{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":12135,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diminuem os saldos das contas, Caixa, Contas a Pagar, Lucros Acumulados, Descontos Comerciais Obtidos e Juros Passivos, quando \u00e9 feito quais tipos de lan\u00e7amentos, respectivamente:","provas":[{"id":79708,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 22:35:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2386500,"hashId":"8447ead52e49bc48ed6a84b7a5b7d49d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminuem os saldos das contas, Caixa, Contas a Pagar, Lucros Acumulados, Descontos Comerciais Obtidos e Juros Passivos, quando \u00e9 feito quais tipos de lan\u00e7amentos, respectivamente:<\/p>","resposta":9446204,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito, D\u00e9bito, Cr\u00e9dito, Cr\u00e9dito e D\u00e9bito.","id":9446203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito, D\u00e9bito, Cr\u00e9dito, Cr\u00e9dito e D\u00e9bito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito, D\u00e9bito, D\u00e9bito, D\u00e9bito e Cr\u00e9dito.","id":9446204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito, D\u00e9bito, D\u00e9bito, D\u00e9bito e Cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito, Cr\u00e9dito, Cr\u00e9dito, Cr\u00e9dito e D\u00e9bito.","id":9446205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9bito, Cr\u00e9dito, Cr\u00e9dito, Cr\u00e9dito e D\u00e9bito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito, D\u00e9bito, Cr\u00e9dito, D\u00e9bito e Cr\u00e9dito.","id":9446206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito, D\u00e9bito, Cr\u00e9dito, D\u00e9bito e Cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 38"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/2386500","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil que tem o prop\u00f3sito de evidenciar as transa\u00e7\u00f5es ocorridas em um determinado per\u00edodo e que provocam modifica\u00e7\u00f5es no saldo da conta caixa \u00e9:","provas":[{"id":79708,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 22:35:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2386605,"hashId":"286dc41f0c8257909c6f393ee2fe6a78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil que tem o prop\u00f3sito de evidenciar as transa\u00e7\u00f5es ocorridas em um determinado per\u00edodo e que provocam modifica\u00e7\u00f5es no saldo da conta caixa \u00e9:<\/p>","resposta":9446698,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.","id":9446696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":9446697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa.","id":9446698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio.","id":9446699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o preceituado nas Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico, analise o conceito a seguir e depois marque a alternativa a qual ele se refere. \u201c\u00d3rg\u00e3os, fundos e pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou que, possuindo personalidade jur\u00eddica de direito privado, recebem, guardam, movimentam, gerenciam ou aplicam dinheiros, bens e valores p\u00fablicos, na execu\u00e7\u00e3o de suas atividades. Equiparam-se, para efeito cont\u00e1bil, \u00e0s pessoas f\u00edsicas que recebem subven\u00e7\u00e3o, benef\u00edcio, ou incentivo, fiscal ou credit\u00edcio, de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.\u201d","provas":[{"id":71282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-januaria-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Janu\u00e1ria - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 22:38:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2171449,"hashId":"3516c3af5c253486dfdc2da6a58361d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o preceituado nas Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico, analise o conceito a seguir e depois marque a alternativa a qual ele se refere. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00d3rg\u00e3os, fundos e pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou que, possuindo personalidade jur\u00eddica de direito privado, recebem, guardam, movimentam, gerenciam ou aplicam dinheiros, bens e valores p\u00fablicos, na execu\u00e7\u00e3o de suas atividades. Equiparam-se, para efeito cont\u00e1bil, \u00e0s pessoas f\u00edsicas que recebem subven\u00e7\u00e3o, benef\u00edcio, ou incentivo, fiscal ou credit\u00edcio, de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.\u201d<\/p>","resposta":8516145,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entidades sociais.","id":8516142,"corpo":"<p>Entidades sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nios p\u00fablicos.","id":8516143,"corpo":"<p>Patrim\u00f4nios p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nios sociais.","id":8516144,"corpo":"<p>Patrim\u00f4nios sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entidades do setor p\u00fablico.","id":8516145,"corpo":"<p>Entidades do setor p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Normas Cont\u00e1beis","pai":412048,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412050,"slug":"contabilidade-publica-normas-contabeis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a \u00fanica alternativa que representa itens agrupados no passivo circulante:","provas":[{"id":79708,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 22:35:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2386602,"hashId":"c49eaefb832b0a76fd99a089b6d72a1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aponte a \u00fanica alternativa que representa itens agrupados no passivo circulante:<\/p>","resposta":9446683,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fornecedores, sal\u00e1rios a pagar, impostos a recolher.","id":9446683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecedores, sal\u00e1rios a pagar, impostos a recolher.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caixa, ve\u00edculos, im\u00f3veis.","id":9446684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caixa, ve\u00edculos, im\u00f3veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capital social, financiamento, reserva de lucro.","id":9446685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capital social, financiamento, reserva de lucro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e1quinas, terrenos, equipamentos.","id":9446686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e1quinas, terrenos, equipamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que a rela\u00e7\u00e3o direta entre a dieta e a c\u00e1rie dent\u00e1ria envolve efeitos locais e sist\u00eamicos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":80141,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-auxiliar-de-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Auxiliar de Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-12 23:53:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2386804,"hashId":"26bb1d20b816c372aa2bd5a9e6f64778","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que a rela\u00e7\u00e3o direta entre a dieta e a c\u00e1rie dent\u00e1ria envolve efeitos locais e sist\u00eamicos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9447689,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00e1 foi comprovado que crian\u00e7as desnutridas n\u00e3o apresentam quadros de anomalias dent\u00e1rias;","id":9447687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 foi comprovado que crian\u00e7as desnutridas n\u00e3o apresentam quadros de anomalias dent\u00e1rias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o f\u00f3sforo e o fl\u00faor influenciam as fases formativas do dente;","id":9447688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o f\u00f3sforo e o fl\u00faor influenciam as fases formativas do dente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O c\u00e1lcio \u00e9 capaz de apresentar efeito pr\u00e9-eruptivo apreci\u00e1vel na futura suscetibilidade \u00e0 c\u00e1rie; ","id":9447689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lcio \u00e9 capaz de apresentar efeito pr\u00e9-eruptivo apreci\u00e1vel na futura suscetibilidade \u00e0 c\u00e1rie; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No per\u00edodo pr\u00e9-eruptivo, o a\u00e7\u00facar n\u00e3o tem nenhuma influ\u00eancia na fase formativa do dente;","id":9447690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo pr\u00e9-eruptivo, o a\u00e7\u00facar n\u00e3o tem nenhuma influ\u00eancia na fase formativa do dente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vitamina D n\u00e3o atua na fase formativa do dente. ","id":9447691,"corpo":"<p>A vitamina D n\u00e3o atua na fase formativa do dente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","oab":false,"nome":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399308,"slug":"odontologia-etiopatogenia-da-carie-dental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etiopatogenia e Fatores de Risco em Periodontia","oab":false,"nome":"Etiopatogenia e Fatores de Risco em Periodontia","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417635,"slug":"odontologia-etiopatogenia-e-fatores-de-risco-em-periodontia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tumor maligno de gl\u00e2ndula salivar que apresenta histologicamente tr\u00eas tipos de c\u00e9lulas, as quais permitem a classifica\u00e7\u00e3o em alto e baixo graus de malignidade, diz respeito a que carcinoma?","provas":[{"id":80141,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-auxiliar-de-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Auxiliar de Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-12 23:52:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2386794,"hashId":"03fca8012b2f043786bbdff08b163f76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tumor maligno de gl\u00e2ndula salivar que apresenta histologicamente tr\u00eas tipos de c\u00e9lulas, as quais permitem a classifica\u00e7\u00e3o em alto e baixo graus de malignidade, diz respeito a que carcinoma?<\/p>","resposta":9447638,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De c\u00e9lulas acin\u00e1rias;","id":9447637,"corpo":"<p>De c\u00e9lulas acin\u00e1rias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mucoepiderm\u00f3ide;","id":9447638,"corpo":"<p>Mucoepiderm\u00f3ide;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De c\u00e9lulas claras;","id":9447639,"corpo":"<p>De c\u00e9lulas claras;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aden\u00f3ide c\u00edstico;","id":9447640,"corpo":"<p>Aden\u00f3ide c\u00edstico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Epiderm\u00f3ide.","id":9447641,"corpo":"<p>Epiderm\u00f3ide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma restaura\u00e7\u00e3o em am\u00e1lgama \u00e9 indicada para:","provas":[{"id":80141,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-auxiliar-de-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Auxiliar de Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-12 23:54:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2386813,"hashId":"6d8856486ea6f32d5762dc82a1d1eb0d","enunciado":"<p>Uma restaura\u00e7\u00e3o em am\u00e1lgama \u00e9 indicada para:<\/p>","resposta":9447732,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as restaura\u00e7\u00f5es em que a est\u00e9tica n\u00e3o seja primordial;","id":9447732,"corpo":"<p>Todas as restaura\u00e7\u00f5es em que a est\u00e9tica n\u00e3o seja primordial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente para dentes com cavidade classe 1;","id":9447733,"corpo":"<p>Somente para dentes com cavidade classe 1;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente para dentes anteriores;","id":9447734,"corpo":"<p>Somente para dentes anteriores;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente para dentes com cavidade classe 3;","id":9447735,"corpo":"<p>Somente para dentes com cavidade classe 3;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente para dentes com cavidade classe 5. ","id":9447736,"corpo":"<p>Somente para dentes com cavidade classe 5. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Am\u00e1lgama","oab":false,"nome":"Am\u00e1lgama","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417650,"slug":"odontologia-amalgama"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099,"slug":"pgr"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976,"slug":"procurador-da-republica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"DENTRE OS ENUNCIADOS ABAIXO, EST\u00c3O CORRETOS: I \u2013 O STF entendeu que a veda\u00e7\u00e3o constitucional \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o entre filhos n\u00e3o alcan\u00e7ava invent\u00e1rios pendentes, de pessoas falecidas antes da promulga\u00e7\u00e3o da CF\/88, tendo em vista o princ\u00edpio de que a sucess\u00e3o deve ser regida pelas normas vigentes \u00e0 \u00e9poca do \u00f3bito. II \u2013 Para o STF, a vig\u00eancia e a efic\u00e1cia de uma nova Constitui\u00e7\u00e3o implicam a supress\u00e3o da exist\u00eancia, a perda da validade e a cessa\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia da anterior Constitui\u00e7\u00e3o por ela revogada, n\u00e3o se cogitando indagar da recep\u00e7\u00e3o de preceitos constantes da Carta Pol\u00edtica anterior. III \u2013 Considerando que determinadas altera\u00e7\u00f5es impostas pela nova ordem constitucional demandam tempo para a sua implementa\u00e7\u00e3o, o STF j\u00e1 consentiu com a manuten\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de normas anteriores \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e com ela incompat\u00edveis. IV \u2013 O STF n\u00e3o admite a figura da repristina\u00e7\u00e3o constitucional t\u00e1cita, o que significa dizer que, se uma norma \u00e9 editada de forma contr\u00e1ria \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, a superveni\u00eancia de emenda constitucional com ela compat\u00edvel n\u00e3o lhe convalida o v\u00edcio de origem.","provas":[{"id":42825,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976,"slug":"procurador-da-republica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099,"slug":"pgr"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2016-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-14 08:13:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1277522,"hashId":"75d0d2ce0b518bf33f6af7796fad3d78","enunciado":"<p align=justify>DENTRE OS ENUNCIADOS ABAIXO,\r\nEST\u00c3O CORRETOS: <div><br><\/div><div>I \u2013 O STF entendeu que a veda\u00e7\u00e3o constitucional \u00e0\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o entre filhos n\u00e3o alcan\u00e7ava invent\u00e1rios\r\npendentes, de pessoas falecidas antes da\r\npromulga\u00e7\u00e3o da CF\/88, tendo em vista o princ\u00edpio de\r\nque a sucess\u00e3o deve ser regida pelas normas\r\nvigentes \u00e0 \u00e9poca do \u00f3bito. <\/div><div><br><\/div><div>II \u2013 Para o STF, a vig\u00eancia e a efic\u00e1cia de uma nova\r\nConstitui\u00e7\u00e3o implicam a supress\u00e3o da exist\u00eancia, a\r\nperda da validade e a cessa\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia da\r\nanterior Constitui\u00e7\u00e3o por ela revogada, n\u00e3o se\r\ncogitando indagar da recep\u00e7\u00e3o de preceitos\r\nconstantes da Carta Pol\u00edtica anterior. <\/div><div><br><\/div><div>III \u2013 Considerando que determinadas altera\u00e7\u00f5es\r\nimpostas pela nova ordem constitucional demandam\r\ntempo para a sua implementa\u00e7\u00e3o, o STF j\u00e1 consentiu\r\ncom a manuten\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de normas anteriores \u00e0\r\nConstitui\u00e7\u00e3o de 1988 e com ela incompat\u00edveis. <\/div><div><br><\/div><div>IV \u2013 O STF n\u00e3o admite a figura da repristina\u00e7\u00e3o\r\nconstitucional t\u00e1cita, o que significa dizer que, se\r\numa norma \u00e9 editada de forma contr\u00e1ria \u00e0\r\nConstitui\u00e7\u00e3o, a superveni\u00eancia de emenda\r\nconstitucional com ela compat\u00edvel n\u00e3o lhe convalida\r\no v\u00edcio de origem.<\/div><\/p>","resposta":4639208,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos est\u00e3o corretos.","id":4639208,"corpo":"<p align=justify>todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":4639209,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":4639210,"corpo":"<p align=justify>I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":4639211,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais no tempo ou Direito constitucional intertemporal ou princ\u00edpio da parametricidade","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais no tempo ou Direito constitucional intertemporal ou princ\u00edpio da parametricidade","pai":405207,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421763,"slug":"direito-constitucional-aplicacao-das-normas-constitucionais-no-tempo-ou-direito-constitucional-intertemporal-ou-principio-da-parametricidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o x revoga\u00e7\u00e3o de normas pr\u00e9-constitucionais","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o x revoga\u00e7\u00e3o de normas pr\u00e9-constitucionais","pai":421763,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421765,"slug":"direito-constitucional-recepcao-x-revogacao-de-normas-pre-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o material e desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o material e desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o","pai":421763,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421766,"slug":"direito-constitucional-recepcao-material-e-desconstitucionalizacao"}],"slug":"direito-constitucional\/1277522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Determinada lei municipal, promulgada no in\u00edcio deste ano, estabelece que compete \u00e0 Guarda Municipal, concomitantemente \u00e0s suas demais atribui\u00e7\u00f5es, atuar na fiscaliza\u00e7\u00e3o, no controle e na orienta\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito, podendo para esse fim, inclusive, autuar condutores e aplicar multas previstas na legisla\u00e7\u00e3o federal pertinente. \u00c0 luz da disciplina constitucional e da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal sobre a mat\u00e9ria, referida lei municipal \u00e9 ","provas":[{"id":56311,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2016-fcc-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Procurador do Munic\u00edpio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-14 08:14:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1687569,"hashId":"6bbff1562c250c5a608290bce77ffcde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Determinada lei municipal, promulgada no in\u00edcio deste ano, estabelece que compete \u00e0 Guarda Municipal, concomitantemente \u00e0s suas demais atribui\u00e7\u00f5es, atuar na fiscaliza\u00e7\u00e3o, no controle e na orienta\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito, podendo para esse fim, inclusive, autuar condutores e aplicar multas previstas na legisla\u00e7\u00e3o federal pertinente. \u00c0 luz da disciplina constitucional e da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal sobre a mat\u00e9ria, referida lei municipal \u00e9 <\/p>","resposta":6375939,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, podendo a Guarda Municipal, inclusive, autuar condutores e aplicar multas previstas na legisla\u00e7\u00e3o federal, por se tratar de leg\u00edtimo exerc\u00edcio de poder de pol\u00edcia, n\u00e3o exclusivo das entidades policiais. ","id":6375939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, podendo a Guarda Municipal, inclusive, autuar condutores e aplicar multas previstas na legisla\u00e7\u00e3o federal, por se tratar de leg\u00edtimo exerc\u00edcio de poder de pol\u00edcia, n\u00e3o exclusivo das entidades policiais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica apenas no que se refere \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito, atividade inerente \u00e0s fun\u00e7\u00f5es constitucionalmente atribu\u00eddas ao Munic\u00edpio, em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a vi\u00e1ria. ","id":6375940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica apenas no que se refere \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito, atividade inerente \u00e0s fun\u00e7\u00f5es constitucionalmente atribu\u00eddas ao Munic\u00edpio, em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a vi\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, por atribuir \u00e0 Guarda Municipal fun\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica, privativas das pol\u00edcias militares estaduais. ","id":6375941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, por atribuir \u00e0 Guarda Municipal fun\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica, privativas das pol\u00edcias militares estaduais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, por atribuir \u00e0 Guarda Municipal fun\u00e7\u00f5es estranhas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es municipais. ","id":6375942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, por atribuir \u00e0 Guarda Municipal fun\u00e7\u00f5es estranhas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es municipais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, por implicar invas\u00e3o da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar sobre tr\u00e2nsito e transporte.","id":6375943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, por implicar invas\u00e3o da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar sobre tr\u00e2nsito e transporte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1687569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Psicologia","id":20179,"slug":"estagiario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo na Vara de Inf\u00e2ncia e Juventude abrangem desde o contato com a clientela e a atua\u00e7\u00e3o nos autos processuais, at\u00e9 a participa\u00e7\u00e3o na sala de audi\u00eancia de modo formal ou informal; os contatos com institui\u00e7\u00f5es e entidades afins; as atividades relativas \u00e0 equipe; os eventos pertinentes \u00e0 \u00e1rea e \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de laudos t\u00e9cnicos que integram os autos decorrentes, por exemplo, de processos de guarda. No que se refere aos processos de guarda, o profissional da psicologia h\u00e1 de observar o disposto na Lei n\u00ba 13.058, de 22 de dezembro de 2014, a qual altera os Artigos 1.583, 1.584, 1.585 e 1.634 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 (C\u00f3digo Civil), para estabelecer o significado da express\u00e3o \u201cguarda compartilhada\u201d e dispor sobre sua aplica\u00e7\u00e3o. A respeito dos processos de guarda compartilhada, analise as afirmativas a seguir. I. Se o juiz verificar que o filho n\u00e3o deve permanecer sob a guarda do pai ou da m\u00e3e, deferir\u00e1 a guarda \u00e0 pessoa que revele compatibilidade com a natureza da medida, considerados, de prefer\u00eancia, o grau de parentesco e as rela\u00e7\u00f5es de afinidade e afetividade. II. Cabe ao profissional da psicologia conversar com as partes envolvidas no processo e emitir um parecer evidenciando as condi\u00e7\u00f5es mentais da crian\u00e7a, as rela\u00e7\u00f5es com genitores e recomendando, com base em avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, qual a melhor atitude a ser tomada. III. Compete a ambos os pais, qualquer que seja a sua situa\u00e7\u00e3o conjugal, mesmo que um deles esteja sem o exerc\u00edcio do poder familiar, representar os filhos judicial e extrajudicialmente at\u00e9 os dezesseis anos, nos atos da vida civil, e assisti-los, ap\u00f3s essa idade, nos atos em que forem partes, suprindo-lhes o consentimento. IV. Os dois genitores s\u00e3o respons\u00e1veis, mesmo com a separa\u00e7\u00e3o, pelas decis\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos filhos e n\u00e3o h\u00e1 a obrigatoriedade de estes ficarem um per\u00edodo com cada um dos genitores, isto \u00e9, os filhos podem morar com apenas um dos genitores\/pais, mas o tempo de conv\u00edvio e a tomada de decis\u00e3o devem ser divididos de forma equilibrada com a m\u00e3e e com o pai, sempre tendo em vista as condi\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas e os interesses dos filhos. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":47541,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Psicologia","id":20179,"slug":"estagiario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2016-consulplan-estagiario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MG - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-14 15:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1443325,"hashId":"c35ca45a1d0c9c7ac34c4fb48b5a1c35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atribui\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo na Vara de Inf\u00e2ncia e Juventude abrangem desde o contato com a clientela e a atua\u00e7\u00e3o nos autos processuais, at\u00e9 a participa\u00e7\u00e3o na sala de audi\u00eancia de modo formal ou informal; os contatos com institui\u00e7\u00f5es e entidades afins; as atividades relativas \u00e0 equipe; os eventos pertinentes \u00e0 \u00e1rea e \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de laudos t\u00e9cnicos que integram os autos decorrentes, por exemplo, de processos de guarda. No que se refere aos processos de guarda, o profissional da psicologia h\u00e1 de observar o disposto na Lei n\u00ba 13.058, de 22 de dezembro de 2014, a qual altera os Artigos 1.583, 1.584, 1.585 e 1.634 da Lei n\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 (C\u00f3digo Civil), para estabelecer o significado da express\u00e3o \u201cguarda compartilhada\u201d e dispor sobre sua aplica\u00e7\u00e3o. A respeito dos processos de guarda compartilhada, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Se o juiz verificar que o filho n\u00e3o deve permanecer sob a guarda do pai ou da m\u00e3e, deferir\u00e1 a guarda \u00e0 pessoa que revele compatibilidade com a natureza da medida, considerados, de prefer\u00eancia, o grau de parentesco e as rela\u00e7\u00f5es de afinidade e afetividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cabe ao profissional da psicologia conversar com as partes envolvidas no processo e emitir um parecer evidenciando as condi\u00e7\u00f5es mentais da crian\u00e7a, as rela\u00e7\u00f5es com genitores e recomendando, com base em avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, qual a melhor atitude a ser tomada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Compete a ambos os pais, qualquer que seja a sua situa\u00e7\u00e3o conjugal, mesmo que um deles esteja sem o exerc\u00edcio do poder familiar, representar os filhos judicial e extrajudicialmente at\u00e9 os dezesseis anos, nos atos da vida civil, e assisti-los, ap\u00f3s essa idade, nos atos em que forem partes, suprindo-lhes o consentimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os dois genitores s\u00e3o respons\u00e1veis, mesmo com a separa\u00e7\u00e3o, pelas decis\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos filhos e n\u00e3o h\u00e1 a obrigatoriedade de estes ficarem um per\u00edodo com cada um dos genitores, isto \u00e9, os filhos podem morar com apenas um dos genitores\/pais, mas o tempo de conv\u00edvio e a tomada de decis\u00e3o devem ser divididos de forma equilibrada com a m\u00e3e e com o pai, sempre tendo em vista as condi\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas e os interesses dos filhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":5342247,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5342245,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5342246,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5342247,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5342248,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O fragmento a seguir contextualiza o tema tratado nas quest\u00f5es 07 e 08. \u201cA aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual a consci\u00eancia \u00e9 direcionada para determinado est\u00edmulo (de origem externa ou interna), que pode ser uma imagem perceptiva ou representativa, um afeto ou um pensamento. H\u00e1 uma concentra\u00e7\u00e3o da atividade mental sobre um objeto espec\u00edfico (ou poucos objetos) em detrimento dos demais. O que \u00e9 selecionado pela atividade da aten\u00e7\u00e3o adquire maior clareza e nitidez. (...) Aten\u00e7\u00e3o e consci\u00eancia s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas muito pr\u00f3ximas e conectadas, mas n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa. Se n\u00e3o h\u00e1 lucidez de consci\u00eancia, a aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode funcionar adequadamente, mas a aten\u00e7\u00e3o pode estar alterada mesmo se o n\u00edvel da consci\u00eancia est\u00e1 normal.\u201d (Cheniaux, 2015, p. 28.)","id":424156,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O fragmento a seguir contextualiza o tema tratado nas quest\u00f5es 07 e 08. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual a consci\u00eancia \u00e9 direcionada para determinado est\u00edmulo (de origem externa ou interna), que pode ser uma imagem perceptiva ou representativa, um afeto ou um pensamento. H\u00e1 uma concentra\u00e7\u00e3o da atividade mental sobre um objeto espec\u00edfico (ou poucos objetos) em detrimento dos demais. O que \u00e9 selecionado pela atividade da aten\u00e7\u00e3o adquire maior clareza e nitidez. (...) Aten\u00e7\u00e3o e consci\u00eancia s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas muito pr\u00f3ximas e conectadas, mas n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa. Se n\u00e3o h\u00e1 lucidez de consci\u00eancia, a aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode funcionar adequadamente, mas a aten\u00e7\u00e3o pode estar alterada mesmo se o n\u00edvel da consci\u00eancia est\u00e1 normal.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Cheniaux, 2015, p. 28.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Parental","oab":true,"nome":"Direito Parental","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406126,"slug":"direito-civil-direito-parental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guarda","oab":false,"nome":"Guarda","pai":425043,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416282,"slug":"direito-civil-guarda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guarda Unilateral","oab":false,"nome":"Guarda Unilateral","pai":416282,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416283,"slug":"direito-civil-guarda-unilateral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guarda Alternada","oab":false,"nome":"Guarda Alternada","pai":416283,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416285,"slug":"direito-civil-guarda-alternada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guarda Compartilhada","oab":false,"nome":"Guarda Compartilhada","pai":416282,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416287,"slug":"direito-civil-guarda-compartilhada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o da Pessoa dos Filhos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o da Pessoa dos Filhos","pai":406126,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425043,"slug":"direito-civil-protecao-da-pessoa-dos-filhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o","pai":416282,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425044,"slug":"direito-civil-definicao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1443325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma aula inicial sobre uso de microsc\u00f3pios, \u00e9 abordado que a lente de aumento da objetiva em 100X s\u00f3 pode ser utilizada com um \u00f3leo especial de imers\u00e3o. A raz\u00e3o dessa necessidade decorre: ","provas":[{"id":79704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-14 16:35:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2382738,"hashId":"e3eeb41c889a50e06296ff6fa8647c65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma aula inicial sobre uso de microsc\u00f3pios, \u00e9 abordado que a lente de aumento da objetiva em 100X s\u00f3 pode ser utilizada com um \u00f3leo especial de imers\u00e3o. A raz\u00e3o dessa necessidade decorre: <\/p>","resposta":9429881,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar a refra\u00e7\u00e3o da luz para dentro da objetiva.","id":9429881,"corpo":"<p>Aumentar a refra\u00e7\u00e3o da luz para dentro da objetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminuir o atrito para evitar que a lente seja danificada.","id":9429882,"corpo":"<p>Diminuir o atrito para evitar que a lente seja danificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhorar a nitidez de algumas estruturas, particularmente no espectro vis\u00edvel vermelho.","id":9429883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhorar a nitidez de algumas estruturas, particularmente no espectro vis\u00edvel vermelho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentar a dispers\u00e3o dos raios luminosos quando atravessarem o conjunto da l\u00e2mina-\u00f3leo para melhorar a resolu\u00e7\u00e3o.","id":9429884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar a dispers\u00e3o dos raios luminosos quando atravessarem o conjunto da l\u00e2mina-\u00f3leo para melhorar a resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise do marcador tumoral PSA total e PSA livre exige a coleta de","provas":[{"id":38215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1108241,"hashId":"b6a524418bee5dc262c78d1cf2c338e7","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise do marcador tumoral PSA total e PSA livre exige\r\na coleta de<\/p>","resposta":3930022,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"urina","id":3930020,"corpo":"urina","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escarro","id":3930021,"corpo":"escarro","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sangue","id":3930022,"corpo":"sangue","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"saliva","id":3930023,"corpo":"saliva","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00edquido pleural","id":3930024,"corpo":"l\u00edquido pleural","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","oab":false,"nome":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405766,"slug":"enfermagem-coleta-de-material-para-exame-exame-laboratorial"}],"slug":"enfermagem\/1108241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de arquivamento s\u00e3o escolhidos pela institui\u00e7\u00e3o adequando-se \u00e0s necessidades e realidade de cada organiza\u00e7\u00e3o. Existem dois grandes sistemas de ordena\u00e7\u00e3o de documentos: o sistema direto e o sistema indireto. \u00c9 um m\u00e9todo de arquivamento do sistema direto: ","provas":[{"id":79709,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-13 10:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2383127,"hashId":"096584937ac8b386ddcb6b80fd5997f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos de arquivamento s\u00e3o escolhidos pela institui\u00e7\u00e3o adequando-se \u00e0s necessidades e realidade de cada organiza\u00e7\u00e3o. Existem dois grandes sistemas de ordena\u00e7\u00e3o de documentos: o sistema direto e o sistema indireto. \u00c9 um m\u00e9todo de arquivamento do sistema direto: <\/p>","resposta":9431246,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo Geogr\u00e1fico","id":9431246,"corpo":"<p>M\u00e9todo Geogr\u00e1fico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Ideogr\u00e1fico","id":9431247,"corpo":"<p>M\u00e9todo Ideogr\u00e1fico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Num\u00e9rico Simples","id":9431248,"corpo":"<p>M\u00e9todo Num\u00e9rico Simples<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Num\u00e9rico Cronol\u00f3gico","id":9431249,"corpo":"<p>M\u00e9todo Num\u00e9rico Cronol\u00f3gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"M\u00e9todo geogr\u00e1fico","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404752,"slug":"arquivologia-metodo-geografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O coagulograma \u00e9 um conjunto de exames que podem ser solicitadas por m\u00e9dicos e dentistas para analisar e detectar altera\u00e7\u00f5es no tempo de coagula\u00e7\u00e3o do sangue. Assinale a alternativa que N\u00c3O dos exames que n\u00e3o comp\u00f5e o coagolugrama. ","provas":[{"id":80142,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-13 15:37:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2387136,"hashId":"41ae4a5cf468d7da46e73d5b74d29a99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O coagulograma \u00e9 um conjunto de exames que podem ser solicitadas por m\u00e9dicos e dentistas para analisar e detectar altera\u00e7\u00f5es no tempo de coagula\u00e7\u00e3o do sangue. Assinale a alternativa que N\u00c3O dos exames que n\u00e3o comp\u00f5e o coagolugrama. <\/p>","resposta":9449082,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo de sangramento (TS).","id":9449080,"corpo":"<p>Tempo de sangramento (TS).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tempo de ativa\u00e7\u00e3o da protrombina (TAP). ","id":9449081,"corpo":"<p>Tempo de ativa\u00e7\u00e3o da protrombina (TAP). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00famero de hem\u00e1cias.","id":9449082,"corpo":"<p>N\u00famero de hem\u00e1cias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00famero de plaquetas.","id":9449083,"corpo":"<p>N\u00famero de plaquetas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tempo de ativa\u00e7\u00e3o parcial da tromboplastina (TTPA ou KPTT).","id":9449084,"corpo":"<p>Tempo de ativa\u00e7\u00e3o parcial da tromboplastina (TTPA ou KPTT).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande","sigla":"FURG","id":2916,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"furg-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o alojamento conjunto, leia as frases e a seguir assinale a alternativa correta. I. Ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o dos procedimentos de sala de parto, a m\u00e3e, junto com o RN, deve ir para um local dentro da maternidade que permita a eles ficarem juntos 24 horas por dia at\u00e9 a alta hospitalar. II. \u00c9 facultado ao hospital a manter alojamento conjunto em suas instala\u00e7\u00f5es. III. Exist\u00eancia de lei que garante \u00e0s parturientes o direito \u00e0 presen\u00e7a de acompanhante, indicado por ela, durante o trabalho de parto, parto e p\u00f3s- parto imediato (at\u00e9 dez dias ap\u00f3s o parto). IV. Para perman\u00eancia junto com a m\u00e3e, o rec\u00e9m-nascido deve apresentar boa vitalidade, capacidade de suc\u00e7\u00e3o e controle t\u00e9rmico, devendo obrigatoriamente ter mais de 3.000g, mais de 37 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e \u00edndice de Apgar maior que nove no quinto minuto. ","provas":[{"id":75507,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande","sigla":"FURG","id":2916,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"furg-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"furg-rs-2016-ibfc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - FURG - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-13 11:38:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2279059,"hashId":"bc6c3d628c3e13cbc0a3bf52f1c2cca9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o alojamento conjunto, leia as frases e a seguir assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o dos procedimentos de sala de parto, a m\u00e3e, junto com o RN, deve ir para um local dentro da maternidade que permita a eles ficarem juntos 24 horas por dia at\u00e9 a alta hospitalar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 facultado ao hospital a manter alojamento conjunto em suas instala\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Exist\u00eancia de lei que garante \u00e0s parturientes o direito \u00e0 presen\u00e7a de acompanhante, indicado por ela, durante o trabalho de parto, parto e p\u00f3s- parto imediato (at\u00e9 dez dias ap\u00f3s o parto). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Para perman\u00eancia junto com a m\u00e3e, o rec\u00e9m-nascido deve apresentar boa vitalidade, capacidade de suc\u00e7\u00e3o e controle t\u00e9rmico, devendo obrigatoriamente ter mais de 3.000g, mais de 37 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e \u00edndice de Apgar maior que nove no quinto minuto. <\/p>","resposta":8975188,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As frases I, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":8975186,"corpo":"<p>As frases I, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As frases I, II, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":8975187,"corpo":"<p>As frases I, II, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As frases I e III est\u00e3o corretas. ","id":8975188,"corpo":"<p>As frases I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a frase I est\u00e1 correta. ","id":8975189,"corpo":"<p>Apenas a frase I est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a frase IV est\u00e1 correta. ","id":8975190,"corpo":"<p>Apenas a frase IV est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 tr\u00eas tipos de arquivos que s\u00e3o diretamente relacionados \u00e0 frequ\u00eancia de uso e consulta. O arquivo que armazena documentos com pouca frequ\u00eancia de uso \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":79709,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-13 10:18:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2383123,"hashId":"17cae408d3798e27d4ab17b67ea968e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 tr\u00eas tipos de arquivos que s\u00e3o diretamente relacionados \u00e0 frequ\u00eancia de uso e consulta. O arquivo que armazena documentos com pouca frequ\u00eancia de uso \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":9431231,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivo Ativo","id":9431229,"corpo":"<p>Arquivo Ativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivo Morto","id":9431230,"corpo":"<p>Arquivo Morto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arquivo Inativo","id":9431231,"corpo":"<p>Arquivo Inativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arquivo Tempor\u00e1rio","id":9431232,"corpo":"<p>Arquivo Tempor\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Gest\u00e3o Documental estabelece etapas para garantir a efic\u00e1cia, efici\u00eancia e efetividade do acesso aos documentos arquiv\u00edsticos, precedida da implementa\u00e7\u00e3o e planejamento da pol\u00edtica da gest\u00e3o documental na organiza\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Gest\u00e3o Documental, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma de suas etapas:","provas":[{"id":79709,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-13 10:18:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2383110,"hashId":"710e8497183cbf5c276004062e1a809b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Gest\u00e3o Documental estabelece etapas para garantir a efic\u00e1cia, efici\u00eancia e efetividade do acesso aos documentos arquiv\u00edsticos, precedida da implementa\u00e7\u00e3o e planejamento da pol\u00edtica da gest\u00e3o documental na organiza\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Gest\u00e3o Documental, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma de suas etapas:<\/p>","resposta":9431172,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eliminar","id":9431172,"corpo":"<p>eliminar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registrar","id":9431173,"corpo":"<p>registrar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instruir","id":9431174,"corpo":"<p>instruir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destinar","id":9431175,"corpo":"<p>destinar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404775,"slug":"arquivologia-conceito-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/2383110","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Tarde","id":20122,"slug":"auditor-fiscal-tarde"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro, professor, ao assumir a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio em que residia, decidiu reestruturar o sistema de ensino em vigor. Para tanto, estabeleceu, como pilar fundamental, o referencial de acesso, que deveria ser assegurado na forma que se mostrasse mais ampla sob o prisma da juridicidade. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica estabelecida pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, assinale a afirmativa que se mostra constitucional, por ser compat\u00edvel com os deveres dos poderes constitu\u00eddos.","provas":[{"id":48510,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Tarde","id":20122,"slug":"auditor-fiscal-tarde"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2016-fgv-auditor-fiscal-tarde","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Auditor Fiscal - Tarde - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-13 17:39:29","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1469700,"hashId":"7d3bf57c510fabdae694f7b879b401e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro, professor, ao assumir a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio em que residia, decidiu reestruturar o sistema de ensino em vigor. Para tanto, estabeleceu, como pilar fundamental, o referencial de acesso, que deveria ser assegurado na forma que se mostrasse mais ampla sob o prisma da juridicidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica estabelecida pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, assinale a afirmativa que se mostra constitucional, por ser compat\u00edvel com os deveres dos poderes constitu\u00eddos.<\/p>","resposta":5461447,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a educa\u00e7\u00e3o fundamental \u00e9 obrigat\u00f3ria e gratuita.","id":5461443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a educa\u00e7\u00e3o fundamental \u00e9 obrigat\u00f3ria e gratuita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os n\u00edveis de ensino est\u00e3o sujeitos \u00e0 igualdade de acesso e \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o.","id":5461444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os n\u00edveis de ensino est\u00e3o sujeitos \u00e0 igualdade de acesso e \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O acesso a todos os n\u00edveis de ensino deve estar baseado no sistema de m\u00e9rito.","id":5461445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso a todos os n\u00edveis de ensino deve estar baseado no sistema de m\u00e9rito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O acesso ao ensino superior e gratuito \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo.","id":5461446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso ao ensino superior e gratuito \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ensino m\u00e9dio gratuito deve ser progressivamente universalizado.","id":5461447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino m\u00e9dio gratuito deve ser progressivamente universalizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1469700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Tarde","id":20122,"slug":"auditor-fiscal-tarde"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Edinaldo e Pedro, estudantes de direito, travaram intenso debate a respeito da sujei\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o, dos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos \u00e0 exig\u00eancia constitucional de que a investidura em cargo ou emprego p\u00fablico dependa de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional e da interpreta\u00e7\u00e3o que lhe vem sendo dispensada pelo Supremo Tribunal Federal, \u00e9 correto afirmar que os servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos,","provas":[{"id":48510,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Tarde","id":20122,"slug":"auditor-fiscal-tarde"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2016-fgv-auditor-fiscal-tarde","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Auditor Fiscal - Tarde - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-13 17:49:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1469771,"hashId":"9ce40418698992b9d9430c241bc45076","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Edinaldo e Pedro, estudantes de direito, travaram intenso debate a respeito da sujei\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o, dos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos \u00e0 exig\u00eancia constitucional de que a investidura em cargo ou emprego p\u00fablico dependa de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional e da interpreta\u00e7\u00e3o que lhe vem sendo dispensada pelo Supremo Tribunal Federal, \u00e9 correto afirmar que os servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos,<\/p><p><br><\/p>","resposta":5461728,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por integrarem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, devem observar a referida exig\u00eancia constitucional.","id":5461727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por integrarem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, devem observar a referida exig\u00eancia constitucional.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na medida em que n\u00e3o integram a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, n\u00e3o devem observar a referida exig\u00eancia constitucional.","id":5461728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na medida em que n\u00e3o integram a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, n\u00e3o devem observar a referida exig\u00eancia constitucional.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por integrarem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, devem observar a referida exig\u00eancia constitucional.","id":5461729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por integrarem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, devem observar a referida exig\u00eancia constitucional.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente estar\u00e3o sujeitos \u00e0 referida exig\u00eancia constitucional quando receberem contribui\u00e7\u00f5es parafiscais.","id":5461730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente estar\u00e3o sujeitos \u00e0 referida exig\u00eancia constitucional quando receberem contribui\u00e7\u00f5es parafiscais.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por serem entes paraestatais, devem observar a referida exig\u00eancia constitucional.","id":5461731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por serem entes paraestatais, devem observar a referida exig\u00eancia constitucional.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1469771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As seguintes afirmativas transcritas do texto apresentam o mesmo tempo verbal, EXCETO:","provas":[{"id":63015,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg-2016-idecan-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Fervedouro - Agente de Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-14 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1922600,"hashId":"982273dafbe8739369648b22bacf2568","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As seguintes afirmativas transcritas do texto apresentam o mesmo tempo verbal, EXCETO:<\/p>","resposta":7425281,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO projeto reserva aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um incr\u00edvel \u2018cadastro nacional de usu\u00e1rios\u2019.\u201d (8\u00ba\u00a7)","id":7425280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO projeto reserva aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um incr\u00edvel \u2018cadastro nacional de usu\u00e1rios\u2019.\u201d<\/em> (8\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAt\u00e9 quando insistiremos nesse autoengano policialesco-repressivo-rid\u00edculo que corrompe a sociedade...\u201d (1\u00ba\u00a7)","id":7425281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAt\u00e9 quando insistiremos nesse autoengano policialesco-repressivo-rid\u00edculo que corrompe a sociedade...\u201d<\/em> (1\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO projeto prop\u00f5e uma classifica\u00e7\u00e3o surrealista das drogas de acordo com sua capacidade de causar depend\u00eancia,...\u201d (7\u00ba\u00a7)","id":7425282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO projeto prop\u00f5e uma classifica\u00e7\u00e3o surrealista das drogas de acordo com sua capacidade de causar depend\u00eancia,...\u201d<\/em> (7\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEnquanto um assassino covarde responde o processo em liberdade, quem \u00e9 preso com droga o faz em regime fechado.\u201d (11\u00ba\u00a7)","id":7425283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEnquanto um assassino covarde responde o processo em liberdade, quem \u00e9 preso com droga o faz em regime fechado.\u201d<\/em> (11\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Combate \u00e0s drogas No combate \u00e0s drogas il\u00edcitas, vamos de mal a bem pior. At\u00e9 quando insistiremos nesse autoengano policialesco-repressivo-rid\u00edculo que corrompe a sociedade e abarrota as cadeias do Pa\u00eds? Fa\u00e7o essa observa\u00e7\u00e3o, leitor, porque ser\u00e1 votado na C\u00e2mara um projeto de lei que endurece ainda mais as penas impostas a usu\u00e1rios e traficantes. Em primeiro lugar, n\u00e3o sejamos ing\u00eanuos; a linha que separa essas duas categorias \u00e9 para l\u00e1 de nebulosa: quem usa, trafica. O universit\u00e1rio de fam\u00edlia privilegiada compra droga s\u00f3 para ele? O menino da periferia resiste \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o de vender uma parcela da encomenda para diminuir o custo de sua parte? Como amealha recursos o craqueiro da sarjeta, que tem por princ\u00edpio n\u00e3o roubar nem pedir esmola? Embora considerada tolerante, a legisla\u00e7\u00e3o vigente desde 2006 agravou a situa\u00e7\u00e3o das cadeias. Naquele ano, foram presas, por tr\u00e1fico, 47 mil pessoas que correspondiam a 14% do total de presos no pa\u00eds. Em 2010, esse n\u00famero saltou para 106 mil, ou 21% do total. O projeto a ser votado prop\u00f5e v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es controversas, para dizer o m\u00ednimo. Entre elas, a \u00eanfase descabida na interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, enquanto os estudos mostram que o acompanhamento ambulatorial \u00e9 a estrat\u00e9gia mais importante para a reinser\u00e7\u00e3o familiar e social dos dependentes. Isol\u00e1-los s\u00f3 se justifica nos casos extremos em que existe risco de morte. O projeto prop\u00f5e uma classifica\u00e7\u00e3o surrealista das drogas de acordo com sua capacidade de causar depend\u00eancia, segundo a qual algu\u00e9m surpreendido com crack seria condenado \u00e0 pena mais longa do que se carregasse maconha. No passado, os americanos adotaram lei semelhante, que condenava o vendedor de crack a passar mais tempo na cadeia do que o traficante de coca\u00edna em p\u00f3. As contesta\u00e7\u00f5es judiciais e os problemas pr\u00e1ticos foram de tal ordem que a lei foi revogada, h\u00e1 mais de dez anos. O projeto reserva aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um incr\u00edvel \u201ccadastro nacional de usu\u00e1rios\u201d. No artigo 16, afirma que \u201cinstitui\u00e7\u00f5es de ensino dever\u00e3o preencher ficha de notifica\u00e7\u00e3o, suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de uso e depend\u00eancia de drogas e subst\u00e2ncias entorpecentes para fins de registro, estudo de caso e ado\u00e7\u00e3o de medidas legais\u201d. Nossos professores ser\u00e3o recrutados como delatores dos alunos para os quais deveriam servir de exemplo? Os col\u00e9gios mais caros entregar\u00e3o os meninos que fumam maconha para inclus\u00e3o no cadastro nacional e \u201cado\u00e7\u00e3o de medidas legais\u201d? O mais grave, entretanto, \u00e9 o endurecimento das penas. Segundo a lei atual, a pena m\u00ednima para o fornecedor cl\u00e1ssico \u00e9 de cinco anos; o novo projeto prop\u00f5e oito anos. Os que forem apanhados com equipamento utilizado no preparo de drogas, apenados com tr\u00eas a dez anos na legisla\u00e7\u00e3o de hoje, passariam a cumprir 8 a 20 anos. As penas atuais de dois a seis anos dos informantes, que trabalham para grupos de traficantes, seriam ampliadas para seis a dez anos. E por a\u00ed vai. Enquanto um assassino covarde responde o processo em liberdade, quem \u00e9 preso com droga o faz em regime fechado. N\u00e3o quero entrar na discuss\u00e3o de quanto tempo um traficante merece passar na cadeia, estou interessado em saber quanto vamos gastar para enjaul\u00e1-los. Vejam o exemplo do Estado de S\u00e3o Paulo, que conta com 150 penitenci\u00e1rias e 171 cadeias p\u00fablicas. Apenas para reduzir a absurda superlota\u00e7\u00e3o atual, dever\u00edamos construir mais 93 penitenci\u00e1rias. Se levarmos em conta que s\u00e3o efetuadas cerca de 120 pris\u00f5es por dia, enquanto o n\u00famero de liberta\u00e7\u00f5es di\u00e1rias \u00e9 de apenas 100, conclu\u00edmos que \u00e9 necess\u00e1rio construir dois pres\u00eddios novos a cada tr\u00eas meses.(Drauzio Varella. Dispon\u00edvel em: http:\/\/drauziovarella.com.br\/dependencia-quimica\/combate-as-drogas\/. Publicado em: 24\/03\/2013. Adaptado.)","id":478089,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Combate \u00e0s drogas <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No combate \u00e0s drogas il\u00edcitas, vamos de mal a bem pior. At\u00e9 quando insistiremos nesse autoengano policialesco-repressivo-rid\u00edculo que corrompe a sociedade e abarrota as cadeias do Pa\u00eds? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Fa\u00e7o essa observa\u00e7\u00e3o, leitor, porque ser\u00e1 votado na C\u00e2mara um projeto de lei que endurece ainda mais as penas impostas a usu\u00e1rios e traficantes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em primeiro lugar, n\u00e3o sejamos ing\u00eanuos; a linha que separa essas duas categorias \u00e9 para l\u00e1 de nebulosa: quem usa, trafica. O universit\u00e1rio de fam\u00edlia privilegiada compra droga s\u00f3 para ele? O menino da periferia resiste \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o de vender uma parcela da encomenda para diminuir o custo de sua parte? Como amealha recursos o craqueiro da sarjeta, que tem por princ\u00edpio n\u00e3o roubar nem pedir esmola? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Embora considerada tolerante, a legisla\u00e7\u00e3o vigente desde 2006 agravou a situa\u00e7\u00e3o das cadeias. Naquele ano, foram presas, por tr\u00e1fico, 47 mil pessoas que correspondiam a 14% do total de presos no pa\u00eds. Em 2010, esse n\u00famero saltou para 106 mil, ou 21% do total. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O projeto a ser votado prop\u00f5e v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es controversas, para dizer o m\u00ednimo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Entre elas, a \u00eanfase descabida na interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, enquanto os estudos mostram que o acompanhamento ambulatorial \u00e9 a estrat\u00e9gia mais importante para a reinser\u00e7\u00e3o familiar e social dos dependentes. Isol\u00e1-los s\u00f3 se justifica nos casos extremos em que existe risco de morte. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O projeto prop\u00f5e uma classifica\u00e7\u00e3o surrealista das drogas de acordo com sua capacidade de causar depend\u00eancia, segundo a qual algu\u00e9m surpreendido com <em>crack<\/em> seria condenado \u00e0 pena mais longa do que se carregasse maconha. No passado, os americanos adotaram lei semelhante, que condenava o vendedor de crack a passar mais tempo na cadeia do que o traficante de coca\u00edna em p\u00f3. As contesta\u00e7\u00f5es judiciais e os problemas pr\u00e1ticos foram de tal ordem que a lei foi revogada, h\u00e1 mais de dez anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O projeto reserva aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um incr\u00edvel \u201ccadastro nacional de usu\u00e1rios\u201d. No artigo 16, afirma que \u201cinstitui\u00e7\u00f5es de ensino dever\u00e3o preencher ficha de notifica\u00e7\u00e3o, suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de uso e depend\u00eancia de drogas e subst\u00e2ncias entorpecentes para fins de registro, estudo de caso e ado\u00e7\u00e3o de medidas legais\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nossos professores ser\u00e3o recrutados como delatores dos alunos para os quais deveriam servir de exemplo? Os col\u00e9gios mais caros entregar\u00e3o os meninos que fumam maconha para inclus\u00e3o no cadastro nacional e \u201cado\u00e7\u00e3o de medidas legais\u201d? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O mais grave, entretanto, \u00e9 o endurecimento das penas. Segundo a lei atual, a pena m\u00ednima para o fornecedor cl\u00e1ssico \u00e9 de cinco anos; o novo projeto prop\u00f5e oito anos. Os que forem apanhados com equipamento utilizado no preparo de drogas, apenados com tr\u00eas a dez anos na legisla\u00e7\u00e3o de hoje, passariam a cumprir 8 a 20 anos. As penas atuais de dois a seis anos dos informantes, que trabalham para grupos de traficantes, seriam ampliadas para seis a dez anos. E por a\u00ed vai. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Enquanto um assassino covarde responde o processo em liberdade, quem \u00e9 preso com droga o faz em regime fechado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o quero entrar na discuss\u00e3o de quanto tempo um traficante merece passar na cadeia, estou interessado em saber quanto vamos gastar para enjaul\u00e1-los. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Vejam o exemplo do Estado de S\u00e3o Paulo, que conta com 150 penitenci\u00e1rias e 171 cadeias p\u00fablicas. Apenas para reduzir a absurda superlota\u00e7\u00e3o atual, dever\u00edamos construir mais 93 penitenci\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Se levarmos em conta que s\u00e3o efetuadas cerca de 120 pris\u00f5es por dia, enquanto o n\u00famero de liberta\u00e7\u00f5es di\u00e1rias \u00e9 de apenas 100, conclu\u00edmos que \u00e9 necess\u00e1rio construir dois pres\u00eddios novos a cada tr\u00eas meses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(Drauzio Varella. Dispon\u00edvel em: http:\/\/drauziovarella.com.br\/dependencia-quimica\/combate-as-drogas\/. Publicado em: 24\/03\/2013. Adaptado.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1922600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sds-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a crime consumado e a crime tentado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24117,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sds-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-14 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":815948,"hashId":"354f2d5896eedd9c2c8087ef9dce23d0","enunciado":"No que se refere a crime consumado e a crime tentado, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2810366,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No iter criminis, a aquisi\u00e7\u00e3o de uma corda a ser utilizada para amarrar a v\u00edtima que se pretende sequestrar \u00e9 ato execut\u00f3rio do crime de sequestro.","id":2810362,"corpo":"No iter criminis, a aquisi\u00e7\u00e3o de uma corda a ser utilizada para\r\namarrar a v\u00edtima que se pretende sequestrar \u00e9 ato execut\u00f3rio do\r\ncrime de sequestro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os atos preparat\u00f3rios de um crime de homic\u00eddio, a ser executado com o emprego de arma de fogo que possui a numera\u00e7\u00e3o raspada, n\u00e3o caracterizam a tentativa e n\u00e3o podem constituir crime aut\u00f4nomo.","id":2810363,"corpo":"Os atos preparat\u00f3rios de um crime de homic\u00eddio, a ser\r\nexecutado com o emprego de arma de fogo que possui a\r\nnumera\u00e7\u00e3o raspada, n\u00e3o caracterizam a tentativa e n\u00e3o podem\r\nconstituir crime aut\u00f4nomo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Policiais surpreenderam Jo\u00e3o portando uma chave-mestra enquanto circulava pr\u00f3ximo a uma loja no interior de um shopping center em atitude suspeita. Assertiva: Nesse caso, Jo\u00e3o responder\u00e1 por tentativa de furto, pois, devido ao porte da chave-mestra, os policiais puderam inferir que ele pretendia furtar um ve\u00edculo no estacionamento.","id":2810364,"corpo":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Policiais surpreenderam Jo\u00e3o portando\r\numa chave-mestra enquanto circulava pr\u00f3ximo a uma loja no\r\ninterior de um shopping center em atitude suspeita.\r\nAssertiva: Nesse caso, Jo\u00e3o responder\u00e1 por tentativa de furto,\r\npois, devido ao porte da chave-mestra, os policiais puderam\r\ninferir que ele pretendia furtar um ve\u00edculo no estacionamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Jos\u00e9 deu seis tiros em seu desafeto, que foi socorrido e sobreviveu, por circunst\u00e2ncias alheias \u00e0 vontade de Jos\u00e9. Assertiva: Nesse caso, est\u00e1 configurada a tentativa imperfeita.","id":2810365,"corpo":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Jos\u00e9 deu seis tiros em seu desafeto, que\r\nfoi socorrido e sobreviveu, por circunst\u00e2ncias alheias \u00e0 vontade\r\nde Jos\u00e9. Assertiva: Nesse caso, est\u00e1 configurada a tentativa\r\nimperfeita.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Maria entrou em uma loja de cosm\u00e9ticos e furtou um frasco de creme hidratante, em um momento de descuido da vendedora. Assertiva: Nesse caso, a consuma\u00e7\u00e3o do crime ocorreu com a mera deten\u00e7\u00e3o do bem subtra\u00eddo.","id":2810366,"corpo":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Maria entrou em uma loja de cosm\u00e9ticos\r\ne furtou um frasco de creme hidratante, em um momento de\r\ndescuido da vendedora. Assertiva: Nesse caso, a consuma\u00e7\u00e3o\r\ndo crime ocorreu com a mera deten\u00e7\u00e3o do bem subtra\u00eddo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336788,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Crimes","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Crimes","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406283,"slug":"direito-penal-classificacao-dos-crimes"}],"slug":"direito-penal\/815948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos microcomputadores desktop, os slots PCI da placa-m\u00e3e, geralmente s\u00e3o conectores distinguidos pela cor:","provas":[{"id":60116,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fme-rj-2016-uff-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"UFF - FME - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1814014,"hashId":"3abd47c64401f9e1c504451f0e126255","enunciado":"<p>Nos microcomputadores desktop, os slots PCI da placa-m\u00e3e, geralmente s\u00e3o conectores distinguidos pela cor:<\/p>","resposta":6950319,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"marrom.","id":6950318,"corpo":"<p>marrom.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"branca.","id":6950319,"corpo":"<p>branca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preta.","id":6950320,"corpo":"<p>preta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinza.","id":6950321,"corpo":"<p>cinza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"azul.","id":6950322,"corpo":"<p>azul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Placa M\u00e3e","oab":false,"nome":"Placa M\u00e3e","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405038,"slug":"informatica-placa-mae"}],"slug":"informatica\/1814014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Fiscal de Transportes Urbanos","id":23131,"slug":"fiscal-de-transportes-urbanos"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"smtr-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma m\u00e1quina com sistema operacional Windows XP, vers\u00e3o em portugu\u00eas, a execu\u00e7\u00e3o do atalho de teclado Ctrl + Esc tem o seguinte significado: ","provas":[{"id":59103,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"smtr-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"smtr-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-administrador","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMTR - Administrador - 2016"},{"id":59106,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transportes Urbanos","id":23131,"slug":"fiscal-de-transportes-urbanos"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"smtr-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"smtr-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-fiscal-de-transportes-urbanos","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMTR - Fiscal de Transportes Urbanos - 2016"},{"id":59105,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"smtr-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"smtr-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-economista","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMTR - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1782743,"hashId":"3d7437753cf27baa650ec6a322e3b1f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma m\u00e1quina com sistema operacional Windows XP, vers\u00e3o em portugu\u00eas, a execu\u00e7\u00e3o do atalho de teclado Ctrl + Esc tem o seguinte significado: <\/p>","resposta":6806843,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esvaziar a lixeira","id":6806842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esvaziar a lixeira<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acionar o menu iniciar","id":6806843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acionar o menu iniciar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exibir o painel de controle","id":6806844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exibir o painel de controle<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alterar a resolu\u00e7\u00e3o de imagem do monitor de v\u00eddeo","id":6806845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alterar a resolu\u00e7\u00e3o de imagem do monitor de v\u00eddeo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea de Trabalho","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Trabalho","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405086,"slug":"informatica-area-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barra de Tarefas","oab":false,"nome":"Barra de Tarefas","pai":405086,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405090,"slug":"informatica-barra-de-tarefas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bot\u00e3o Iniciar","oab":false,"nome":"Bot\u00e3o Iniciar","pai":405090,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420695,"slug":"informatica-botao-iniciar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1782743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Suporte em rede de computadores","id":23171,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-suporte-em-rede-de-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional Microsoft Windows, o comando utilizado para rastrear um pacote atrav\u00e9s de uma rede com protocolo IP e ICMP \u00e9 o: ","provas":[{"id":59188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Suporte em rede de computadores","id":23171,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-suporte-em-rede-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-suporte-em-rede-de-computadores","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Suporte em rede de computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789499,"hashId":"57cb7b60e81e36aa1a81967559e25c2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema operacional Microsoft Windows, o comando utilizado para rastrear um pacote atrav\u00e9s de uma rede com protocolo IP e ICMP \u00e9 o: <\/p>","resposta":6836500,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tracert.","id":6836500,"corpo":"<p>tracert.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ping.","id":6836501,"corpo":"<p>ping.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"network.","id":6836502,"corpo":"<p>network.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"path.","id":6836503,"corpo":"<p>path.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" search.","id":6836504,"corpo":"<p> search.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","oab":false,"nome":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419926,"slug":"informatica-icmp-internet-control-message-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"}],"slug":"informatica\/1789499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 5 Regiao","id":3652,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crb-5a-regiao-ba"},{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 3 Regiao","id":4265,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crb-3a-regiao-ce"},{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 4 Regiao","id":4266,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crb-4a-regiao-pe"},{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 13 Regiao","id":4267,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crb-13a-regiao-ma"},{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 15 Regiao","id":4268,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"crb-15a-regiao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processador \u00e9 o dispositivo que realiza as fun\u00e7\u00f5es de c\u00e1lculo e a tomada de decis\u00e3o em um computador. As duas principais marcas de processadores existentes no mercado s\u00e3o Intel e AMD. \u00c9 um processador da marca AMD:","provas":[{"id":49049,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 5 Regiao","id":3652,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crb-5a-regiao-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-5a-regiao-ba-2016-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 5\u00aa Regi\u00e3o - Assistente Administrativo - 2016"},{"id":49105,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 3 Regiao","id":4265,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crb-3a-regiao-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-3a-regiao-ce-2016-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 3\u00aa Regi\u00e3o - Assistente Administrativo - 2016"},{"id":49109,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 4 Regiao","id":4266,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crb-4a-regiao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-4a-regiao-pe-2016-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 4\u00aa Regi\u00e3o - Assistente Administrativo - 2016"},{"id":49110,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 13 Regiao","id":4267,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crb-13a-regiao-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-13a-regiao-ma-2016-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 13\u00aa Regi\u00e3o - Assistente Administrativo - 2016"},{"id":49114,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 15 Regiao","id":4268,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"crb-15a-regiao-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-15a-regiao-pb-2016-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 15\u00aa Regi\u00e3o - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1485488,"hashId":"a8b011cd54241d1b21940b924f55d94c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processador \u00e9 o dispositivo que realiza as fun\u00e7\u00f5es de c\u00e1lculo e a tomada de decis\u00e3o em um computador. As duas principais marcas de processadores existentes no mercado s\u00e3o Intel e AMD. \u00c9 um processador da marca AMD:<\/p>","resposta":5528765,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FX-8350 Vishera, Cache 8MB, 4.0GHz.","id":5528765,"corpo":"<p>FX-8350 Vishera, Cache 8MB, 4.0GHz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Xeon E3-1220v3, Cache 8MB, 3.1GHz.","id":5528766,"corpo":"<p>Xeon E3-1220v3, Cache 8MB, 3.1GHz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Core i7-4790K, Cache 8MB, 4.4GHz.","id":5528767,"corpo":"<p>Core i7-4790K, Cache 8MB, 4.4GHz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pentium G3260, Cache 3MB, 3.3GHz.","id":5528768,"corpo":"<p>Pentium G3260, Cache 3MB, 3.3GHz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Celeron G1820, Cache 2MB, 2.7GHz.","id":5528769,"corpo":"<p>Celeron G1820, Cache 2MB, 2.7GHz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":428709,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419830,"slug":"informatica-montagem-e-manutencao"}],"slug":"informatica\/1485488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA dos equipamentos utilizados no preparo de solu\u00e7\u00f5es em um laborat\u00f3rio de qu\u00edmica.","provas":[{"id":79704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-14 16:44:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2382791,"hashId":"1abc395a258f2ef3f5958fad1d1b5fa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA  dos equipamentos utilizados no preparo de solu\u00e7\u00f5es em um laborat\u00f3rio de qu\u00edmica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79704\/questao\/2382791-20220510155930000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":9430072,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 Pipeta volum\u00e9trica, 2 \u2013 erlenmeyer, 3 \u2013 pisseta, 4 \u2013 b\u00e9quer e 5 \u2013 bal\u00e3o volum\u00e9trico","id":9430069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Pipeta volum\u00e9trica, 2 \u2013 <em>erlenmeyer<\/em>, 3 \u2013 pisseta, 4 \u2013 b\u00e9quer e 5 \u2013 bal\u00e3o volum\u00e9trico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 bal\u00e3o volum\u00e9trico, 2 \u2013 erlenmeyer, 3 \u2013 pisseta, 4 \u2013 b\u00e9quer e 5 \u2013 pipeta volum\u00e9trica","id":9430070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 bal\u00e3o volum\u00e9trico, 2 \u2013 <em>erlenmeyer<\/em>, 3 \u2013 pisseta, 4 \u2013 b\u00e9quer e 5 \u2013 pipeta volum\u00e9trica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 Pipeta volum\u00e9trica, 2 \u2013 pisseta, 3 \u2013 erlenmeyer, 4 \u2013 b\u00e9quer e 5 \u2013 bal\u00e3o volum\u00e9trico","id":9430071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Pipeta volum\u00e9trica, 2 \u2013 pisseta, 3 \u2013 <em>erlenmeyer<\/em>, 4 \u2013 b\u00e9quer e 5 \u2013 bal\u00e3o volum\u00e9trico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 bal\u00e3o volum\u00e9trico, 2 \u2013 b\u00e9quer, 3 \u2013 pipeta volum\u00e9trica, 4 \u2013 erlenmeyer e 5 \u2013 pisseta","id":9430072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 bal\u00e3o volum\u00e9trico, 2 \u2013 b\u00e9quer, 3 \u2013 pipeta volum\u00e9trica, 4 \u2013 <em>erlenmeyer<\/em> e 5 \u2013 pisseta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/2382791","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um processo de purifica\u00e7\u00e3o de \u00e1gua emprega press\u00e3o para for\u00e7ar a solu\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma membrana semiperme\u00e1vel que ret\u00e9m o soluto em um lado, e permite que \u00e1gua passe para o outro lado contra o gradiente de concentra\u00e7\u00e3o. Esse processo \u00e9 chamado de: ","provas":[{"id":79704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-14 16:42:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2382768,"hashId":"746ff5629f2f1c99d560886e0098d36f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo de purifica\u00e7\u00e3o de \u00e1gua emprega press\u00e3o para for\u00e7ar a solu\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma membrana semiperme\u00e1vel que ret\u00e9m o soluto em um lado, e permite que \u00e1gua passe para o outro lado contra o gradiente de concentra\u00e7\u00e3o. Esse processo \u00e9 chamado de: <\/p>","resposta":9429990,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eletrodeioniza\u00e7\u00e3o","id":9429988,"corpo":"<p>eletrodeioniza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deioniza\u00e7\u00e3o","id":9429989,"corpo":"<p>deioniza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"osmose reversa","id":9429990,"corpo":"<p>osmose reversa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destila\u00e7\u00e3o","id":9429991,"corpo":"<p>destila\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conceitos de precis\u00e3o e exatid\u00e3o, indique a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":79704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-14 16:40:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2382762,"hashId":"2190921cc6b47765609cffa281316d9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conceitos de precis\u00e3o e exatid\u00e3o, indique a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":9429968,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Precis\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0s incertezas aleat\u00f3rias da medi\u00e7\u00e3o.","id":9429967,"corpo":"<p>Precis\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0s incertezas aleat\u00f3rias da medi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" precis\u00e3o das medi\u00e7\u00f5es de um instrumento \u00e9 avaliada atrav\u00e9s da calibra\u00e7\u00e3o.","id":9429968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> precis\u00e3o das medi\u00e7\u00f5es de um instrumento \u00e9 avaliada atrav\u00e9s da calibra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exatid\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0s incertezas sistem\u00e1ticas da medi\u00e7\u00e3o.","id":9429969,"corpo":"<p>Exatid\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0s incertezas sistem\u00e1ticas da medi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Um instrumento pode ser preciso mesmo que os valores apresentados n\u00e3o sejam os reais.","id":9429970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Um instrumento pode ser preciso mesmo que os valores apresentados n\u00e3o sejam os reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um b\u00e9quer contendo 250 mL de solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido ac\u00e9tico (CH3 COOH) 0,2 mol L-1 (solu\u00e7\u00e3o 1) foi adicionado 250 mL de uma solu\u00e7\u00e3o contendo uma subst\u00e2ncia tamb\u00e9m na concentra\u00e7\u00e3o 0,2 mol L-1 (solu\u00e7\u00e3o 2). A mistura resultou em uma solu\u00e7\u00e3o-tamp\u00e3o. Qual das subst\u00e2ncias deve compor a solu\u00e7\u00e3o 2?","provas":[{"id":79704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-14 16:38:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2382753,"hashId":"3ee6003bb6c944a3ae5e80b38f541e1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um b\u00e9quer contendo 250 mL de solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido ac\u00e9tico (CH<sub>3<\/sub> COOH) 0,2 mol L<sup>-1<\/sup> (solu\u00e7\u00e3o 1) foi adicionado 250 mL de uma solu\u00e7\u00e3o contendo uma subst\u00e2ncia tamb\u00e9m na concentra\u00e7\u00e3o 0,2 mol L<sup>-1<\/sup> (solu\u00e7\u00e3o 2). A mistura resultou em uma solu\u00e7\u00e3o-tamp\u00e3o. Qual das subst\u00e2ncias deve compor a solu\u00e7\u00e3o 2?<\/p>","resposta":9429935,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cloreto de pot\u00e1ssio (KCl)","id":9429934,"corpo":"<p>Cloreto de pot\u00e1ssio (KCl)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acetato de s\u00f3dio (CH3 COONa)","id":9429935,"corpo":"<p>Acetato de s\u00f3dio (CH<sub>3<\/sub> COONa)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hidr\u00f3xido de am\u00f4nio (NH4 OH)","id":9429936,"corpo":"<p>Hidr\u00f3xido de am\u00f4nio (NH<sub>4<\/sub> OH)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cloreto de am\u00f4nio (NH4 Cl)","id":9429937,"corpo":"<p>Cloreto de am\u00f4nio (NH<sub>4 <\/sub>Cl)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261,"slug":"auxiliar-de-atividades-educativas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se uma raiz da equa\u00e7\u00e3o do terceiro grau x3+3x\u22124=0, \u00e9 x1=1, ent\u00e3o podemos escrever x3+3x\u22124=Q(x)(x\u22121), onde Q(x)=x2+x+4.Quais s\u00e3o as outras duas ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o do terceiro grau?","provas":[{"id":55732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261,"slug":"auxiliar-de-atividades-educativas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Auxiliar de Atividades Educativas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1673148,"hashId":"b6550c796e18b6bcdb34f534dee76694","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se uma raiz da equa\u00e7\u00e3o do terceiro grau <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^3+3x-4=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, \u00e9 x<sub>1<\/sub>=1, ent\u00e3o podemos escrever <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^3+3x-4=Q\\left(x\\right)\\left(x-1\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, onde <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Q\\left(x\\right)=x^2+x+4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o as outras duas ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o do terceiro grau?<\/p>","resposta":6313539,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x2= (1+i.15\u200b)\/2 e x3=(1\u2212i.15\u200b)\/2 ","id":6313538,"corpo":"<p>x<sub>2<\/sub>= <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(1+i.\\sqrt{15}\\right)\/2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e x<sub>3<\/sub>=<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(1-i.\\sqrt{15}\\right)\/2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x2=(\u22121+i.15\u200b)\/2 e x3=(\u22121\u2212i.15\u200b)\/2 ","id":6313539,"corpo":"<p>x<sub>2<\/sub>=<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(-1+i.\\sqrt{15}\\right)\/2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e x<sub>3<\/sub>=<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(-1-i.\\sqrt{15}\\right)\/2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x2=(\u22121+15\u200b)\/2 e x3=(\u22121\u2212\u221215\u200b)\/2 ","id":6313540,"corpo":"<p>x<sub>2<\/sub>=<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(-1+\\sqrt{15}\\right)\/2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e x<sub>3<\/sub>=<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(-1-\\sqrt{-15}\\right)\/2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21557em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.865555em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.82556em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.174445em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x2=(\u22121+\u221215\u200b)\/2 e x3=(\u22121\u221215\u200b)\/2 ","id":6313541,"corpo":"<p>x<sub>2<\/sub>=<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(-1+\\sqrt{-15}\\right)\/2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21557em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.865555em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.82556em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.174445em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e x<sub>3<\/sub>=<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(-1-\\sqrt{15}\\right)\/2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polin\u00f4mios","oab":false,"nome":"Polin\u00f4mios","pai":408693,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408698,"slug":"matematica-polinomios"}],"slug":"matematica\/1673148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Portu\u00e1rio","id":1466,"slug":"guarda-portuario"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A planilha a seguir foi criada no Excel 2010 BR.Na planilha foram realizados os seguintes procedimentos: em F11 foi inserida uma express\u00e3o que usa a fun\u00e7\u00e3o MAIOR aplicada sobre as c\u00e9lulas C11, D11 e E11. Essa express\u00e3o foi copiada para as c\u00e9lulas F12 e F13. o conte\u00fado da c\u00e9lula G11 foi determinado por meio do uso da fun\u00e7\u00e3o SE, mostrando PEGASUS se F11 \u00e9 igual a C11, ATLANTIC se F11 \u00e9 igual a D11 e PACIFIC se F11 \u00e9 igual a E11, utilizando o conceito de refer\u00eancia absoluta. Para finalizar, a express\u00e3o inserida em G11 foi copiada para G12 e G13.Nessas condi\u00e7\u00f5es, a express\u00e3o inserida em G13 foi","provas":[{"id":57139,"cargo":{"descricao":"Guarda Portu\u00e1rio","id":1466,"slug":"guarda-portuario"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codeba-ba-2016-fgv-guarda-portuario-2","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Guarda Portu\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-15 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719695,"hashId":"57dbce86dafdd7ab3aae8e92742f94d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A planilha a seguir foi criada no Excel 2010 BR.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57139\/questao\/1719695-20210525170300000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"450\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na planilha foram realizados os seguintes procedimentos:<\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> em F11 foi inserida uma express\u00e3o que usa a fun\u00e7\u00e3o MAIOR aplicada sobre as c\u00e9lulas C11, D11 e E11. Essa express\u00e3o foi copiada para as c\u00e9lulas F12 e F13.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> o conte\u00fado da c\u00e9lula G11 foi determinado por meio do uso da fun\u00e7\u00e3o SE, mostrando PEGASUS se F11 \u00e9 igual a C11, ATLANTIC se F11 \u00e9 igual a D11 e PACIFIC se F11 \u00e9 igual a E11, utilizando o conceito de refer\u00eancia absoluta.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Para finalizar, a express\u00e3o inserida em G11 foi copiada para G12 e G13.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, a express\u00e3o inserida em G13 foi<\/p>","resposta":6523958,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SE(F13=C13;$C$10;SE(F13=D13;$E$10;$D$10))","id":6523956,"corpo":"<p>=SE(F13=C13;$C$10;SE(F13=D13;$E$10;$D$10))<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SE(F13=C13;&amp;C&amp;10;SE(F13=D13;&amp;D&amp;10;&amp;E&amp;10))","id":6523957,"corpo":"<p>=SE(F13=C13;&amp;C&amp;10;SE(F13=D13;&amp;D&amp;10;&amp;E&amp;10))<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=SE(F13=C13;$C$10;SE(F13=D13;$D$10;$E$10))","id":6523958,"corpo":"<p>=SE(F13=C13;$C$10;SE(F13=D13;$D$10;$E$10))<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=SE(F13=C13;%C%10;SE(F13=D13;%D%10;%E%10))","id":6523959,"corpo":"<p>=SE(F13=C13;%C%10;SE(F13=D13;%D%10;%E%10))<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=SE(F13=C13;&amp;C&amp;10;SE(F13=D13;&amp;E&amp;10;&amp;D&amp;10))","id":6523960,"corpo":"<p>=SE(F13=C13;&amp;C&amp;10;SE(F13=D13;&amp;E&amp;10;&amp;D&amp;10))<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1719695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":936,"slug":"auxiliar-de-fiscalizacao"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Pernambuco","sigla":"CRO PE","id":4095,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"cro-pe-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Princ\u00edpio da Publicidade diz respeito \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o legal da\ndivulga\u00e7\u00e3o no \u00d3rg\u00e3o Oficial (Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, Di\u00e1rio\ndo Estado, Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio) do ato\nadministrativo, como regra geral, no intuito do\nconhecimento de seu conte\u00fado pelo Administrado e do\nin\u00edcio de seus efeitos externos. A publicidade do ato\nadministrativo o torna exequ\u00edvel, ou seja, pass\u00edvel de ser\nexigida pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica sua observ\u00e2ncia. Nem\ntodos os atos administrativos necessitam de divulga\u00e7\u00e3o\noficial para serem v\u00e1lidos. Existem exce\u00e7\u00f5es em que essa\npublicidade ser\u00e1 dispensada, conforme previsto no art. 5o,\nda CF\/88, como nos casos de:\nI. assuntos de seguran\u00e7a nacional;\nII. investiga\u00e7\u00f5es policiais;\nIII. interesse superior da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;\nIV. registros informatizados administrativos e sobre atos\nde governo.\nPode-se afirmar que, dentre os itens acima:","provas":[{"id":45844,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Pernambuco","sigla":"CRO PE","id":4095,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"cro-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pe-pe-2016-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PE - Auxiliar Administrativo - 2016"},{"id":45845,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":936,"slug":"auxiliar-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Pernambuco","sigla":"CRO PE","id":4095,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"cro-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pe-pe-2016-quadrix-auxiliar-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PE - Auxiliar de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":45846,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Pernambuco","sigla":"CRO PE","id":4095,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"cro-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pe-pe-2016-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PE - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-11 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1390311,"hashId":"d788e35f76735fa82c28eae2f3f36a3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio da Publicidade diz respeito \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o legal da\ndivulga\u00e7\u00e3o no \u00d3rg\u00e3o Oficial (Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, Di\u00e1rio\ndo Estado, Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio) do ato\nadministrativo, como regra geral, no intuito do\nconhecimento de seu conte\u00fado pelo Administrado e do\nin\u00edcio de seus efeitos externos. A publicidade do ato\nadministrativo o torna exequ\u00edvel, ou seja, pass\u00edvel de ser\nexigida pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica sua observ\u00e2ncia. Nem\ntodos os atos administrativos necessitam de divulga\u00e7\u00e3o\noficial para serem v\u00e1lidos. Existem exce\u00e7\u00f5es em que essa\npublicidade ser\u00e1 dispensada, conforme previsto no art. 5o,\nda CF\/88, como nos casos de:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. assuntos de seguran\u00e7a nacional;\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. investiga\u00e7\u00f5es policiais;\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. interesse superior da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. registros informatizados administrativos e sobre atos\nde governo.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que, dentre os itens acima:<\/p>","resposta":5114344,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente um est\u00e1 correto.","id":5114343,"corpo":"<p>somente um est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente um est\u00e1 incorreto.","id":5114344,"corpo":"<p>somente um est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente dois est\u00e3o corretos.","id":5114345,"corpo":"<p>somente dois est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente dois est\u00e3o incorretos.","id":5114346,"corpo":"<p>somente dois est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos est\u00e3o corretos.","id":5114347,"corpo":"<p>todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418920,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Publicidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Publicidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408525,"slug":"direito-administrativo-principio-da-publicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1390311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rita","sigla":"Prefeitura de Santa Rita","id":4108,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santa-rita-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the title, the correct form of the verb TO LEARN\nis:","provas":[{"id":46044,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rita","sigla":"Prefeitura de Santa Rita","id":4108,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santa-rita-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rita-pb-2016-facet-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Santa Rita - Professor de Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1397473,"hashId":"e3013ac67e7e296af30933ddb9a1ac09","enunciado":"<p>In the title, the correct form of the verb TO LEARN\nis:<\/p>","resposta":5144235,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"learnt\n","id":5144234,"corpo":"<p>learnt\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"have learned","id":5144235,"corpo":"<p>have learned<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"was learnt","id":5144236,"corpo":"<p>was learnt<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"learning","id":5144237,"corpo":"<p>learning<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"had learning","id":5144238,"corpo":"<p>had learning<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the article below and answer the questions. Text I What we [TO LEARN] about Pluto: Smaller moons spin sideways, and rapidly The four small moons of Pluto turned out to be brighter and smaller than expected and spin quickly. Their axes are also tipped sideways, a configuration that defies easy explanation. Pluto and its miniature planetary system are believed to have coalesced out of a cataclysmic collision earlier in the history of the solar system. Over time, the rotation of moons tend to become gravitationally locked so that the same side of the moon is always facing the planet. That occurred with Charon. But the four smaller moons \u2014 Nix, Hydra, Styx and Kerberos \u2014 are tiny and (I) away. A month before the flyby, two astronomers suggested, based on years of Hubble photographs, that Nix and Hydra, appeared to be rotating chaotically, jostled by the competing gravitational pulls of Pluto and Charon. They also said that Kerberos was markedly darker than the other three. The New Horizons photographs [TO SHOW] otherwise. None of the moons appear to be rotating chaotically, and their spin is faster than expected, not at all locked to their orbital periods, which range from 20 to 38 days. Hydra spins fastest, at once every 10 hours. Kerberos turns out not to be dark; the four small moons are all brighter and smaller than previously estimated, ranging in reflectivity between fresh concrete and fresh snow. The rotation of the small moons are also tipped over, almost at 90-degree angles from what would be expected. \u201cWe have no idea what that means yet,\u201d Dr. Spencer said. One of the astronomers who reported the chaotic rotations, Mark R. Showalter of the SETI Institute in Mountain View, Calif., said that the New Horizons\u2019 observations surprised him, and that he was working on reconciling them with what Hubble had seen. (New York Times) ","id":419507,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Read the article below and answer the questions.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Text I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"> <strong>What we<\/strong> [TO LEARN] <strong>about Pluto: Smaller moons spin sideways, and rapidly<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">The four small moons of Pluto turned out to be brighter and smaller than expected and spin quickly. <strong><u>Their<\/u><\/strong> axes are also tipped sideways, a configuration that defies easy explanation. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Pluto and <strong><u>its<\/u><\/strong> miniature planetary system are believed to have coalesced out of a cataclysmic collision earlier in the history of the solar system. Over time, the rotation of moons tend to become gravitationally locked so that the same side of the moon is always facing the planet. That occurred with Charon. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">But the four smaller moons \u2014 Nix, Hydra, Styx and Kerberos \u2014 are tiny and (I) away. A month before the flyby, two astronomers suggested, based on years of Hubble photographs, that Nix and Hydra, appeared to be rotating chaotically, jostled by the competing gravitational pulls of Pluto and Charon. They also said that Kerberos was markedly darker than the other three. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">The New Horizons photographs [<strong>TO SHOW<\/strong>] otherwise. None of the moons appear to be rotating chaotically, and their spin is faster than expected, not at all locked to their orbital periods, which range from 20 to 38 days. Hydra spins fastest, at once every 10 hours. Kerberos turns out not to be dark; the four small moons are all brighter and smaller than previously estimated, ranging in reflectivity between fresh concrete and fresh snow. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">The rotation of the small moons are also tipped over, almost at 90-degree angles from what would be expected. \u201cWe have no idea what that means yet,\u201d Dr. Spencer said. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">One of the astronomers who reported the chaotic rotations, Mark R. Showalter of the SETI Institute in Mountain View, Calif., said that the New Horizons\u2019 observations surprised him, and that he was working on reconciling them with what Hubble had seen.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 4em;\"> (New York Times) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1397473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rita","sigla":"Prefeitura de Santa Rita","id":4108,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santa-rita-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the correct answer.Will or (be) going to.\u201cI am holding this piece of paper because I _________ write a letter to my friends in France. Once I finish, I ______ get a cup of coffee because I will be half-asleep and it ______ wake me up. I am very happy about my trip to visit them in France next month. I ___________ visit Paris, Nice and Leon\u201d.","provas":[{"id":46044,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rita","sigla":"Prefeitura de Santa Rita","id":4108,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santa-rita-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rita-pb-2016-facet-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Santa Rita - Professor de Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1397498,"hashId":"6ce23311f701425e9bdff6bbf20d183d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Choose the correct answer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Will or (be) going to.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cI am holding this piece of paper because I _________ write a letter to my friends in France. Once I finish, I ______ get a cup of coffee because I will be half-asleep and it ______ wake me up. I am very happy about my trip to visit them in France next month. I ___________ visit Paris, Nice and Leon\u201d.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5144349,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"will \u2013 going to- going to \u2013 will","id":5144347,"corpo":"<p>will \u2013 going to- going to \u2013 will<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"going to \u2013 will - going to \u2013 will","id":5144348,"corpo":"<p>going to \u2013 will - going to \u2013 will<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"going to \u2013 will - will \u2013 going to","id":5144349,"corpo":"<p>going to \u2013 will - will \u2013 going to<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"will \u2013 will \u2013 will - going to","id":5144350,"corpo":"<p>will \u2013 will \u2013 will - going to<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"going to \u2013 going to \u2013 will \u2013 will","id":5144351,"corpo":"<p>going to \u2013 going to \u2013 will \u2013 will<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419511,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1397498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rita","sigla":"Prefeitura de Santa Rita","id":4108,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santa-rita-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The verb to be in bold in the simple present form are, respectively as it follows:","provas":[{"id":46044,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rita","sigla":"Prefeitura de Santa Rita","id":4108,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santa-rita-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rita-pb-2016-facet-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Santa Rita - Professor de Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-11 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1397502,"hashId":"2b552a793b3616a646c964830415bc37","enunciado":"<p>The verb to be in bold in the simple present form are, <em>respectively<\/em> as it follows:<\/p>","resposta":5144368,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"is \u2013 is \u2013 is","id":5144365,"corpo":"<p>is \u2013 is \u2013 is<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"are \u2013 is \u2013 is","id":5144366,"corpo":"<p>are \u2013 is \u2013 is<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"are \u2013 is \u2013 are","id":5144367,"corpo":"<p>are \u2013 is \u2013 are<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"is \u2013 are \u2013 is","id":5144368,"corpo":"<p>is \u2013 are \u2013 is<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"are \u2013 are \u2013 are","id":5144369,"corpo":"<p>are \u2013 are \u2013 are<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text IV\u201cSuddenly, it seemed that there WAS no gold left in the ground. The miners [TO PACK] their tools, their pans, and their bags, and [TO GO] off somewhere else, to try their luck again. There WERE no more emigrants either; as soon as the first transcontinental railroad had opened in 1869, the old emigrant trails had been completely abandoned. The hotels closed, the shops closed, the bars closed, the jail closed; and before long, Atlantic City WAS a ghost town, uninhabited except by the occasional rancher or hunter, and the wandering coyotes. I didn't expect to find much in Atlantic City. I knew that a few people lived there again now, some of the old houses had been restored, and others had been built. But I didn't expect much. We drove round a dusty bend, and there in front of us lay the town, a couple of dozen wooden buildings, some old, some new, and mostly pretty plain.\u201d(Linguapress)","id":419512,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Text IV<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSuddenly, it seemed that there <strong>WAS <\/strong>no gold left in the ground. The miners [TO PACK] their tools, their pans, and their bags, and [TO GO] off somewhere else, to try their luck again. There <strong>WERE <\/strong>no more emigrants either; as soon as the first transcontinental railroad had opened in 1869, the old emigrant trails had been completely abandoned. The hotels closed, the shops closed, the bars closed, the <u>jail<\/u> closed; and before long, Atlantic City <strong>WAS <\/strong>a ghost town, uninhabited except by the occasional rancher or hunter, and the wandering coyotes. I didn't <u>expect<\/u> to find much in Atlantic City. I knew that a few people lived there again now, some of the old houses had been restored, and others had been built. But I didn't expect much. We <strong><em>drove <\/em><\/strong>round a dusty <u>bend<\/u>, and there in front of us lay the town, a couple of dozen wooden buildings, some old, some new, and mostly pretty <u>plain<\/u>.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Linguapress)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presente simples | Simple present","oab":false,"nome":"Presente simples | Simple present","pai":403060,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403061,"slug":"lingua-inglesa-presente-simples-simple-present"}],"slug":"lingua-inglesa\/1397502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rita","sigla":"Prefeitura de Santa Rita","id":4108,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santa-rita-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The verbs in the simple past in line 2 \u201cThe miners\n[TO PACK] their tools, their pans, and their bags,\nand [TO GO] off somewhere else, to try their luck\nagain\u201d are respectively:","provas":[{"id":46044,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rita","sigla":"Prefeitura de Santa Rita","id":4108,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santa-rita-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rita-pb-2016-facet-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Santa Rita - Professor de Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1397504,"hashId":"e866241983bb0c6edfe7a801cdd0a2e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The verbs in the simple past in line 2 \u201c<em>The miners\n[TO PACK] their tools, their pans, and their bags,\nand [TO GO] off somewhere else, to try their luck\nagain\u201d<\/em> are respectively:<\/p>","resposta":5144377,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"have packed \u2013 gone\n","id":5144375,"corpo":"<p>have packed \u2013 gone\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"packing \u2013 went","id":5144376,"corpo":"<p>packing \u2013 went<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"packed \u2013 went","id":5144377,"corpo":"<p>packed \u2013 went<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"went \u2013 gone","id":5144378,"corpo":"<p>went \u2013 gone<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"had went \u2013 packed","id":5144379,"corpo":"<p>had went \u2013 packed<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text IV\u201cSuddenly, it seemed that there WAS no gold left in the ground. The miners [TO PACK] their tools, their pans, and their bags, and [TO GO] off somewhere else, to try their luck again. There WERE no more emigrants either; as soon as the first transcontinental railroad had opened in 1869, the old emigrant trails had been completely abandoned. The hotels closed, the shops closed, the bars closed, the jail closed; and before long, Atlantic City WAS a ghost town, uninhabited except by the occasional rancher or hunter, and the wandering coyotes. I didn't expect to find much in Atlantic City. I knew that a few people lived there again now, some of the old houses had been restored, and others had been built. But I didn't expect much. We drove round a dusty bend, and there in front of us lay the town, a couple of dozen wooden buildings, some old, some new, and mostly pretty plain.\u201d(Linguapress)","id":419512,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Text IV<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSuddenly, it seemed that there <strong>WAS <\/strong>no gold left in the ground. The miners [TO PACK] their tools, their pans, and their bags, and [TO GO] off somewhere else, to try their luck again. There <strong>WERE <\/strong>no more emigrants either; as soon as the first transcontinental railroad had opened in 1869, the old emigrant trails had been completely abandoned. The hotels closed, the shops closed, the bars closed, the <u>jail<\/u> closed; and before long, Atlantic City <strong>WAS <\/strong>a ghost town, uninhabited except by the occasional rancher or hunter, and the wandering coyotes. I didn't <u>expect<\/u> to find much in Atlantic City. I knew that a few people lived there again now, some of the old houses had been restored, and others had been built. But I didn't expect much. We <strong><em>drove <\/em><\/strong>round a dusty <u>bend<\/u>, and there in front of us lay the town, a couple of dozen wooden buildings, some old, some new, and mostly pretty <u>plain<\/u>.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Linguapress)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/1397504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos canteiros de obras, assinale a op\u00e7\u00e3o ERRADA.","provas":[{"id":76573,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 16:41:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2311500,"hashId":"f02a4f3a9f313dd3d29e2fc722c4d31c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos canteiros de obras, assinale a op\u00e7\u00e3o ERRADA.<\/p>","resposta":9121253,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo a norma NBR-12284 - \u00c1reas de Viv\u00eancias em Canteiros de Obras define o canteiro como: \u00c1reas destinadas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o e apoio dos trabalhos da ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o, dividindo-se em \u00e1reas operacionais e \u00e1reas de viv\u00eancia.","id":9121252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a norma NBR-12284 - \u00c1reas de Viv\u00eancias em Canteiros de Obras define o canteiro como: \u00c1reas destinadas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o e apoio dos trabalhos da ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o, dividindo-se em \u00e1reas operacionais e \u00e1reas de viv\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a norma NR-18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o, define-se canteiro de obras como: \u00c1rea de trabalho fixa e permanente onde se desenvolvem opera\u00e7\u00f5es de apoio e execu\u00e7\u00e3o de uma obra.","id":9121253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a norma NR-18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o, define-se canteiro de obras como: \u00c1rea de trabalho fixa e permanente onde se desenvolvem opera\u00e7\u00f5es de apoio e execu\u00e7\u00e3o de uma obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O canteiro dever\u00e1 ser preparado de acordo com a previs\u00e3o de todas as necessidades, assim como a distribui\u00e7\u00e3o conveniente do espa\u00e7o dispon\u00edvel e obedecendo as necessidades do desenvolvimento da obra.","id":9121254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O canteiro dever\u00e1 ser preparado de acordo com a previs\u00e3o de todas as necessidades, assim como a distribui\u00e7\u00e3o conveniente do espa\u00e7o dispon\u00edvel e obedecendo as necessidades do desenvolvimento da obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O canteiro deve ser analisado sob a \u00f3tica dos processos de produ\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio e tamb\u00e9m como o espa\u00e7o onde as pessoas envolvidas na produ\u00e7\u00e3o estar\u00e3o vivendo seu dia-a-dia de trabalho.","id":9121255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O canteiro deve ser analisado sob a \u00f3tica dos processos de produ\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio e tamb\u00e9m como o espa\u00e7o onde as pessoas envolvidas na produ\u00e7\u00e3o estar\u00e3o vivendo seu dia-a-dia de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400676,"slug":"engenharia-civil-organizacao-de-canteira-de-obras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cro-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade \u2013 CEPC, em seu art. 5\u00ba, assinale a alternativa que completa, respectivamente, as lacunas a seguir.Art. 5\u00ba O Contador, quando perito, assistente t\u00e9cnico, auditor ou \u00e1rbitro, dever\u00e1;(...)II \u2013 abster-se de interpreta\u00e7\u00f5es ______________ sobre a mat\u00e9ria que constitui objeto de per\u00edcia, mantendo absoluta independ\u00eancia moral e t\u00e9cnica na elabora\u00e7\u00e3o do respectivo laudo;III \u2013 abster-se de ____________argumentos ou dar a conhecer sua convic\u00e7\u00e3o pessoal sobre os direitos de quaisquer das partes interessadas, ou da justi\u00e7a da causa em que estiver servindo, mantendo seu laudo no \u00e2mbito ____________ e limitado aos quesitos propostos;IV \u2013 considerar com _____________ o pensamento exposto em laudo submetido \u00e0 sua aprecia\u00e7\u00e3o;(...)","provas":[{"id":57206,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cro-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:31:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1717216,"hashId":"fae16bc5d733e91835c4bd0ebff4e7b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade \u2013 CEPC, em seu art. 5\u00ba, assinale a alternativa que completa, respectivamente, as lacunas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Art. 5\u00ba <\/strong>O Contador, quando perito, assistente t\u00e9cnico, auditor ou \u00e1rbitro, dever\u00e1;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 abster-se de interpreta\u00e7\u00f5es ______________ sobre a mat\u00e9ria que constitui objeto de per\u00edcia, mantendo absoluta independ\u00eancia moral e t\u00e9cnica na elabora\u00e7\u00e3o do respectivo laudo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 abster-se de ____________argumentos ou dar a conhecer sua convic\u00e7\u00e3o pessoal sobre os direitos de quaisquer das partes interessadas, ou da justi\u00e7a da causa em que estiver servindo, mantendo seu laudo no \u00e2mbito ____________ e limitado aos quesitos propostos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 considerar com _____________ o pensamento exposto em laudo submetido \u00e0 sua aprecia\u00e7\u00e3o;<\/p><p>(...)<\/p>","resposta":6511665,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tendenciosas, expender, t\u00e9cnico, imparcialidade","id":6511665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tendenciosas, expender, t\u00e9cnico, imparcialidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capciosas, oferecer, profissional, profissionalismo","id":6511666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capciosas, oferecer, profissional, profissionalismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tendenciosas, oferecer, t\u00e9cnico, profissionalismo","id":6511667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tendenciosas, oferecer, t\u00e9cnico, profissionalismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capciosas, expender, t\u00e9cnico, imparcialidade","id":6511668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capciosas, expender, t\u00e9cnico, imparcialidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tendenciosas, tecer, profissional, imparcialidade","id":6511669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tendenciosas, tecer, profissional, imparcialidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":430281,"slug":"contabilidade-geral-codigo-de-etica-do-profissional-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/1717216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica de profissionais de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, analise as afirmativas a seguir:I \u2013 \u00c9 vedado ao profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas utilizar qualquer m\u00e9todo, meio ou t\u00e9cnica para criar motiva\u00e7\u00f5es inconscientes que, privando a pessoa do seu livre arb\u00edtrio, lhe tirem a responsabilidade de seus atos.II- \u00c9 vedado ao profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas atender clientes concorrentes, com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o das partes atendidas.III \u2013 Apenas o Conselho Federal de profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas manter\u00e1 Comiss\u00e3o de \u00c9tica para julgar as infra\u00e7\u00f5es cometidas e casos omissos, ad referendum de seus respectivos plen\u00e1rios.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":58206,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:31:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1734897,"hashId":"c4152ada85af5c1cd023f307a599b88c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica de profissionais de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \u00c9 vedado ao profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas utilizar qualquer m\u00e9todo, meio ou t\u00e9cnica para criar motiva\u00e7\u00f5es inconscientes que, privando a pessoa do seu livre arb\u00edtrio, lhe tirem a responsabilidade de seus atos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- \u00c9 vedado ao profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas atender clientes concorrentes, com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o das partes atendidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Apenas o Conselho Federal de profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas manter\u00e1 Comiss\u00e3o de \u00c9tica para julgar as infra\u00e7\u00f5es cometidas e casos omissos, ad referendum de seus respectivos plen\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6590728,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6590728,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6590729,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6590730,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6590731,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6590732,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":430280,"slug":"relacoes-publicas-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/1734897","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina da Para\u00edba","sigla":"CRM PB","id":4786,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"crm-pb-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Contador foi fixado pelo CFC com o objetivo de colocar par\u00e2metros para as condutas do profissional quando em exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es. Em tal c\u00f3digo est\u00e3o previstas, inclusive, as penalidades que poder\u00e1 sofrer o contador que cometer infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica. Assinale a alternativa que se refira a uma forma de penalidade \u00e9tica prevista neste c\u00f3digo.","provas":[{"id":58604,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina da Para\u00edba","sigla":"CRM PB","id":4786,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"crm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crm-pb-pb-2016-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PB - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:31:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1763154,"hashId":"c05328d51b537dc709cc297198223deb","enunciado":"<p>O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Contador foi fixado pelo CFC com o objetivo de colocar par\u00e2metros para as condutas do profissional quando em exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es. Em tal c\u00f3digo est\u00e3o previstas, inclusive, as penalidades que poder\u00e1 sofrer o contador que cometer infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica. Assinale a alternativa que se refira a uma forma de penalidade \u00e9tica prevista neste c\u00f3digo.<\/p>","resposta":6717865,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advert\u00eancia com publica\u00e7\u00e3o em jornal televisivo.","id":6717862,"corpo":"<p>Advert\u00eancia com publica\u00e7\u00e3o em jornal televisivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Censura com bloqueio de bens.","id":6717863,"corpo":"<p>Censura com bloqueio de bens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Censura concomitante com reclus\u00e3o.","id":6717864,"corpo":"<p>Censura concomitante com reclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Advert\u00eancia reservada.","id":6717865,"corpo":"<p>Advert\u00eancia reservada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Advert\u00eancia com Indeniza\u00e7\u00e3o financeira.","id":6717866,"corpo":"<p>Advert\u00eancia com Indeniza\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":430281,"slug":"contabilidade-geral-codigo-de-etica-do-profissional-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/1763154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Metalurgia F\u00edsica","id":23519,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-metalurgia-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O efeito kirkendall foi importante para os estudos em difus\u00e3o at\u00f4mica em materiais s\u00f3lidos. A Figura apresentada logo a seguir demonstra a jun\u00e7\u00e3o de dois metais A e B no qual em sua interface s\u00e3o inseridos fios marcadores de elevada refratariedade e inertes quimicamente com os metais A e B. O sistema \u00e9 aquecido em alta temperatura (abaixo dos pontos de fus\u00e3o dos metais A e B) por um longo per\u00edodo de tempo. Verifica-se um deslocamento dos fios marcadores para o lado do metal B.Com rela\u00e7\u00e3o aos resultados observados por Kirkendall, pode-se afirmar que:I. O deslocamento dos fios marcadores para a direita evidencia um processo de difus\u00e3o dos \u00e1tomos de A para os \u00e1tomos de B, caracterizado por uma maior velocidade de difus\u00e3o dos \u00e1tomos do metal A.II. Na difus\u00e3o entre os metais A e B, a velocidade de difus\u00e3o ser\u00e1 maior para o metal com menor ponto de fus\u00e3o.III. Os \u00e1tomos do metal B possuem maior velocidade de difus\u00e3o do que os \u00e1tomos do metal A.IV. Ap\u00f3s o aquecimento, na regi\u00e3o \u00e0 esquerda dos marcadores ocorre a forma\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es de compress\u00e3o e na regi\u00e3o \u00e0 direita ocorre a forma\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es de tra\u00e7\u00e3o. V. O efeito kirkendall observa a exist\u00eancia dos mecanismos de difus\u00e3o por troca direta e por anel.S\u00e3o CORRETAS apenas as afirmativas:","provas":[{"id":59938,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Metalurgia F\u00edsica","id":23519,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-metalurgia-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-metalurgia-fisica-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Metalurgia F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 17:26:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":283,"descricao":"Metalurgia (T\u00e9cnico)"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":1830727,"hashId":"db44f918109f72860fb4f51da6ab4acb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito <em>kirkendall <\/em>foi importante para os estudos em difus\u00e3o at\u00f4mica em materiais s\u00f3lidos. A Figura apresentada logo a seguir demonstra a jun\u00e7\u00e3o de dois metais A e B no qual em sua interface s\u00e3o inseridos fios marcadores de elevada refratariedade e inertes quimicamente com os metais A e B. O sistema \u00e9 aquecido em alta temperatura (abaixo dos pontos de fus\u00e3o dos metais A e B) por um longo per\u00edodo de tempo. Verifica-se um deslocamento dos fios marcadores para o lado do metal B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59938\/questao\/1830727-20210802094641000000-0.png\" width=\"340\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos resultados observados por <em>Kirkendall<\/em>, pode-se afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O deslocamento dos fios marcadores para a direita evidencia um processo de difus\u00e3o dos \u00e1tomos de A para os \u00e1tomos de B, caracterizado por uma maior velocidade de difus\u00e3o dos \u00e1tomos do metal A.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na difus\u00e3o entre os metais A e B, a velocidade de difus\u00e3o ser\u00e1 maior para o metal com menor ponto de fus\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os \u00e1tomos do metal B possuem maior velocidade de difus\u00e3o do que os \u00e1tomos do metal A.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ap\u00f3s o aquecimento, na regi\u00e3o \u00e0 esquerda dos marcadores ocorre a forma\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es de compress\u00e3o e na regi\u00e3o \u00e0 direita ocorre a forma\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es de tra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O efeito <em>kirkendall <\/em>observa a exist\u00eancia dos mecanismos de difus\u00e3o por troca direta e por anel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>apenas as afirmativas:<\/p>","resposta":7023002,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7022998,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":7022999,"corpo":"<p>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7023000,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":7023001,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7023002,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Metal\u00fargica","oab":false,"nome":"Engenharia Metal\u00fargica","pai":null,"assunto_raiz":1102,"materia":true,"id":1102,"slug":"engenharia-metalurgica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metalurgia","oab":false,"nome":"Metalurgia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394626,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-metalurgia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fabrica\u00e7\u00e3o e tratamento de materiais metal\u00fargicos","oab":false,"nome":"Fabrica\u00e7\u00e3o e tratamento de materiais metal\u00fargicos","pai":1102,"assunto_raiz":1102,"materia":false,"id":426765,"slug":"engenharia-metalurgica-fabricacao-e-tratamento-de-materiais-metalurgicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises laboratoriais de produtos metal\u00fargicos","oab":false,"nome":"An\u00e1lises laboratoriais de produtos metal\u00fargicos","pai":1102,"assunto_raiz":1102,"materia":false,"id":426767,"slug":"engenharia-metalurgica-analises-laboratoriais-de-produtos-metalurgicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do Texto 01, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":72797,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Assessor Jur\u00eddico - 2016"},{"id":72798,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Assistente Social - 2016"},{"id":72800,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2016"},{"id":72803,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-bibliotecario","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":72804,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-biologo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Bi\u00f3logo - 2016"},{"id":72805,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":72807,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Enfermeiro - 2016"},{"id":72808,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"},{"id":72809,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":72811,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":72815,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"},{"id":72816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2016"},{"id":72818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2016"},{"id":72819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2234724,"hashId":"aad3b671852135df0a20627b7caf4665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do <strong>Texto 01<\/strong>, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8790121,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cApesar das\u201d (linha 12) poderia ser corretamente substitu\u00edda por \u201cN\u00e3o obstante as\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido da frase.","id":8790121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cApesar das\u201d (linha 12) poderia ser corretamente substitu\u00edda por \u201cN\u00e3o obstante as\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido da frase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cque\u201d (linha 2) exerce a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica que a part\u00edcula \u201cque\u201d (linha 4).","id":8790122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cque\u201d (linha 2) exerce a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica que a part\u00edcula \u201cque\u201d (linha 4).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A locu\u00e7\u00e3o verbal \u201cpoder\u00e1 usar\u201d (linha 17) poderia ser corretamente substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido da frase, por \u201cusar\u00e1\u201d.","id":8790123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A locu\u00e7\u00e3o verbal \u201cpoder\u00e1 usar\u201d (linha 17) poderia ser corretamente substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido da frase, por \u201cusar\u00e1\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A palavra \u201c\u00f4nus\u201d (linha 13) \u00e9 acentuada pela mesma regra que a palavra \u201csa\u00edda\u201d (linha 20).","id":8790124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201c\u00f4nus\u201d (linha 13) \u00e9 acentuada pela mesma regra que a palavra \u201csa\u00edda\u201d (linha 20).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cde tecnologia\u201d (linhas 22) poderia ser corretamente substitu\u00edda por \u201ctecnol\u00f3gico\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido da frase.","id":8790125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cde tecnologia\u201d (linhas 22) poderia ser corretamente substitu\u00edda por \u201ctecnol\u00f3gico\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido da frase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"(Texto 01) A economia mundial atingiu um n\u00edvel de integra\u00e7\u00e3o tal que os acontecimentos em um pa\u00eds ou regi\u00e3o afetam prati-camente a todos. A integra\u00e7\u00e3o internacional est\u00e1 carregada de vantagens para os pa\u00edses que dela fazem parte: acesso aos mercados mundiais, interc\u00e2mbio de tecnologias, acesso aos financiamentos externos e obten\u00e7\u00e3o de suprimentos externos para produtos que faltam internamente s\u00e3o algumas das van-tagens poss\u00edveis. Os benef\u00edcios da inser\u00e7\u00e3o internacional s\u00e3o muitos e, hoje, \u00e9 imposs\u00edvel que um pa\u00eds consiga desenvol-ver-se caso se feche ao resto do mundo e viva economica-mente isolado.Apesar das vantagens, a inser\u00e7\u00e3o internacional im-p\u00f5e alguns \u00f4nus \u00e0s na\u00e7\u00f5es que dela participam, entre os quais est\u00e3o os efeitos sobre a economia interna de uma crise inter-nacional que reduza a demanda do resto do mundo pelos produtos nacionais. No meio de tantas not\u00edcias, o cen\u00e1rio internacional apresenta algum alento que o Brasil poder\u00e1 usar para minorar os efeitos da crise atual, desde que saiba apro-veitar os bons ventos externos.De sa\u00edda, o pa\u00eds precisa melhorar sua pol\u00edtica externa e ampliar a abertura internacional em rela\u00e7\u00e3o aos investimen-tos estrangeiros e o interc\u00e2mbio de tecnologia.(Adaptado de Gazeta do Povo, 06\/04\/2016)","id":514065,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>(Texto 01) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A economia mundial atingiu um n\u00edvel de integra\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">tal que os acontecimentos em um pa\u00eds ou regi\u00e3o afetam prati-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">camente a todos. A integra\u00e7\u00e3o internacional est\u00e1 carregada de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">vantagens para os pa\u00edses que dela fazem parte: acesso aos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mercados mundiais, interc\u00e2mbio de tecnologias, acesso aos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">financiamentos externos e obten\u00e7\u00e3o de suprimentos externos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">para produtos que faltam internamente s\u00e3o algumas das van-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tagens poss\u00edveis. Os benef\u00edcios da inser\u00e7\u00e3o internacional s\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">muitos e, hoje, \u00e9 imposs\u00edvel que um pa\u00eds consiga desenvol-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ver-se caso se feche ao resto do mundo e viva economica-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mente isolado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Apesar das vantagens, a inser\u00e7\u00e3o internacional im-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">p\u00f5e alguns \u00f4nus \u00e0s na\u00e7\u00f5es que dela participam, entre os quais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o os efeitos sobre a economia interna de uma crise inter-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nacional que reduza a demanda do resto do mundo pelos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">produtos nacionais. No meio de tantas not\u00edcias, o cen\u00e1rio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">internacional apresenta algum alento que o Brasil poder\u00e1 usar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">para minorar os efeitos da crise atual, desde que saiba apro-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">veitar os bons ventos externos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De sa\u00edda, o pa\u00eds precisa melhorar sua pol\u00edtica externa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">e ampliar a abertura internacional em rela\u00e7\u00e3o aos investimen-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tos estrangeiros e o interc\u00e2mbio de tecnologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Adaptado de Gazeta do Povo, 06\/04\/2016)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de concord\u00e2ncia, assinale a alternativa em que a forma entre par\u00eanteses completa CORRETAMENTE a lacuna da frase:","provas":[{"id":72797,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Assessor Jur\u00eddico - 2016"},{"id":72798,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Assistente Social - 2016"},{"id":72800,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2016"},{"id":72803,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-bibliotecario","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":72804,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-biologo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Bi\u00f3logo - 2016"},{"id":72805,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":72807,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Enfermeiro - 2016"},{"id":72808,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"},{"id":72809,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":72811,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":72815,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"},{"id":72816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2016"},{"id":72818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2016"},{"id":72819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2234731,"hashId":"da90c6bb3499ba31ea92e0ce34644023","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de concord\u00e2ncia, assinale a alternativa em que a forma entre par\u00eanteses completa CORRETAMENTE a lacuna da frase:<\/p>","resposta":8790157,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3 um quarto das pessoas ____ a favor da decis\u00e3o. (votaram)","id":8790156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 um quarto das pessoas ____ a favor da decis\u00e3o. (votaram)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"____ existir diversas raz\u00f5es para a sua atitude. (Devem)","id":8790157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">____ existir diversas raz\u00f5es para a sua atitude. (Devem)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns de v\u00f3s ____ o discurso? (concluiremos)","id":8790158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns de v\u00f3s ____ o discurso? (concluiremos)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O paciente e a m\u00e9dica estavam ____. (assustada)","id":8790159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente e a m\u00e9dica estavam ____. (assustada)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nem eu nem voc\u00ea ____ o empr\u00e9stimo. (conseguiu)","id":8790160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem eu nem voc\u00ea ____ o empr\u00e9stimo. (conseguiu)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O oceano que banha o munic\u00edpio de Conde(PB) corresponde ao:","provas":[{"id":72797,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Assessor Jur\u00eddico - 2016"},{"id":72798,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Assistente Social - 2016"},{"id":72800,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2016"},{"id":72803,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-bibliotecario","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":72804,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-biologo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Bi\u00f3logo - 2016"},{"id":72805,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":72807,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Enfermeiro - 2016"},{"id":72808,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"},{"id":72809,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":72811,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":72815,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"},{"id":72816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2016"},{"id":72818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2016"},{"id":72819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2234738,"hashId":"9e887c90ba45cd828bfa8b2818f63942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O oceano que banha o munic\u00edpio de Conde(PB) corresponde ao:<\/p>","resposta":8790191,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atl\u00e2ntico.","id":8790191,"corpo":"<p>Atl\u00e2ntico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pac\u00edfico.","id":8790192,"corpo":"<p>Pac\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00cdndico.","id":8790193,"corpo":"<p>\u00cdndico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rtico.","id":8790194,"corpo":"<p>\u00c1rtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ant\u00e1rtico.","id":8790195,"corpo":"<p>Ant\u00e1rtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba","oab":false,"nome":"Para\u00edba","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407458,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paraiba"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gent\u00edlico atribu\u00eddo a pessoa que nasce no munic\u00edpio de Conde(PB) \u00e9:","provas":[{"id":72797,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Assessor Jur\u00eddico - 2016"},{"id":72798,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Assistente Social - 2016"},{"id":72800,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2016"},{"id":72803,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-bibliotecario","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":72804,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-biologo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Bi\u00f3logo - 2016"},{"id":72805,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":72807,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Enfermeiro - 2016"},{"id":72808,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"},{"id":72809,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":72811,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":72815,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"},{"id":72816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2016"},{"id":72818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2016"},{"id":72819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2234739,"hashId":"ee6f1aa36c96a485e5c0ffe43c1e6a69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gent\u00edlico atribu\u00eddo a pessoa que nasce no munic\u00edpio de Conde(PB) \u00e9:<\/p>","resposta":8790200,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condinho.","id":8790196,"corpo":"<p>Condinho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condiano.","id":8790197,"corpo":"<p>Condiano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condeniense.","id":8790198,"corpo":"<p>Condeniense.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condiense.","id":8790199,"corpo":"<p>Condiense.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Condense.","id":8790200,"corpo":"<p>Condense.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba","oab":false,"nome":"Para\u00edba","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407458,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paraiba"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 determina que os direitos e garantias fundamentais t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o imediata. Sobre a aplicabilidade dessas normas, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":72797,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Assessor Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-11 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2234752,"hashId":"28460d6e60b0e5a77845ce4c25472bc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 determina que os direitos e garantias fundamentais t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o imediata. Sobre a aplicabilidade dessas normas, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8790263,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As normas que estabelecem os direitos e garantias fundamentais s\u00e3o de car\u00e1ter program\u00e1tico, pois possuem aplicabilidade imediata, conferindo-lhes a maior efic\u00e1cia poss\u00edvel.","id":8790261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas que estabelecem os direitos e garantias fundamentais s\u00e3o de car\u00e1ter program\u00e1tico, pois possuem aplicabilidade imediata, conferindo-lhes a maior efic\u00e1cia poss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por serem normas de aplicabilidade imediata, todas as normas constitucionais relativas a direitos e garantias fundamentais s\u00e3o autoaplic\u00e1veis, ou seja, prescindem de regulamenta\u00e7\u00e3o para gera\u00e7\u00e3o de efeitos. ","id":8790262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por serem normas de aplicabilidade imediata, todas as normas constitucionais relativas a direitos e garantias fundamentais s\u00e3o autoaplic\u00e1veis, ou seja, prescindem de regulamenta\u00e7\u00e3o para gera\u00e7\u00e3o de efeitos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os direitos sociais, diferentemente dos individuais, t\u00eam em grande parte sua plena efic\u00e1cia limitada, condicionada a uma regulamenta\u00e7\u00e3o mediante lei para a produ\u00e7\u00e3o de efeitos.","id":8790263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos sociais, diferentemente dos individuais, t\u00eam em grande parte sua plena efic\u00e1cia limitada, condicionada a uma regulamenta\u00e7\u00e3o mediante lei para a produ\u00e7\u00e3o de efeitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As normas de efic\u00e1cia plena sobre direitos e garantias individuais est\u00e3o restritas aos direitos e garantias fundamentais individuais e coletivos arrolados no art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":8790264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas de efic\u00e1cia plena sobre direitos e garantias individuais est\u00e3o restritas aos direitos e garantias fundamentais individuais e coletivos arrolados no art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A previs\u00e3o constitui\u00e7\u00e3o \u201cningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei\u201d \u00e9 um exemplo de norma de efic\u00e1cia contida.","id":8790265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A previs\u00e3o constitui\u00e7\u00e3o \u201cningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei\u201d \u00e9 um exemplo de norma de efic\u00e1cia contida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405201,"slug":"direito-constitucional-conceito-objeto-e-fontes-de-direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2234752","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os seguintes atos elaborados por uma entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica: I. Ato relacionado \u00e0 rotina de andamento dos variados servi\u00e7os executados por seus \u00f3rg\u00e3os, com aus\u00eancia de conte\u00fado decis\u00f3rio. II. Ato alterando situa\u00e7\u00e3o preexistente, sem provocar sua extin\u00e7\u00e3o. III. Ato originado de um usurpador de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, apenas tendo apar\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o da vontade p\u00fablica. Sobre eles, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":72797,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Assessor Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-11 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2234757,"hashId":"a16c79cb5d63f03f521438c25b4a3125","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os seguintes atos elaborados por uma entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I. Ato relacionado \u00e0 rotina de andamento dos variados servi\u00e7os executados por seus \u00f3rg\u00e3os, com aus\u00eancia de conte\u00fado decis\u00f3rio. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II. Ato alterando situa\u00e7\u00e3o preexistente, sem provocar sua extin\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III. Ato originado de um usurpador de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, apenas tendo apar\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o da vontade p\u00fablica. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre eles, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8790290,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos I e II s\u00e3o v\u00e1lidos, por\u00e9m ineficazes, por n\u00e3o constitu\u00edrem nova situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica individual para seus destinat\u00e1rios.","id":8790286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos I e II s\u00e3o v\u00e1lidos, por\u00e9m ineficazes, por n\u00e3o constitu\u00edrem nova situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica individual para seus destinat\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ato II poderia ser uma concess\u00e3o de licen\u00e7a, que \u00e9 um ato constitutivo, criando uma situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica nova.","id":8790287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato II poderia ser uma concess\u00e3o de licen\u00e7a, que \u00e9 um ato constitutivo, criando uma situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica nova.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ato III \u00e9 um ato nulo, pois nasceu com v\u00edcio insan\u00e1vel, causado pela aus\u00eancia de um de seus elementos constitutivos. ","id":8790288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato III \u00e9 um ato nulo, pois nasceu com v\u00edcio insan\u00e1vel, causado pela aus\u00eancia de um de seus elementos constitutivos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os atos I e II s\u00e3o considerados meros atos administrativos, ou atos de gest\u00e3o, executados sem o exerc\u00edcio da supremacia da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":8790289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos I e II s\u00e3o considerados meros atos administrativos, ou atos de gest\u00e3o, executados sem o exerc\u00edcio da supremacia da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ato III \u00e9 um ato inexistente, do qual nenhum efeito produzido pode ser validamente mantido, nem mesmo perante terceiros de boa-f\u00e9.","id":8790290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato III \u00e9 um ato inexistente, do qual nenhum efeito produzido pode ser validamente mantido, nem mesmo perante terceiros de boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2234757","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em regra, \u00e9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos. Contudo, quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios, observando-se o teto remunerat\u00f3rio constitucional, \u00e9 poss\u00edvel acumular:","provas":[{"id":72797,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Assessor Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-11 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2234758,"hashId":"92d910889b471a4370fd934669fc1bed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra, \u00e9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos. Contudo, quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios, observando-se o teto remunerat\u00f3rio constitucional, \u00e9 poss\u00edvel acumular:<\/p>","resposta":8790294,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duas fun\u00e7\u00f5es em empresas p\u00fablicas.","id":8790291,"corpo":"<p>Duas fun\u00e7\u00f5es em empresas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois cargos de t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.","id":8790292,"corpo":"<p>Dois cargos de t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dois cargos em sociedades controladas indiretamente pelo poder p\u00fablico. ","id":8790293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois cargos em sociedades controladas indiretamente pelo poder p\u00fablico. <span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cargo de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico com um de magist\u00e9rio. ","id":8790294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cargo de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico com um de magist\u00e9rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cargo de vereador com um de secret\u00e1rio municipal.","id":8790295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cargo de vereador com um de secret\u00e1rio municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405201,"slug":"direito-constitucional-conceito-objeto-e-fontes-de-direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2234758","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Penal: \u201cFalsificar, no todo ou em parte, documento p\u00fablico, ou alterar documento p\u00fablico verdadeiro\u201d \u00e9 considerado crime, sobre o qual \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":72797,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Assessor Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-11 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2234761,"hashId":"53b52892ffb826350d4091b2a05ae945","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Penal: \u201cFalsificar, no todo ou em parte, documento p\u00fablico, ou alterar documento p\u00fablico verdadeiro\u201d \u00e9 considerado crime, sobre o qual \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8790306,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para os efeitos penais, equiparam-se a documento p\u00fablico os livros mercantis e o testamento particular.","id":8790306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os efeitos penais, equiparam-se a documento p\u00fablico os livros mercantis e o testamento particular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o agente \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico, e comete o crime prevalecendo-se do cargo, aumenta-se a pena por metade.","id":8790307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o agente \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico, e comete o crime prevalecendo-se do cargo, aumenta-se a pena por metade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para fins do disposto no c\u00f3digo, equipara-se a documento p\u00fablico o cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou d\u00e9bito.","id":8790308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins do disposto no c\u00f3digo, equipara-se a documento p\u00fablico o cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou d\u00e9bito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode gerar multa, mas n\u00e3o reclus\u00e3o do agente.","id":8790309,"corpo":"<p>Pode gerar multa, mas n\u00e3o reclus\u00e3o do agente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quem omite n\u00e3o incorrer\u00e1 nas mesmas penas.","id":8790310,"corpo":"<p>Quem omite n\u00e3o incorrer\u00e1 nas mesmas penas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsidade Documental","oab":true,"nome":"Falsidade Documental","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406414,"slug":"direito-penal-falsidade-documental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o do selo ou sinal p\u00fablico","oab":true,"nome":"Falsifica\u00e7\u00e3o do selo ou sinal p\u00fablico","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406415,"slug":"direito-penal-falsificacao-do-selo-ou-sinal-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o do documento p\u00fablico","oab":true,"nome":"Falsifica\u00e7\u00e3o do documento p\u00fablico","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406416,"slug":"direito-penal-falsificacao-do-documento-publico"}],"slug":"direito-penal\/2234761","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":23140,"slug":"2o-tenente-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motor de 600W, com uma efici\u00eancia de 75%, est\u00e1 ligado a uma tens\u00e3o de entrada de 220V. Qual a corrente, aproximadamente, demandada na entrada? ","provas":[{"id":61749,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":23140,"slug":"2o-tenente-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-sspm-2o-tenente-area-eletronica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 16:06:46","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":1891446,"hashId":"de6034e9d7e3e8a5640ef15978751117","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um motor de 600W, com uma efici\u00eancia de 75%, est\u00e1 ligado a uma tens\u00e3o de entrada de 220V. Qual a corrente, aproximadamente, demandada na entrada? <\/p>","resposta":7286870,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5 A ","id":7286867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,5 A <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,0 A","id":7286868,"corpo":"<p>2,0 A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,7 A","id":7286869,"corpo":"<p>2,7 A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,6 A","id":7286870,"corpo":"<p>3,6 A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,4 A","id":7286871,"corpo":"<p>5,4 A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","oab":false,"nome":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-perdas-rendimento-torque-potencia-angulo-de-potencia-e-funcionamento-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":23140,"slug":"2o-tenente-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encontre os valores absolutos m\u00e1ximo e m\u00ednimo, 1 respectivamente, da fun\u00e7\u00e3o f(x) = x3 - 3x2 +2 - 21\u200b \u2264 x \u2264 4 e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":61749,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":23140,"slug":"2o-tenente-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-sspm-2o-tenente-area-eletronica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 16:08:46","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":1891544,"hashId":"b83c91dd01b23e4324888655254d7767","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontre os valores absolutos m\u00e1ximo e m\u00ednimo, 1 respectivamente, da fun\u00e7\u00e3o f(x) = x<sup>3<\/sup> - 3x<sup>2<\/sup> +2  -  <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u2264 x \u2264 4 e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7287294,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17 e -3 ","id":7287291,"corpo":"<p>17 e -3 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18 e 9\/8","id":7287292,"corpo":"<p>18 e 9\/8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17 e -2","id":7287293,"corpo":"<p>17 e -2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18 e -2","id":7287294,"corpo":"<p>18 e -2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"19 e 1","id":7287295,"corpo":"<p>19 e 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418463,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calculos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":23140,"slug":"2o-tenente-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir.Determine as condi\u00e7\u00f5es de entrada necess\u00e1rias para que, no circuito acima, X seja igual a zero (X = 0) , e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":61749,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":23140,"slug":"2o-tenente-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-sspm-2o-tenente-area-eletronica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 16:09:11","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":1891564,"hashId":"29f85724ac60ae2fdbd85f4727dee0a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61749\/questao\/1891564-20210908143113000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Determine as condi\u00e7\u00f5es de entrada necess\u00e1rias para que, no circuito acima, X seja igual a zero (X = 0) , e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7287375,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A=0, B=1 e C=0 ","id":7287373,"corpo":"<p>A=0, B=1 e C=0 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A=0, B=0 e C=0","id":7287374,"corpo":"<p>A=0, B=0 e C=0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A=l, B=1 e C=0","id":7287375,"corpo":"<p>A=l, B=1 e C=0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A=1, B=0 e C=0","id":7287376,"corpo":"<p>A=1, B=0 e C=0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A=1, B=1 e C=1","id":7287377,"corpo":"<p>A=1, B=1 e C=1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos Combinat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Circuitos Combinat\u00f3rios","pai":399045,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399203,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-combinatorios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":25478,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos equipamentos mais vers\u00e1teis utilizados na automa\u00e7\u00e3o industrial da atualidade \u00e9 o PLC,\tcuja\tsigla\tem\tingl\u00eas\tsignifica:\t","provas":[{"id":79702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":25478,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-automacao","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 15:54:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2382451,"hashId":"36cdb6ceeafa8bd2457fbd320222b703","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos equipamentos mais vers\u00e1teis utilizados na automa\u00e7\u00e3o industrial da atualidade \u00e9 o PLC,\tcuja\tsigla\tem\tingl\u00eas\tsignifica:\t<\/p>","resposta":9428802,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Program Logical Controller","id":9428801,"corpo":"<p><em>Program Logical Controller<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programmable Logic Controller","id":9428802,"corpo":"<p><em>Programmable Logic Controller<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Program Logic Control","id":9428803,"corpo":"<p><em>Program Logic Control<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programmable Logical Control","id":9428804,"corpo":"<p><em>Programmable Logical Control<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","oab":false,"nome":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399032,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dispositivos-de-logica-programavel-pld"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade S\u00edmbolo","descricao":"Universidade S\u00edmbolo - UNISIM","sigla":"UNISIM","oab":false,"id":1277,"slug":"unisim"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mongagu\u00e1","sigla":"Camara de Mongagua","id":4681,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-mongagua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica do contador- Art. 5\u00ba O Contador, quando perito, assistente t\u00e9cnico, auditor ou \u00e1rbitro, dever\u00e1; I \u2013 Aceitar sua indica\u00e7\u00e3o quando reconhe\u00e7a n\u00e3o se achar capacitado em face da especializa\u00e7\u00e3o requerida; II \u2013 abster-se de interpreta\u00e7\u00f5es tendenciosas sobre a mat\u00e9ria que constitui objeto de per\u00edcia, mantendo absoluta independ\u00eancia moral e t\u00e9cnica na elabora\u00e7\u00e3o do respectivo laudo; III \u2013 abster-se de expender argumentos ou dar a conhecer sua convic\u00e7\u00e3o pessoal sobre os direitos de quaisquer das partes interessadas, ou da justi\u00e7a da causa em que estiver servindo, mantendo seu laudo no \u00e2mbito t\u00e9cnico e limitado aos quesitos propostos. Est\u00e1 correto o que se afirma em: ","provas":[{"id":56616,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mongagu\u00e1","sigla":"Camara de Mongagua","id":4681,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-mongagua-sp"},"banca":{"nome":"Universidade S\u00edmbolo","descricao":"Universidade S\u00edmbolo - UNISIM","sigla":"UNISIM","oab":false,"id":1277,"slug":"unisim"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mongagua-sp-2016-unisim-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UNISIM - C\u00e2mara de Mongagu\u00e1 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707937,"hashId":"d96fdf9249896b1aef990446e640e4c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica do contador- Art. 5\u00ba O Contador, quando perito, assistente t\u00e9cnico, auditor ou \u00e1rbitro, dever\u00e1; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Aceitar sua indica\u00e7\u00e3o quando reconhe\u00e7a n\u00e3o se achar capacitado em face da especializa\u00e7\u00e3o requerida; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 abster-se de interpreta\u00e7\u00f5es tendenciosas sobre a mat\u00e9ria que constitui objeto de per\u00edcia, mantendo absoluta independ\u00eancia moral e t\u00e9cnica na elabora\u00e7\u00e3o do respectivo laudo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III \u2013 abster-se de expender argumentos ou dar a conhecer sua convic\u00e7\u00e3o pessoal sobre os direitos de quaisquer das partes interessadas, ou da justi\u00e7a da causa em que estiver servindo, mantendo seu laudo no \u00e2mbito t\u00e9cnico e limitado aos quesitos propostos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em: <\/p>","resposta":6468291,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II ","id":6468290,"corpo":"<p>Apenas I e II <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas II e III ","id":6468291,"corpo":"<p> Apenas II e III <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas I e III","id":6468292,"corpo":"<p> Apenas I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II","id":6468293,"corpo":"<p>Apenas II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas ","id":6468294,"corpo":"<p>Todas as afirmativas <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":430281,"slug":"contabilidade-geral-codigo-de-etica-do-profissional-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/1707937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade S\u00edmbolo","descricao":"Universidade S\u00edmbolo - UNISIM","sigla":"UNISIM","oab":false,"id":1277,"slug":"unisim"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mongagu\u00e1","sigla":"Camara de Mongagua","id":4681,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-mongagua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica do contador Art. 10 O Profissional da Contabilidade deve, em rela\u00e7\u00e3o aos colegas, observar as seguintes normas de conduta: I \u2013 abster-se de fazer refer\u00eancias prejudiciais ou de qualquer modo desabonadoras; II \u2013 abster-se da aceita\u00e7\u00e3o de encargo profissional em substitui\u00e7\u00e3o a colega que dele tenha desistido para preservar a dignidade ou os interesses da profiss\u00e3o ou da classe, desde que permane\u00e7am as mesmas condi\u00e7\u00f5es que ditaram o referido procedimento; III \u2013 jamais apropriar-se de trabalhos, iniciativas ou de solu\u00e7\u00f5es encontradas por colegas, que deles n\u00e3o tenha participado, apresentando-os como pr\u00f3prios; IV \u2013 evitar desentendimentos com o colega a que vier a substituir no exerc\u00edcio profissional. Est\u00e1 correto o que se afirma em: ","provas":[{"id":56616,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mongagu\u00e1","sigla":"Camara de Mongagua","id":4681,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-mongagua-sp"},"banca":{"nome":"Universidade S\u00edmbolo","descricao":"Universidade S\u00edmbolo - UNISIM","sigla":"UNISIM","oab":false,"id":1277,"slug":"unisim"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mongagua-sp-2016-unisim-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UNISIM - C\u00e2mara de Mongagu\u00e1 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707942,"hashId":"9e9221a5b58f40d86b3b018ef476d20d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica do contador Art. 10 O Profissional da Contabilidade deve, em rela\u00e7\u00e3o aos colegas, observar as seguintes normas de conduta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I \u2013 abster-se de fazer refer\u00eancias prejudiciais ou de qualquer modo desabonadoras; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 abster-se da aceita\u00e7\u00e3o de encargo profissional em substitui\u00e7\u00e3o a colega que dele tenha desistido para preservar a dignidade ou os interesses da profiss\u00e3o ou da classe, desde que permane\u00e7am as mesmas condi\u00e7\u00f5es que ditaram o referido procedimento; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 jamais apropriar-se de trabalhos, iniciativas ou de solu\u00e7\u00f5es encontradas por colegas, que deles n\u00e3o tenha participado, apresentando-os como pr\u00f3prios; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 evitar desentendimentos com o colega a que vier a substituir no exerc\u00edcio profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em: <\/p>","resposta":6468317,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Apenas I e II ","id":6468314,"corpo":"<p> Apenas I e II <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas II e III","id":6468315,"corpo":"<p> Apenas II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas III e IV","id":6468316,"corpo":"<p> Apenas III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas ","id":6468317,"corpo":"<p>Todas as afirmativas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Nenhuma das afirmativas","id":6468318,"corpo":"<p> Nenhuma das afirmativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":430281,"slug":"contabilidade-geral-codigo-de-etica-do-profissional-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/1707942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":12390,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-administracao-tributaria"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"SEFAZ MA","id":3249,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sefaz-ma-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis do exerc\u00edcio de 2015 da Companhia de Fornecimento de Energia Solar do Estado ser\u00e3o auditadas pela firma Absolutos Auditores. Os princ\u00edpios fundamentais da \u00e9tica profissional a serem observados pelos auditores na realiza\u00e7\u00e3o da auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis incluem: I. Moralidade e Independ\u00eancia T\u00e9cnica. II. Probidade e Afinidade Profissional. III. Integridade e Comportamento Profissional. IV. Objetividade e Confidencialidade. V. Compet\u00eancia Profissional e Devido Zelo. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":24344,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":12390,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-administracao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"SEFAZ MA","id":3249,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sefaz-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ma-ma-2016-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-administracao-tributaria-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ MA - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2016"},{"id":25709,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-3","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2016"},{"id":25722,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":12390,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-administracao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-administracao-tributaria-conhecimentos-especifics","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:31:19","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":823774,"hashId":"465caf6956d7bc9723b666a7946e7c4a","enunciado":"<P>As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis do exerc\u00edcio de 2015 da Companhia de Fornecimento de Energia Solar do Estado ser\u00e3o auditadas pela firma Absolutos Auditores. Os princ\u00edpios fundamentais da \u00e9tica profissional a serem observados pelos auditores na realiza\u00e7\u00e3o da auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis incluem: <\/P>\r\n<P>I. Moralidade e Independ\u00eancia T\u00e9cnica. <\/P>\r\n<P>II. Probidade e Afinidade Profissional. <\/P>\r\n<P>III. Integridade e Comportamento Profissional. <\/P>\r\n<P>IV. Objetividade e Confidencialidade. <\/P>\r\n<P>V. Compet\u00eancia Profissional e Devido Zelo. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":2841697,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III.","id":2841693,"corpo":"I, II, III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":2841694,"corpo":"I, IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":2841695,"corpo":"II, III e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2841696,"corpo":"I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":2841697,"corpo":"III, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338157,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":430281,"slug":"contabilidade-geral-codigo-de-etica-do-profissional-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/823774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Economia","id":12412,"slug":"tecnologista-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Anna \u00e9 uma estudante do curso de Economia. No in\u00edcio do semestre ela precisa comprar dois itens para acompanhar suas aulas: folhas de fich\u00e1rio, X, e canetas, Y. Os pre\u00e7os de uma unidade desses bens s\u00e3o, respectivamente, px = 5 e py = 2. Se Anna tem renda de 60 unidades monet\u00e1rias para cobrir os gastos do semestre com esses itens escolares e se sua fun\u00e7\u00e3o utilidade por esses bens \u00e9 dada por U(X,Y) = 50X1\/2Y1\/2, a cesta \u00f3tima que pode ser comprada por Anna que maximiza sua utilidade sujeita a sua restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9:","provas":[{"id":24392,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Economia","id":12412,"slug":"tecnologista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-tecnologista-area-economia","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Tecnologista - \u00c1rea Economia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-12 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":826257,"hashId":"b474da0f5ff8e0caa82252a75178102c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Anna \u00e9 uma estudante do curso de Economia. No in\u00edcio do semestre ela precisa comprar dois itens para acompanhar suas aulas: folhas de fich\u00e1rio, X, e canetas, Y. Os pre\u00e7os de uma unidade desses bens s\u00e3o, respectivamente, <em>p<\/em><sub><em>x<\/em><\/sub><em> = 5 e p<\/em><sub><em>y<\/em><\/sub><em> = 2<\/em>. Se Anna tem renda de 60 <em>unidades monet\u00e1rias<\/em> para cobrir os gastos do semestre com esses itens escolares e se sua fun\u00e7\u00e3o utilidade por esses bens \u00e9 dada por <em>U(X,Y)<\/em> = <em>50X<\/em><sup><em>1\/2<\/em><\/sup><em>Y<\/em><sup><em>1\/2<\/em><\/sup>, a cesta \u00f3tima que pode ser comprada por Anna que maximiza sua utilidade sujeita a sua restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9:<\/p>","resposta":2852940,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"X = 2 e Y = 25;","id":2852938,"corpo":"<p>X = 2 e Y = 25;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X = 4 e Y = 20;","id":2852939,"corpo":"<p>X = 4 e Y = 20;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"X = 6 e Y = 15;","id":2852940,"corpo":"<p>X = 6 e Y = 15;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X = 8 e Y = 10;","id":2852941,"corpo":"<p>X = 8 e Y = 10;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"X = 10 e Y = 5.","id":2852942,"corpo":"<p>X = 10 e Y = 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es de Canto \/ Prefer\u00eancia pelos Extremos","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es de Canto \/ Prefer\u00eancia pelos Extremos","pai":403960,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403957,"slug":"economia-e-financas-solucoes-de-canto-preferencia-pelos-extremos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens Substitutos Perfeitos","oab":false,"nome":"Bens Substitutos Perfeitos","pai":403957,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412776,"slug":"economia-e-financas-bens-substitutos-perfeitos"}],"slug":"economia-e-financas\/826257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Economia","id":12412,"slug":"tecnologista-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria da produ\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir:I - A curva de custo m\u00e9dio de longo prazo mede o custo m\u00e9dio para cada n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o quando todos os insumos considerados s\u00e3o vari\u00e1veis.II - Uma empresa apresenta retornos crescentes de escala ou economias de escala quando, para se dobrar a quantidade produzida, \u00e9 necess\u00e1rio mais do que dobrar o custo da produ\u00e7\u00e3o.III - As curvas de isocusto descrevem poss\u00edveis combina\u00e7\u00f5es de insumos de produ\u00e7\u00e3o que custam o mesmo montante para a empresa.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":24392,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Economia","id":12412,"slug":"tecnologista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-tecnologista-area-economia","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Tecnologista - \u00c1rea Economia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-12 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":826260,"hashId":"1ce7944ff6bb161f14751df188395e79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria da produ\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A curva de custo m\u00e9dio de longo prazo mede o custo m\u00e9dio para cada n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o quando todos os insumos considerados s\u00e3o vari\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Uma empresa apresenta retornos crescentes de escala ou economias de escala quando, para se dobrar a quantidade produzida, \u00e9 necess\u00e1rio mais do que dobrar o custo da produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - As curvas de isocusto descrevem poss\u00edveis combina\u00e7\u00f5es de insumos de produ\u00e7\u00e3o que custam o mesmo montante para a empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":2852955,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I;","id":2852953,"corpo":"<p>somente I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e II;","id":2852954,"corpo":"<p>somente I e II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e III;","id":2852955,"corpo":"<p>somente I e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e III;","id":2852956,"corpo":"<p>somente II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2852957,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es de Produ\u00e7\u00e3o","pai":412800,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412802,"slug":"economia-e-financas-funcoes-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Longo e Curto Prazo","oab":false,"nome":"Longo e Curto Prazo","pai":412800,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412803,"slug":"economia-e-financas-longo-e-curto-prazo"}],"slug":"economia-e-financas\/826260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Economia","id":12412,"slug":"tecnologista-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o modelo de Stackelberg no qual duas firmas produzem um mesmo produto. Suponha que as firmas sejam homog\u00eaneas, o que significa que as curvas de custo total de ambas s\u00e3o expressas por Ci(qi) = 25qi, para i = L,S. A curva de demanda inversa desse mercado todo \u00e9 dada por P(Q) = 175 \u2013 1,5Q, onde Q = qL+qS \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o total no mercado. Em equil\u00edbrio, o lucro da firma l\u00edder \u00e9 dado por:","provas":[{"id":24392,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Economia","id":12412,"slug":"tecnologista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-tecnologista-area-economia","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Tecnologista - \u00c1rea Economia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-12 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":826264,"hashId":"5da26f02e608489fa38f2c2de2f69373","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o modelo de Stackelberg no qual duas firmas produzem um mesmo produto. Suponha que as firmas sejam homog\u00eaneas, o que significa que as curvas de custo total de ambas s\u00e3o expressas por <strong><em>C<\/em><\/strong><sub><strong><em>i<\/em><\/strong><\/sub><strong><em>(q<\/em><\/strong><sub><strong><em>i<\/em><\/strong><\/sub><strong><em>) = 25qi<\/em><\/strong>, para<strong><em> i = L,S<\/em><\/strong>. A curva de demanda inversa desse mercado todo \u00e9 dada por <strong><em>P(Q) = 175 \u2013 1,5Q<\/em><\/strong>, onde <strong><em>Q = q<\/em><\/strong><sub><strong><em>L<\/em><\/strong><\/sub><strong><em>+q<\/em><\/strong><sub><strong><em>S<\/em><\/strong><\/sub> \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o total no mercado. Em equil\u00edbrio, o lucro da firma l\u00edder \u00e9 dado por:<\/p>","resposta":2852974,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.250;","id":2852973,"corpo":"<p>1.250;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.875;","id":2852974,"corpo":"<p>1.875;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.000;","id":2852975,"corpo":"<p>2.000;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.225;","id":2852976,"corpo":"<p>2.225;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.750.","id":2852977,"corpo":"<p>3.750.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo de Stackelberg (lideran\u00e7a em quantidade)","oab":false,"nome":"Modelo de Stackelberg (lideran\u00e7a em quantidade)","pai":412849,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412874,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-stackelberg-lideranca-em-quantidade"}],"slug":"economia-e-financas\/826264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Economia","id":12412,"slug":"tecnologista-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma ind\u00fastria com 25 firmas produtoras de sab\u00e3o em p\u00f3, na qual todas apresentam a mesma fun\u00e7\u00e3o custo dada por c(qi ) = 88qi, em que qi \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o da firma i (1=1,...,25). Defina a produ\u00e7\u00e3o total como sendo o somat\u00f3rio da produ\u00e7\u00e3o de cada uma dessas 25 firmas, ou seja, a produ\u00e7\u00e3o total \u00e9 dada por Q = \u03a3i=1 25 qi. A demanda de mercado \u00e9 p(Q) = 400 \u2013 3Q. Supondo que as firmas se comportem como no modelo de Cournot e dado que s\u00e3o id\u00eanticas, cada firma produzir\u00e1 a mesma quantidade. Dessa forma, identifica-se que a produ\u00e7\u00e3o total desse mercado \u00e9 de:","provas":[{"id":24392,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Economia","id":12412,"slug":"tecnologista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-tecnologista-area-economia","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Tecnologista - \u00c1rea Economia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-12 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":826265,"hashId":"f7fe992696a44de8455e2682558585d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma ind\u00fastria com 25 firmas produtoras de sab\u00e3o em p\u00f3, na qual todas apresentam a mesma fun\u00e7\u00e3o custo dada por <strong><em>c(q<\/em><\/strong><sub><strong><em>i<\/em><\/strong><\/sub><strong><em> ) = 88q<\/em><\/strong><sub><strong><em>i<\/em><\/strong><\/sub>, em que qi \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o da firma i (1=1,...,25). Defina a produ\u00e7\u00e3o total como sendo o somat\u00f3rio da produ\u00e7\u00e3o de cada uma dessas 25 firmas, ou seja, a produ\u00e7\u00e3o total \u00e9 dada por<strong><em> Q = <\/em><\/strong><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\"><em>\u03a3<\/em><\/strong><sub><strong><em>i=1<\/em><\/strong><\/sub><strong><em> <\/em><\/strong><sup><strong><em>25<\/em><\/strong><\/sup><strong><em> q<\/em><\/strong><sub><strong><em>i<\/em><\/strong><\/sub>. A demanda de mercado \u00e9 <strong><em>p(Q) = 400 \u2013 3Q<\/em><\/strong>. Supondo que as firmas se comportem como no modelo de Cournot e dado que s\u00e3o id\u00eanticas, cada firma produzir\u00e1 a mesma quantidade. Dessa forma, identifica-se que a produ\u00e7\u00e3o total desse mercado \u00e9 de:<\/p>","resposta":2852982,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 unidades;","id":2852978,"corpo":"<p>4 unidades;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25 unidades;","id":2852979,"corpo":"<p>25 unidades;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 unidades;","id":2852980,"corpo":"<p>50 unidades;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70 unidades;","id":2852981,"corpo":"<p>70 unidades;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100 unidades.","id":2852982,"corpo":"<p>100 unidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curvas de Rea\u00e7\u00e3o e Quantidade de Equil\u00edbrio de Cournot","oab":false,"nome":"Curvas de Rea\u00e7\u00e3o e Quantidade de Equil\u00edbrio de Cournot","pai":412871,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412872,"slug":"economia-e-financas-curvas-de-reacao-e-quantidade-de-equilibrio-de-cournot"}],"slug":"economia-e-financas\/826265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Economia","id":12412,"slug":"tecnologista-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as parcerias p\u00fablico-privadas, a participa\u00e7\u00e3o do setor p\u00fablico no Brasil ocorre:","provas":[{"id":24392,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Economia","id":12412,"slug":"tecnologista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-tecnologista-area-economia","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Tecnologista - \u00c1rea Economia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-12 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":826274,"hashId":"a82cef6a1a389c5a6b6c2828cff9187e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as parcerias p\u00fablico-privadas, a participa\u00e7\u00e3o do setor p\u00fablico no Brasil ocorre:<\/p>","resposta":2853027,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na compra de produtos do setor privado, unicamente de forma direta, atrav\u00e9s de licita\u00e7\u00f5es;","id":2853023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na compra de produtos do setor privado, unicamente de forma direta, atrav\u00e9s de licita\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na contrata\u00e7\u00e3o de terceiros com controle misto ou estatal para execu\u00e7\u00e3o de atividades n\u00e3o necessariamente t\u00edpicas do setor p\u00fablico;","id":2853024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na contrata\u00e7\u00e3o de terceiros com controle misto ou estatal para execu\u00e7\u00e3o de atividades n\u00e3o necessariamente t\u00edpicas do setor p\u00fablico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na transfer\u00eancia para o setor privado de uma atividade economicamente vi\u00e1vel e autossustent\u00e1vel, atrav\u00e9s de um project finance;","id":2853025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na transfer\u00eancia para o setor privado de uma atividade economicamente vi\u00e1vel e autossustent\u00e1vel, atrav\u00e9s de um <em>project finance<\/em>;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na transfer\u00eancia para o setor privado de uma atividade, sem complementa\u00e7\u00e3o de recursos, conforme a Lei n\u00ba 11.079 de 2004;","id":2853026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na transfer\u00eancia para o setor privado de uma atividade, sem complementa\u00e7\u00e3o de recursos, conforme a Lei n\u00ba 11.079 de 2004;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na transfer\u00eancia de ativos ao setor privado via concess\u00f5es tempor\u00e1rias.","id":2853027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na transfer\u00eancia de ativos ao setor privado via concess\u00f5es tempor\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/826274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Economia","id":12412,"slug":"tecnologista-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A renda total recebida pelos brasileiros, tanto no Brasil como no exterior, mas excluindo a parcela ganha por estrangeiros residentes no Brasil, \u00e9 definida como:","provas":[{"id":24392,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Economia","id":12412,"slug":"tecnologista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-tecnologista-area-economia","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Tecnologista - \u00c1rea Economia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-12 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":826275,"hashId":"2fece4e020c8026f35b55e2420137612","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A renda total recebida pelos brasileiros, tanto no Brasil como no exterior, mas excluindo a parcela ganha por estrangeiros residentes no Brasil, \u00e9 definida como:<\/p>","resposta":2853029,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produto Interno Bruto;","id":2853028,"corpo":"<p>Produto Interno Bruto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produto Nacional Bruto;","id":2853029,"corpo":"<p>Produto Nacional Bruto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produto Interno L\u00edquido;","id":2853030,"corpo":"<p>Produto Interno L\u00edquido;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produto Nacional L\u00edquido;","id":2853031,"corpo":"<p>Produto Nacional L\u00edquido;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Renda Nacional. ","id":2853032,"corpo":"<p>Renda Nacional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produto Interno X Nacional","oab":false,"nome":"Produto Interno X Nacional","pai":412916,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412926,"slug":"economia-e-financas-produto-interno-x-nacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Privada","oab":false,"nome":"Privada","pai":412929,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412927,"slug":"economia-e-financas-privada"}],"slug":"economia-e-financas\/826275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Economia","id":12412,"slug":"tecnologista-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os poss\u00edveis motivos para o aumento do desemprego no ano de 2015, pode ser citado:","provas":[{"id":24392,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Economia","id":12412,"slug":"tecnologista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-tecnologista-area-economia","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Tecnologista - \u00c1rea Economia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-12 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":826286,"hashId":"508d988cc07e75fd49bc668770e39fc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os poss\u00edveis motivos para o aumento do desemprego no ano de 2015, pode ser citado:<\/p>","resposta":2853087,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aumento da abertura comercial, que tem levado a uma competi\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria, gerando destrui\u00e7\u00e3o de postos de trabalho;","id":2853083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento da abertura comercial, que tem levado a uma competi\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria, gerando destrui\u00e7\u00e3o de postos de trabalho;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o progresso tecnol\u00f3gico, que tem gerado a chamada destrui\u00e7\u00e3o criativa de empregos;","id":2853084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o progresso tecnol\u00f3gico, que tem gerado a chamada destrui\u00e7\u00e3o criativa de empregos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a queda do sal\u00e1rio real da economia, que impulsiona as demiss\u00f5es;","id":2853085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a queda do sal\u00e1rio real da economia, que impulsiona as demiss\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a migra\u00e7\u00e3o de trabalhadores do setor formal para o setor informal da economia, decorrente da elevada taxa de rotatividade do mercado de trabalho;","id":2853086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a migra\u00e7\u00e3o de trabalhadores do setor formal para o setor informal da economia, decorrente da elevada taxa de rotatividade do mercado de trabalho;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o aumento da taxa de participa\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho, definida como a raz\u00e3o entre as popula\u00e7\u00f5es economicamente ativa e em idade ativa para trabalho.","id":2853087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento da taxa de participa\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho, definida como a raz\u00e3o entre as popula\u00e7\u00f5es economicamente ativa e em idade ativa para trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/826286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual alternativa representa um exemplo de direito fundamental da 1\u00aa Gera\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":72800,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-09 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2235594,"hashId":"f9ff3b1ca5baaaecd0a797e26cd3121e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa representa um exemplo de direito fundamental da 1\u00aa Gera\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":8794123,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito econ\u00f4mico","id":8794120,"corpo":"<p>Direito econ\u00f4mico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direito coletivo","id":8794121,"corpo":"<p>Direito coletivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direito social","id":8794122,"corpo":"<p>Direito social<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direto civil","id":8794123,"corpo":"<p>Direto civil<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Direito cultural","id":8794124,"corpo":"<p>Direito cultural<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405218,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-dos-direitos-fundamentais"}],"slug":"direito-constitucional\/2235594","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (Brasil, 2013), o n\u00facleo familiar constitui o primeiro contexto de educa\u00e7\u00e3o e cuidado da crian\u00e7a, no qual recebe tanto os cuidados materiais, como afetivos e cognitivos necess\u00e1rios ao seu bem estar. Ao ser inserida no processo pedag\u00f3gico de uma institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o infantil, a crian\u00e7a e a fam\u00edlia necessitam passar pelo processo de adapta\u00e7\u00e3o desta nova etapa, que pode ocorrer de diferentes modos. Para que o processo de adapta\u00e7\u00e3o se desenvolva dentro de um trabalho integrado entre a fam\u00edlia e a unidade educacional, os profissionais devem atentar-se a fatores de extrema relev\u00e2ncia. Dessa forma, marque a alternativa que corrobora com o exposto: ","provas":[{"id":53730,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2016-amauc-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Auxiliar de Creche - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 09:38:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1623626,"hashId":"b927473238b79dc0ea30e9530af8a23b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (Brasil, 2013), o n\u00facleo familiar constitui o primeiro contexto de educa\u00e7\u00e3o e cuidado da crian\u00e7a, no qual recebe tanto os cuidados materiais, como afetivos e cognitivos necess\u00e1rios ao seu bem estar. Ao ser inserida no processo pedag\u00f3gico de uma institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o infantil, a crian\u00e7a e a fam\u00edlia necessitam passar pelo processo de adapta\u00e7\u00e3o desta nova etapa, que pode ocorrer de diferentes modos. Para que o processo de adapta\u00e7\u00e3o se desenvolva dentro de um trabalho integrado entre a fam\u00edlia e a unidade educacional, os profissionais devem atentar-se a fatores de extrema relev\u00e2ncia. Dessa forma, marque a alternativa que corrobora com o exposto: <\/p>","resposta":6101783,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A integra\u00e7\u00e3o entre a fam\u00edlia e a unidade educacional, necessita ser mantida e desenvolvida ao longo da perman\u00eancia da crian\u00e7a na creche e pr\u00e9-escola, uma vez que o trabalho com as fam\u00edlias requer que as equipes de educadores as compreendam como parceiras. ","id":6101783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A integra\u00e7\u00e3o entre a fam\u00edlia e a unidade educacional, necessita ser mantida e desenvolvida ao longo da perman\u00eancia da crian\u00e7a na creche e pr\u00e9-escola, uma vez que o trabalho com as fam\u00edlias requer que as equipes de educadores as compreendam como parceiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os familiares n\u00e3o devem considerar os profissionais que atuam nos centros de educa\u00e7\u00e3o infantis como pessoas que ir\u00e3o contribuir no desenvolvimento das crian\u00e7as, pois estes profissionais somente cuidam das crian\u00e7as. ","id":6101784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os familiares n\u00e3o devem considerar os profissionais que atuam nos centros de educa\u00e7\u00e3o infantis como pessoas que ir\u00e3o contribuir no desenvolvimento das crian\u00e7as, pois estes profissionais somente cuidam das crian\u00e7as. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trabalho pedag\u00f3gico desenvolvido na educa\u00e7\u00e3o infantil, n\u00e3o pode embasar-se nos aspectos culturais das fam\u00edlias, a fim de n\u00e3o confundir a compreens\u00e3o das crian\u00e7as com as experi\u00eancias cotidianas. ","id":6101785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho pedag\u00f3gico desenvolvido na educa\u00e7\u00e3o infantil, n\u00e3o pode embasar-se nos aspectos culturais das fam\u00edlias, a fim de n\u00e3o confundir a compreens\u00e3o das crian\u00e7as com as experi\u00eancias cotidianas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia tanto para a fam\u00edlia como para a crian\u00e7a, desse modo caso a crian\u00e7a n\u00e3o se adaptar, cabe a auxiliar de creche comunicar aos pais e ou respons\u00e1veis legais, para que a crian\u00e7a n\u00e3o frequente mais a unidade, devendo a fam\u00edlia buscar outra alternativa para melhor atender a crian\u00e7a.","id":6101786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia tanto para a fam\u00edlia como para a crian\u00e7a, desse modo caso a crian\u00e7a n\u00e3o se adaptar, cabe a auxiliar de creche comunicar aos pais e ou respons\u00e1veis legais, para que a crian\u00e7a n\u00e3o frequente mais a unidade, devendo a fam\u00edlia buscar outra alternativa para melhor atender a crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Durante o processo de adapta\u00e7\u00e3o, o hor\u00e1rio que a crian\u00e7a permanece na institui\u00e7\u00e3o \u00e9 irrelevante, podendo permanecer desde o primeiro dia na institui\u00e7\u00e3o em per\u00edodo integral.","id":6101787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o processo de adapta\u00e7\u00e3o, o hor\u00e1rio que a crian\u00e7a permanece na institui\u00e7\u00e3o \u00e9 irrelevante, podendo permanecer desde o primeiro dia na institui\u00e7\u00e3o em per\u00edodo integral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1623626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia\/Anos Iniciais","id":13150,"slug":"professor-area-pedagogia-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"searh-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da oralidade, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) \u00c9 uma das formas de o sujeito participar de processos de intera\u00e7\u00e3o nas situa\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o informais ou formais. ( ) A oralidade e a escrita s\u00e3o duas modalidades da l\u00edngua diferentes, mas dependentes. ( ) H\u00e1 uma diferen\u00e7a entre as v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es de uso da fala e da escrita sem acarretar consequ\u00eancias para o ensino e a aprendizagem. ( ) \u00c9 uma produ\u00e7\u00e3o sonora que envolve ainda recursos, como gestualidade, movimentos do corpo e m\u00edmica, tom e velocidade de voz, dentre outros. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":25977,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia\/Anos Iniciais","id":13150,"slug":"professor-area-pedagogia-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"searh-rn"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-pedagogia-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: Pedagogia\/Anos Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":880482,"hashId":"cc84ccee3951ae7b88fde005fa430323","enunciado":"<p>A respeito da oralidade, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) \u00c9 uma das formas de o sujeito participar de processos de intera\u00e7\u00e3o nas situa\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o informais ou\r\nformais.\r\n<\/p><p>( ) A oralidade e a escrita s\u00e3o duas modalidades da l\u00edngua diferentes, mas dependentes.\r\n<\/p><p>( ) H\u00e1 uma diferen\u00e7a entre as v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es de uso da fala e da escrita sem acarretar consequ\u00eancias para o ensino e\r\na aprendizagem.\r\n<\/p><p>( ) \u00c9 uma produ\u00e7\u00e3o sonora que envolve ainda recursos, como gestualidade, movimentos do corpo e m\u00edmica, tom e\r\nvelocidade de voz, dentre outros.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":3072672,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":3072672,"corpo":"V, F, F, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":3072673,"corpo":"F, V, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":3072674,"corpo":"F, V, F, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":3072675,"corpo":"V, F, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347831,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/880482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A antecipa\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria, para fins da Lei Complementar no 101\/00 (Lei de Responsabilidade Fiscal), equipara-se a uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito e","provas":[{"id":51351,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2016-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 18:51:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1551304,"hashId":"d8b838062745d639a711c93644ccd7a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A antecipa\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria, para fins da Lei Complementar n<sup>o<\/sup> 101\/00 (Lei de Responsabilidade Fiscal), equipara-se a uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito e<\/p>","resposta":5810336,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser liquidada, com juros e outros encargos incidentes, at\u00e9 o \u00faltimo dia \u00fatil de novembro de cada ano.","id":5810334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser liquidada, com juros e outros encargos incidentes, at\u00e9 o \u00faltimo dia \u00fatil de novembro de cada ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser realizada somente no \u00faltimo ano de mandato do Presidente, Governador ou Prefeito Municipal.","id":5810335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser realizada somente no \u00faltimo ano de mandato do Presidente, Governador ou Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada se o fato gerador do tributo ainda n\u00e3o ocorreu, sem preju\u00edzo da observ\u00e2ncia do disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal a respeito do fato gerador presumido.","id":5810336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada se o fato gerador do tributo ainda n\u00e3o ocorreu, sem preju\u00edzo da observ\u00e2ncia do disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal a respeito do fato gerador presumido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser realizada junto \u00e0 institui\u00e7\u00e3o financeira vencedora de processo competitivo eletr\u00f4nico promovido pelo ente federativo que desejar realizar a opera\u00e7\u00e3o.","id":5810337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser realizada junto \u00e0 institui\u00e7\u00e3o financeira vencedora de processo competitivo eletr\u00f4nico promovido pelo ente federativo que desejar realizar a opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser realizada mais uma \u00fanica vez enquanto existir opera\u00e7\u00e3o anterior da mesma natureza n\u00e3o integralmente resgatada.","id":5810338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser realizada mais uma \u00fanica vez enquanto existir opera\u00e7\u00e3o anterior da mesma natureza n\u00e3o integralmente resgatada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 13 A 24"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","oab":false,"nome":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405665,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-e-endividamento-art-29-ao-42"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","pai":405665,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411996,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-das-operacoes-de-credito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","pai":411996,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412003,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-operacoes-de-credito-por-antecipacao-de-receita-aro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1551304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - Curso de Forma\u00e7\u00e3o","id":22059,"slug":"oficiais-da-policia-militar-de-minas-gerais-curso-de-formacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa INCORRETA. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e Atua\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico. ","provas":[{"id":55693,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - Curso de Forma\u00e7\u00e3o","id":22059,"slug":"oficiais-da-policia-militar-de-minas-gerais-curso-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2016-crs-pmmg-oficiais-da-policia-militar-de-minas-gerais-curso-de-formacao","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficiais da Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 18:46:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1684958,"hashId":"fb25125b4f1c9f4e0f873b6f57cdafea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa INCORRETA. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e Atua\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico. <\/p>","resposta":6364372,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) O tombamento \u00e9 forma de interven\u00e7\u00e3o do Estado na propriedade privada, que tem por objetivo a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional.","id":6364370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( ) O tombamento \u00e9 forma de interven\u00e7\u00e3o do Estado na propriedade privada, que tem por objetivo a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ( ) Servid\u00e3o administrativa \u00e9 o direito real de gozo, de natureza p\u00fablica, institu\u00eddo sobre im\u00f3vel de propriedade alheia, com base em lei, por entidade p\u00fablica ou por seus delegados, em favor de um servi\u00e7o p\u00fablico ou de um bem afetado a fim de utilidade p\u00fablica.","id":6364371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Servid\u00e3o administrativa \u00e9 o direito real de gozo, de natureza p\u00fablica, institu\u00eddo sobre im\u00f3vel de propriedade alheia, com base em lei, por entidade p\u00fablica ou por seus delegados, em favor de um servi\u00e7o p\u00fablico ou de um bem afetado a fim de utilidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) A requisi\u00e7\u00e3o administrativa depende da aquiesc\u00eancia do particular e da pr\u00e9via interven\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio. ","id":6364372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( ) A requisi\u00e7\u00e3o administrativa depende da aquiesc\u00eancia do particular e da pr\u00e9via interven\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) Ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \u00e9 a forma de limita\u00e7\u00e3o do Estado \u00e0 propriedade privada que se caracteriza pela utiliza\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria, gratuita ou remunerada, de im\u00f3vel de propriedade particular, para fins de interesse p\u00fablico.","id":6364373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( ) Ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \u00e9 a forma de limita\u00e7\u00e3o do Estado \u00e0 propriedade privada que se caracteriza pela utiliza\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria, gratuita ou remunerada, de im\u00f3vel de propriedade particular, para fins de interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"}],"slug":"direito-administrativo\/1684958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404,"slug":"agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sejuc-sc-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente o poder de que disp\u00f5e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para conter abusos do direito individual.","provas":[{"id":54314,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404,"slug":"agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sejuc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sejuc-sc-sc-2016-fepese-agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEJUC SC - Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal) - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 18:47:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1635812,"hashId":"4cb373735d18d99014f1f7e960ab10b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>o poder de que disp\u00f5e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para conter abusos do direito individual.<\/p>","resposta":6154111,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder de pol\u00edcia","id":6154111,"corpo":"<p>poder de pol\u00edcia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder hier\u00e1rquico","id":6154112,"corpo":"<p>poder hier\u00e1rquico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder regulamentar ","id":6154113,"corpo":"<p>poder regulamentar <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder discricion\u00e1rio","id":6154114,"corpo":"<p>poder discricion\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder de autotutela ","id":6154115,"corpo":"<p>poder de autotutela <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/1635812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente P\u00fablico","id":20257,"slug":"agente-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica revoga um ato de permiss\u00e3o de uso, sob alega\u00e7\u00e3o de que esta se tornou incompat\u00edvel com a destina\u00e7\u00e3o do bem p\u00fablico objeto de permiss\u00e3o. Verifica-se, todavia, que apenas 10 (dez) dias ap\u00f3s a revoga\u00e7\u00e3o, a Administra\u00e7\u00e3o pratica novo ato, permitindo o uso do mesmo bem a terceira pessoa. Neste caso, ficou demonstrado que o ato de revoga\u00e7\u00e3o foi ilegal por v\u00edcio quanto","provas":[{"id":50447,"cargo":{"descricao":"Agente P\u00fablico","id":20257,"slug":"agente-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2016-vunesp-agente-publico-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Agente P\u00fablico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 19:00:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1523137,"hashId":"6b08ec83f95b48cb9d3e536726170a60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica revoga um ato de permiss\u00e3o de uso, sob alega\u00e7\u00e3o de que esta se tornou incompat\u00edvel com a destina\u00e7\u00e3o do bem p\u00fablico objeto de permiss\u00e3o. Verifica-se, todavia, que apenas 10 (dez) dias ap\u00f3s a revoga\u00e7\u00e3o, a Administra\u00e7\u00e3o pratica novo ato, permitindo o uso do mesmo bem a terceira pessoa. Neste caso, ficou demonstrado que o ato de revoga\u00e7\u00e3o foi ilegal por v\u00edcio quanto<\/p>","resposta":5690096,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao motivo.","id":5690096,"corpo":"<p>ao motivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 forma.","id":5690097,"corpo":"<p>\u00e0 forma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 finalidade.","id":5690098,"corpo":"<p>\u00e0 finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao objeto.","id":5690099,"corpo":"<p>ao objeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao m\u00e9rito.","id":5690100,"corpo":"<p>ao m\u00e9rito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motivo ou causa","oab":true,"nome":"Motivo ou causa","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408060,"slug":"direito-administrativo-motivo-ou-causa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edcio de motivo","oab":true,"nome":"V\u00edcio de motivo","pai":408060,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408061,"slug":"direito-administrativo-vicio-de-motivo"}],"slug":"direito-administrativo\/1523137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o - Publicidade em Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":20940,"slug":"analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-comunicacao-publicidade-em-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria Sylvia Zanella afirma que a discricionariedade \u00e9 a pr\u00f3pria lei; aquela s\u00f3 existe nos espa\u00e7os deixados por esta. Nesses espa\u00e7os, a atua\u00e7\u00e3o livre da Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 previamente legitimada pelo legislador. Considerando esse conceito assinale a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA. ","provas":[{"id":57086,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o - Publicidade em Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":20940,"slug":"analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-comunicacao-publicidade-em-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-comunicacao-publicidade-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o - Publicidade em Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 18:41:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":1761886,"hashId":"76125e7a0765d0111fd00bb16bef5ef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria Sylvia Zanella afirma que a discricionariedade \u00e9 a pr\u00f3pria lei; aquela s\u00f3 existe nos espa\u00e7os deixados por esta. Nesses espa\u00e7os, a atua\u00e7\u00e3o livre da Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 previamente legitimada pelo legislador. Considerando esse conceito assinale a afirma\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":6712418,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais, porque deles n\u00e3o se originam direitos ou revog\u00e1-los, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos e ressalvada, em todos os casos, a aprecia\u00e7\u00e3o judicial. ","id":6712414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais, porque deles n\u00e3o se originam direitos ou revog\u00e1-los, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos e ressalvada, em todos os casos, a aprecia\u00e7\u00e3o judicial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos atos discricion\u00e1rios, o poder judici\u00e1rio n\u00e3o pode invadir esse espa\u00e7o deixado pela pr\u00f3pria lei, que autoriza o administrador a agir em raz\u00e3o de oportunidade e conveni\u00eancia diante dos casos concretos. ","id":6712415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos atos discricion\u00e1rios, o poder judici\u00e1rio n\u00e3o pode invadir esse espa\u00e7o deixado pela pr\u00f3pria lei, que autoriza o administrador a agir em raz\u00e3o de oportunidade e conveni\u00eancia diante dos casos concretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nem mesmo os atos discricion\u00e1rios est\u00e3o fora do controle judicial, porque, quanto \u00e0 compet\u00eancia, constituem mat\u00e9ria de legalidade, sujeita ao confronto da justi\u00e7a como qualquer outro elemento do ato vinculado. ","id":6712416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem mesmo os atos discricion\u00e1rios est\u00e3o fora do controle judicial, porque, quanto \u00e0 compet\u00eancia, constituem mat\u00e9ria de legalidade, sujeita ao confronto da justi\u00e7a como qualquer outro elemento do ato vinculado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe um ato administrativo inteiramente discricion\u00e1rio, uma vez que s\u00e3o, sempre, vinculados seja pela forma, compet\u00eancia, finalidade. ","id":6712417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe um ato administrativo inteiramente discricion\u00e1rio, uma vez que s\u00e3o, sempre, vinculados seja pela forma, compet\u00eancia, finalidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ato administrativo discricion\u00e1rio deixa ao administrador liberdade plena no tocante \u00e0 sua elabora\u00e7\u00e3o, finalidade e aplica\u00e7\u00e3o. ","id":6712418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato administrativo discricion\u00e1rio deixa ao administrador liberdade plena no tocante \u00e0 sua elabora\u00e7\u00e3o, finalidade e aplica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408075,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados-e-discricionarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Discricion\u00e1rios","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408077,"slug":"direito-administrativo-atos-discricionarios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 7","id":4704,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cref-7-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"[...] n\u00e3o existe qualquer incompatibilidade entre os direitos individuais e os limites a eles opostos pelo poder de pol\u00edcia do Estado porque [...] a ideia de limite surge do pr\u00f3prio conceito de direito subjetivo: tudo aquilo que \u00e9 juridicamente garantido \u00e9 tamb\u00e9m juridicamente limitado.(Maria Di Pietro, Direito Administrativo)Considerando o texto indicado, bem como as considera\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias sobre o poder de pol\u00edcia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57015,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 7","id":4704,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cref-7-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cref-7-df-2016-quadrix-agente-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 7 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 18:42:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1713367,"hashId":"0ece5547a9b83deb4d06b12a648fabe0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] n\u00e3o existe qualquer incompatibilidade entre os direitos individuais e os limites a eles opostos pelo poder de pol\u00edcia do Estado porque [...] a ideia de limite surge do pr\u00f3prio conceito de direito subjetivo: tudo aquilo que \u00e9 juridicamente garantido \u00e9 tamb\u00e9m juridicamente limitado.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Maria Di Pietro, <em>Direito Administrativo<\/em>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto indicado, bem como as considera\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias sobre o poder de pol\u00edcia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6493297,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos de pol\u00edcia devem ser praticados apenas por autoridades vinculadas diretamente \u00e0s Secretarias de Seguran\u00e7a P\u00fablica.","id":6493296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos de pol\u00edcia devem ser praticados apenas por autoridades vinculadas diretamente \u00e0s Secretarias de Seguran\u00e7a P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autoridade que se afastar da finalidade p\u00fablica, sob a escusa do poder de pol\u00edcia, incidir\u00e1 em desvio de poder e acarretar\u00e1 a nulidade do ato.","id":6493297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade que se afastar da finalidade p\u00fablica, sob a escusa do poder de pol\u00edcia, incidir\u00e1 em desvio de poder e acarretar\u00e1 a nulidade do ato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Poder de pol\u00edcia consiste apenas na faculdade de prender os que perturbam a ordem p\u00fablica ou praticam crimes.","id":6493298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder de pol\u00edcia consiste apenas na faculdade de prender os que perturbam a ordem p\u00fablica ou praticam crimes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antes de executar suas decis\u00f5es, no \u00e2mbito do poder de pol\u00edcia, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica precisa recorrer previamente ao Poder Judici\u00e1rio.","id":6493299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de executar suas decis\u00f5es, no \u00e2mbito do poder de pol\u00edcia, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica precisa recorrer previamente ao Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os atos de pol\u00edcia devem ser praticados para atender a interesse p\u00fablico ou interesses particulares.","id":6493300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos de pol\u00edcia devem ser praticados para atender a interesse p\u00fablico ou interesses particulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As licita\u00e7\u00f5es s\u00e3o obrigat\u00f3rias para as aquisi\u00e7\u00f5es no Servi\u00e7o P\u00fablico e s\u00e3o processadas e julgadas em conformidade com alguns princ\u00edpios exigidos pela Lei 8.666 de 21 de junho de 1993. Marque a alternativa que demonstra INCORRETAMENTE esses princ\u00edpios:","provas":[{"id":80144,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 18:36:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2387171,"hashId":"411afc510eeed013568c4f4b202b9bd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As licita\u00e7\u00f5es s\u00e3o obrigat\u00f3rias para as aquisi\u00e7\u00f5es no Servi\u00e7o P\u00fablico e s\u00e3o processadas e julgadas em conformidade com alguns princ\u00edpios exigidos pela Lei 8.666 de 21 de junho de 1993. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que demonstra <strong>INCORRETAMENTE <\/strong>esses princ\u00edpios:<\/p>","resposta":9449257,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da legalidade; Da impessoalidade;","id":9449255,"corpo":"<p>Da legalidade; Da impessoalidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da moralidade; Da igualdade;","id":9449256,"corpo":"<p>Da moralidade; Da igualdade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da publicidade; Da improbidade administrativa;","id":9449257,"corpo":"<p>Da publicidade; Da improbidade administrativa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio; ","id":9449258,"corpo":"<p>Da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do julgamento objetivo e dos que lhe s\u00e3o correlatos.","id":9449259,"corpo":"<p>Do julgamento objetivo e dos que lhe s\u00e3o correlatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servi\u00e7o social, desde sua g\u00eanese, fundamentou-se em concep\u00e7\u00f5es pluralistas acerca do exerc\u00edcio profissional.","provas":[{"id":23918,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"inss-2016-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":808813,"hashId":"aaa75b724a873d8ae60635eb4a732a14","enunciado":"O servi\u00e7o social, desde sua g\u00eanese, fundamentou-se em\r\nconcep\u00e7\u00f5es pluralistas acerca do exerc\u00edcio profissional.","resposta":2787449,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2787448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2787449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos fundamentos hist\u00f3ricos, te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos do servi\u00e7o social, julgue os itens subsequentes.","id":335176,"enunciado":"No que se refere aos fundamentos hist\u00f3ricos, te\u00f3ricos e\r\nmetodol\u00f3gicos do servi\u00e7o social, julgue os itens subsequentes.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57  a 61"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/808813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ponto de arranque da perspectiva da inten\u00e7\u00e3o de ruptura foi a cria\u00e7\u00e3o do Centro Brasileiro de Coopera\u00e7\u00e3o e Interc\u00e2mbio de Servi\u00e7os Sociais, institui\u00e7\u00e3o extrauniversit\u00e1ria que contribuiu para a refuncionaliza\u00e7\u00e3o do sistema universit\u00e1rio e a reconceitua\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social no Brasil.","provas":[{"id":23918,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"inss-2016-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":808822,"hashId":"9c1b59dbcc2c88e4478c89d446b505e3","enunciado":"O ponto de arranque da perspectiva da inten\u00e7\u00e3o de ruptura foi\r\na cria\u00e7\u00e3o do Centro Brasileiro de Coopera\u00e7\u00e3o e Interc\u00e2mbio de\r\nServi\u00e7os Sociais, institui\u00e7\u00e3o extrauniversit\u00e1ria que contribuiu\r\npara a refuncionaliza\u00e7\u00e3o do sistema universit\u00e1rio e a\r\nreconceitua\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social no Brasil.","resposta":2787467,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2787466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2787467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do movimento de reconceitua\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social e da renova\u00e7\u00e3o profissional, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":335177,"enunciado":"A respeito do movimento de reconceitua\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social e da\r\nrenova\u00e7\u00e3o profissional, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/808822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os movimentos sociais das classes subalternas expressam o desdobramento sociopol\u00edtico das contradi\u00e7\u00f5es do sistema capitalista que se materializam na quest\u00e3o social.","provas":[{"id":23918,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"inss-2016-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":808826,"hashId":"3fc8be1da51b36e4e319992f3221e8b7","enunciado":"Os movimentos sociais das classes subalternas expressam o\r\ndesdobramento sociopol\u00edtico das contradi\u00e7\u00f5es do sistema\r\ncapitalista que se materializam na quest\u00e3o social.","resposta":2787474,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2787474,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2787475,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 quest\u00e3o social e ao servi\u00e7o social na contemporaneidade.","id":335178,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 quest\u00e3o social e ao servi\u00e7o\r\nsocial na contemporaneidade.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos Sociais","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398156,"slug":"servico-social-movimentos-sociais"}],"slug":"servico-social\/808826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atual conjuntura s\u00f3cio-hist\u00f3rica da sociedade consiste em mero pano de fundo para a discuss\u00e3o do trabalho profissional do assistente social.","provas":[{"id":23918,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"inss-2016-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":808827,"hashId":"8e765374faac68a49a25a8f8f8d385bd","enunciado":"A atual conjuntura s\u00f3cio-hist\u00f3rica da sociedade consiste em\r\nmero pano de fundo para a discuss\u00e3o do trabalho profissional\r\ndo assistente social.","resposta":2787477,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2787476,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2787477,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 quest\u00e3o social e ao servi\u00e7o social na contemporaneidade.","id":335178,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 quest\u00e3o social e ao servi\u00e7o\r\nsocial na contemporaneidade.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/808827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A quest\u00e3o social pode ser apreendida como o conjunto das express\u00f5es das desigualdades da sociedade capitalista madura, que t\u00eam uma raiz comum, a qual inclui a produ\u00e7\u00e3o social coletiva e a apropria\u00e7\u00e3o privada da riqueza.","provas":[{"id":23918,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"inss-2016-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":808829,"hashId":"e65817fa66e81f435f23ded8fba4599d","enunciado":"A quest\u00e3o social pode ser apreendida como o conjunto das\r\nexpress\u00f5es das desigualdades da sociedade capitalista madura,\r\nque t\u00eam uma raiz comum, a qual inclui a produ\u00e7\u00e3o social\r\ncoletiva e a apropria\u00e7\u00e3o privada da riqueza.","resposta":2787480,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2787480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2787481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 quest\u00e3o social e ao servi\u00e7o social na contemporaneidade.","id":335178,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 quest\u00e3o social e ao servi\u00e7o\r\nsocial na contemporaneidade.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":"servico-social\/808829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No desempenho de atividades como assessor ou consultor, espera-se que o assistente social realize o estudo da realidade e discuta as demandas e necessidades priorit\u00e1rias, em conjunto com a equipe da institui\u00e7\u00e3o e(ou) dos movimentos sociais a que presta assessoria\/consultoria.","provas":[{"id":23918,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"inss-2016-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":808834,"hashId":"7b9d10ff3d78c5fee80bf61818c7e9d2","enunciado":"No desempenho de atividades como assessor ou consultor,\r\nespera-se que o assistente social realize o estudo da realidade\r\ne discuta as demandas e necessidades priorit\u00e1rias, em conjunto\r\ncom a equipe da institui\u00e7\u00e3o e(ou) dos movimentos sociais a\r\nque presta assessoria\/consultoria.","resposta":2787490,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2787490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2787491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das estrat\u00e9gias, dos instrumentos e das t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o utilizados pelo assistente social nos diferentes espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais, julgue os itens seguintes.","id":335180,"enunciado":"Acerca das estrat\u00e9gias, dos instrumentos e das t\u00e9cnicas de\r\ninterven\u00e7\u00e3o utilizados pelo assistente social nos diferentes espa\u00e7os\r\ns\u00f3cio-ocupacionais, julgue os itens seguintes.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/808834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de a interven\u00e7\u00e3o do assistente social ser feita em conjunto com outros profissionais, a avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o deve contemplar a opini\u00e3o da equipe t\u00e9cnica emitida em um documento \u00fanico assinado por um representante da equipe.","provas":[{"id":23918,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"inss-2016-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":808840,"hashId":"eac25c8fb8a932be2b7466249eb061f9","enunciado":"No caso de a interven\u00e7\u00e3o do assistente social ser feita em\r\nconjunto com outros profissionais, a avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o deve\r\ncontemplar a opini\u00e3o da equipe t\u00e9cnica emitida em um\r\ndocumento \u00fanico assinado por um representante da equipe.","resposta":2787503,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2787502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2787503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o parecer social no INSS tem como objetivo fornecer elementos para o reconhecimento de direitos, julgue os itens subsequentes.","id":335181,"enunciado":"Considerando que o parecer social no INSS tem como objetivo\r\nfornecer elementos para o reconhecimento de direitos, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/808840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o as entidades sociais as respons\u00e1veis por garantir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de idosos no Brasil o direito \u00e0 concess\u00e3o de benef\u00edcios e \u00e0 cobertura de programas e servi\u00e7os como a seguridade social, que engloba sa\u00fade, previd\u00eancia e assist\u00eancia social.","provas":[{"id":23918,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"inss-2016-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":808876,"hashId":"145e74bfa6d2381e2710b8db0d582b14","enunciado":"S\u00e3o as entidades sociais as respons\u00e1veis por garantir \u00e0\r\npopula\u00e7\u00e3o de idosos no Brasil o direito \u00e0 concess\u00e3o de\r\nbenef\u00edcios e \u00e0 cobertura de programas e servi\u00e7os como a\r\nseguridade social, que engloba sa\u00fade, previd\u00eancia e assist\u00eancia\r\nsocial.","resposta":2787575,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2787574,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2787575,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da heterogeneidade da popula\u00e7\u00e3o brasileira e das profundas mudan\u00e7as demogr\u00e1ficas, econ\u00f4micas e sociais pelas quais o pa\u00eds tem passado nas \u00faltimas d\u00e9cadas, julgue os itens que se seguem.","id":335191,"enunciado":"Acerca da heterogeneidade da popula\u00e7\u00e3o brasileira e das profundas\r\nmudan\u00e7as demogr\u00e1ficas, econ\u00f4micas e sociais pelas quais o pa\u00eds\r\ntem passado nas \u00faltimas d\u00e9cadas, julgue os itens que se seguem.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idosos","oab":false,"nome":"Idosos","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398161,"slug":"servico-social-idosos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415320,"slug":"servico-social-protecao-social-ao-idoso"}],"slug":"servico-social\/808876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de forma integral e no prazo estabelecido referem-se a qual princ\u00edpio da contabilidade? Princ\u00edpio da","provas":[{"id":45026,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trairi","sigla":"","id":3045,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-trairi-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trairi-ce-2016-cetrede-contador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Trairi - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1363926,"hashId":"100bb362016798ece954a2fde433b851","enunciado":"<p align=justify>A obrigatoriedade de divulga\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis de forma integral e no prazo estabelecido referem-se\r\na qual princ\u00edpio da contabilidade? Princ\u00edpio da<\/p>","resposta":5005526,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Continuidade.","id":5005522,"corpo":"<p align=justify>Continuidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relev\u00e2ncia.","id":5005523,"corpo":"<p align=justify>Relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prud\u00eancia.","id":5005524,"corpo":"<p align=justify>Prud\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entidade.","id":5005525,"corpo":"<p align=justify>Entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oportunidade.","id":5005526,"corpo":"<p align=justify>Oportunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/1363926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio que pressup\u00f5e a simultaneidade da confronta\u00e7\u00e3o de receitas e de despesas correlatas \u00e9 o da","provas":[{"id":63120,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-08 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1927095,"hashId":"822183693ba94a66fd3e79c6ed8918db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio que pressup\u00f5e a simultaneidade da confronta\u00e7\u00e3o de receitas e de despesas correlatas \u00e9 o da<\/p>","resposta":7444300,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oportunidade.","id":7444298,"corpo":"<p>oportunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entidade.","id":7444299,"corpo":"<p>entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia.","id":7444300,"corpo":"<p>compet\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prud\u00eancia.","id":7444301,"corpo":"<p>prud\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Compet\u00eancia","pai":405709,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412070,"slug":"contabilidade-publica-principio-da-competencia"}],"slug":"contabilidade-publica\/1927095","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDefine-se como aquele em que as receitas e as despesas s\u00e3o atribu\u00eddas aos exerc\u00edcios de acordo com a real incorr\u00eancia, isto \u00e9, de acordo com a data do fato gerador, e n\u00e3o quando s\u00e3o recebidos ou pagos em dinheiro.\u201d Trata-se do regime cont\u00e1bil","provas":[{"id":63212,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-08 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1933395,"hashId":"aabd4f4cde8f24afbfaba716d46e71d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDefine-se como aquele em que as receitas e as despesas s\u00e3o atribu\u00eddas aos exerc\u00edcios de acordo com a real incorr\u00eancia, isto \u00e9, de acordo com a data do fato gerador, e n\u00e3o quando s\u00e3o recebidos ou pagos em dinheiro.\u201d Trata-se do regime cont\u00e1bil<\/p>","resposta":7472900,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de caixa.","id":7472897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"financeiro.","id":7472898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de gest\u00e3o anual.","id":7472899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de gest\u00e3o anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de compet\u00eancia. ","id":7472900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de compet\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime de Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Regime de Compet\u00eancia","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396182,"slug":"contabilidade-geral-regime-de-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/1933395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o: \"o propriet\u00e1rio de um pequeno neg\u00f3cio, ao verificar que uma conta de energia el\u00e9trica referente \u00e0 sua resid\u00eancia iria vencer naquele dia, retirou do caixa da empresa uma determinada quantia para poder quitar sua despesa de car\u00e1ter pessoal.\" Considerando o texto acima e o definido na Resolu\u00e7\u00e3o CFC n. 750\/1993 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, indique, entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, o Princ\u00edpio Cont\u00e1bil ofendido pela a\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio. ","provas":[{"id":52075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"anac-2016-esaf-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-3","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-08 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1574923,"hashId":"b33a5a709e70cf5d34c3b98afcf01331","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o: \"o propriet\u00e1rio de um pequeno neg\u00f3cio, ao verificar que uma conta de energia el\u00e9trica referente \u00e0 sua resid\u00eancia iria vencer naquele dia, retirou do caixa da empresa uma determinada quantia para poder quitar sua despesa de car\u00e1ter pessoal.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto acima e o definido na Resolu\u00e7\u00e3o CFC n. 750\/1993 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, indique, entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, o Princ\u00edpio Cont\u00e1bil ofendido pela a\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio. <\/p>","resposta":5906517,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conservadorismo. ","id":5906514,"corpo":"<p>Conservadorismo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia.","id":5906515,"corpo":"<p>Compet\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prud\u00eancia.","id":5906516,"corpo":"<p>Prud\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entidade.","id":5906517,"corpo":"<p>Entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Oportunidade.","id":5906518,"corpo":"<p> Oportunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/1574923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Planejamento","id":24644,"slug":"analista-organizacional-area-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme princ\u00edpio do registro pelo valor original, quando falamos que, os ativos s\u00e3o registrados pelos valores pagos ou a serem pagos em caixa ou equivalentes de caixa ou pelo valor justo dos recursos que s\u00e3o entregues para adquiri-los na data da aquisi\u00e7\u00e3o. Os passivos s\u00e3o registrados pelos valores dos recursos que foram recebidos em troca da obriga\u00e7\u00e3o ou, em algumas circunst\u00e2ncias, pelos valores em caixa ou equivalentes de caixa, os quais ser\u00e3o necess\u00e1rios para liquidar o passivo no curso normal das opera\u00e7\u00f5es, estamos falando do (a):","provas":[{"id":67036,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Planejamento","id":24644,"slug":"analista-organizacional-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2016-ieses-analista-organizacional-area-planejamento-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Planejamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-08 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2040698,"hashId":"4ab51f64c04707ccfab89a835378eeb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme princ\u00edpio do registro pelo valor original, quando falamos que, os ativos s\u00e3o registrados pelos valores pagos ou a serem pagos em caixa ou equivalentes de caixa ou pelo valor justo dos recursos que s\u00e3o entregues para adquiri-los na data da aquisi\u00e7\u00e3o. Os passivos s\u00e3o registrados pelos valores dos recursos que foram recebidos em troca da obriga\u00e7\u00e3o ou, em algumas circunst\u00e2ncias, pelos valores em caixa ou equivalentes de caixa, os quais ser\u00e3o necess\u00e1rios para liquidar o passivo no curso normal das opera\u00e7\u00f5es, estamos falando do (a):<\/p>","resposta":7956047,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Custo hist\u00f3rico.","id":7956047,"corpo":"<p>Custo hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o do Custo Hist\u00f3rico.","id":7956048,"corpo":"<p>Varia\u00e7\u00e3o do Custo Hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custo Corrente.","id":7956049,"corpo":"<p>Custo Corrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valor Realiz\u00e1vel.","id":7956050,"corpo":"<p>Valor Realiz\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/2040698","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se observarmos os conceitos da dire\u00e7\u00e3o defensiva, conseguimos dirigir com seguran\u00e7a. Seguindo esse preceito, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":70880,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2162643,"hashId":"32934ce9d57f2347847bd50d91946691","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se observarmos os conceitos da dire\u00e7\u00e3o defensiva, conseguimos dirigir com seguran\u00e7a. Seguindo esse preceito, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":8476903,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao se deparar com animal na via, diminua a velocidade, n\u00e3o realize movimentos bruscos, buzine levemente ou jogue luz alta para espantar o animal.","id":8476901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se deparar com animal na via, diminua a velocidade, n\u00e3o realize movimentos bruscos, buzine levemente ou jogue luz alta para espantar o animal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao se deparar com uma curva, acelere antes de entrar nela e pise de leve no freio ao faz\u00ea-la.","id":8476902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se deparar com uma curva, acelere antes de entrar nela e pise de leve no freio ao faz\u00ea-la.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em ladeiras, acelere o ve\u00edculo ao come\u00e7ar a subir e reduza a marcha conforme a necessidade.","id":8476903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em ladeiras, acelere o ve\u00edculo ao come\u00e7ar a subir e reduza a marcha conforme a necessidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao ultrapassar outro ve\u00edculo, sinalize sua inten\u00e7\u00e3o no momento da ultrapassagem e utilize a velocidade maior do que a do ve\u00edculo que deseja ultrapassar.","id":8476904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ultrapassar outro ve\u00edculo, sinalize sua inten\u00e7\u00e3o no momento da ultrapassagem e utilize a velocidade maior do que a do ve\u00edculo que deseja ultrapassar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A marcha a r\u00e9 deve ser utilizada em pequenas manobras, nas sa\u00eddas dos estacionamentos e pr\u00f3ximo a esquinas.","id":8476905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A marcha a r\u00e9 deve ser utilizada em pequenas manobras, nas sa\u00eddas dos estacionamentos e pr\u00f3ximo a esquinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2162643","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador de Controle Interno","id":22377,"slug":"coordenador-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Princ\u00edpio que pressup\u00f5e o emprego de certo grau de precau\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio dos julgamentos necess\u00e1rios \u00e0s estimativas em certas condi\u00e7\u00f5es de incerteza, no sentido de que ativos e receitas n\u00e3o sejam superestimados e que passivos e despesas n\u00e3o sejam subestimados, atribuindo maior confiabilidade ao processo de mensura\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o dos componentes patrimoniais. Este princ\u00edpio \u00e9 denominado de:","provas":[{"id":56586,"cargo":{"descricao":"Coordenador de Controle Interno","id":22377,"slug":"coordenador-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-coordenador-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Coordenador de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-08 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1699576,"hashId":"12140d4fe73356a2aa8ba74bd0981226","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio que pressup\u00f5e o emprego de certo grau de precau\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio dos julgamentos necess\u00e1rios \u00e0s estimativas em certas condi\u00e7\u00f5es de incerteza, no sentido de que ativos e receitas n\u00e3o sejam superestimados e que passivos e despesas n\u00e3o sejam subestimados, atribuindo maior confiabilidade ao processo de mensura\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o dos componentes patrimoniais. Este princ\u00edpio \u00e9 denominado de:<\/p>","resposta":6430434,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entidade","id":6430431,"corpo":"<p>Entidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Continuidade","id":6430432,"corpo":"<p>Continuidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oportunidade","id":6430433,"corpo":"<p>Oportunidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prud\u00eancia","id":6430434,"corpo":"<p>Prud\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/1699576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da contabilidade, leia as afirmativas a seguir. I. Reconhece o Patrim\u00f4nio como objeto da Contabilidade e afirma a autonomia patrimonial e a necessidade da diferencia\u00e7\u00e3o de um Patrim\u00f4nio particular no universo dos patrim\u00f4nios existentes, independentemente de pertencer a pessoa, conjunto de pessoas, sociedade ou institui\u00e7\u00e3o. II. Refere-se \u00e0 tempestividade e \u00e0 integridade do registro do patrim\u00f4nio e de suas muta\u00e7\u00f5es, determinando que este seja feito de imediato e na extens\u00e3o correta, independentemente das causas que as originaram. III. As receitas e as despesas devem ser inclu\u00eddas na apura\u00e7\u00e3o do resultado do per\u00edodo em que ocorrerem, sempre simultaneamente quando se correlacionarem, independentemente de recebimento ou pagamento. As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o, respectivamente, relacionadas aos princ\u00edpios da: ","provas":[{"id":57091,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfp-2016-quadrix-tecnico-administrativo-area-administrativa-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-08 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1701459,"hashId":"627121abf66b6aea625dc05caa4a2e5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da contabilidade, leia as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Reconhece o Patrim\u00f4nio como objeto da Contabilidade e afirma a autonomia patrimonial e a necessidade da diferencia\u00e7\u00e3o de um Patrim\u00f4nio particular no universo dos patrim\u00f4nios existentes, independentemente de pertencer a pessoa, conjunto de pessoas, sociedade ou institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Refere-se \u00e0 tempestividade e \u00e0 integridade do registro do patrim\u00f4nio e de suas muta\u00e7\u00f5es, determinando que este seja feito de imediato e na extens\u00e3o correta, independentemente das causas que as originaram. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As receitas e as despesas devem ser inclu\u00eddas na apura\u00e7\u00e3o do resultado do per\u00edodo em que ocorrerem, sempre simultaneamente quando se correlacionarem, independentemente de recebimento ou pagamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o, respectivamente, relacionadas aos princ\u00edpios da: <\/p>","resposta":6439237,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entidade, continuidade e oportunidade.","id":6439236,"corpo":"<p>entidade, continuidade e oportunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entidade, oportunidade e compet\u00eancia.","id":6439237,"corpo":"<p>entidade, oportunidade e compet\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oportunidade, continuidade e prud\u00eancia. ","id":6439238,"corpo":"<p>oportunidade, continuidade e prud\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" oportunidade, entidade e compet\u00eancia.","id":6439239,"corpo":"<p> oportunidade, entidade e compet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia, entidade e prud\u00eancia","id":6439240,"corpo":"<p>compet\u00eancia, entidade e prud\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/1701459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Agente Fiscal","id":22573,"slug":"psicologo-agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 15","id":4716,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"crp-15-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS Word 2010 uma mesma formata\u00e7\u00e3o, tais como cor, estilo e tamanho da fonte, de um objeto gr\u00e1fico ou texto pode ser aplicado em outro, de forma r\u00e1pida, usando-se:","provas":[{"id":57286,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Agente Fiscal","id":22573,"slug":"psicologo-agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 15","id":4716,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"crp-15-al"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crp-15-al-2016-quadrix-psicologo-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 15 - Psic\u00f3logo Agente Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1717623,"hashId":"c3eb8f96c555224cfb56cda2ae42c162","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS Word 2010 uma mesma formata\u00e7\u00e3o, tais como cor, estilo e tamanho da fonte, de um objeto gr\u00e1fico ou texto pode ser aplicado em outro, de forma r\u00e1pida, usando-se:<\/p>","resposta":6513703,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Selecionar\/Substituir na faixa Edi\u00e7\u00e3o da guia P\u00e1gina Inicial.","id":6513700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar\/Substituir na faixa Edi\u00e7\u00e3o da guia P\u00e1gina Inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Selecionar\/Substituir na faixa \u00c1rea de Transfer\u00eancia da guia P\u00e1gina Inicial.","id":6513701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar\/Substituir na faixa \u00c1rea de Transfer\u00eancia da guia P\u00e1gina Inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pincel de Formata\u00e7\u00e3o na faixa Edi\u00e7\u00e3o da guia P\u00e1gina Inicial.","id":6513702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pincel de Formata\u00e7\u00e3o na faixa Edi\u00e7\u00e3o da guia P\u00e1gina Inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pincel de Formata\u00e7\u00e3o na faixa \u00c1rea de Transfer\u00eancia da guia P\u00e1gina Inicial.","id":6513703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pincel de Formata\u00e7\u00e3o na faixa \u00c1rea de Transfer\u00eancia da guia P\u00e1gina Inicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Selecionar\/Substituir na faixa Formata\u00e7\u00e3o da guia Inserir.","id":6513704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar\/Substituir na faixa Formata\u00e7\u00e3o da guia Inserir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":455982,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia P\u00e1gina Inicial","oab":false,"nome":"Guia P\u00e1gina Inicial","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420365,"slug":"informatica-guia-pagina-inicial"}],"slug":"informatica\/1717623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 9","id":4717,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crq-9-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Princ\u00edpio Cont\u00e1bil que prev\u00ea que a contabiliza\u00e7\u00e3o de um fato cont\u00e1bil deve obedecer ao crit\u00e9rio do menor valor para os componentes do ativo e do maior para os do passivo, sempre que se apresentem alternativas igualmente v\u00e1lidas para a quantifica\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es patrimoniais que alterem o patrim\u00f4nio l\u00edquido, \u00e9 o princ\u00edpio da:","provas":[{"id":57296,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 9","id":4717,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crq-9-pr"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crq-9-pr-2016-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRQ 9 - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-08 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1719860,"hashId":"2f053a4b8f2069e438e765b0ce1efce5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio Cont\u00e1bil que prev\u00ea que a contabiliza\u00e7\u00e3o de um fato cont\u00e1bil deve obedecer ao crit\u00e9rio do menor valor para os componentes do ativo e do maior para os do passivo, sempre que se apresentem alternativas igualmente v\u00e1lidas para a quantifica\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es patrimoniais que alterem o patrim\u00f4nio l\u00edquido, \u00e9 o princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":6524767,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contabilidade.","id":6524764,"corpo":"<p>Contabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equidade.","id":6524765,"corpo":"<p>Equidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valora\u00e7\u00e3o dos ativos.","id":6524766,"corpo":"<p>Valora\u00e7\u00e3o dos ativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prud\u00eancia.","id":6524767,"corpo":"<p>Prud\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia.","id":6524768,"corpo":"<p>Compet\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/1719860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os gases de sangue arterial de um paciente com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC) s\u00e3o: pH=7.34, PaO2=80mmHg, PaCO2=47mmHg, HCO3 =28mEq\/L. com base nestes resultados, qual a a\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria do enfermeiro?","provas":[{"id":58203,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1746254,"hashId":"9b2a78f1f5c491a9311d71f023153f94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gases de sangue arterial de um paciente com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC) s\u00e3o: pH=7.34, PaO2=80mmHg, PaCO2=47mmHg, HCO3 =28mEq\/L. com base nestes resultados, qual a a\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria do enfermeiro?<\/p>","resposta":6642088,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrar oxig\u00eanio a 4l\/minuto;","id":6642087,"corpo":"<p>Administrar oxig\u00eanio a 4l\/minuto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter o paciente em observa\u00e7\u00e3o;","id":6642088,"corpo":"<p>Manter o paciente em observa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administrar 500 mg de corticoster\u00f3ide IV;","id":6642089,"corpo":"<p>Administrar 500 mg de corticoster\u00f3ide IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chamar o m\u00e9dico de plant\u00e3o e preparar o material para intuba\u00e7\u00e3o;","id":6642090,"corpo":"<p>Chamar o m\u00e9dico de plant\u00e3o e preparar o material para intuba\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transferir o paciente para UTI.","id":6642091,"corpo":"<p>Transferir o paciente para UTI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gasometria","oab":false,"nome":"Gasometria","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428367,"slug":"enfermagem-gasometria"}],"slug":"enfermagem\/1746254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil","id":24202,"slug":"analista-tecnico-area-financeira-e-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 21","id":3382,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crp-21-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Princ\u00edpio da ____________ determina quando as altera\u00e7\u00f5es no ativo ou no passivo resultam em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio l\u00edquido, estabelecendo diretrizes para classifica\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es patrimoniais resultantes da observ\u00e2ncia do princ\u00edpio da ________. A alternativa que preenche corretamente as lacunas vazias na respectiva ordem \u00e9:","provas":[{"id":61540,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil","id":24202,"slug":"analista-tecnico-area-financeira-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 21","id":3382,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crp-21-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crp-21-pi-2016-crescer-analista-tecnico-area-financeira-e-contabil","tipo":1,"nome":"Crescer - CRP 21 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-08 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1877240,"hashId":"32a644c945dfae8382da32f4e96248a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio da ____________ determina quando as altera\u00e7\u00f5es no ativo ou no passivo resultam em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio l\u00edquido, estabelecendo diretrizes para classifica\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es patrimoniais resultantes da observ\u00e2ncia do princ\u00edpio da ________. A alternativa que preenche corretamente as lacunas vazias na respectiva ordem \u00e9:<\/p>","resposta":7227199,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Continuidade e Compet\u00eancia.","id":7227195,"corpo":"<p>Continuidade e Compet\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entidade e Oportunidade.","id":7227196,"corpo":"<p>Entidade e Oportunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atualiza\u00e7\u00e3o Monet\u00e1ria e Oportunidade.","id":7227197,"corpo":"<p>Atualiza\u00e7\u00e3o Monet\u00e1ria e Oportunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atualiza\u00e7\u00e3o Monet\u00e1ria e Continuidade.","id":7227198,"corpo":"<p>Atualiza\u00e7\u00e3o Monet\u00e1ria e Continuidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia e Oportunidade.","id":7227199,"corpo":"<p>Compet\u00eancia e Oportunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Oportunidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Oportunidade","pai":405709,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412068,"slug":"contabilidade-publica-principio-da-oportunidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Compet\u00eancia","pai":405709,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412070,"slug":"contabilidade-publica-principio-da-competencia"}],"slug":"contabilidade-publica\/1877240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil","id":24202,"slug":"analista-tecnico-area-financeira-e-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 21","id":3382,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crp-21-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o mercado de capitais, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa CORRETA:I. As opera\u00e7\u00f5es em que as Institui\u00e7\u00f5es Financeiras captam recursos dos agentes superavit\u00e1rios e, por sua conta e risco, emprestam esses recursos para os agentes deficit\u00e1rios, caracterizam o chamado Mercado de Cr\u00e9dito.II. No mercado de cr\u00e9dito, as institui\u00e7\u00f5es financeiras assumem o papel de atuar como centralizadora de riscos, reduzindo a exposi\u00e7\u00e3o dos aplicadores a perdas e otimizando as an\u00e1lises de cr\u00e9dito.III. No Mercado de Valores Mobili\u00e1rios, em geral, os investidores emprestam recursos diretamente aos agentes deficit\u00e1rios, como as empresas; nesse mercado, as institui\u00e7\u00f5es financeiras atuam, basicamente, como prestadoras de servi\u00e7os.","provas":[{"id":61540,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil","id":24202,"slug":"analista-tecnico-area-financeira-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 21","id":3382,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crp-21-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crp-21-pi-2016-crescer-analista-tecnico-area-financeira-e-contabil","tipo":1,"nome":"Crescer - CRP 21 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-08 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1877290,"hashId":"d90dd3f470b432a9ad2ef3b7b2953159","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o mercado de capitais, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I. As opera\u00e7\u00f5es em que as Institui\u00e7\u00f5es Financeiras captam recursos dos agentes superavit\u00e1rios e, por sua conta e risco, emprestam esses recursos para os agentes deficit\u00e1rios, caracterizam o chamado Mercado de Cr\u00e9dito.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II. No mercado de cr\u00e9dito, as institui\u00e7\u00f5es financeiras assumem o papel de atuar como centralizadora de riscos, reduzindo a exposi\u00e7\u00e3o dos aplicadores a perdas e otimizando as an\u00e1lises de cr\u00e9dito.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III. No Mercado de Valores Mobili\u00e1rios, em geral, os investidores emprestam recursos diretamente aos agentes deficit\u00e1rios, como as empresas; nesse mercado, as institui\u00e7\u00f5es financeiras atuam, basicamente, como prestadoras de servi\u00e7os.<\/em><\/p>","resposta":7227434,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":7227431,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":7227432,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":7227433,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":7227434,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o incorretas.","id":7227435,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investimentos","oab":false,"nome":"Investimentos","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400779,"slug":"contabilidade-geral-investimentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/1877290","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contabiliza\u00e7\u00e3o de provis\u00f5es \u00e9 necess\u00e1ria para definir determinados eventos que reduzem o Ativo ou aumentam o Passivo, sendo necess\u00e1rios ajust\u00e1-los \u00e0 efetiva realidade patrimonial. Contabilmente, a necessidade de provisionar determinadas obriga\u00e7\u00f5es se baseia no princ\u00edpio da:","provas":[{"id":52801,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2016-idecan-contador-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - UERN - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-08 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1597591,"hashId":"3b8caf55890406253a699f77c0aaebe8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contabiliza\u00e7\u00e3o de provis\u00f5es \u00e9 necess\u00e1ria para definir determinados eventos que reduzem o Ativo ou aumentam o Passivo, sendo necess\u00e1rios ajust\u00e1-los \u00e0 efetiva realidade patrimonial. Contabilmente, a necessidade de provisionar determinadas obriga\u00e7\u00f5es se baseia no princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":5995230,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entidade.","id":5995229,"corpo":"<p>Entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prud\u00eancia.","id":5995230,"corpo":"<p>Prud\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oportunidade.","id":5995231,"corpo":"<p>Oportunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Registro pelo valor original.","id":5995232,"corpo":"<p>Registro pelo valor original.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/1597591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se registram opera\u00e7\u00f5es, no campo do controle e varia\u00e7\u00f5es patrimoniais, as receitas e despesas devem ser contabilizadas seguindo determinados princ\u00edpios. Os princ\u00edpios que devem seguir as receitas e as despesas s\u00e3o, respectivamente: ","provas":[{"id":53208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-tecnico-em-contabilidade-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-08 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1610168,"hashId":"d04477e200d973dc68b45e7b9d167e2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se registram opera\u00e7\u00f5es, no campo do controle e varia\u00e7\u00f5es patrimoniais, as receitas e despesas devem ser contabilizadas seguindo determinados princ\u00edpios. Os princ\u00edpios que devem seguir as receitas e as despesas s\u00e3o, respectivamente: <\/p>","resposta":6047660,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa e Caixa.","id":6047657,"corpo":"<p>Caixa e Caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia e Caixa.","id":6047658,"corpo":"<p>Compet\u00eancia e Caixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caixa e Compet\u00eancia. ","id":6047659,"corpo":"<p>Caixa e Compet\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia e Compet\u00eancia. ","id":6047660,"corpo":"<p>Compet\u00eancia e Compet\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 48"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/1610168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o item que deve ser acessado no Painel de Controle do Sistema Operacional Windows 10 para desinstalar ou alterar um programa?","provas":[{"id":55733,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Assistente Administrativo Educacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-08 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1673239,"hashId":"bd088536498c4b63e501e92bf0ca8e90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o item que deve ser acessado no Painel de Controle do Sistema Operacional <em>Windows 10<\/em> para desinstalar ou alterar um programa?<\/p>","resposta":6313928,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferramentas Administrativas.","id":6313926,"corpo":"<p>Ferramentas Administrativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciador de Dispositivos.","id":6313927,"corpo":"<p>Gerenciador de Dispositivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Programas e Recursos.","id":6313928,"corpo":"<p>Programas e Recursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a e Manuten\u00e7\u00e3o.","id":6313929,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a e Manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"}],"slug":"informatica\/1673239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923,"slug":"gercon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada as seguintes proposi\u00e7\u00f5es, I) Os endere\u00e7os de IRQ s\u00e3o interrup\u00e7\u00f5es de hardware, canais que os dispositivos podem utilizar para chamar a aten\u00e7\u00e3o do processador. II) RAID-0 \u00e9 o n\u00edvel de RAID (Redundant Array of Independent Drives) que implementa o espelhamento de disco, tamb\u00e9m conhecido como mirror. III) Ao comparar dois HDs fabricados na mesma \u00e9poca, que utilizam a mesma velocidade de rota\u00e7\u00e3o e possuem uma capacidade e n\u00famero de disco similar, a taxa de transfer\u00eancia interna \u00e9 provavelmente o \u00fanico fator que pode diferir de forma significativa entre os dois. Verifica-se que","provas":[{"id":24010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn"},"banca":{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923,"slug":"gercon"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn-2016-gercon-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"GERCON - Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-09 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":810997,"hashId":"c31c2ac4b85804cfd9872620d66ee4ae","enunciado":"<P>Dada as seguintes proposi\u00e7\u00f5es, <\/P>\r\n<P>I) Os endere\u00e7os de IRQ s\u00e3o interrup\u00e7\u00f5es de hardware, canais que os dispositivos podem utilizar para chamar a aten\u00e7\u00e3o do processador. <\/P>\r\n<P>II) RAID-0 \u00e9 o n\u00edvel de RAID (Redundant Array of Independent Drives) que implementa o espelhamento de disco, tamb\u00e9m conhecido como mirror. <\/P>\r\n<P>III) Ao comparar dois HDs fabricados na mesma \u00e9poca, que utilizam a mesma velocidade de rota\u00e7\u00e3o e possuem uma capacidade e n\u00famero de disco similar, a taxa de transfer\u00eancia interna \u00e9 provavelmente o \u00fanico fator que pode diferir de forma significativa entre os dois. <\/P>\r\n<P>Verifica-se que<\/P>","resposta":2797015,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unicamente a proposi\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":2797015,"corpo":"unicamente a proposi\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":2797016,"corpo":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":2797017,"corpo":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":2797018,"corpo":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":2797019,"corpo":"as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335525,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/810997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Educacional","id":12288,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego de Abra\u00e7os como fecho do documento apresentado contraria as determina\u00e7\u00f5es do MRPR quanto \u00e0s caracter\u00edsticas da reda\u00e7\u00e3o oficial, especialmente no que se refere \u00e0 formalidade e \u00e0 impessoalidade.","provas":[{"id":24032,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Educacional","id":12288,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-educacional"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Educacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-09 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":811496,"hashId":"37d859081a9e8b5273f73276cc9cc565","enunciado":"O emprego de Abra\u00e7os como fecho do documento apresentado\r\ncontraria as determina\u00e7\u00f5es do MRPR quanto \u00e0s caracter\u00edsticas\r\nda reda\u00e7\u00e3o oficial, especialmente no que se refere \u00e0\r\nformalidade e \u00e0 impessoalidade.","resposta":2799075,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do memorando hipot\u00e9tico apresentado, julgue os itens que se seguem com base nas normas do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR).","id":335584,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24032\/190.gif><\/P>\r\n<P>A partir do memorando hipot\u00e9tico apresentado, julgue os itens que se seguem com base nas normas do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR).<\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411165,"slug":"redacao-oficial-fechos-para-comunicacoes"}],"slug":"redacao-oficial\/811496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande","sigla":"FURG","id":2916,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"furg-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento medicamentoso da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS), leia as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta. I. Os diur\u00e9ticos s\u00e3o pelo menos t\u00e3o eficazes quanto outras op\u00e7\u00f5es anti-hipertensivas para prevenir eventos cardiovasculares em ampla gama de condi\u00e7\u00f5es, como gravidade de hipertens\u00e3o, idade, g\u00eanero, ra\u00e7a e presen\u00e7a de comorbidades (eventos cl\u00ednicos pr\u00e9vios e diabetes mellitus). II. Indica-se o uso de betabloqueadores como droga de primeira linha no tratamento da HAS. III. Com a redu\u00e7\u00e3o de 5 mmHg na press\u00e3o diast\u00f3lica ou 10mmhHg na press\u00e3o sist\u00f3lica, h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o aproximada de 25% no risco de desenvolver cardiopatia isqu\u00eamica e de 40% no risco de apresentar AVC (acidente vascular cerebral). IV. Antes de substituir o anti-hipertensivo que se mostra ineficaz, deve-se garantir o uso de doses adequadas. V. A ocorr\u00eancia de efeitos adversos significativos ou continuada inefic\u00e1cia n\u00e3o indicam a necessidade de substitui\u00e7\u00e3o do medicamento, e sim o uso de doses mais altas. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":75507,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande","sigla":"FURG","id":2916,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"furg-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"furg-rs-2016-ibfc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - FURG - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-03 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2278969,"hashId":"7440ae4f7d14ab0365875af5227e8841","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tratamento medicamentoso da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS), leia as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os diur\u00e9ticos s\u00e3o pelo menos t\u00e3o eficazes quanto outras op\u00e7\u00f5es anti-hipertensivas para prevenir eventos cardiovasculares em ampla gama de condi\u00e7\u00f5es, como gravidade de hipertens\u00e3o, idade, g\u00eanero, ra\u00e7a e presen\u00e7a de comorbidades (eventos cl\u00ednicos pr\u00e9vios e diabetes mellitus). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Indica-se o uso de betabloqueadores como droga de primeira linha no tratamento da HAS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Com a redu\u00e7\u00e3o de 5 mmHg na press\u00e3o diast\u00f3lica ou 10mmhHg na press\u00e3o sist\u00f3lica, h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o aproximada de 25% no risco de desenvolver cardiopatia isqu\u00eamica e de 40% no risco de apresentar AVC (acidente vascular cerebral). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Antes de substituir o anti-hipertensivo que se mostra ineficaz, deve-se garantir o uso de doses adequadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A ocorr\u00eancia de efeitos adversos significativos ou continuada inefic\u00e1cia n\u00e3o indicam a necessidade de substitui\u00e7\u00e3o do medicamento, e sim o uso de doses mais altas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":8974773,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8974771,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":8974772,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV, apenas.","id":8974773,"corpo":"<p>I, III, IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V, apenas.","id":8974774,"corpo":"<p>II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas","id":8974775,"corpo":"<p>I, II, III e IV, apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/2278969","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}