{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":12160,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Secretario de Escola Junior","id":22806}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Denize Veiga, a secret\u00e1ria que administra seu tempo adequadamente tem os dias menos estressantes, pois consegue cumprir com os prazos estabelecidos. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, analise as seguintes assertivas e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, quanto aos procedimentos para ajudar na sua administra\u00e7\u00e3o do tempo. ( ) Iniciar o seu expediente desempenhando as atividades mais importantes, mais complexas e aquelas que dependem somente de voc\u00ea. ( ) Realizar v\u00e1rias atividades ao mesmo tempo, pois dessa maneira a chance de finaliz\u00e1-las em tempo \u00e9 maior. ( ) Ao chegar \u00e0 escola, reexamine as prioridades e, no decorrer do dia, tamb\u00e9m. ( ) Faltando meia hora para terminar o seu expediente, planeje as atividades do dia seguinte no caderno de anota\u00e7\u00f5es e, em seguida, estabele\u00e7a as prioridades. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":58197,"cargo":{"descricao":"Secretario de Escola Junior","id":22806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2016-fundatec-secretario-de-escola-junior","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Secretario de Escola Junior - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1734129,"hashId":"2df2a0de77a128700efba31a81442ecb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Denize Veiga, a secret\u00e1ria que administra seu tempo adequadamente tem os dias menos estressantes, pois consegue cumprir com os prazos estabelecidos. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, analise as seguintes assertivas e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, quanto aos procedimentos para ajudar na sua administra\u00e7\u00e3o do tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Iniciar o seu expediente desempenhando as atividades mais importantes, mais complexas e aquelas que dependem somente de voc\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizar v\u00e1rias atividades ao mesmo tempo, pois dessa maneira a chance de finaliz\u00e1-las em tempo \u00e9 maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao chegar \u00e0 escola, reexamine as prioridades e, no decorrer do dia, tamb\u00e9m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Faltando meia hora para terminar o seu expediente, planeje as atividades do dia seguinte no caderno de anota\u00e7\u00f5es e, em seguida, estabele\u00e7a as prioridades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6586959,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6586958,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6586959,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6586960,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6586961,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6586962,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Secret\u00e1rio Escolar","oab":false,"nome":"Secret\u00e1rio Escolar","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394731,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-secretario-escolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Secretario de Escola Junior","id":22806}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Sousa, todo ano ou semestre \u00e9 realizada a renova\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula dos alunos que j\u00e1 est\u00e3o na escola, pois todo aluno matriculado no ano anterior tem direito a essa renova\u00e7\u00e3o. Analise as assertivas abaixo quanto aos procedimentos que o secret\u00e1rio escolar deve organizar para a realiza\u00e7\u00e3o da renova\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula na escola: I. Divulgar na comunidade escolar, com anteced\u00eancia, informa\u00e7\u00f5es sobre per\u00edodo e normas para a renova\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula e pedido de transfer\u00eancia. II. Compor as novas turmas depois do encerramento do per\u00edodo de matr\u00edcula, preparando as listas de matr\u00edcula por s\u00e9rie, modalidade, turma e turno. III. Exigir declara\u00e7\u00e3o, em formul\u00e1rio pr\u00f3prio, dos pais do aluno, ou dos respons\u00e1veis para efetuar a renova\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula, caso o aluno seja menor de idade. IV. Ap\u00f3s a renova\u00e7\u00e3o, fazer levantamento do n\u00famero de vagas dispon\u00edveis para matr\u00edcula nova. Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":58197,"cargo":{"descricao":"Secretario de Escola Junior","id":22806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2016-fundatec-secretario-de-escola-junior","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Secretario de Escola Junior - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1734130,"hashId":"5e905e04b204355cf02593f9aa6d8011","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Sousa, todo ano ou semestre \u00e9 realizada a renova\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula dos alunos que j\u00e1 est\u00e3o na escola, pois todo aluno matriculado no ano anterior tem direito a essa renova\u00e7\u00e3o. Analise as assertivas abaixo quanto aos procedimentos que o secret\u00e1rio escolar deve organizar para a realiza\u00e7\u00e3o da renova\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula na escola: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Divulgar na comunidade escolar, com anteced\u00eancia, informa\u00e7\u00f5es sobre per\u00edodo e normas para a renova\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula e pedido de transfer\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compor as novas turmas depois do encerramento do per\u00edodo de matr\u00edcula, preparando as listas de matr\u00edcula por s\u00e9rie, modalidade, turma e turno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Exigir declara\u00e7\u00e3o, em formul\u00e1rio pr\u00f3prio, dos pais do aluno, ou dos respons\u00e1veis para efetuar a renova\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula, caso o aluno seja menor de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ap\u00f3s a renova\u00e7\u00e3o, fazer levantamento do n\u00famero de vagas dispon\u00edveis para matr\u00edcula nova. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":6586967,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6586963,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6586964,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":6586965,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":6586966,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6586967,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Secret\u00e1rio Escolar","oab":false,"nome":"Secret\u00e1rio Escolar","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394731,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-secretario-escolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Secretario de Escola Junior","id":22806}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 9.394\/1996, os sistemas de ensino definir\u00e3o as normas da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de acordo com as suas peculiaridades e conforme os seguintes princ\u00edpios: I. Participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola. II. Participa\u00e7\u00e3o das comunidades escolar e local em conselhos escolares ou equivalentes. III. Participa\u00e7\u00e3o dos alunos nas estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o de disciplinas com maior \u00edndice de reprova\u00e7\u00e3o.Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":58197,"cargo":{"descricao":"Secretario de Escola Junior","id":22806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2016-fundatec-secretario-de-escola-junior","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Secretario de Escola Junior - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1734138,"hashId":"2f029dab784ba0743ed64a866720a68c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 9.394\/1996, os sistemas de ensino definir\u00e3o as normas da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de acordo com as suas peculiaridades e conforme os seguintes princ\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Participa\u00e7\u00e3o das comunidades escolar e local em conselhos escolares ou equivalentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Participa\u00e7\u00e3o dos alunos nas estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o de disciplinas com maior \u00edndice de reprova\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":6587006,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6587003,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6587004,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6587005,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6587006,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6587007,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lacunas das linhas 04 e 21 N\u00c3O podem ser preenchidas respectivamente por:","provas":[{"id":58193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2016-fundatec-medico-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1734142,"hashId":"1f630c91bf8b942cc5292265006aa0e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As lacunas das linhas 04 e 21 N\u00c3O podem ser preenchidas respectivamente por:<\/p>","resposta":6587025,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viram-se \u2013 al\u00e7ou","id":6587023,"corpo":"<p>viram-se \u2013 al\u00e7ou<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acharam-se \u2013 guindou","id":6587024,"corpo":"<p>acharam-se \u2013 guindou<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defrontaram-se \u2013 transformou","id":6587025,"corpo":"<p>defrontaram-se \u2013 transformou<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encontraram-se \u2013 i\u00e7ou","id":6587026,"corpo":"<p>encontraram-se \u2013 i\u00e7ou<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consideraram-se \u2013 promoveu","id":6587027,"corpo":"<p>consideraram-se \u2013 promoveu<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo.O mito da felicidade\tA resposta de qualquer pai ou m\u00e3e, indagado sobre o que deseja para os filhos, est\u00e1 semprena ponta da l\u00edngua: \u201cs\u00f3 quero que sejam felizes\u201d. A frase n\u00e3o deixa d\u00favidas de que, numasociedade moderna, livre de muitas das restri\u00e7\u00f5es morais e culturais do passado, a felicidade \u00e9vista como a maior realiza\u00e7\u00e3o de um indiv\u00edduo. At\u00e9 governos nacionais __________ na obriga\u00e7\u00e3ode fazer algo a respeito. Neste ano, a China e o Reino Unido anunciaram a inten\u00e7\u00e3o de medir ograu de felicidade de seus habitantes. Os governantes, espera-se, querem o melhor para seupa\u00eds, assim como os pais querem o melhor para seus filhos. Mas a ambi\u00e7\u00e3o de sempre colocarum sorriso no rosto pode ter um efeito contr\u00e1rio. A press\u00e3o por ser feliz, condi\u00e7\u00e3o nada f\u00e1cil deser definida, pode acabar reduzindo as chances de as pessoas viverem bem.\tO americano Martin Seligman, considerado o mestre da psicologia positiva, depois de estudara busca da felicidade por mais de 20 anos, afirma ser tolice eleg\u00ea-la como a \u00fanica ambi\u00e7\u00e3o navida. Ex-presidente da Associa\u00e7\u00e3o Americana de Psicologia, professor da Universidade daPensilv\u00e2nia, pai de sete filhos e av\u00f4 pela quarta vez, Seligman reviu suas teorias e concluiu que\u00e9 preciso relativizar a import\u00e2ncia das emo\u00e7\u00f5es positivas. \u201cPerseguir apenas a felicidade \u00e9enganoso\u201d, diz Seligman. Segundo ele, a felicidade pode tornar a vida um pouco mais agrad\u00e1vel.E s\u00f3. Em seu lugar, o ser humano deveria buscar um objetivo mais simples e f\u00e1cil de sercontemplado: o bem-estar.\tA ideia de que a vida \u00e9 mais do que a busca de sensa\u00e7\u00f5es positivas n\u00e3o \u00e9 nova. Ao escreverque a felicidade \u00e9 o motivo por tr\u00e1s de todas as raz\u00f5es humanas, Arist\u00f3teles (384 a.C.-322 a.C.)n\u00e3o defendia viver apenas em busca de emo\u00e7\u00f5es positivas e prazeres. Para o fil\u00f3sofo grego, serfeliz era praticar a virtude. Mesmo Thomas Jefferson, que __________ a felicidade a um direitona Declara\u00e7\u00e3o de Independ\u00eancia dos Estados Unidos, em 1776, n\u00e3o defendia ser feliz acima dequalquer coisa, como queremos hoje. No livro A democracia na Am\u00e9rica, Alexis de Tocquevilleafirma que, para Jefferson, a felicidade envolvia conter desejos para obter objetivos de longoprazo, ou seja, o que muitos afobados de hoje resistem em fazer.\tA no\u00e7\u00e3o de que a felicidade \u00e9 um objetivo tang\u00edvel \u2013 e n\u00e3o um horizonte que norteia nossasa\u00e7\u00f5es \u2013 s\u00f3 se tornou dominante na sociedade moderna. Sua base vem do Iluminismo, que colocouo indiv\u00edduo \u2013 e suas necessidades \u2013 no centro das preocupa\u00e7\u00f5es humanas. \u00c9 dessa \u00e9poca a teoriautilitarista, que defendia a busca da maior quantidade de felicidade para o maior n\u00famero depessoas. Para o jurista e fil\u00f3sofo ingl\u00eas Jeremy Bentham, a felicidade era a vit\u00f3ria do prazer sobrea dor. A partir do s\u00e9culo XVIII, come\u00e7ou a ganhar for\u00e7a a ideia de que temos de evitar assensa\u00e7\u00f5es negativas. O principal problema dessa filosofia de vida \u00e9 basear-se em princ\u00edpios muitofr\u00e1geis e ef\u00eameros: as emo\u00e7\u00f5es. \u201cOs sentimentos positivos e negativos n\u00e3o podem ser entendidoscomo fins em si mesmos\u201d, afirma a pesquisadora norueguesa Ragnhild Bang Nes. \u201cAs emo\u00e7\u00f5esnegativas, embora desagrad\u00e1veis, podem servir de alerta para o indiv\u00edduo de que h\u00e1 um problemaque precisa ser resolvido ou prepar\u00e1-lo para experi\u00eancias futuras\u201d, diz ela.\tUma pesquisa in\u00e9dita encomendada pela Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de S\u00e3o Paulo(FIESP) revelou que 61% dos entrevistados acreditam que sua felicidade depende de si mesmos.A opini\u00e3o \u00e9 corroborada por estudos cient\u00edficos, que mostram que a personalidade \u00e9 o que maisinfluencia a felicidade. J\u00e1 com rela\u00e7\u00e3o ao dinheiro, seu efeito positivo parece estar ligado aoaumento do contato social. Para os estudiosos, \u201co dinheiro tem uma rela\u00e7\u00e3o positiva com afelicidade, mas esta \u00e9 pequena diante de fatores n\u00e3o monet\u00e1rios, como as rela\u00e7\u00f5es sociais\u201d.Fonte: http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Revista\/Epoca\/0,EMI236742-15228,00.html \u2013 Texto adaptado especialmente para esta prova.","id":457701,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O mito da felicidade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA resposta de qualquer pai ou m\u00e3e, indagado sobre o que deseja para os filhos, est\u00e1 sempre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na ponta da l\u00edngua: \u201cs\u00f3 quero que sejam felizes\u201d. A frase n\u00e3o deixa d\u00favidas de que, numa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sociedade moderna, livre de muitas das restri\u00e7\u00f5es morais e culturais do passado, a felicidade \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vista como a maior realiza\u00e7\u00e3o de um indiv\u00edduo. At\u00e9 governos nacionais __________ na obriga\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de fazer algo a respeito. Neste ano, a China e o Reino Unido anunciaram a inten\u00e7\u00e3o de medir o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>grau de felicidade de seus habitantes. Os governantes, espera-se, querem o melhor para seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pa\u00eds, assim como os pais querem o melhor para seus filhos. Mas a ambi\u00e7\u00e3o de sempre colocar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um sorriso no rosto pode ter um efeito contr\u00e1rio. A press\u00e3o por ser feliz, condi\u00e7\u00e3o nada f\u00e1cil de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser definida, pode acabar reduzindo as chances de as pessoas viverem bem.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tO americano Martin Seligman, considerado o mestre da psicologia positiva, depois de estudar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a<em> busca da felicidade<\/em> por mais de 20 anos, afirma ser tolice eleg\u00ea-la como a \u00fanica ambi\u00e7\u00e3o na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vida. Ex-presidente da<em> Associa\u00e7\u00e3o Americana de Psicologia<\/em>, professor da Universidade da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Pensilv\u00e2nia, pai de sete filhos e av\u00f4 pela quarta vez, Seligman reviu suas teorias e concluiu que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 preciso relativizar a import\u00e2ncia das emo\u00e7\u00f5es positivas. \u201cPerseguir apenas a felicidade \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>enganoso\u201d, diz Seligman. Segundo ele, a felicidade pode tornar a vida um pouco mais agrad\u00e1vel.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E s\u00f3. Em seu lugar, o ser humano deveria buscar um objetivo mais simples e f\u00e1cil de ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contemplado: o bem-estar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA ideia de que a vida \u00e9 mais do que a busca de sensa\u00e7\u00f5es positivas n\u00e3o \u00e9 nova. Ao escrever<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que a felicidade \u00e9 o motivo por tr\u00e1s de todas as raz\u00f5es humanas, Arist\u00f3teles (384 a.C.-322 a.C.)<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o defendia viver apenas em busca de emo\u00e7\u00f5es positivas e prazeres. Para o fil\u00f3sofo grego, ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>feliz era praticar a virtude. Mesmo Thomas Jefferson, que __________ a felicidade a um direito<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na Declara\u00e7\u00e3o de Independ\u00eancia dos Estados Unidos, em 1776, n\u00e3o defendia ser feliz acima de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>qualquer coisa, como queremos hoje. No livro<em> A democracia na Am\u00e9rica<\/em>, Alexis de Tocqueville<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>afirma que, para Jefferson, a felicidade envolvia conter desejos para obter objetivos de longo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prazo, ou seja, o que muitos afobados de hoje resistem em fazer.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA no\u00e7\u00e3o de que a felicidade \u00e9 um objetivo tang\u00edvel \u2013 e n\u00e3o um horizonte que norteia nossas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a\u00e7\u00f5es \u2013 s\u00f3 se tornou dominante na sociedade moderna. Sua base vem do Iluminismo, que colocou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o indiv\u00edduo \u2013 e suas necessidades \u2013 no centro das preocupa\u00e7\u00f5es humanas. \u00c9 dessa \u00e9poca a teoria<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>utilitarista, que defendia a busca da maior quantidade de felicidade para o maior n\u00famero de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas. Para o jurista e fil\u00f3sofo ingl\u00eas Jeremy Bentham, a felicidade era a vit\u00f3ria do prazer sobre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a dor. A partir do s\u00e9culo XVIII, come\u00e7ou a ganhar for\u00e7a a ideia de que temos de evitar as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sensa\u00e7\u00f5es negativas. O principal problema dessa filosofia de vida \u00e9 basear-se em princ\u00edpios muito<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fr\u00e1geis e ef\u00eameros: as emo\u00e7\u00f5es. \u201cOs sentimentos positivos e negativos n\u00e3o podem ser entendidos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como fins em si mesmos\u201d, afirma a pesquisadora norueguesa Ragnhild Bang Nes. \u201cAs emo\u00e7\u00f5es<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>negativas, embora desagrad\u00e1veis, podem servir de alerta para o indiv\u00edduo de que h\u00e1 um problema<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que precisa ser resolvido ou prepar\u00e1-lo para experi\u00eancias futuras\u201d, diz ela.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tUma pesquisa in\u00e9dita encomendada pela Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de S\u00e3o Paulo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>(FIESP) revelou que 61% dos entrevistados acreditam que sua felicidade depende de si mesmos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A opini\u00e3o \u00e9 corroborada por estudos cient\u00edficos, que mostram que a personalidade \u00e9 o que mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>influencia a felicidade. J\u00e1 com rela\u00e7\u00e3o ao dinheiro, seu efeito positivo parece estar ligado ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aumento do contato social. Para os estudiosos, \u201co dinheiro tem uma rela\u00e7\u00e3o positiva com a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>felicidade, mas esta \u00e9 pequena diante de fatores n\u00e3o monet\u00e1rios, como as rela\u00e7\u00f5es sociais\u201d.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte:<u> http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Revista\/Epoca\/0,EMI236742-15228,00.html \u2013 <\/u>Texto adaptado especialmente para esta prova.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722},{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Escolares","id":21202},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X","id":21203},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atrav\u00e9s das informa\u00e7\u00f5es textuais, \u00e9 correto afirmar que o presente texto originou-se:","provas":[{"id":52872,"cargo":{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-assistente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Assistente de Recursos Humanos - 2016"},{"id":52875,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Escolares","id":21202},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-assistente-de-servicos-escolares","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Assistente de Servi\u00e7os Escolares - 2016"},{"id":52877,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X","id":21203},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-auxiliar-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X - 2016"},{"id":52906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1599706,"hashId":"62c9f0cc268becd9ea0cd57a650a5e8e","enunciado":"<p>Atrav\u00e9s das informa\u00e7\u00f5es textuais, \u00e9 correto afirmar que o presente texto originou-se:<\/p>","resposta":6003936,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da preocupa\u00e7\u00e3o de que alguns pa\u00edses det\u00eam armas nucleares.","id":6003933,"corpo":"<p>Da preocupa\u00e7\u00e3o de que alguns pa\u00edses det\u00eam armas nucleares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do pedido do prefeito de Hiroshima ao Comit\u00ea Organizador dos Jogos Ol\u00edmpicos no Rio de Janeiro.","id":6003934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do pedido do prefeito de <em>Hiroshima <\/em>ao Comit\u00ea Organizador dos Jogos Ol\u00edmpicos no Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da visita do presidente dos Estados Unidos a Hiroshima, cidade atingida pela bomba at\u00f4mica em 1945.","id":6003935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da visita do presidente dos Estados Unidos a <em>Hiroshima<\/em>, cidade atingida pela bomba at\u00f4mica em 1945.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da coincid\u00eancia da data de abertura dos Jogos Ol\u00edmpicos no Brasil com a data de lan\u00e7amento da bomba at\u00f4mica sobre Hiroshima.","id":6003936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da coincid\u00eancia da data de abertura dos Jogos Ol\u00edmpicos no Brasil com a data de lan\u00e7amento da bomba at\u00f4mica sobre <em>Hiroshima<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A bomba at\u00f4mica e os jogos ol\u00edmpicos No exato momento em que no dia 6 de agosto de 2016 \u00e0s 20 horas se inaugurar\u00e3o os Jogos Ol\u00edmpicos no Rio de Janeiro, h\u00e1 71 anos, no mesmo dia 6 de agosto de 1945 e na mesma hora correspondendo \u00e0s 8h15 da manh\u00e3, ser\u00e1 recordada, em Hiroshima no Jap\u00e3o, a nefasta data do lan\u00e7amento da bomba at\u00f4mica sobre a cidade. Vitimou 242.437 pessoas entre as que morreram na hora e as que posteriormente vieram a falecer em consequ\u00eancia da radia\u00e7\u00e3o nuclear. O imperador Hirohito reconheceu, no texto de rendi\u00e7\u00e3o no dia 14 de agosto, que se \u201ctratava de uma arma que levaria \u00e0 total extin\u00e7\u00e3o da civiliza\u00e7\u00e3o humana\u201d. Dias ap\u00f3s, ao aduzir, numa declara\u00e7\u00e3o ao povo, as raz\u00f5es da rendi\u00e7\u00e3o, a principal delas era que a bomba at\u00f4mica \u201cprovocaria a morte de todo o povo japon\u00eas\u201d. Em sua sabedoria ancestral tinha raz\u00e3o. A humanidade estremeceu. De repente deu-se conta de que, segundo o cosm\u00f3logo Carl Sagan, criamos para n\u00f3s pr\u00f3prios o princ\u00edpio de autodestrui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o disse outra coisa Jean-Paul Sartre: \u201cos seres humanos se apropriaram dos instrumentos de sua pr\u00f3pria extermina\u00e7\u00e3o\u201d. O grande historiador ingl\u00eas, Arnold Toynbee, o \u00faltimo a escrever 12 tomos sobre a hist\u00f3ria das civiliza\u00e7\u00f5es, aterrado, deixou escrito em suas mem\u00f3rias (Experi\u00eancias 1969): \u201cVivi para ver o fim da hist\u00f3ria humana tornar-se uma possibilidade intra-hist\u00f3rica, capaz de ser traduzida em fato, n\u00e3o por um ato de Deus mas do homem\u201d. O grande naturalista franc\u00eas Th\u00f3dore Monod disse enfaticamente: \u201csomos capazes de uma conduta insensata e demente; pode-se a partir de agora temer tudo, tudo mesmo, inclusive a aniquila\u00e7\u00e3o da ra\u00e7a humana\u201d (E se a aventura humana vier a falhar, 2000). Com efeito, de pouco valeu o estarrecimento, pois continuaram a desenvolver armas nucleares mais potentes ainda, capazes de erradicar toda a vida do planeta e p\u00f4r um fim \u00e0 esp\u00e9cie humana. Atualmente h\u00e1 nove pa\u00edses detentores de armas nucleares que, conjuntamente, somam mais ou menos 17.000. E sabemos que nenhuma seguran\u00e7a \u00e9 total. Os desastres de Tree Islands nos USA, de Chernobyl na Ucr\u00e2nia e de Fukushima no Jap\u00e3o nos d\u00e3o uma amostra convincente. Pela primeira vez um Presidente norte-americano, Obama, visitou h\u00e1 dias, Hiroshima. Apenas lamentou o fato e disse: \u201ca morte caiu do c\u00e9u e o mundo mudou... come\u00e7ou o nosso despertar moral\u201d. Mas n\u00e3o teve a coragem de pedir perd\u00e3o ao povo japon\u00eas pelas cenas apocal\u00edpticas que l\u00e1 ocorreram. Vigora uma vasta discuss\u00e3o mundial sobre como avaliar tal gesto b\u00e9lico. Muitos pragmaticamente afirmam que foi a forma encontrada de levar o Jap\u00e3o \u00e0 rendi\u00e7\u00e3o e poupar milhares de vidas de ambos os lados. Outros consideram o uso desta arma letal, na vers\u00e3o oficial japonesa, como \u201cum ato ilegal de hostilidade consoante as regras do direito internacional\u201d. Outros v\u00e3o mais longe e afirmam tratar-se de um \u201ccrime de guerra\u201d e at\u00e9 de \u201cum terrorismo de Estado\u201d. Hoje estamos inclinados a dizer que foi um ato criminoso anti-vida, de nenhuma forma justific\u00e1vel, pois, pensando em termos ecol\u00f3gicos, a bomba matou muito mais do que pessoas, mas todas as formas de vida vegetal, animal e org\u00e2nica, al\u00e9m da destrui\u00e7\u00e3o total dos bens culturais. Geralmente as guerras s\u00e3o feitas de ex\u00e9rcitos contra ex\u00e9rcitos, de avi\u00f5es contra avi\u00f5es, de navios contra navios. Aqui n\u00e3o. Tratou-se de uma \u201ctotaler Krieg\u201d (guerra total) no estilo nazista de matar tudo o que se move, envenenar \u00e1guas, poluir os ares e dizimar as bases f\u00edsico-qu\u00edmicas que sustentam a vida. Porque Albert Einstein tinha consci\u00eancia desta barbaridade se negou a participar no projeto da bomba at\u00f4mica e a condenou, veementemente, junto com Bertrand Russel. Ao lado de outras amea\u00e7as letais que pesam sobre o sistema-vida e o sistema-Terra, este nuclear continua sendo uma dos mais amedrontadores, verdadeira espada de D\u00e2mocles colocada sobre a cabe\u00e7a da humanidade. Quem poder\u00e1 conter a irracionalidade da Cor\u00e9ia do Norte de deslanchar um ataque nuclear avassaladora? H\u00e1 uma proposta profundamente humanit\u00e1ria que nos vem de S\u00e3o Paulo, da Associa\u00e7\u00e3o dos Sobreviventes de Hiroshima e Nagasaki (chamados de hibakusha, presume-se que haja uns 118 no Brasil), animada pelo militante contra a energia nuclear Chico Whitaker que no dia 6 de agosto, no momento da abertura dos Jogos Ol\u00edmpicos, fa\u00e7a-se um minuto de sil\u00eancio pensando nas v\u00edtimas de Hiroshima. Mas n\u00e3o s\u00f3. Tamb\u00e9m voltando nossas mentes para a viol\u00eancia contra as mulheres, os refugiados, os negros e pobres que s\u00e3o sistematicamente dizimados (s\u00f3 no Brasil em 2015 60 mil jovens negros), os ind\u00edgenas, os quilombolas e os sem-terra e sem-teto, em fim, todas as v\u00edtimas da voracidade de nosso sistema de acumula\u00e7\u00e3o. O prefeito de Hiroshima, nesse sentido, j\u00e1 encaminhou carta ao Comit\u00e9 Organizador dos Jogos no Rio de Janeiro. Esperamos que ele se sensibilize e promova esse grito silencioso contra as guerras de todo tipo e pela paz entre todos os povos. (Leonardo Boff. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.jb.com.br\/leonardo-boff\/noticias\/2016\/06\/11\/a-bomba-atomica-e-os-jogos-olimpicos\/.)","id":443123,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A bomba at\u00f4mica e os jogos ol\u00edmpicos <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No exato momento em que no dia 6 de agosto de 2016 \u00e0s 20 horas se inaugurar\u00e3o os Jogos Ol\u00edmpicos no Rio de Janeiro, h\u00e1 71 anos, no mesmo dia 6 de agosto de 1945 e na mesma hora correspondendo \u00e0s 8h15 da manh\u00e3, ser\u00e1 recordada, em <em>Hiroshima <\/em>no Jap\u00e3o, a nefasta data do lan\u00e7amento da bomba at\u00f4mica sobre a cidade. Vitimou 242.437 pessoas entre as que morreram na hora e as que posteriormente vieram a falecer em consequ\u00eancia da radia\u00e7\u00e3o nuclear. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O imperador <em>Hirohito <\/em>reconheceu, no texto de rendi\u00e7\u00e3o no dia 14 de agosto, que se \u201ctratava de uma arma que levaria \u00e0 total extin\u00e7\u00e3o da civiliza\u00e7\u00e3o humana\u201d. Dias ap\u00f3s, ao aduzir, numa declara\u00e7\u00e3o ao povo, as raz\u00f5es da rendi\u00e7\u00e3o, a principal delas era que a bomba at\u00f4mica \u201cprovocaria a morte de todo o povo japon\u00eas\u201d. Em sua sabedoria ancestral tinha raz\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A humanidade estremeceu. De repente deu-se conta de que, segundo o cosm\u00f3logo <em>Carl Sagan<\/em>, criamos para n\u00f3s pr\u00f3prios o princ\u00edpio de autodestrui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o disse outra coisa <em>Jean-Paul Sartre:<\/em> \u201cos seres humanos se apropriaram dos instrumentos de sua pr\u00f3pria extermina\u00e7\u00e3o\u201d. O grande historiador ingl\u00eas, <em>Arnold Toynbee<\/em>, o \u00faltimo a escrever 12 tomos sobre a hist\u00f3ria das civiliza\u00e7\u00f5es, aterrado, deixou escrito em suas mem\u00f3rias (Experi\u00eancias 1969): \u201cVivi para ver o fim da hist\u00f3ria humana tornar-se uma possibilidade intra-hist\u00f3rica, capaz de ser traduzida em fato, n\u00e3o por um ato de Deus mas do homem\u201d. O grande naturalista franc\u00eas <em>Th\u00f3dore Monod <\/em>disse enfaticamente: \u201csomos capazes de uma conduta insensata e demente; pode-se a partir de agora temer tudo, tudo mesmo, inclusive a aniquila\u00e7\u00e3o da ra\u00e7a humana\u201d (E se a aventura humana vier a falhar, 2000). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com efeito, de pouco valeu o estarrecimento, pois continuaram a desenvolver armas nucleares mais potentes ainda, capazes de erradicar toda a vida do planeta e p\u00f4r um fim \u00e0 esp\u00e9cie humana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Atualmente h\u00e1 nove pa\u00edses detentores de armas nucleares que, conjuntamente, somam mais ou menos 17.000. E sabemos que nenhuma seguran\u00e7a \u00e9 total. Os desastres de <em>Tree Islands<\/em> nos USA, de <em>Chernobyl <\/em>na Ucr\u00e2nia e de Fukushima no Jap\u00e3o nos d\u00e3o uma amostra convincente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pela primeira vez um Presidente norte-americano, <em>Obama<\/em>, visitou h\u00e1 dias, <em>Hiroshima<\/em>. Apenas lamentou o fato e disse: \u201ca morte caiu do c\u00e9u e o mundo mudou... come\u00e7ou o nosso despertar moral\u201d. Mas n\u00e3o teve a coragem de pedir perd\u00e3o ao povo japon\u00eas pelas cenas apocal\u00edpticas que l\u00e1 ocorreram. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Vigora uma vasta discuss\u00e3o mundial sobre como avaliar tal gesto b\u00e9lico. Muitos pragmaticamente afirmam que foi a forma encontrada de levar o Jap\u00e3o \u00e0 rendi\u00e7\u00e3o e poupar milhares de vidas de ambos os lados. Outros consideram o uso desta arma letal, na vers\u00e3o oficial japonesa, como \u201cum ato ilegal de hostilidade consoante as regras do direito internacional\u201d. Outros v\u00e3o mais longe e afirmam tratar-se de um \u201ccrime de guerra\u201d e at\u00e9 de \u201cum terrorismo de Estado\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Hoje estamos inclinados a dizer que foi um ato criminoso anti-vida, de nenhuma forma justific\u00e1vel, pois, pensando em termos ecol\u00f3gicos, a bomba matou muito mais do que pessoas, mas todas as formas de vida vegetal, animal e org\u00e2nica, al\u00e9m da destrui\u00e7\u00e3o total dos bens culturais. Geralmente as guerras s\u00e3o feitas de ex\u00e9rcitos contra ex\u00e9rcitos, de avi\u00f5es contra avi\u00f5es, de navios contra navios. Aqui n\u00e3o. Tratou-se de uma <em>\u201ctotaler Krieg\u201d<\/em> (guerra total) no estilo nazista de matar tudo o que se move, envenenar \u00e1guas, poluir os ares e dizimar as bases f\u00edsico-qu\u00edmicas que sustentam a vida. Porque <em>Albert Einstein<\/em> tinha consci\u00eancia desta barbaridade se negou a participar no projeto da bomba at\u00f4mica e a condenou, veementemente, junto com <em>Bertrand Russel<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao lado de outras amea\u00e7as letais que pesam sobre o sistema-vida e o sistema-Terra, este nuclear continua sendo uma dos mais amedrontadores, verdadeira espada de D\u00e2mocles colocada sobre a cabe\u00e7a da humanidade. Quem poder\u00e1 conter a irracionalidade da Cor\u00e9ia do Norte de deslanchar um ataque nuclear avassaladora? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">H\u00e1 uma proposta profundamente humanit\u00e1ria que nos vem de S\u00e3o Paulo, da Associa\u00e7\u00e3o dos Sobreviventes de <em>Hiroshima <\/em>e <em>Nagasaki <\/em>(chamados de <em>hibakusha<\/em>, presume-se que haja uns 118 no Brasil), animada pelo militante contra a energia nuclear Chico <em>Whitaker <\/em>que no dia 6 de agosto, no momento da abertura dos Jogos Ol\u00edmpicos, fa\u00e7a-se um minuto de sil\u00eancio pensando nas v\u00edtimas de <em>Hiroshima<\/em>. Mas n\u00e3o s\u00f3. Tamb\u00e9m voltando nossas mentes para a viol\u00eancia contra as mulheres, os refugiados, os negros e pobres que s\u00e3o sistematicamente dizimados (s\u00f3 no Brasil em 2015 60 mil jovens negros), os ind\u00edgenas, os quilombolas e os sem-terra e sem-teto, em fim, todas as v\u00edtimas da voracidade de nosso sistema de acumula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O prefeito de <em>Hiroshima<\/em>, nesse sentido, j\u00e1 encaminhou carta ao Comit\u00e9 Organizador dos Jogos no Rio de Janeiro. Esperamos que ele se sensibilize e promova esse grito silencioso contra as guerras de todo tipo e pela paz entre todos os povos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Leonardo Boff. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.jb.com.br\/leonardo-boff\/noticias\/2016\/06\/11\/a-bomba-atomica-e-os-jogos-olimpicos\/.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1599706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722},{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Escolares","id":21202},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X","id":21203},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tri\u00e2ngulo tem seus v\u00e9rtices no plano cartesiano nos pontos: A(20, \u20135), B(15, 15) e C(\u20135, 2). A \u00e1rea desse tri\u00e2ngulo \u00e9:","provas":[{"id":52872,"cargo":{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-assistente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Assistente de Recursos Humanos - 2016"},{"id":52875,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Escolares","id":21202},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-assistente-de-servicos-escolares","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Assistente de Servi\u00e7os Escolares - 2016"},{"id":52877,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X","id":21203},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-auxiliar-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X - 2016"},{"id":52906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1599717,"hashId":"fcd6c894e93693ea5268b72a9ea3a0b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tri\u00e2ngulo tem seus v\u00e9rtices no plano cartesiano nos pontos: A(20, \u20135), B(15, 15) e C(\u20135, 2). A \u00e1rea desse tri\u00e2ngulo \u00e9:<\/p>","resposta":6003978,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"122,5.","id":6003977,"corpo":"<p>122,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"232,5.","id":6003978,"corpo":"<p>232,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"272,5.","id":6003979,"corpo":"<p>272,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300.","id":6003980,"corpo":"<p>300.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Plano Cartesiano","oab":false,"nome":"Plano Cartesiano","pai":408722,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408724,"slug":"matematica-plano-cartesiano"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1599717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722},{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Escolares","id":21202},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X","id":21203},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A energia hidroel\u00e9trica \u00e9 a principal fonte de energia utilizada para produzir eletricidade no pa\u00eds. Atualmente 90% da energia el\u00e9trica consumida no pa\u00eds adv\u00eam de usinas hidrel\u00e9tricas. Das usinas a seguir qual apresenta a maior capacidade MW?","provas":[{"id":52872,"cargo":{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-assistente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Assistente de Recursos Humanos - 2016"},{"id":52875,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Escolares","id":21202},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-assistente-de-servicos-escolares","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Assistente de Servi\u00e7os Escolares - 2016"},{"id":52877,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X","id":21203},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-auxiliar-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X - 2016"},{"id":52906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1599721,"hashId":"9dcc1ef31317258ee14dda868de23987","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A energia hidroel\u00e9trica \u00e9 a principal fonte de energia utilizada para produzir eletricidade no pa\u00eds. Atualmente 90% da energia el\u00e9trica consumida no pa\u00eds adv\u00eam de usinas hidrel\u00e9tricas. Das usinas a seguir qual apresenta a maior capacidade MW?<\/p>","resposta":6003993,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu, no rio Paran\u00e1.","id":6003993,"corpo":"<p>Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu, no rio Paran\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Usina Hidrel\u00e9trica de Tucuru\u00ed, no rio Tocantins.","id":6003994,"corpo":"<p>Usina Hidrel\u00e9trica de Tucuru\u00ed, no rio Tocantins.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usina Hidrel\u00e9trica do Xing\u00f3, no rio S\u00e3o Francisco.","id":6003995,"corpo":"<p>Usina Hidrel\u00e9trica do Xing\u00f3, no rio S\u00e3o Francisco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usina Hidrel\u00e9trica de Ilha Solteira, no rio Paran\u00e1.","id":6003996,"corpo":"<p>Usina Hidrel\u00e9trica de Ilha Solteira, no rio Paran\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1599721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722},{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Escolares","id":21202},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X","id":21203},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cApenas, 30,4% das cidades brasileiras fazem licenciamento ambiental para as obras que impactam a natureza. De acordo com o IBGE essa pequena porcentagem (1.696 de um total de 5.570 munic\u00edpios) \u00e9 ainda mais irris\u00f3ria no caso de cidades com menor densidade populacional.\u201d (Nathional Geographic, 2016.) Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, analise as afirmativas a seguir. I. A maioria dos munic\u00edpios n\u00e3o tra\u00e7a licenciamentos ambientais para as obras que afetam de alguma forma a natureza. II. A\u00e7\u00f5es como a implanta\u00e7\u00e3o da Agenda 21 local (institu\u00edda durante o encontro mundial de l\u00edderes Rio + 20) trazem um ac\u00famulo de debates e criam a no\u00e7\u00e3o de continuidade nas pol\u00edticas p\u00fablicas. III. \u00c9 preciso mudar a cultura dos prefeitos das cidades brasileiras, frente \u00e0 falta de continuidade nas pol\u00edticas p\u00fablicas atuais. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 explica\u00e7\u00e3o da falta de licenciamento ambiental para as obras que impactam a natureza nas cidades brasileiras, est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":52872,"cargo":{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-assistente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Assistente de Recursos Humanos - 2016"},{"id":52875,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Escolares","id":21202},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-assistente-de-servicos-escolares","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Assistente de Servi\u00e7os Escolares - 2016"},{"id":52877,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X","id":21203},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-auxiliar-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X - 2016"},{"id":52906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1599725,"hashId":"c803b30da92302a2e1322571d86db26e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cApenas, 30,4% das cidades brasileiras fazem licenciamento ambiental para as obras que impactam a natureza. De acordo com o IBGE essa pequena porcentagem (1.696 de um total de 5.570 munic\u00edpios) \u00e9 ainda mais irris\u00f3ria no caso de cidades com menor densidade populacional.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Nathional Geographic, 2016.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A maioria dos munic\u00edpios n\u00e3o tra\u00e7a licenciamentos ambientais para as obras que afetam de alguma forma a natureza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A\u00e7\u00f5es como a implanta\u00e7\u00e3o da Agenda 21 local (institu\u00edda durante o encontro mundial de l\u00edderes Rio + 20) trazem um ac\u00famulo de debates e criam a no\u00e7\u00e3o de continuidade nas pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 preciso mudar a cultura dos prefeitos das cidades brasileiras, frente \u00e0 falta de continuidade nas pol\u00edticas p\u00fablicas atuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 explica\u00e7\u00e3o da falta de licenciamento ambiental para as obras que impactam a natureza nas cidades brasileiras, est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6004009,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6004009,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6004010,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6004011,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6004012,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1599725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O descanso semanal remunerado, tamb\u00e9m chamado de repouso semanal, est\u00e1 previsto nos Artigos 67 a 70 da CLT, bem como no 7\u00ba, XV, CF\/88, e na Lei n\u00ba 605, de 5\/1\/1949. \u00c9 o per\u00edodo em que o empregado paralisa suas atividades, deixando de prestar servi\u00e7os ao empregador, uma vez por semana, sem preju\u00edzo de sua remunera\u00e7\u00e3o. Qual a dura\u00e7\u00e3o desse per\u00edodo?","provas":[{"id":52872,"cargo":{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-assistente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Assistente de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1599731,"hashId":"8cb91709c80aa165bf1df26b9c5e0bf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O descanso semanal remunerado, tamb\u00e9m chamado de repouso semanal, est\u00e1 previsto nos Artigos 67 a 70 da CLT, bem como no 7\u00ba, XV, CF\/88, e na Lei n\u00ba 605, de 5\/1\/1949. \u00c9 o per\u00edodo em que o empregado paralisa suas atividades, deixando de prestar servi\u00e7os ao empregador, uma vez por semana, sem preju\u00edzo de sua remunera\u00e7\u00e3o. Qual a dura\u00e7\u00e3o desse per\u00edodo?<\/p>","resposta":6004035,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 horas consecutivas.","id":6004034,"corpo":"<p>18 horas consecutivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24 horas consecutivas.","id":6004035,"corpo":"<p>24 horas consecutivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32 horas consecutivas.","id":6004036,"corpo":"<p>32 horas consecutivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36 horas consecutivas.","id":6004037,"corpo":"<p>36 horas consecutivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-introducao"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1599731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Escolares","id":21202}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), criado pela Lei n\u00ba 8.069, de 13\/07\/1990, \u00e9 o amparo legal \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente em toda sua amplitude.\u201d Segundo o Art. 131 do ECA, o Conselho Tutelar \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":52875,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Escolares","id":21202},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-assistente-de-servicos-escolares","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Assistente de Servi\u00e7os Escolares - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1599785,"hashId":"78667956226b3a0fbf1d131b8a50fba7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), criado pela Lei n\u00ba 8.069, de 13\/07\/1990, \u00e9 o amparo legal \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente em toda sua amplitude.\u201d Segundo o Art. 131 do ECA, o Conselho Tutelar \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":6004257,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aut\u00f4nomo.","id":6004256,"corpo":"<p>Aut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jurisdicional.","id":6004257,"corpo":"<p>Jurisdicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permanente.","id":6004258,"corpo":"<p>Permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subordinado ao ECA.","id":6004259,"corpo":"<p>Subordinado ao ECA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"nome_clean":"Do Conselho Tutelar","oab":true,"nome":"Do Conselho Tutelar","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406597,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-conselho-tutelar"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1599785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X","id":21203}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os profissionais das t\u00e9cnicas radiol\u00f3gicas est\u00e3o sujeitos a exposi\u00e7\u00f5es ocupacionais, as quais devem ser monitoradas atrav\u00e9s de dos\u00edmetro individual. Considerando a Portaria Federal n\u00ba 453, de 1\u00ba de junho de 1998, que estabelece as diretrizes b\u00e1sicas de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica em radiodiagn\u00f3stico m\u00e9dico, sobre as exposi\u00e7\u00f5es ocupacionais, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":52877,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X","id":21203},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-auxiliar-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1599800,"hashId":"4031d3454cc98212db2256638bb74ba7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os profissionais das t\u00e9cnicas radiol\u00f3gicas est\u00e3o sujeitos a exposi\u00e7\u00f5es ocupacionais, as quais devem ser monitoradas atrav\u00e9s de dos\u00edmetro individual. Considerando a Portaria Federal n\u00ba 453, de 1\u00ba de junho de 1998, que estabelece as diretrizes b\u00e1sicas de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica em radiodiagn\u00f3stico m\u00e9dico, sobre as exposi\u00e7\u00f5es ocupacionais, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6004325,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dose efetiva anual n\u00e3o deve ser maior que 1 mSv.","id":6004322,"corpo":"<p>A dose efetiva anual n\u00e3o deve ser maior que 1 mSv.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante a gravidez a mulher deve ser afastada da fun\u00e7\u00e3o.","id":6004323,"corpo":"<p>Durante a gravidez a mulher deve ser afastada da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para profissionais que possuem mais de um emprego, \u00e9 permitido receber uma dose maior, desde que monitorada pelo dos\u00edmetro.","id":6004324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para profissionais que possuem mais de um emprego, \u00e9 permitido receber uma dose maior, desde que monitorada pelo dos\u00edmetro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dose efetiva m\u00e9dia anual n\u00e3o deve exceder 20 mSv em qualquer per\u00edodo de 5 anos consecutivos, n\u00e3o podendo exceder 50 mSv em nenhum ano.","id":6004325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dose efetiva m\u00e9dia anual n\u00e3o deve exceder 20 mSv em qualquer per\u00edodo de 5 anos consecutivos, n\u00e3o podendo exceder 50 mSv em nenhum ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de Raios-X","oab":false,"nome":"Operador de Raios-X","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399286,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-raios-x"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1599800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X","id":21203}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra o esquema de um tubo de raios-x. A intensidade da radia\u00e7\u00e3o emitida pela extremidade do catodo do tubo de raios-x \u00e9 maior que aquela emitida pela extremidade do anodo. Essa diferen\u00e7a de intensidade dever\u00e1 ser considerada nos exames de radiografia para o correto posicionamento do paciente, onde devem ser consideradas as regi\u00f5es de maior e menor espessura.Dispon\u00edvel em: http:\/\/fisicamed-bio.blogspot.com.br\/2012_04_01_archive.html.)Essa diferen\u00e7a de intensidade no feixe de radia\u00e7\u00e3o \u00e9 descrita como:","provas":[{"id":52877,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X","id":21203},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-auxiliar-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1599804,"hashId":"e7fdb59abe66099b4f88edcf8f830f64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir mostra o esquema de um tubo de raios-x. A intensidade da radia\u00e7\u00e3o emitida pela extremidade do catodo do tubo de raios-x \u00e9 maior que aquela emitida pela extremidade do anodo. Essa diferen\u00e7a de intensidade dever\u00e1 ser considerada nos exames de radiografia para o correto posicionamento do paciente, onde devem ser consideradas as regi\u00f5es de maior e menor espessura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52877\/questao\/1599804-20210316090657000000-0.png\"><\/p><p>Dispon\u00edvel em: http:\/\/fisicamed-bio.blogspot.com.br\/2012_04_01_archive.html.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa diferen\u00e7a de intensidade no feixe de radia\u00e7\u00e3o \u00e9 descrita como:<\/p>","resposta":6004339,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito an\u00f3dico.","id":6004339,"corpo":"<p>Efeito an\u00f3dico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efeito de grade.","id":6004340,"corpo":"<p>Efeito de grade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efeito de Roentgen.","id":6004341,"corpo":"<p>Efeito de <em>Roentgen<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efeito de densidade.","id":6004342,"corpo":"<p>Efeito de densidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de Raios-X","oab":false,"nome":"Operador de Raios-X","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399286,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-raios-x"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1599804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X","id":21203}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar uma imagem em filme-\u00e9cran com processamento qu\u00edmico, o t\u00e9cnico deve executar diferentes tarefas. Analise a seguir o fluxo de tarefas a serem executadas pelo profissional.Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente o fluxo anterior.","provas":[{"id":52877,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X","id":21203},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-auxiliar-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Auxiliar T\u00e9cnico em Raio X - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1599811,"hashId":"57a99d75d536a368ddf76c7f7ca58e21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar uma imagem em filme-\u00e9cran com processamento qu\u00edmico, o t\u00e9cnico deve executar diferentes tarefas. Analise a seguir o fluxo de tarefas a serem executadas pelo profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52877\/questao\/1599811-20210316090949000000-0.png\" width=\"594\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><p>Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente o fluxo anterior.<\/p>","resposta":6004368,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posicionamento do paciente; realiza\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o; descarregamento do filme na c\u00e2mara escura \/ carregamento do cassete; e, revis\u00e3o das radiografias \/ confirma\u00e7\u00e3o da identifica\u00e7\u00e3o.","id":6004368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionamento do paciente; realiza\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o; descarregamento do filme na c\u00e2mara escura \/ carregamento do cassete; e, revis\u00e3o das radiografias \/ confirma\u00e7\u00e3o da identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Posicionamento do paciente; revis\u00e3o das radiografias \/ confirma\u00e7\u00e3o da identifica\u00e7\u00e3o; descarregamento do filme na c\u00e2mara escura \/ carregamento do cassete; e, realiza\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o.","id":6004369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionamento do paciente; revis\u00e3o das radiografias \/ confirma\u00e7\u00e3o da identifica\u00e7\u00e3o; descarregamento do filme na c\u00e2mara escura \/ carregamento do cassete; e, realiza\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Posicionamento do paciente; descarregamento do filme na c\u00e2mara escura \/ carregamento do cassete; revis\u00e3o das radiografias \/ confirma\u00e7\u00e3o da identifica\u00e7\u00e3o; e, realiza\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o.","id":6004370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionamento do paciente; descarregamento do filme na c\u00e2mara escura \/ carregamento do cassete; revis\u00e3o das radiografias \/ confirma\u00e7\u00e3o da identifica\u00e7\u00e3o; e, realiza\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o; descarregamento do filme na c\u00e2mara escura \/ carregamento do cassete; revis\u00e3o das radiografias \/ confirma\u00e7\u00e3o da identifica\u00e7\u00e3o; e, posicionamento do paciente.","id":6004371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o; descarregamento do filme na c\u00e2mara escura \/ carregamento do cassete; revis\u00e3o das radiografias \/ confirma\u00e7\u00e3o da identifica\u00e7\u00e3o; e, posicionamento do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de Raios-X","oab":false,"nome":"Operador de Raios-X","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399286,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-raios-x"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1599811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA sociologia da inf\u00e2ncia, campo de conhecimento emergente, tem como objeto de investiga\u00e7\u00e3o as formas de organiza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as, enquanto atores sociais.\u201d Com base na cita\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":52691,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1593367,"hashId":"ab43d5b720a439f2de94212b294be314","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA sociologia da inf\u00e2ncia, campo de conhecimento emergente, tem como objeto de investiga\u00e7\u00e3o as formas de organiza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as, enquanto atores sociais.\u201d Com base na cita\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5977202,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O entendimento da crian\u00e7a como cidad\u00e3 e ator social significa desconhecer a fun\u00e7\u00e3o dos adultos como essencial no seu desenvolvimento.","id":5977202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O entendimento da crian\u00e7a como cidad\u00e3 e ator social significa desconhecer a fun\u00e7\u00e3o dos adultos como essencial no seu desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O reconhecimento da crian\u00e7a como cidad\u00e3 lhe assegura uma posi\u00e7\u00e3o social diferenciada perante o Estado, pois a esse cabe assegurar-lhe pleno desenvolvimento e bem-estar.","id":5977203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento da crian\u00e7a como cidad\u00e3 lhe assegura uma posi\u00e7\u00e3o social diferenciada perante o Estado, pois a esse cabe assegurar-lhe pleno desenvolvimento e bem-estar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As fam\u00edlias n\u00e3o possuem mais um poder ilimitado sobre a crian\u00e7a, devendo realizar uma educa\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com seus direitos, podendo at\u00e9 perder o p\u00e1trio poder se infringi-los.","id":5977204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fam\u00edlias n\u00e3o possuem mais um poder ilimitado sobre a crian\u00e7a, devendo realizar uma educa\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com seus direitos, podendo at\u00e9 perder o p\u00e1trio poder se infringi-los.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para construir uma pr\u00e1tica que valorize e promova a participa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as, as institui\u00e7\u00f5es precisam valorizar as caracter\u00edsticas da cultura infantil, possibilitando espa\u00e7os e tempos para que elas possam interagir, brincar, fantasiar e expressar-se.","id":5977205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para construir uma pr\u00e1tica que valorize e promova a participa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as, as institui\u00e7\u00f5es precisam valorizar as caracter\u00edsticas da cultura infantil, possibilitando espa\u00e7os e tempos para que elas possam interagir, brincar, fantasiar e expressar-se.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1593367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado seu interesse pelos problemas neurol\u00f3gicos como fonte de compreens\u00e3o do funcionamento psicol\u00f3gico humano, Vygotsky realizou estudos em psicologia, filosofia e literatura, mais tarde tamb\u00e9m seguindo a medicina. Segundo ele, as fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas nascem da atividade cerebral, mas desenvolvem-se gra\u00e7as \u00e0s rela\u00e7\u00f5es que o sujeito mant\u00e9m com os membros de sua cultura ao longo da vida, mediadas por sistemas simb\u00f3licos. Acerca de seus estudos sobre a linguagem, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":52694,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1593487,"hashId":"e9f8a3fc466baadd6aca54cc0be9425a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado seu interesse pelos problemas neurol\u00f3gicos como fonte de compreens\u00e3o do funcionamento psicol\u00f3gico humano, <em>Vygotsky <\/em>realizou estudos em psicologia, filosofia e literatura, mais tarde tamb\u00e9m seguindo a medicina. Segundo ele, as fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas nascem da atividade cerebral, mas desenvolvem-se gra\u00e7as \u00e0s rela\u00e7\u00f5es que o sujeito mant\u00e9m com os membros de sua cultura ao longo da vida, mediadas por sistemas simb\u00f3licos. Acerca de seus estudos sobre a linguagem, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":5977715,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo do desenvolvimento humano e, portanto, da linguagem, parte do intraindividual para o interindividual.","id":5977715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo do desenvolvimento humano e, portanto, da linguagem, parte do intraindividual para o interindividual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 o adulto, numa atividade comum com a crian\u00e7a, que, desde cedo, relaciona sequ\u00eancias sonoras (fala) a por\u00e7\u00f5es de atividade.","id":5977716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o adulto, numa atividade comum com a crian\u00e7a, que, desde cedo, relaciona sequ\u00eancias sonoras (fala) a por\u00e7\u00f5es de atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a crian\u00e7a, a princ\u00edpio, depender\u00e1 de signos externos, ou seja, dos significados atribu\u00eddos pelo outro \u00e0s suas a\u00e7\u00f5es \u201camb\u00edguas\u201d dirigidas aos objetos.","id":5977717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crian\u00e7a, a princ\u00edpio, depender\u00e1 de signos externos, ou seja, dos significados atribu\u00eddos pelo outro \u00e0s suas a\u00e7\u00f5es \u201camb\u00edguas\u201d dirigidas aos objetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tanto as primeiras capacidades cognitivas da crian\u00e7a (fase pr\u00e9-lingu\u00edstica do pensamento), quanto as primeiras capacidades comunicativas (fase pr\u00e9-intelectual da linguagem) constroem-se ao mesmo tempo.","id":5977718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto as primeiras capacidades cognitivas da crian\u00e7a (fase pr\u00e9-lingu\u00edstica do pensamento), quanto as primeiras capacidades comunicativas (fase pr\u00e9-intelectual da linguagem) constroem-se ao mesmo tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1593487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda nos anos de 1998 e 1999, o Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o aprovou as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, que teve como objetivo direcionar, de modo obrigat\u00f3rio, os encaminhamentos de ordem pedag\u00f3gica para esse n\u00edvel de ensino aos sistemas municipais e estaduais de educa\u00e7\u00e3o e as Diretrizes Curriculares para a Forma\u00e7\u00e3o de Professores da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental, que tamb\u00e9m contribuiu para a melhoria de ambos os n\u00edveis de ensino ao discutir a relev\u00e2ncia de uma forma\u00e7\u00e3o altamente qualificada para esses profissionais. Assim, analise as afirmativas a seguir. I. A forma\u00e7\u00e3o de docentes para atuar na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica far-se-\u00e1 em n\u00edvel superior, em curso de licenciatura, de gradua\u00e7\u00e3o plena, em universidades e institutos superiores de educa\u00e7\u00e3o, admitida, como forma\u00e7\u00e3o m\u00ednima para o exerc\u00edcio do magist\u00e9rio na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos cinco primeiros anos do ensino fundamental, a oferecida em n\u00edvel m\u00e9dio na modalidade normal. (Art. 62 \u2013 LDB n\u00ba 9394\/96) II. O cuidar e o educar s\u00e3o indissoci\u00e1veis, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es intr\u00ednsecas, portanto \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia que as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil incorporem de maneira integrada as fun\u00e7\u00f5es de cuidar e educar, n\u00e3o mais diferenciando, nem hierarquizando os profissionais e institui\u00e7\u00f5es que atuam com crian\u00e7as pequenas ou \u00e0queles que trabalham com as de mais idade. III. Cuidar de uma crian\u00e7a em um contexto educativo demanda a integra\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios campos de conhecimentos e a coopera\u00e7\u00e3o de profissionais de diferentes \u00e1reas. De acordo com o exposto, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":52694,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1593490,"hashId":"a8a5c1b31ea72ea77c94c71558ae2ac1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda nos anos de 1998 e 1999, o Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o aprovou as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, que teve como objetivo direcionar, de modo obrigat\u00f3rio, os encaminhamentos de ordem pedag\u00f3gica para esse n\u00edvel de ensino aos sistemas municipais e estaduais de educa\u00e7\u00e3o e as Diretrizes Curriculares para a Forma\u00e7\u00e3o de Professores da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental, que tamb\u00e9m contribuiu para a melhoria de ambos os n\u00edveis de ensino ao discutir a relev\u00e2ncia de uma forma\u00e7\u00e3o altamente qualificada para esses profissionais. Assim, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. A forma\u00e7\u00e3o de docentes para atuar na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica far-se-\u00e1 em n\u00edvel superior, em curso de licenciatura, de gradua\u00e7\u00e3o plena, em universidades e institutos superiores de educa\u00e7\u00e3o, admitida, como forma\u00e7\u00e3o m\u00ednima para o exerc\u00edcio do magist\u00e9rio na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos cinco primeiros anos do ensino fundamental, a oferecida em n\u00edvel m\u00e9dio na modalidade normal. (Art. 62 \u2013 LDB n\u00ba 9394\/96) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O cuidar e o educar s\u00e3o indissoci\u00e1veis, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es intr\u00ednsecas, portanto \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia que as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil incorporem de maneira integrada as fun\u00e7\u00f5es de cuidar e educar, n\u00e3o mais diferenciando, nem hierarquizando os profissionais e institui\u00e7\u00f5es que atuam com crian\u00e7as pequenas ou \u00e0queles que trabalham com as de mais idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cuidar de uma crian\u00e7a em um contexto educativo demanda a integra\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios campos de conhecimentos e a coopera\u00e7\u00e3o de profissionais de diferentes \u00e1reas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o exposto, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5977729,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A I \u00e9 consequ\u00eancia do entendimento dos conceitos das afirmativas II e III, pois cuidando se educa e educando se cuida.","id":5977729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A I \u00e9 consequ\u00eancia do entendimento dos conceitos das afirmativas II e III, pois cuidando se educa e educando se cuida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras, mas a assun\u00e7\u00e3o destes conceitos n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o Artigo 62 da LDB n\u00ba 9394\/96 citado na I.","id":5977730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras, mas a assun\u00e7\u00e3o destes conceitos n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o Artigo 62 da LDB n\u00ba 9394\/96 citado na I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 falsa, pois a diferencia\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o ocorrem com a atua\u00e7\u00e3o de pessoas sem forma\u00e7\u00e3o como professores nas creches e pr\u00e9-escolas","id":5977731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 falsa, pois a diferencia\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o ocorrem com a atua\u00e7\u00e3o de pessoas sem forma\u00e7\u00e3o como professores nas creches e pr\u00e9-escolas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas II e III s\u00e3o consequ\u00eancias do marco legal evidenciado na I, pois a Educa\u00e7\u00e3o Infantil apresentava, antes de sua promulga\u00e7\u00e3o, forte car\u00e1ter educacional.","id":5977732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas II e III s\u00e3o consequ\u00eancias do marco legal evidenciado na I, pois a Educa\u00e7\u00e3o Infantil apresentava, antes de sua promulga\u00e7\u00e3o, forte car\u00e1ter educacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/1593490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas e assinale a INCORRETA:","provas":[{"id":57041,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720946,"hashId":"cccd1cefc3332318c9606ce71e05f1f8","enunciado":"<p>Analise as afirmativas e assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6530099,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7o \u00e9 toda liga que apresenta ferro e carbono em sua composi\u00e7\u00e3o entre 0,008% e 6,67% de carbono.","id":6530099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7o \u00e9 toda liga que apresenta ferro e carbono em sua composi\u00e7\u00e3o entre 0,008% e 6,67% de carbono.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A profundidade de cementa\u00e7\u00e3o depende do tempo e da temperatura do processo.","id":6530100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A profundidade de cementa\u00e7\u00e3o depende do tempo e da temperatura do processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel haver uma pe\u00e7a que seja em parte de sua superf\u00edcie temperada e em outra parte a t\u00eampera n\u00e3o ocorre.","id":6530101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel haver uma pe\u00e7a que seja em parte de sua superf\u00edcie temperada e em outra parte a t\u00eampera n\u00e3o ocorre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para austemperar um a\u00e7o, \u00e9 necess\u00e1rio mant\u00ea-lo em temperatura acima da temperatura de in\u00edcio de transforma\u00e7\u00e3o de martensita e (quase) constante por um per\u00edodo de tempo.","id":6530102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para austemperar um a\u00e7o, \u00e9 necess\u00e1rio mant\u00ea-lo em temperatura acima da temperatura de in\u00edcio de transforma\u00e7\u00e3o de martensita e (quase) constante por um per\u00edodo de tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":22320}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da express\u00e3o \u201cDe resto\u201d em \u201cDe resto, discuss\u00f5es sobre racismo s\u00e3o bem\u2010vindas.\u201d (3\u00ba\u00a7), pode\u2010se inferir que para o autor","provas":[{"id":53220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2016"},{"id":53226,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-especialista-de-educacao-suporte-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico - 2016"},{"id":53242,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras - 2016"},{"id":53245,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-educacao-especial-area-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras - 2016"},{"id":53316,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":53319,"cargo":{"descricao":"Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":22320},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-pedagogia-educacao-especial","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1609147,"hashId":"c2527c90abefde986e74d352d414c0e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da express\u00e3o \u201cDe resto\u201d em \u201c<em>De resto, discuss\u00f5es sobre racismo s\u00e3o bem\u2010vindas.\u201d<\/em> (3\u00ba\u00a7), pode\u2010se inferir que para o autor<\/p>","resposta":6043098,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o racismo \u00e9 uma discuss\u00e3o completamente exaurida.","id":6043095,"corpo":"<p>o racismo \u00e9 uma discuss\u00e3o completamente exaurida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma prova de que o racismo persiste at\u00e9 os dias de hoje.","id":6043096,"corpo":"<p>\u00e9 uma prova de que o racismo persiste at\u00e9 os dias de hoje.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"at\u00e9 mesmo o debate acerca do racismo \u00e9 visto de forma preconceituosa.","id":6043097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 mesmo o debate acerca do racismo \u00e9 visto de forma preconceituosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o que importa diante da situa\u00e7\u00e3o apresentada s\u00e3o os debates sobre o tema \u201cracismo\u201d.","id":6043098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o que importa diante da situa\u00e7\u00e3o apresentada s\u00e3o os debates sobre o tema \u201cracismo\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. Ca\u00e7a aos racistas Alunos da Universidade Princeton querem tirar o nome de Woodrow Wilson de uma das mais importantes faculdades da institui\u00e7\u00e3o, a Woodrow Wilson School of Public and International Affairs. O motivo, \u00e9 claro, \u00e9 o racismo. Thomas Woodrow Wilson (1856\u20101924) ocupou a Presid\u00eancia dos EUA por dois mandatos (1913\u20101921). Era membro do Partido Democrata, levou o Nobel da Paz em 1919 e foi reitor da pr\u00f3pria universidade. Mas Wilson era inapelavelmente racista. Achava que negros n\u00e3o deveriam ser considerados cidad\u00e3os plenos e tinha simpatias pela Ku Klux Klan. Merece ter seu nome cassado? A resposta \u00e9, obviamente, \u201ctanto faz\u201d. Um nome \u00e9 s\u00f3 um nome e, para quem j\u00e1 morreu, homenagens n\u00e3o costumam mesmo fazer muita diferen\u00e7a. De resto, discuss\u00f5es sobre racismo s\u00e3o bem\u2010vindas. Receio, por\u00e9m, que a demanda dos alunos caminhe perigosamente perto do anacronismo. Sim, Wilson era racista, mas n\u00e3o podemos esquecer que a \u00e9poca tamb\u00e9m o era. O 28\u00ba presidente dos EUA n\u00e3o est\u00e1 sozinho. \u201cN\u00e3o sou nem nunca fui favor\u00e1vel a promover a igualdade social e pol\u00edtica das ra\u00e7as branca e negra... h\u00e1 uma diferen\u00e7a f\u00edsica entre as ra\u00e7as que, acredito, sempre as impedir\u00e1 de viver juntas como iguais em termos sociais e pol\u00edticos. E eu, como qualquer outro homem, sou a favor de que os brancos mantenham a posi\u00e7\u00e3o de superioridade.\u201d Essa frase, que soa particularmente odiosa a nossos ouvidos modernos, \u00e9 de Abraham Lincoln, que, n\u00e3o obstante, continua sendo considerado um campe\u00e3o dos direitos civis. O problema s\u00e3o os americanos; eles s\u00e3o atavicamente racistas, dir\u00e1 o observador antiimperialista. Talvez n\u00e3o. \u201cO negro \u00e9 indolente e sonhador, e gasta seu dinheiro com frivolidades e bebida\u201d. Essa p\u00e9rola \u00e9 de Che Guevara. Alguns dizem que, depois, mudou de opini\u00e3o. Quem n\u00e3o for prisioneiro de seu pr\u00f3prio tempo que atire a primeira pedra. (SCHWARTSMAN, H\u00e9lio. Folha de S. Paulo, 13 de dezembro de 2015.)","id":444250,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Ca\u00e7a aos racistas <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Alunos da Universidade <em>Princeton <\/em>querem tirar o nome de <em>Woodrow Wilson<\/em> de uma das mais importantes faculdades da institui\u00e7\u00e3o, a <em>Woodrow Wilson School of Public and International Affairs<\/em>. O motivo, \u00e9 claro, \u00e9 o racismo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Thomas Woodrow Wilson<\/em> (1856\u20101924) ocupou a Presid\u00eancia dos EUA por dois mandatos (1913\u20101921). Era membro do Partido Democrata, levou o Nobel da Paz em 1919 e foi reitor da pr\u00f3pria universidade. Mas Wilson era inapelavelmente racista. Achava que negros n\u00e3o deveriam ser considerados cidad\u00e3os plenos e tinha simpatias pela <em>Ku Klux Klan<\/em>. Merece ter seu nome cassado?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> A resposta \u00e9, obviamente, \u201ctanto faz\u201d. Um nome \u00e9 s\u00f3 um nome e, para quem j\u00e1 morreu, homenagens n\u00e3o costumam mesmo fazer muita diferen\u00e7a. De resto, discuss\u00f5es sobre racismo s\u00e3o bem\u2010vindas. Receio, por\u00e9m, que a demanda dos alunos caminhe perigosamente perto do anacronismo. Sim, Wilson era racista, mas n\u00e3o podemos esquecer que a \u00e9poca tamb\u00e9m o era. O 28\u00ba presidente dos EUA n\u00e3o est\u00e1 sozinho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cN\u00e3o sou nem nunca fui favor\u00e1vel a promover a igualdade social e pol\u00edtica das ra\u00e7as branca e negra... h\u00e1 uma diferen\u00e7a f\u00edsica entre as ra\u00e7as que, acredito, sempre as impedir\u00e1 de viver juntas como iguais em termos sociais e pol\u00edticos. E eu, como qualquer outro homem, sou a favor de que os brancos mantenham a posi\u00e7\u00e3o de superioridade.\u201d Essa frase, que soa particularmente odiosa a nossos ouvidos modernos, \u00e9 de <em>Abraham Lincoln<\/em>, que, n\u00e3o obstante, continua sendo considerado um campe\u00e3o dos direitos civis. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O problema s\u00e3o os americanos; eles s\u00e3o atavicamente racistas, dir\u00e1 o observador antiimperialista. Talvez n\u00e3o. \u201cO negro \u00e9 indolente e sonhador, e gasta seu dinheiro com frivolidades e bebida\u201d. Essa p\u00e9rola \u00e9 de <em>Che Guevara.<\/em> Alguns dizem que, depois, mudou de opini\u00e3o. Quem n\u00e3o for prisioneiro de seu pr\u00f3prio tempo que atire a primeira pedra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SCHWARTSMAN, H\u00e9lio. Folha de S. Paulo, 13 de dezembro de 2015.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1609147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":22320}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u201co\u201d em \u201cSim, Wilson era racista, mas n\u00e3o podemos esquecer que a \u00e9poca tamb\u00e9m o era.\u201d (3\u00ba\u00a7) possui classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica equivalente ao destacado em, EXCETO:","provas":[{"id":53220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2016"},{"id":53226,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-especialista-de-educacao-suporte-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico - 2016"},{"id":53242,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras - 2016"},{"id":53245,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-educacao-especial-area-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras - 2016"},{"id":53316,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":53319,"cargo":{"descricao":"Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":22320},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-pedagogia-educacao-especial","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1609154,"hashId":"93ee0204df845623cb179de35879d2d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201co\u201d em <em>\u201cSim, Wilson era racista, mas n\u00e3o podemos esquecer que a \u00e9poca tamb\u00e9m <u>o <\/u>era.<\/em>\u201d (3\u00ba\u00a7) possui classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica equivalente ao destacado em, EXCETO:<\/p>","resposta":6043129,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTodo o Pa\u00eds pensa assim.\u201d","id":6043129,"corpo":"<p>\u201cTodo <u>o <\/u>Pa\u00eds pensa assim.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cNem tudo o que reluz \u00e9 ouro.\u201d","id":6043130,"corpo":"<p>\u201cNem tudo <u>o <\/u>que reluz \u00e9 ouro.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cPerguntei\u2010lhe se gostaria de vir conosco, mas ele n\u00e3o o quis.\u201d","id":6043131,"corpo":"<p>\u201cPerguntei\u2010lhe se gostaria de vir conosco, mas ele n\u00e3o <u>o <\/u>quis.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEstes vinhos s\u00e3o muito apreciados nessa regi\u00e3o, e o s\u00e3o com todo o merecimento.\u201d","id":6043132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEstes vinhos s\u00e3o muito apreciados nessa regi\u00e3o, e <u>o <\/u>s\u00e3o com todo o merecimento.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. Ca\u00e7a aos racistas Alunos da Universidade Princeton querem tirar o nome de Woodrow Wilson de uma das mais importantes faculdades da institui\u00e7\u00e3o, a Woodrow Wilson School of Public and International Affairs. O motivo, \u00e9 claro, \u00e9 o racismo. Thomas Woodrow Wilson (1856\u20101924) ocupou a Presid\u00eancia dos EUA por dois mandatos (1913\u20101921). Era membro do Partido Democrata, levou o Nobel da Paz em 1919 e foi reitor da pr\u00f3pria universidade. Mas Wilson era inapelavelmente racista. Achava que negros n\u00e3o deveriam ser considerados cidad\u00e3os plenos e tinha simpatias pela Ku Klux Klan. Merece ter seu nome cassado? A resposta \u00e9, obviamente, \u201ctanto faz\u201d. Um nome \u00e9 s\u00f3 um nome e, para quem j\u00e1 morreu, homenagens n\u00e3o costumam mesmo fazer muita diferen\u00e7a. De resto, discuss\u00f5es sobre racismo s\u00e3o bem\u2010vindas. Receio, por\u00e9m, que a demanda dos alunos caminhe perigosamente perto do anacronismo. Sim, Wilson era racista, mas n\u00e3o podemos esquecer que a \u00e9poca tamb\u00e9m o era. O 28\u00ba presidente dos EUA n\u00e3o est\u00e1 sozinho. \u201cN\u00e3o sou nem nunca fui favor\u00e1vel a promover a igualdade social e pol\u00edtica das ra\u00e7as branca e negra... h\u00e1 uma diferen\u00e7a f\u00edsica entre as ra\u00e7as que, acredito, sempre as impedir\u00e1 de viver juntas como iguais em termos sociais e pol\u00edticos. E eu, como qualquer outro homem, sou a favor de que os brancos mantenham a posi\u00e7\u00e3o de superioridade.\u201d Essa frase, que soa particularmente odiosa a nossos ouvidos modernos, \u00e9 de Abraham Lincoln, que, n\u00e3o obstante, continua sendo considerado um campe\u00e3o dos direitos civis. O problema s\u00e3o os americanos; eles s\u00e3o atavicamente racistas, dir\u00e1 o observador antiimperialista. Talvez n\u00e3o. \u201cO negro \u00e9 indolente e sonhador, e gasta seu dinheiro com frivolidades e bebida\u201d. Essa p\u00e9rola \u00e9 de Che Guevara. Alguns dizem que, depois, mudou de opini\u00e3o. Quem n\u00e3o for prisioneiro de seu pr\u00f3prio tempo que atire a primeira pedra. (SCHWARTSMAN, H\u00e9lio. Folha de S. Paulo, 13 de dezembro de 2015.)","id":444250,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Ca\u00e7a aos racistas <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Alunos da Universidade <em>Princeton <\/em>querem tirar o nome de <em>Woodrow Wilson<\/em> de uma das mais importantes faculdades da institui\u00e7\u00e3o, a <em>Woodrow Wilson School of Public and International Affairs<\/em>. O motivo, \u00e9 claro, \u00e9 o racismo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Thomas Woodrow Wilson<\/em> (1856\u20101924) ocupou a Presid\u00eancia dos EUA por dois mandatos (1913\u20101921). Era membro do Partido Democrata, levou o Nobel da Paz em 1919 e foi reitor da pr\u00f3pria universidade. Mas Wilson era inapelavelmente racista. Achava que negros n\u00e3o deveriam ser considerados cidad\u00e3os plenos e tinha simpatias pela <em>Ku Klux Klan<\/em>. Merece ter seu nome cassado?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> A resposta \u00e9, obviamente, \u201ctanto faz\u201d. Um nome \u00e9 s\u00f3 um nome e, para quem j\u00e1 morreu, homenagens n\u00e3o costumam mesmo fazer muita diferen\u00e7a. De resto, discuss\u00f5es sobre racismo s\u00e3o bem\u2010vindas. Receio, por\u00e9m, que a demanda dos alunos caminhe perigosamente perto do anacronismo. Sim, Wilson era racista, mas n\u00e3o podemos esquecer que a \u00e9poca tamb\u00e9m o era. O 28\u00ba presidente dos EUA n\u00e3o est\u00e1 sozinho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cN\u00e3o sou nem nunca fui favor\u00e1vel a promover a igualdade social e pol\u00edtica das ra\u00e7as branca e negra... h\u00e1 uma diferen\u00e7a f\u00edsica entre as ra\u00e7as que, acredito, sempre as impedir\u00e1 de viver juntas como iguais em termos sociais e pol\u00edticos. E eu, como qualquer outro homem, sou a favor de que os brancos mantenham a posi\u00e7\u00e3o de superioridade.\u201d Essa frase, que soa particularmente odiosa a nossos ouvidos modernos, \u00e9 de <em>Abraham Lincoln<\/em>, que, n\u00e3o obstante, continua sendo considerado um campe\u00e3o dos direitos civis. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O problema s\u00e3o os americanos; eles s\u00e3o atavicamente racistas, dir\u00e1 o observador antiimperialista. Talvez n\u00e3o. \u201cO negro \u00e9 indolente e sonhador, e gasta seu dinheiro com frivolidades e bebida\u201d. Essa p\u00e9rola \u00e9 de <em>Che Guevara.<\/em> Alguns dizem que, depois, mudou de opini\u00e3o. Quem n\u00e3o for prisioneiro de seu pr\u00f3prio tempo que atire a primeira pedra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SCHWARTSMAN, H\u00e9lio. Folha de S. Paulo, 13 de dezembro de 2015.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1609154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":22320}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as ideias do trecho \u201cBem diverso [da solidariedade mec\u00e2nica] \u00e9 o caso da solidariedade produzida pela divis\u00e3o do trabalho. Enquanto a precedente implica que os indiv\u00edduos se assemelham, esta sup\u00f5e que eles diferem uns dos outros.\u201d, analise as afirmativas a seguir.I. H\u00e1 uma distin\u00e7\u00e3o clara e objetiva acerca de conceitos diferenciados estabelecidos.II. As duas vertentes apresentadas a partir de um mesmo conceito podem ser consideradas complementares.III. Ocorre o estabelecimento de uma compara\u00e7\u00e3o entre caracter\u00edsticas diferentes atribu\u00eddas a um mesmo conceito.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":53220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2016"},{"id":53226,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-especialista-de-educacao-suporte-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico - 2016"},{"id":53242,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras - 2016"},{"id":53245,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-educacao-especial-area-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras - 2016"},{"id":53316,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":53319,"cargo":{"descricao":"Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":22320},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-pedagogia-educacao-especial","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1609161,"hashId":"33e6306075e013b5250f8eb63e0ff4c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as ideias do trecho <em>\u201cBem diverso [da solidariedade mec\u00e2nica] \u00e9 o caso da solidariedade produzida pela divis\u00e3o do trabalho. Enquanto a precedente implica que os indiv\u00edduos se assemelham, esta sup\u00f5e que eles diferem uns dos outros.\u201d,<\/em> analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. H\u00e1 uma distin\u00e7\u00e3o clara e objetiva acerca de conceitos diferenciados estabelecidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As duas vertentes apresentadas a partir de um mesmo conceito podem ser consideradas complementares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ocorre o estabelecimento de uma compara\u00e7\u00e3o entre caracter\u00edsticas diferentes atribu\u00eddas a um mesmo conceito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":6043164,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":6043163,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":6043164,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6043165,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6043166,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II para responder \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 15. A divis\u00e3o do trabalho social cria a solidariedade [...] Bem diverso [da solidariedade mec\u00e2nica] \u00e9 o caso da solidariedade produzida pela divis\u00e3o do trabalho. Enquanto a precedente implica que os indiv\u00edduos se assemelham, esta sup\u00f5e que eles diferem uns dos outros. A primeira s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel na medida em que a personalidade individual \u00e9 absorvida na personalidade coletiva; a segunda s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel se cada um tiver uma esfera de a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, por conseguinte, uma personalidade. \u00c9 necess\u00e1rio, pois, que a consci\u00eancia coletiva deixe descoberta uma parte da consci\u00eancia individual, para que nela se estabele\u00e7am essas fun\u00e7\u00f5es especiais que ela n\u00e3o pode regulamentar; e quanto mais essa regi\u00e3o \u00e9 extensa, mais forte \u00e9 a coes\u00e3o que resulta dessa solidariedade. De fato, de um lado, cada um depende tanto mais estreitamente da sociedade quanto mais dividido for o trabalho nela e, de outro, a atividade de cada um \u00e9 tanto mais pessoal quanto mais for especializada. Sem d\u00favida, por mais circunscrita que seja, ela nunca \u00e9 completamente original; mesmo no exerc\u00edcio de nossa profiss\u00e3o, conformamonos a usos, a pr\u00e1ticas que s\u00e3o comuns a n\u00f3s e a toda a nossa corpora\u00e7\u00e3o. Mas, mesmo nesse caso, o jugo que sofremos \u00e9 muito menos pesado do que quando a sociedade inteira pesa sobre n\u00f3s, e ele proporciona muito mais espa\u00e7o para o livre jogo de nossa iniciativa. Aqui, pois, a individualidade do todo aumenta ao mesmo tempo que a das partes; a sociedade torna\u2010se mais capaz de se mover em conjunto, ao mesmo tempo em que cada um de seus elementos tem mais movimentos pr\u00f3prios. Essa solidariedade se assemelha \u00e0 que observamos entre os animais superiores. De fato, cada \u00f3rg\u00e3o a\u00ed tem sua fisionomia especial, sua autonomia, e contudo a unidade do organismo \u00e9 tanto maior quanto mais acentuada essa individualiza\u00e7\u00e3o das partes. Devido a essa analogia, propomos chamar de org\u00e2nica a solidariedade devida \u00e0 divis\u00e3o do trabalho. [...] (DURKHEIM, \u00c9mile. Da divis\u00e3o do trabalho social. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 1999. )","id":444254,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II para responder \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 15. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A divis\u00e3o do trabalho social cria a solidariedade <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Bem diverso [da solidariedade mec\u00e2nica] \u00e9 o caso da solidariedade produzida pela divis\u00e3o do trabalho. Enquanto a precedente implica que os indiv\u00edduos se assemelham, esta sup\u00f5e que eles diferem uns dos outros. A primeira s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel na medida em que a personalidade individual \u00e9 absorvida na personalidade coletiva; a segunda s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel se cada um tiver uma esfera de a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, por conseguinte, uma personalidade. \u00c9 necess\u00e1rio, pois, que a consci\u00eancia coletiva deixe descoberta uma parte da consci\u00eancia individual, para que nela se estabele\u00e7am essas fun\u00e7\u00f5es especiais que ela n\u00e3o pode regulamentar; e quanto mais essa regi\u00e3o \u00e9 extensa, mais forte \u00e9 a coes\u00e3o que resulta dessa solidariedade. De fato, de um lado, cada um depende tanto mais estreitamente da sociedade quanto mais dividido for o trabalho nela e, de outro, a atividade de cada um \u00e9 tanto mais pessoal quanto mais for especializada. Sem d\u00favida, por mais circunscrita que seja, ela nunca \u00e9 completamente original; mesmo no exerc\u00edcio de nossa profiss\u00e3o, conformamonos a usos, a pr\u00e1ticas que s\u00e3o comuns a n\u00f3s e a toda a nossa corpora\u00e7\u00e3o. Mas, mesmo nesse caso, o jugo que sofremos \u00e9 muito menos pesado do que quando a sociedade inteira pesa sobre n\u00f3s, e ele proporciona muito mais espa\u00e7o para o livre jogo de nossa iniciativa. Aqui, pois, a individualidade do todo aumenta ao mesmo tempo que a das partes; a sociedade torna\u2010se mais capaz de se mover em conjunto, ao mesmo tempo em que cada um de seus elementos tem mais movimentos pr\u00f3prios. Essa solidariedade se assemelha \u00e0 que observamos entre os animais superiores. De fato, cada \u00f3rg\u00e3o a\u00ed tem sua fisionomia especial, sua autonomia, e contudo a unidade do organismo \u00e9 tanto maior quanto mais acentuada essa individualiza\u00e7\u00e3o das partes. Devido a essa analogia, propomos chamar de org\u00e2nica a solidariedade devida \u00e0 divis\u00e3o do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(DURKHEIM, \u00c9mile. Da divis\u00e3o do trabalho social. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 1999. )<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1609161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Paleontologia","id":21370}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os f\u00f3sseis constituem o objeto de estudo de um paleont\u00f3logo. Entretanto, n\u00e3o \u00e9 regra a esp\u00e9cie que representa o organismo fossilizado estar extinta. Muitas esp\u00e9cies de vegetais e animais que s\u00e3o encontradas no registro fossil\u00edfero vivem nos dias atuais. Esp\u00e9cies que sofreram poucas modifica\u00e7\u00f5es ao longo do tempo geol\u00f3gico e s\u00e3o encontradas no registro fossil\u00edfero e nos dias atuais s\u00e3o denominadas de","provas":[{"id":53204,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Paleontologia","id":21370},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-biologo-area-paleontologia-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Paleontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1609177,"hashId":"f059692e74cd11571e23e1b9db50a876","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os f\u00f3sseis constituem o objeto de estudo de um paleont\u00f3logo. Entretanto, n\u00e3o \u00e9 regra a esp\u00e9cie que representa o organismo fossilizado estar extinta. Muitas esp\u00e9cies de vegetais e animais que s\u00e3o encontradas no registro fossil\u00edfero vivem nos dias atuais. Esp\u00e9cies que sofreram poucas modifica\u00e7\u00f5es ao longo do tempo geol\u00f3gico e s\u00e3o encontradas no registro fossil\u00edfero e nos dias atuais s\u00e3o denominadas de<\/p>","resposta":6043241,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma rel\u00edquia.","id":6043241,"corpo":"<p>forma rel\u00edquia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pseudof\u00f3ssil. ","id":6043242,"corpo":"<p>pseudof\u00f3ssil. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sub-f\u00f3ssil.","id":6043243,"corpo":"<p>sub-f\u00f3ssil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dubiof\u00f3ssil.","id":6043244,"corpo":"<p>dubiof\u00f3ssil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Paleontologia","oab":false,"nome":"Paleontologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402764,"slug":"geologia-paleontologia"}],"slug":"geologia\/1609177","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Paleontologia","id":21370}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1677, o Bispo dinamarqu\u00eas Nicolau Steno publicou uma Disserta\u00e7\u00e3o na qual elaborou um novo sistema de classifica\u00e7\u00e3o para s\u00f3lidos (rochas). Pelo fato de os f\u00f3sseis deixarem impress\u00f5es sobre as rochas, Steno chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que as que continham f\u00f3sseis deveriam ter sido inconsolidadas inicialmente, estabelecendo tr\u00eas princ\u00edpios b\u00e1sicos de estratigrafia. \u00c9 atribu\u00eddo a Steno","provas":[{"id":53204,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Paleontologia","id":21370},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-biologo-area-paleontologia-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Paleontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1609181,"hashId":"7d5dc870cebe1819c45c552e05dbcac3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1677, o Bispo dinamarqu\u00eas Nicolau Steno publicou uma Disserta\u00e7\u00e3o na qual elaborou um novo sistema de classifica\u00e7\u00e3o para s\u00f3lidos (rochas). Pelo fato de os f\u00f3sseis deixarem impress\u00f5es sobre as rochas, Steno chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que as que continham f\u00f3sseis deveriam ter sido inconsolidadas inicialmente, estabelecendo tr\u00eas princ\u00edpios b\u00e1sicos de estratigrafia. \u00c9 atribu\u00eddo a Steno<\/p>","resposta":6043260,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Princ\u00edpio da Continuidade Lateral.","id":6043260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Princ\u00edpio da Continuidade Lateral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Princ\u00edpio da Transversalidade.","id":6043261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Princ\u00edpio da Transversalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Princ\u00edpio da Inconformidade Erosional.","id":6043262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Princ\u00edpio da Inconformidade Erosional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Princ\u00edpio do Uniformitarismo.","id":6043263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Princ\u00edpio do Uniformitarismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Paleontologia","oab":false,"nome":"Paleontologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402764,"slug":"geologia-paleontologia"}],"slug":"geologia\/1609181","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":22320}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o autor, a solidariedade advinda da divis\u00e3o do trabalho social","provas":[{"id":53220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2016"},{"id":53226,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-especialista-de-educacao-suporte-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico - 2016"},{"id":53242,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras - 2016"},{"id":53245,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-educacao-especial-area-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras - 2016"},{"id":53316,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":53319,"cargo":{"descricao":"Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":22320},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-pedagogia-educacao-especial","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1609187,"hashId":"f75f84aaadda6c1bcefc8e008d510b58","enunciado":"<p>De acordo com o autor, a solidariedade advinda da divis\u00e3o do trabalho social<\/p>","resposta":6043287,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitui benef\u00edcios tanto individuais quanto coletivos, considerando\u2010se os resultados obtidos.","id":6043287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui benef\u00edcios tanto individuais quanto coletivos, considerando\u2010se os resultados obtidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produz uma vis\u00e3o estereotipada da sociedade capitalista, criticada pela maioria dos indiv\u00edduos.","id":6043288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produz uma vis\u00e3o estereotipada da sociedade capitalista, criticada pela maioria dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possui mais aspectos negativos que positivos, \u00e0 medida que exclui o ser individual em favor do social.","id":6043289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui mais aspectos negativos que positivos, \u00e0 medida que exclui o ser individual em favor do social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quebra barreiras impostas pela mecaniza\u00e7\u00e3o do trabalho, valorizando a individualiza\u00e7\u00e3o em detrimento da socializa\u00e7\u00e3o.","id":6043290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quebra barreiras impostas pela mecaniza\u00e7\u00e3o do trabalho, valorizando a individualiza\u00e7\u00e3o em detrimento da socializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II para responder \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 15. A divis\u00e3o do trabalho social cria a solidariedade [...] Bem diverso [da solidariedade mec\u00e2nica] \u00e9 o caso da solidariedade produzida pela divis\u00e3o do trabalho. Enquanto a precedente implica que os indiv\u00edduos se assemelham, esta sup\u00f5e que eles diferem uns dos outros. A primeira s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel na medida em que a personalidade individual \u00e9 absorvida na personalidade coletiva; a segunda s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel se cada um tiver uma esfera de a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, por conseguinte, uma personalidade. \u00c9 necess\u00e1rio, pois, que a consci\u00eancia coletiva deixe descoberta uma parte da consci\u00eancia individual, para que nela se estabele\u00e7am essas fun\u00e7\u00f5es especiais que ela n\u00e3o pode regulamentar; e quanto mais essa regi\u00e3o \u00e9 extensa, mais forte \u00e9 a coes\u00e3o que resulta dessa solidariedade. De fato, de um lado, cada um depende tanto mais estreitamente da sociedade quanto mais dividido for o trabalho nela e, de outro, a atividade de cada um \u00e9 tanto mais pessoal quanto mais for especializada. Sem d\u00favida, por mais circunscrita que seja, ela nunca \u00e9 completamente original; mesmo no exerc\u00edcio de nossa profiss\u00e3o, conformamonos a usos, a pr\u00e1ticas que s\u00e3o comuns a n\u00f3s e a toda a nossa corpora\u00e7\u00e3o. Mas, mesmo nesse caso, o jugo que sofremos \u00e9 muito menos pesado do que quando a sociedade inteira pesa sobre n\u00f3s, e ele proporciona muito mais espa\u00e7o para o livre jogo de nossa iniciativa. Aqui, pois, a individualidade do todo aumenta ao mesmo tempo que a das partes; a sociedade torna\u2010se mais capaz de se mover em conjunto, ao mesmo tempo em que cada um de seus elementos tem mais movimentos pr\u00f3prios. Essa solidariedade se assemelha \u00e0 que observamos entre os animais superiores. De fato, cada \u00f3rg\u00e3o a\u00ed tem sua fisionomia especial, sua autonomia, e contudo a unidade do organismo \u00e9 tanto maior quanto mais acentuada essa individualiza\u00e7\u00e3o das partes. Devido a essa analogia, propomos chamar de org\u00e2nica a solidariedade devida \u00e0 divis\u00e3o do trabalho. [...] (DURKHEIM, \u00c9mile. Da divis\u00e3o do trabalho social. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 1999. )","id":444254,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II para responder \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 15. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A divis\u00e3o do trabalho social cria a solidariedade <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Bem diverso [da solidariedade mec\u00e2nica] \u00e9 o caso da solidariedade produzida pela divis\u00e3o do trabalho. Enquanto a precedente implica que os indiv\u00edduos se assemelham, esta sup\u00f5e que eles diferem uns dos outros. A primeira s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel na medida em que a personalidade individual \u00e9 absorvida na personalidade coletiva; a segunda s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel se cada um tiver uma esfera de a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, por conseguinte, uma personalidade. \u00c9 necess\u00e1rio, pois, que a consci\u00eancia coletiva deixe descoberta uma parte da consci\u00eancia individual, para que nela se estabele\u00e7am essas fun\u00e7\u00f5es especiais que ela n\u00e3o pode regulamentar; e quanto mais essa regi\u00e3o \u00e9 extensa, mais forte \u00e9 a coes\u00e3o que resulta dessa solidariedade. De fato, de um lado, cada um depende tanto mais estreitamente da sociedade quanto mais dividido for o trabalho nela e, de outro, a atividade de cada um \u00e9 tanto mais pessoal quanto mais for especializada. Sem d\u00favida, por mais circunscrita que seja, ela nunca \u00e9 completamente original; mesmo no exerc\u00edcio de nossa profiss\u00e3o, conformamonos a usos, a pr\u00e1ticas que s\u00e3o comuns a n\u00f3s e a toda a nossa corpora\u00e7\u00e3o. Mas, mesmo nesse caso, o jugo que sofremos \u00e9 muito menos pesado do que quando a sociedade inteira pesa sobre n\u00f3s, e ele proporciona muito mais espa\u00e7o para o livre jogo de nossa iniciativa. Aqui, pois, a individualidade do todo aumenta ao mesmo tempo que a das partes; a sociedade torna\u2010se mais capaz de se mover em conjunto, ao mesmo tempo em que cada um de seus elementos tem mais movimentos pr\u00f3prios. Essa solidariedade se assemelha \u00e0 que observamos entre os animais superiores. De fato, cada \u00f3rg\u00e3o a\u00ed tem sua fisionomia especial, sua autonomia, e contudo a unidade do organismo \u00e9 tanto maior quanto mais acentuada essa individualiza\u00e7\u00e3o das partes. Devido a essa analogia, propomos chamar de org\u00e2nica a solidariedade devida \u00e0 divis\u00e3o do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(DURKHEIM, \u00c9mile. Da divis\u00e3o do trabalho social. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 1999. )<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1609187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Paleontologia","id":21370}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comumente, paleont\u00f3logos fazem infer\u00eancias sobre os h\u00e1bitos alimentares de organismos fossilizados. A dieta de um organismo extinto pode ser analisada por v\u00e1rios fatores, tanto a partir de f\u00f3sseis corporais quanto de icnof\u00f3sseis. Tendo como base esse cen\u00e1rio, considere as seguintes afirmativas: I Evid\u00eancias diretas do h\u00e1bito alimentar s\u00e3o obtidas atrav\u00e9s da an\u00e1lise do tipo de denti\u00e7\u00e3o dos organismos. II Copr\u00f3litos e regurgitos permitem estabelecer com exatid\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o predadorpresa. III A an\u00e1lise de is\u00f3topos est\u00e1veis, como C12 e C13, em herb\u00edvoros pleistoc\u00eanicos, permite estabelecer a predile\u00e7\u00e3o alimentar desses organismos. IV Evid\u00eancias diretas do h\u00e1bito alimentar s\u00e3o obtidas atrav\u00e9s da an\u00e1lise de conte\u00fado estomacal. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras contidas nos c\u00f3digos de nomenclatura, est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":53204,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Paleontologia","id":21370},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-biologo-area-paleontologia-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Paleontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1609190,"hashId":"338cd824c9fb060ec52593307f93dd60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comumente, paleont\u00f3logos fazem infer\u00eancias sobre os h\u00e1bitos alimentares de organismos fossilizados. A dieta de um organismo extinto pode ser analisada por v\u00e1rios fatores, tanto a partir de f\u00f3sseis corporais quanto de icnof\u00f3sseis. Tendo como base esse cen\u00e1rio, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Evid\u00eancias diretas do h\u00e1bito alimentar s\u00e3o obtidas atrav\u00e9s da an\u00e1lise do tipo de denti\u00e7\u00e3o dos organismos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Copr\u00f3litos e regurgitos permitem estabelecer com exatid\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o predadorpresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A an\u00e1lise de is\u00f3topos est\u00e1veis, como C12 e C13, em herb\u00edvoros pleistoc\u00eanicos, permite estabelecer a predile\u00e7\u00e3o alimentar desses organismos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Evid\u00eancias diretas do h\u00e1bito alimentar s\u00e3o obtidas atrav\u00e9s da an\u00e1lise de conte\u00fado estomacal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras contidas nos c\u00f3digos de nomenclatura, est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6043304,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":6043301,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6043302,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6043303,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" III e IV.","id":6043304,"corpo":"<p> III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Paleontologia","oab":false,"nome":"Paleontologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402764,"slug":"geologia-paleontologia"}],"slug":"geologia\/1609190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Paleontologia","id":21370}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Estratigrafia tradicional tinha como objetivo principal descrever e empilhar as rochas sedimentares de uma \u00e1rea de estudo. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 moderna Estratigrafia de Sequ\u00eancias, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":53204,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Paleontologia","id":21370},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-biologo-area-paleontologia-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Paleontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1609198,"hashId":"07a92145ada5dc482187754e53f18df8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Estratigrafia tradicional tinha como objetivo principal descrever e empilhar as rochas sedimentares de uma \u00e1rea de estudo. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 moderna Estratigrafia de Sequ\u00eancias, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6043341,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auxilia no entendimento da mat\u00e9ria org\u00e2nica que constitui a fonte de energia para todas as sequ\u00eancias de transforma\u00e7\u00f5es nos sedimentos.","id":6043338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auxilia no entendimento da mat\u00e9ria org\u00e2nica que constitui a fonte de energia para todas as sequ\u00eancias de transforma\u00e7\u00f5es nos sedimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00e9 embasada de forma descritiva pela litoestratigrafia, bioestratigrafia e cronoestratigrafia.","id":6043339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e9 embasada de forma descritiva pela litoestratigrafia, bioestratigrafia e cronoestratigrafia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 aplicada apenas \u00e0s sequ\u00eancias de po\u00e7os de sondagem.","id":6043340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 aplicada apenas \u00e0s sequ\u00eancias de po\u00e7os de sondagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"visa entender o papel de cada fator que influencia a sedimenta\u00e7\u00e3o, objetivando compreender o mecanismo e as causas da ciclicidade na g\u00eanese das sequ\u00eancias deposicionais.","id":6043341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">visa entender o papel de cada fator que influencia a sedimenta\u00e7\u00e3o, objetivando compreender o mecanismo e as causas da ciclicidade na g\u00eanese das sequ\u00eancias deposicionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Estratigrafia","oab":false,"nome":"Estratigrafia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402744,"slug":"geologia-estratigrafia"}],"slug":"geologia\/1609198","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Profilaxia antibi\u00f3tica em procedimento endosc\u00f3pico est\u00e1 indicada em:","provas":[{"id":57809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2016-funcab-medico-endoscopista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endoscopista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1722447,"hashId":"c0165d85c395cb91d7e2ecbe1e3f5e8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Profilaxia antibi\u00f3tica em procedimento endosc\u00f3pico est\u00e1 indicada em:<\/p>","resposta":6535886,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paciente com pr\u00f3tese valvar met\u00e1lica que ser\u00e1 submetido \u00e0 colonoscopia.","id":6535883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente com pr\u00f3tese valvar met\u00e1lica que ser\u00e1 submetido \u00e0 colonoscopia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paciente com cardiopatia cong\u00eanita que ser\u00e1 submetido \u00e0 polipectomia de c\u00f3lon.","id":6535884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente com cardiopatia cong\u00eanita que ser\u00e1 submetido \u00e0 polipectomia de c\u00f3lon.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"paciente com prolapso de v\u00e1lvula mitral que ser\u00e1 submetido \u00e0 colangiopanceratografia endosc\u00f3pica retr\u00f3grada.","id":6535885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente com prolapso de v\u00e1lvula mitral que ser\u00e1 submetido \u00e0 colangiopanceratografia endosc\u00f3pica retr\u00f3grada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paciente com epis\u00f3dio pr\u00e9vio de endocardite bacteriana que ser\u00e1 submetido \u00e0 colangiopanceratografia endosc\u00f3pica retr\u00f3grada.","id":6535886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente com epis\u00f3dio pr\u00e9vio de endocardite bacteriana que ser\u00e1 submetido \u00e0 colangiopanceratografia endosc\u00f3pica retr\u00f3grada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transplantados de cora\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 submetido \u00e0 endoscopia digestiva alta com bi\u00f3psias. ","id":6535887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transplantados de cora\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 submetido \u00e0 endoscopia digestiva alta com bi\u00f3psias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na mucosectomia, a solu\u00e7\u00e3o com maior dura\u00e7\u00e3o da bolha submucosa \u00e9:","provas":[{"id":57809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2016-funcab-medico-endoscopista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endoscopista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1722450,"hashId":"49f48288ccaeeda33d3993e412031c64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na mucosectomia, a solu\u00e7\u00e3o com maior dura\u00e7\u00e3o da bolha submucosa \u00e9:<\/p>","resposta":6535901,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manitol a 10%.","id":6535898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manitol a 10%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"salina a 0,9%.","id":6535899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salina a 0,9%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"glicose a 50%.","id":6535900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">glicose a 50%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1cido hialur\u00f4nico a 0,4%.","id":6535901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1cido hialur\u00f4nico a 0,4%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"glicose a 25%.","id":6535902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">glicose a 25%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 72 anos, sexo feminino, realiza colonoscopia para avalia\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7a do h\u00e1bito intestinal. O exame demonstra um p\u00f3lipo s\u00e9ssil de 15 mm em c\u00f3lon transverso que, pelo tamanho, foi removido em saca-bocado. A histologia revel um adenoma t\u00fabulo-viloso com displasia de baixo grau. Neste caso, a primeira colonoscopia de controle dever\u00e1 ser realizada em um intervalo de:","provas":[{"id":57809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2016-funcab-medico-endoscopista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endoscopista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1722451,"hashId":"0de19632b495882109ac424e36c299f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 72 anos, sexo feminino, realiza colonoscopia para avalia\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7a do h\u00e1bito intestinal. O exame demonstra um p\u00f3lipo s\u00e9ssil de 15 mm em c\u00f3lon transverso que, pelo tamanho, foi removido em saca-bocado. A histologia revel um adenoma t\u00fabulo-viloso com displasia de baixo grau. Neste caso, a primeira colonoscopia de controle dever\u00e1 ser realizada em um intervalo de:<\/p>","resposta":6535903,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 meses.","id":6535903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 anos.","id":6535904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 anos.","id":6535905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 anos.","id":6535906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 anos.","id":6535907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente jovem, sexo masculino, realiza endoscopia digestiva alta para investiga\u00e7\u00e3o de disfagia intermitente para s\u00f3lidos, sendo encontrado na mucosa esof\u00e1gica sulcos longitudinais, an\u00e9is mucosos e pontilhado esbranqui\u00e7ado aderido \u00e0 mucosa. Quanto a esta doen\u00e7a \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":57809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2016-funcab-medico-endoscopista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Endoscopista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1722457,"hashId":"addf2808c579d51c743b8f6e547b99b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente jovem, sexo masculino, realiza endoscopia digestiva alta para investiga\u00e7\u00e3o de disfagia intermitente para s\u00f3lidos, sendo encontrado na mucosa esof\u00e1gica sulcos longitudinais, an\u00e9is mucosos e pontilhado esbranqui\u00e7ado aderido \u00e0 mucosa. Quanto a esta doen\u00e7a \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6535935,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica mediada principalmente por alergenos respirat\u00f3rios.","id":6535933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica mediada principalmente por alergenos respirat\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tratamento inicial \u00e9 com fluticasona t\u00f3pica. ","id":6535934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tratamento inicial \u00e9 com fluticasona t\u00f3pica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"boa parte dos pacientes responde ao inibidor de bomba de pr\u00f3tons.","id":6535935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">boa parte dos pacientes responde ao inibidor de bomba de pr\u00f3tons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 causada pelo refluxo gastroesof\u00e1gico \u00e1cido cr\u00f4nico.","id":6535936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 causada pelo refluxo gastroesof\u00e1gico \u00e1cido cr\u00f4nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"predisp\u00f5e ao adenocarcinoma do es\u00f4fago.","id":6535937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">predisp\u00f5e ao adenocarcinoma do es\u00f4fago.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Digestiva","oab":false,"nome":"Endoscopia Digestiva","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401073,"slug":"medicina-endoscopia-digestiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cDirigiu-se a (1) porta do banco as (2) 11h30min e ficou a (3) espreita de onde n\u00e3o podia ser vista; as (4) 12h30min o comparsa chegou e n\u00e3o a (5) cumprimentou, fingindo que n\u00e3o a (6) conhecia\u201d, ocorre crase em:","provas":[{"id":57049,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722487,"hashId":"bce67ff6cedc3c80a87dd13607241d9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \u201cDirigiu-se a (1) porta do banco as (2) 11h30min e ficou a (3) espreita de onde n\u00e3o podia ser vista; as (4) 12h30min o comparsa chegou e n\u00e3o a (5) cumprimentou, fingindo que n\u00e3o a (6) conhecia\u201d, ocorre crase em:<\/p>","resposta":6536085,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum deles.","id":6536083,"corpo":"<p>Nenhum deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a (1), as (2), a (5) e a (6).","id":6536084,"corpo":"<p>a (1), as (2), a (5) e a (6).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a (1), as (2), a (3) e as (4).","id":6536085,"corpo":"<p>a (1), as (2), a (3) e as (4).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos, de 1 a 6.","id":6536086,"corpo":"<p>Todos, de 1 a 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as (2) e as (4).","id":6536087,"corpo":"<p>as (2) e as (4).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa conta com 450 funcion\u00e1rios, sendo 200 homens e 250 mulheres. Em certo momento, 10% dos homens e 20% das mulheres s\u00e3o demitidas. Ap\u00f3s certo tempo, a empresa volta a contratar, desta vez aumentando em 10% o seu efetivo total, contratando o mesmo n\u00famero de homens e mulheres. Ao final destes acontecimentos, o n\u00famero de homens trabalhando nesta empresa \u00e9 igual a:","provas":[{"id":57049,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722504,"hashId":"e6c7a93ad7db42a92f3d35f6a33b71fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa conta com 450 funcion\u00e1rios, sendo 200 homens e 250 mulheres. Em certo momento, 10% dos homens e 20% das mulheres s\u00e3o demitidas. Ap\u00f3s certo tempo, a empresa volta a contratar, desta vez aumentando em 10% o seu efetivo total, contratando o mesmo n\u00famero de homens e mulheres. Ao final destes acontecimentos, o n\u00famero de homens trabalhando nesta empresa \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":6536170,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"202","id":6536168,"corpo":"<p>202<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200","id":6536169,"corpo":"<p>200<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"199","id":6536170,"corpo":"<p>199<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"201","id":6536171,"corpo":"<p>201<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"198","id":6536172,"corpo":"<p>198<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em conceitua\u00e7\u00e3o de Helly Lopes Meireles \u00e9 a faculdade de vigil\u00e2ncia, orienta\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o que um Poder, \u00f3rg\u00e3o ou autoridade exerce sobre a conduta funcional de outro. Tendo por base esse conceito grife a resposta ERRADA.","provas":[{"id":57049,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722510,"hashId":"247b3260d48756b8d00b87d6f0106d20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em conceitua\u00e7\u00e3o de Helly Lopes Meireles \u00e9 a faculdade de vigil\u00e2ncia, orienta\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o que um Poder, \u00f3rg\u00e3o ou autoridade exerce sobre a conduta funcional de outro. Tendo por base esse conceito grife a resposta <strong>ERRADA<\/strong>.<\/p>","resposta":6536200,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O controle de m\u00e9rito tem como objetivo a verifica\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia, da oportunidade, da conveni\u00eancia e do resultado do ato controlado, gerado por decis\u00e3o do Judici\u00e1rio, a susta\u00e7\u00e3o de ato normativo do Executivo pelo Legislativo.","id":6536198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de m\u00e9rito tem como objetivo a verifica\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia, da oportunidade, da conveni\u00eancia e do resultado do ato controlado, gerado por decis\u00e3o do Judici\u00e1rio, a susta\u00e7\u00e3o de ato normativo do Executivo pelo Legislativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com Maria Sylvia Zanella Di Pietro, gra\u00e7as a ado\u00e7\u00e3o do sistema da jurisdi\u00e7\u00e3o una, fundamentado no artigo 5\u00ba, inciso XXXV da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no direito brasileiro, o Poder Judici\u00e1rio dever\u00e1 apreciar qualquer les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito, mesmo que o autor da les\u00e3o seja o poder p\u00fablico.","id":6536199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Maria Sylvia Zanella Di Pietro, gra\u00e7as a ado\u00e7\u00e3o do sistema da jurisdi\u00e7\u00e3o una, fundamentado no artigo 5\u00ba, inciso XXXV da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no direito brasileiro, o Poder Judici\u00e1rio dever\u00e1 apreciar qualquer les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito, mesmo que o autor da les\u00e3o seja o poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Poder Judici\u00e1rio, no exerc\u00edcio do controle externo do poder Executivo poder\u00e1 anular ato administrativo por entende-lo desnecess\u00e1rio, por quest\u00e3o de m\u00e9rito.","id":6536200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Judici\u00e1rio, no exerc\u00edcio do controle externo do poder Executivo poder\u00e1 anular ato administrativo por entende-lo desnecess\u00e1rio, por quest\u00e3o de m\u00e9rito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conceito mais simples explana o controle da administra\u00e7\u00e3o como o conjunto de mecanismos jur\u00eddicos e administrativos para a fiscaliza\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o de toda atividade administrativa. O controle da administra\u00e7\u00e3o \u00e9 exercit\u00e1vel em todos e por todos os Poderes do Estado, devendo-se estender \u00e0 toda atividade administrativa e a todos seus agentes.","id":6536201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito mais simples explana o controle da administra\u00e7\u00e3o como o conjunto de mecanismos jur\u00eddicos e administrativos para a fiscaliza\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o de toda atividade administrativa. O controle da administra\u00e7\u00e3o \u00e9 exercit\u00e1vel em todos e por todos os Poderes do Estado, devendo-se estender \u00e0 toda atividade administrativa e a todos seus agentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O controle externo ocorre quando um Poder exerce controle sobre os atos administrativos praticados por outro Poder.","id":6536202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle externo ocorre quando um Poder exerce controle sobre os atos administrativos praticados por outro Poder.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O metano \u00e9 popularmente conhecido como \u201cg\u00e1s dos p\u00e2ntanos\u201d e \u00e9 o hidrocarboneto mais abundante na atmosfera terrestre, com concentra\u00e7\u00e3o em torno de 1,7 ppm, medidos no ano de 1994. O g\u00e1s natural \u00e9 composto basicamente por metano cuja formula molecular \u00e9 representada por:","provas":[{"id":57049,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722520,"hashId":"7a9df1e3e2443cd06f03cae90119d518","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O metano \u00e9 popularmente conhecido como \u201cg\u00e1s dos p\u00e2ntanos\u201d e \u00e9 o hidrocarboneto mais abundante na atmosfera terrestre, com concentra\u00e7\u00e3o em torno de 1,7 ppm, medidos no ano de 1994. O g\u00e1s natural \u00e9 composto basicamente por metano cuja formula molecular \u00e9 representada por:<\/p>","resposta":6536248,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CH4","id":6536248,"corpo":"<p>CH4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H2SO4","id":6536249,"corpo":"<p>H2SO4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C2H6","id":6536250,"corpo":"<p>C2H6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CO2","id":6536251,"corpo":"<p>CO2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C3H8","id":6536252,"corpo":"<p>C3H8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas, Balanceamento e Leis ponderais das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas, Balanceamento e Leis ponderais das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417261,"slug":"quimica-formulas-balanceamento-e-leis-ponderais-das-reacoes-quimicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal caracter\u00edstica de qualquer combust\u00edvel \u00e9 gerar calor. Esta propriedade \u00e9 chamada de Poder Calor\u00edfico (PC) e \u00e9 definida como sendo a quantidade de calor desprendida por uma combust\u00e3o estequiom\u00e9trica. O Poder calor\u00edfico \u00e9 definido em unidades de energia por unidade de massa. No caso de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos, ele pode ser expresso em unidades de energia por unidades de volume. Por\u00e9m, neste caso, deve-se fornecer a refer\u00eancia de densidade e\/ou as condi\u00e7\u00f5es de temperatura e press\u00e3o. Assinale a unidade de PC utilizada para especificar um g\u00e1s natural, segundo o Sistema Internacional de Unidades \u2013 SI:","provas":[{"id":57049,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722522,"hashId":"233b84072da15722f14607bd4ffe2e37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal caracter\u00edstica de qualquer combust\u00edvel \u00e9 gerar calor. Esta propriedade \u00e9 chamada de Poder Calor\u00edfico (PC) e \u00e9 definida como sendo a quantidade de calor desprendida por uma combust\u00e3o estequiom\u00e9trica. O Poder calor\u00edfico \u00e9 definido em unidades de energia por unidade de massa. No caso de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos, ele pode ser expresso em unidades de energia por unidades de volume. Por\u00e9m, neste caso, deve-se fornecer a refer\u00eancia de densidade e\/ou as condi\u00e7\u00f5es de temperatura e press\u00e3o. Assinale a unidade de PC utilizada para especificar um g\u00e1s natural, segundo o Sistema Internacional de Unidades \u2013 SI:<\/p>","resposta":6536262,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"kW \/ m3","id":6536258,"corpo":"<p>kW \/ m3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"KJ \/ m3","id":6536259,"corpo":"<p>KJ \/ m3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"kW \/ kg","id":6536260,"corpo":"<p>kW \/ kg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"kcal \/m3","id":6536261,"corpo":"<p>kcal \/m3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"kJ \/ m3","id":6536262,"corpo":"<p>kJ \/ m3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cadeia de valor da ind\u00fastria de g\u00e1s natural por dutos \u00e9 semelhante \u00e0 da ind\u00fastria de petr\u00f3leo, podendo ser dividida em tr\u00eas etapas: explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o, transporte e distribui\u00e7\u00e3o. Assim como na ind\u00fastria de petr\u00f3leo, a ind\u00fastria de g\u00e1s natural segmenta a sua cadeia em upstream e dowstream. Qual das etapas indicadas pertence ao segmento upstream:","provas":[{"id":57049,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722529,"hashId":"81712eb364865582895fa9bd117043e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cadeia de valor da ind\u00fastria de g\u00e1s natural por dutos \u00e9 semelhante \u00e0 da ind\u00fastria de petr\u00f3leo, podendo ser dividida em tr\u00eas etapas: explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o, transporte e distribui\u00e7\u00e3o. Assim como na ind\u00fastria de petr\u00f3leo, a ind\u00fastria de g\u00e1s natural segmenta a sua cadeia em <em>upstream<\/em> e <em>dowstream<\/em>. Qual das etapas indicadas pertence ao segmento <em>upstream<\/em>:<\/p>","resposta":6536293,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o.","id":6536293,"corpo":"<p>Explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transporte e Distribui\u00e7\u00e3o.","id":6536294,"corpo":"<p>Transporte e Distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente transporte.","id":6536295,"corpo":"<p>Somente transporte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente distribui\u00e7\u00e3o.","id":6536296,"corpo":"<p>Somente distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente Explora\u00e7\u00e3o.","id":6536297,"corpo":"<p>Somente Explora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Energias Qu\u00edmicas no Cotidiano","oab":false,"nome":"Energias Qu\u00edmicas no Cotidiano","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417243,"slug":"quimica-energias-quimicas-no-cotidiano"},{"nome_clean":"Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Carv\u00e3o, Madeira, Hulha, Biomassa, Biocombust\u00edveis e Energia Nuclear","oab":false,"nome":"Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Carv\u00e3o, Madeira, Hulha, Biomassa, Biocombust\u00edveis e Energia Nuclear","pai":417243,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417244,"slug":"quimica-petroleo-gas-natural-e-carvao-madeira-hulha-biomassa-biocombustiveis-e-energia-nuclear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ABNT NBR ISO\/IEC 27001 de 2013 s\u00e3o realizadas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Esta norma adota o modelo Plan-Design-Configure- Analyze (PDCA), que \u00e9 aplicado para estruturar todos os processos do SGI. II. Esta norma promove a ado\u00e7\u00e3o de uma abordagem de processo para estabelecer, implementar, operar, monitorar, analisar criticamente, manter e melhorar o SGSI de uma organiza\u00e7\u00e3o. III. A documenta\u00e7\u00e3o do SGSI deve incluir registros de decis\u00f5es da dire\u00e7\u00e3o, assegurar que as a\u00e7\u00f5es sejam rastre\u00e1veis \u00e0s pol\u00edticas e decis\u00f5es da dire\u00e7\u00e3o, e assegurar que os resultados registrados sejam reproduz\u00edveis. IV. A Dire\u00e7\u00e3o da empresa n\u00e3o deve se envolver com o estabelecimento, implementa\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o, monitoramento, an\u00e1lise cr\u00edtica, manuten\u00e7\u00e3o e melhoria do SGSI. Em rela\u00e7\u00e3o a estas afirma\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":57049,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722531,"hashId":"fdd7fc4e0091154a6c7bf700c6e3fecd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ABNT NBR ISO\/IEC 27001 de 2013 s\u00e3o realizadas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Esta norma adota o modelo Plan-Design-Configure- Analyze (PDCA), que \u00e9 aplicado para estruturar todos os processos do SGI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Esta norma promove a ado\u00e7\u00e3o de uma abordagem de processo para estabelecer, implementar, operar, monitorar, analisar criticamente, manter e melhorar o SGSI de uma organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A documenta\u00e7\u00e3o do SGSI deve incluir registros de decis\u00f5es da dire\u00e7\u00e3o, assegurar que as a\u00e7\u00f5es sejam rastre\u00e1veis \u00e0s pol\u00edticas e decis\u00f5es da dire\u00e7\u00e3o, e assegurar que os resultados registrados sejam reproduz\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A Dire\u00e7\u00e3o da empresa n\u00e3o deve se envolver com o estabelecimento, implementa\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o, monitoramento, an\u00e1lise cr\u00edtica, manuten\u00e7\u00e3o e melhoria do SGSI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a estas afirma\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6536303,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":6536303,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.","id":6536304,"corpo":"<p>Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","id":6536305,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":6536306,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":6536307,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429587,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27001"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a ABNT NBR ISO\/IEC 27002 de 2005 \u00e9 essencial que uma organiza\u00e7\u00e3o identifique os seus requisitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a este assunto s\u00e3o realizadas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. Uma fonte de requisitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 a legisla\u00e7\u00e3o vigente, os estatutos, a regulamenta\u00e7\u00e3o e a cl\u00e1usulas contratuais que a organiza\u00e7\u00e3o, seus parceiros comerciais, contratados e provedores de servi\u00e7o t\u00eam que atender, al\u00e9m do seu ambiente sociocultural. II. Uma vez que os requisitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, os riscos tenham sido identificados e as decis\u00f5es para o tratamento dos riscos tenham sido tomadas, conv\u00e9m que controles apropriados sejam selecionados e implementados para assegurar que os riscos sejam eliminados. N\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel a simples redu\u00e7\u00e3o a n\u00edveis aceit\u00e1veis. III. A an\u00e1lise\/avalia\u00e7\u00e3o de riscos deve ser realizada na implanta\u00e7\u00e3o do SGI e, posteriormente, semestralmente, independente de quaisquer mudan\u00e7as que possam influenciar os resultados desta an\u00e1lise\/avalia\u00e7\u00e3o. IV. Uma poss\u00edvel op\u00e7\u00e3o para o tratamento do risco inclui transferir os riscos associados para outras partes, por exemplo, seguradoras ou fornecedores. Em rela\u00e7\u00e3o a estas afirma\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":57049,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722533,"hashId":"1b6c4af29a227947a022e7f57980c3de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a ABNT NBR ISO\/IEC 27002 de 2005 \u00e9 essencial que uma organiza\u00e7\u00e3o identifique os seus requisitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a este assunto s\u00e3o realizadas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma fonte de requisitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 a legisla\u00e7\u00e3o vigente, os estatutos, a regulamenta\u00e7\u00e3o e a cl\u00e1usulas contratuais que a organiza\u00e7\u00e3o, seus parceiros comerciais, contratados e provedores de servi\u00e7o t\u00eam que atender, al\u00e9m do seu ambiente sociocultural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma vez que os requisitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, os riscos tenham sido identificados e as decis\u00f5es para o tratamento dos riscos tenham sido tomadas, conv\u00e9m que controles apropriados sejam selecionados e implementados para assegurar que os riscos sejam eliminados. N\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel a simples redu\u00e7\u00e3o a n\u00edveis aceit\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A an\u00e1lise\/avalia\u00e7\u00e3o de riscos deve ser realizada na implanta\u00e7\u00e3o do SGI e, posteriormente, semestralmente, independente de quaisquer mudan\u00e7as que possam influenciar os resultados desta an\u00e1lise\/avalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Uma poss\u00edvel op\u00e7\u00e3o para o tratamento do risco inclui transferir os riscos associados para outras partes, por exemplo, seguradoras ou fornecedores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a estas afirma\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6536316,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":6536313,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":6536314,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":6536315,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.","id":6536316,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","id":6536317,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429588,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio Legislativo","id":22380}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pereiras","sigla":"Camara de Pereiras","id":4680,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O navegador da Internet mais utilizado em 2015 e que teve a prefer\u00eancia dos usu\u00e1rios no Brasil e no Mundo \u00e9 o que esta representado na alternativa: &lt;http:\/\/www.techtudo.com.br\/listas\/noticia\/2016\/01\/os-navegadores-de-internet-mais-usados-no-brasil-e-no-mundo.html&gt;Acesso em: 5\/11\/2016","provas":[{"id":56600,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio Legislativo","id":22380},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pereiras","sigla":"Camara de Pereiras","id":4680,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pereiras-sp-2016-planexcon-escriturario-legislativo","tipo":1,"nome":"Planexcon - C\u00e2mara de Pereiras - Escritur\u00e1rio Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722538,"hashId":"093763f836925de53bd03def7b004d46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O navegador da Internet mais utilizado em 2015 e que teve a prefer\u00eancia dos usu\u00e1rios no Brasil e no Mundo \u00e9 o que esta representado na alternativa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">&lt;http:\/\/www.techtudo.com.br\/listas\/noticia\/2016\/01\/os-navegadores-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>de-internet-mais-usados-no-brasil-e-no-mundo.html&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Acesso em: 5\/11\/2016<\/span><\/p>","resposta":6536340,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mozilla Firefox","id":6536338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mozilla Firefox<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Internet Explorer","id":6536339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internet Explorer<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Google Chrome.","id":6536340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Google Chrome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Safari.","id":6536341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Safari.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Opera.","id":6536342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opera.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio Legislativo","id":22380}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pereiras","sigla":"Camara de Pereiras","id":4680,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia e analise os itens abaixo: 1. \u00c9 um programa de computador (software) que habilita seus usu\u00e1rios a interagirem com documentos virtuais da Internet. 2. Conhecidos como p\u00e1ginas da web, que ficam hospedadas em servidores web. 3. Utilizados para interpretar as p\u00e1ginas da web, que, podem conter texto, imagens, sons e v\u00eddeos. Os tr\u00eas itens acima descritos tratam de:","provas":[{"id":56600,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio Legislativo","id":22380},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pereiras","sigla":"Camara de Pereiras","id":4680,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pereiras-sp-2016-planexcon-escriturario-legislativo","tipo":1,"nome":"Planexcon - C\u00e2mara de Pereiras - Escritur\u00e1rio Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722542,"hashId":"4e15bc146428733da3b3154ee27a2497","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia e analise os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. \u00c9 um programa de computador (software) que habilita seus usu\u00e1rios a interagirem com documentos virtuais da Internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Conhecidos como p\u00e1ginas da web, que ficam hospedadas em servidores web. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Utilizados para interpretar as p\u00e1ginas da web, que, podem conter texto, imagens, sons e v\u00eddeos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas itens acima descritos tratam de:<\/p>","resposta":6536361,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redes.","id":6536358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Softwares.","id":6536359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Softwares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sites.","id":6536360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sites.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Navegadores da Internet.","id":6536361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Navegadores da Internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Facebook.","id":6536362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facebook.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho de c\u00f3digo em Java:public class Principal {int x;public Principal(int x){this.x = x;}public int soma (int x){x = (x &gt; 0) ? 3 : 4;return this.x;}public static void main(String args[]){Principal objeto = new Principal(0);objeto.x = 1;objeto.soma(2);System.out.println(objeto.x);}}O resultado da execu\u00e7\u00e3o deste trecho de c\u00f3digo Java na vers\u00e3o Java 1.7 \u00e9:","provas":[{"id":57049,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722543,"hashId":"1bde7e8aee61571e3ceb2ebc4757ae70","enunciado":"<p>Considere o seguinte trecho de c\u00f3digo em Java:<\/p><p>public class Principal {<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">int x;<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">public Principal(int x){<\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">this.x = x;<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">}<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">public int soma (int x){<\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">x = (x &gt; 0) ? 3 : 4;<\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">return this.x;<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">}<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">public static void main(String args[]){<\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">Principal objeto = new Principal(0);<\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">objeto.x = 1;<\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">objeto.soma(2);<\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">System.out.println(objeto.x);<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">}<\/p><p>}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado da execu\u00e7\u00e3o deste trecho de c\u00f3digo Java na vers\u00e3o Java 1.7 \u00e9:<\/p>","resposta":6536366,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":6536363,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":6536364,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocorre uma exce\u00e7\u00e3o em objeto.soma(2) por n\u00e3o receber o valor de retorno.","id":6536365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre uma exce\u00e7\u00e3o em objeto.soma(2) por n\u00e3o receber o valor de retorno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1","id":6536366,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4","id":6536367,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tema Banco de Dados s\u00e3o realizadas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Um Sistema de Ger\u00eancia de Bancos de Dados - SGBD \u00e9 uma ferramenta destinada a isolar os programas de aplica\u00e7\u00e3o dos detalhes de armazenamento do banco, controlando o acesso ao banco e evitando inconsist\u00eancias ou acessos indevidos, entre outros requisitos funcionais.II. As stored procedures resguardam o Banco de Dados contra danos acidentais, assegurando que mudan\u00e7as feitas por usu\u00e1rios autorizados n\u00e3o resultem na perda de consist\u00eancia de dados. III. Um banco de dados orientado a objeto \u00e9 um banco em que cada informa\u00e7\u00e3o \u00e9 armazenada na forma de objetos e s\u00f3 pode ser manipulada atrav\u00e9s de m\u00e9todos definidos pela classe do objeto. IV. Normaliza\u00e7\u00e3o de dados \u00e9 o processo de organiza\u00e7\u00e3o de campos e tabelas em um banco de dados relacional para minimizar a redund\u00e2ncia e a depend\u00eancia. Em rela\u00e7\u00e3o a estas afirma\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":57049,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas","id":22475},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722553,"hashId":"c0375e30e047c3d9a5c7743b14cd0972","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tema Banco de Dados s\u00e3o realizadas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um Sistema de Ger\u00eancia de Bancos de Dados - SGBD \u00e9 uma ferramenta destinada a isolar os programas de aplica\u00e7\u00e3o dos detalhes de armazenamento do banco, controlando o acesso ao banco e evitando inconsist\u00eancias ou acessos indevidos, entre outros requisitos funcionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As stored procedures resguardam o Banco de Dados contra danos acidentais, assegurando que mudan\u00e7as feitas por usu\u00e1rios autorizados n\u00e3o resultem na perda de consist\u00eancia de dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um banco de dados orientado a objeto \u00e9 um banco em que cada informa\u00e7\u00e3o \u00e9 armazenada na forma de objetos e s\u00f3 pode ser manipulada atrav\u00e9s de m\u00e9todos definidos pela classe do objeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Normaliza\u00e7\u00e3o de dados \u00e9 o processo de organiza\u00e7\u00e3o de campos e tabelas em um banco de dados relacional para minimizar a redund\u00e2ncia e a depend\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a estas afirma\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6536413,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6536413,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":6536414,"corpo":"<p>Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o IV est\u00e1 correta.","id":6536415,"corpo":"<p>Somente a afirma\u00e7\u00e3o IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":6536416,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6536417,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em crian\u00e7as abaixo de 15 anos de idade, o atendimento de acidentes nos Servi\u00e7os de Emerg\u00eancia \u00e9 principalmente por: ","provas":[{"id":57811,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2016-funcab-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Boa Vista - Medico Neuropediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1722774,"hashId":"fbe469375b9fd6a26e3870bf1e428711","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em crian\u00e7as abaixo de 15 anos de idade, o atendimento de acidentes nos Servi\u00e7os de Emerg\u00eancia \u00e9 principalmente por: <\/p>","resposta":6537161,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afogamento.","id":6537158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afogamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colis\u00e3o de autom\u00f3veis. ","id":6537159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colis\u00e3o de autom\u00f3veis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intoxica\u00e7\u00e3o.","id":6537160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intoxica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quedas.","id":6537161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quedas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"queimaduras.","id":6537162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">queimaduras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ataxia cerebelar aguda \u00e9, por defini\u00e7\u00e3o, uma s\u00edndrome cerebelar de in\u00edcio s\u00fabito e que surge ap\u00f3s uma infec\u00e7\u00e3o (geralmente viral). A partir dessa defini\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa verdadeira.","provas":[{"id":57811,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2016-funcab-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Boa Vista - Medico Neuropediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1722820,"hashId":"cb6e6bda6664c9b155121a10151c0d9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ataxia cerebelar aguda \u00e9, por defini\u00e7\u00e3o, uma s\u00edndrome cerebelar de in\u00edcio s\u00fabito e que surge ap\u00f3s uma infec\u00e7\u00e3o (geralmente viral). A partir dessa defini\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa verdadeira.<\/p>","resposta":6537388,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica e o l\u00edquor podem ser normais ou mostrar discreto edema cerebelar e\/ou discreta pleocitose.","id":6537388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica e o l\u00edquor podem ser normais ou mostrar discreto edema cerebelar e\/ou discreta pleocitose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento com aciclovir venoso est\u00e1 indicado at\u00e9 que os resultados do PCR para herpes no l\u00edquor estejam dispon\u00edveis.","id":6537389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento com aciclovir venoso est\u00e1 indicado at\u00e9 que os resultados do PCR para herpes no l\u00edquor estejam dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico diferencial com tumor de fossa posterior pode ser estabelecido atrav\u00e9s do exame de l\u00edquor.","id":6537390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico diferencial com tumor de fossa posterior pode ser estabelecido atrav\u00e9s do exame de l\u00edquor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A possibilidade de s\u00edndrome paraneopl\u00e1sica deve ser considerada especialmente em crian\u00e7as com meduloblastoma.","id":6537391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A possibilidade de s\u00edndrome paraneopl\u00e1sica deve ser considerada especialmente em crian\u00e7as com meduloblastoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pesquisa de erros inatos do metabolismo deve incluir as doen\u00e7as de dep\u00f3sito, tais como as Glicogenoses e Mucopolissaridoses. ","id":6537392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa de erros inatos do metabolismo deve incluir as doen\u00e7as de dep\u00f3sito, tais como as Glicogenoses e Mucopolissaridoses. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria do Islamismo \u00e9 marcada por v\u00e1rios personagens, mas Maom\u00e9 indiscutivelmente \u00e9 o mais importante. Existe um antes e depois dele nessa cultura religiosa. No contexto da hist\u00f3ria do Islamismo, o que significa o Haram?","provas":[{"id":53220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1609339,"hashId":"1aeed130ad973cabb38ade73b228bd51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria do Islamismo \u00e9 marcada por v\u00e1rios personagens, mas Maom\u00e9 indiscutivelmente \u00e9 o mais importante. Existe um antes e depois dele nessa cultura religiosa. No contexto da hist\u00f3ria do Islamismo, o que significa o <em>Haram<\/em>?<\/p>","resposta":6043996,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um profeta rival de Maom\u00e9","id":6043993,"corpo":"<p>Um profeta rival de Maom\u00e9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cidade da morte do profeta.","id":6043994,"corpo":"<p>A cidade da morte do profeta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma celebra\u00e7\u00e3o de passagem Isl\u00e2mica.","id":6043995,"corpo":"<p>Uma celebra\u00e7\u00e3o de passagem Isl\u00e2mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um antigo santu\u00e1rio polite\u00edsta em Meca.","id":6043996,"corpo":"<p>Um antigo santu\u00e1rio polite\u00edsta em Meca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1609339","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a afirma\u00e7\u00e3o: \"todos os pacientes que passaram por um tratamento de canal tiveram uma c\u00e1rie no local, por\u00e9m nem todos os pacientes que tiveram uma c\u00e1rie passaram por um tratamento de canal\" (sendo A o conjunto formado pelos pacientes que tiveram c\u00e1rie e B o conjunto formado pelos pacientes que passaram por um tratamento de canal). Considerando que no universo de pacientes analisado houve pacientes que passaram por um tratamento de canal, assinale a afirmativa falsa. ","provas":[{"id":57201,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Agente Operacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1715277,"hashId":"21005c82552d78b43e6b55954393009b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a afirma\u00e7\u00e3o: \"todos os pacientes que passaram por um tratamento de canal tiveram uma c\u00e1rie no local, por\u00e9m nem todos os pacientes que tiveram uma c\u00e1rie passaram por um tratamento de canal\" (sendo A o conjunto formado pelos pacientes que tiveram c\u00e1rie e B o conjunto formado pelos pacientes que passaram por um tratamento de canal). Considerando que no universo de pacientes analisado houve pacientes que passaram por um tratamento de canal, assinale a afirmativa falsa. <\/p>","resposta":6502671,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u2284 B","id":6502668,"corpo":"<p>A <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2284<\/span> B<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u2283 B","id":6502669,"corpo":"<p>A <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2283<\/span> B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B - A = \u00d8","id":6502670,"corpo":"<p>B - A = \u00d8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A - B = A","id":6502671,"corpo":"<p>A - B = A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u2229 B = B","id":6502672,"corpo":"<p>A \u2229 B = B<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1715277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que o pictograma a seguir, presente em r\u00f3tulos de produtos qu\u00edmicos, significa? (http:\/\/viver-seguro.blogspot.com.br\/2007\/01\/o-que-so-os-simbolos-derisco.html)","provas":[{"id":57201,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Agente Operacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1715320,"hashId":"cb21c4e06d4b4db6572295ea6ab2f130","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que o pictograma a seguir, presente em r\u00f3tulos de produtos qu\u00edmicos, significa? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57201\/questao\/1715320-20210522210520000000-0.png\" width=\"212\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(http:\/\/viver-seguro.blogspot.com.br\/2007\/01\/o-que-so-os-simbolos-derisco.html)<\/em><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":6502886,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produto irritante.","id":6502883,"corpo":"<p>Produto irritante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produto inflam\u00e1vel.","id":6502884,"corpo":"<p>Produto inflam\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produto t\u00f3xico.","id":6502885,"corpo":"<p>Produto t\u00f3xico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produto corrosivo.","id":6502886,"corpo":"<p>Produto corrosivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Produto nocivo.","id":6502887,"corpo":"<p>Produto nocivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"Agente Operacional","oab":false,"nome":"Agente Operacional","pai":6601,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401645,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-agente-operacional"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1715320","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a manuten\u00e7\u00e3o geral de revestimentos e coberturas em edif\u00edcios, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":57201,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Agente Operacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1715331,"hashId":"3fc89769c026e800d4568bbc4afcdd1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a manuten\u00e7\u00e3o geral de revestimentos e coberturas em edif\u00edcios, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6502941,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pisos revestidos com t\u00e1bua corrida, tacos e parquet devem ser lavados com \u00e1gua corrente e abundante","id":6502938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pisos revestidos com t\u00e1bua corrida, tacos e <em>parquet <\/em>devem ser lavados com \u00e1gua corrente e abundante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antes de iniciar procedimentos de pintura, as partes externas dos edif\u00edcios devem ser emassadas, exceto em casos especiais como recupera\u00e7\u00e3o de trincas ou fissuras. Nesses casos n\u00e3o se deve usar massa acr\u00edlica, por ser sol\u00favel em \u00e1gua.","id":6502939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de iniciar procedimentos de pintura, as partes externas dos edif\u00edcios devem ser emassadas, exceto em casos especiais como recupera\u00e7\u00e3o de trincas ou fissuras. Nesses casos n\u00e3o se deve usar massa acr\u00edlica, por ser sol\u00favel em \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para manuten\u00e7\u00e3o de revestimentos de piso com f\u00f3rmica, Paviflex, Vulcapiso e plurigoma devem ser usados produtos que dissolvem a cola usada no assentamento, como \u00e1gua raz, t\u00edner e querosene.","id":6502940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para manuten\u00e7\u00e3o de revestimentos de piso com f\u00f3rmica, <em>Paviflex<\/em>, <em>Vulcapiso <\/em>e plurigoma devem ser usados produtos que dissolvem a cola usada no assentamento, como \u00e1gua raz, t\u00edner e querosene.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o em estruturas de madeira para telhado \u00e9 destinada \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de umidade e ataque de cupins e carunchos ao madeiramento.","id":6502941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o em estruturas de madeira para telhado \u00e9 destinada \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de umidade e ataque de cupins e carunchos ao madeiramento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Para manuten\u00e7\u00e3o de revestimentos de paredes com m\u00e1rmores devem ser utilizados produtos corrosivos na limpeza.","id":6502942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Para manuten\u00e7\u00e3o de revestimentos de paredes com m\u00e1rmores devem ser utilizados produtos corrosivos na limpeza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"Agente Operacional","oab":false,"nome":"Agente Operacional","pai":6601,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401645,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-agente-operacional"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1715331","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguinte figura demonstrando os principais componentes de um cabo de pot\u00eancia de baixa tens\u00e3o. (Figura adaptada, dispon\u00edvel em: http:\/\/www.reformaai.com\/2013\/04\/condutores-parte-01.html)Qual o nome do componente indicado pelo n\u00famero 3? ","provas":[{"id":57201,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Agente Operacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1715336,"hashId":"ebff8658afccce6767504960e11c4899","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a seguinte figura demonstrando os principais componentes de um cabo de pot\u00eancia de baixa tens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57201\/questao\/1715336-20210522210917000000-0.png\" width=\"260\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Figura adaptada, dispon\u00edvel em: http:\/\/www.reformaai.com\/2013\/04\/condutores-parte-01.html)<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome do componente indicado pelo n\u00famero 3? <\/p>","resposta":6502963,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condutor.","id":6502963,"corpo":"<p>Condutor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cobertura.","id":6502964,"corpo":"<p>Cobertura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Isola\u00e7\u00e3o.","id":6502965,"corpo":"<p> Isola\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suporte.","id":6502966,"corpo":"<p>Suporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edmero.","id":6502967,"corpo":"<p>Pol\u00edmero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"Agente Operacional","oab":false,"nome":"Agente Operacional","pai":6601,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401645,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-agente-operacional"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1715336","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Paleontologia","id":21370}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relatos sobre f\u00f3sseis brasileiros s\u00e3o conhecidos desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, por me io de diversas expedi\u00e7\u00f5es cient\u00edficas (por exemplo, a de Thayer e Morgan), comandadas por estrangeiros interessados em conhecer as riquezas naturais do Brasil. Entretanto, um dinamarqu\u00eas destacou-se organizando uma vasta cole\u00e7\u00e3o de mam\u00edferos pleistoc\u00eanicos encontrados em Minas Gerais e descrevendo diversas novas esp\u00e9cies entre os anos de 1836 e 1844. Por todo esse empenho, ficou conhecido como o Pai da Paleontologia Brasileira. Esse pesquisador \u00e9","provas":[{"id":53204,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Paleontologia","id":21370},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-biologo-area-paleontologia-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Paleontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1609212,"hashId":"6f2069651ffd7690035d081870c4d107","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relatos sobre f\u00f3sseis brasileiros s\u00e3o conhecidos desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, por me io de diversas expedi\u00e7\u00f5es cient\u00edficas (por exemplo, a de Thayer e Morgan), comandadas por estrangeiros interessados em conhecer as riquezas naturais do Brasil. Entretanto, um dinamarqu\u00eas destacou-se organizando uma vasta cole\u00e7\u00e3o de mam\u00edferos pleistoc\u00eanicos encontrados em Minas Gerais e descrevendo diversas novas esp\u00e9cies entre os anos de 1836 e 1844. Por todo esse empenho, ficou conhecido como o Pai da Paleontologia Brasileira. Esse pesquisador \u00e9<\/p>","resposta":6043405,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Johann Baptist von Spix.","id":6043402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Johann Baptist von Spix.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Louis Agassiz.","id":6043403,"corpo":"<p>Louis Agassiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Charles Frederick Hartt.","id":6043404,"corpo":"<p>Charles Frederick Hartt.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Peter Wilhelm Lund.","id":6043405,"corpo":"<p>Peter Wilhelm Lund.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Paleontologia","oab":false,"nome":"Paleontologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402764,"slug":"geologia-paleontologia"}],"slug":"geologia\/1609212","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":22320}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atrav\u00e9s da forma verbal empregada no t\u00edtulo do texto, \u00e9 correto afirmar que h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de que","provas":[{"id":53220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2016"},{"id":53226,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-especialista-de-educacao-suporte-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico - 2016"},{"id":53242,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras - 2016"},{"id":53245,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-educacao-especial-area-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras - 2016"},{"id":53316,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":53319,"cargo":{"descricao":"Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":22320},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-pedagogia-educacao-especial","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1609216,"hashId":"09a7ad2d2d39a179abfd609decd628f5","enunciado":"<p>Atrav\u00e9s da forma verbal empregada no t\u00edtulo do texto, \u00e9 correto afirmar que h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de que<\/p>","resposta":6043422,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o teve in\u00edcio em um momento anterior ao da enuncia\u00e7\u00e3o.","id":6043420,"corpo":"<p>a a\u00e7\u00e3o teve in\u00edcio em um momento anterior ao da enuncia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tal forma foi empregada com o mesmo valor do futuro do presente.","id":6043421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tal forma foi empregada com o mesmo valor do futuro do presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorre a express\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o permanente, de validade ilimitada.","id":6043422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre a express\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o permanente, de validade ilimitada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o fato ocorre no momento da enuncia\u00e7\u00e3o, caracterizando o presente pontual.","id":6043423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fato ocorre no momento da enuncia\u00e7\u00e3o, caracterizando o presente pontual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II para responder \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 15. A divis\u00e3o do trabalho social cria a solidariedade [...] Bem diverso [da solidariedade mec\u00e2nica] \u00e9 o caso da solidariedade produzida pela divis\u00e3o do trabalho. Enquanto a precedente implica que os indiv\u00edduos se assemelham, esta sup\u00f5e que eles diferem uns dos outros. A primeira s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel na medida em que a personalidade individual \u00e9 absorvida na personalidade coletiva; a segunda s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel se cada um tiver uma esfera de a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, por conseguinte, uma personalidade. \u00c9 necess\u00e1rio, pois, que a consci\u00eancia coletiva deixe descoberta uma parte da consci\u00eancia individual, para que nela se estabele\u00e7am essas fun\u00e7\u00f5es especiais que ela n\u00e3o pode regulamentar; e quanto mais essa regi\u00e3o \u00e9 extensa, mais forte \u00e9 a coes\u00e3o que resulta dessa solidariedade. De fato, de um lado, cada um depende tanto mais estreitamente da sociedade quanto mais dividido for o trabalho nela e, de outro, a atividade de cada um \u00e9 tanto mais pessoal quanto mais for especializada. Sem d\u00favida, por mais circunscrita que seja, ela nunca \u00e9 completamente original; mesmo no exerc\u00edcio de nossa profiss\u00e3o, conformamonos a usos, a pr\u00e1ticas que s\u00e3o comuns a n\u00f3s e a toda a nossa corpora\u00e7\u00e3o. Mas, mesmo nesse caso, o jugo que sofremos \u00e9 muito menos pesado do que quando a sociedade inteira pesa sobre n\u00f3s, e ele proporciona muito mais espa\u00e7o para o livre jogo de nossa iniciativa. Aqui, pois, a individualidade do todo aumenta ao mesmo tempo que a das partes; a sociedade torna\u2010se mais capaz de se mover em conjunto, ao mesmo tempo em que cada um de seus elementos tem mais movimentos pr\u00f3prios. Essa solidariedade se assemelha \u00e0 que observamos entre os animais superiores. De fato, cada \u00f3rg\u00e3o a\u00ed tem sua fisionomia especial, sua autonomia, e contudo a unidade do organismo \u00e9 tanto maior quanto mais acentuada essa individualiza\u00e7\u00e3o das partes. Devido a essa analogia, propomos chamar de org\u00e2nica a solidariedade devida \u00e0 divis\u00e3o do trabalho. [...] (DURKHEIM, \u00c9mile. Da divis\u00e3o do trabalho social. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 1999. )","id":444254,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II para responder \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 15. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A divis\u00e3o do trabalho social cria a solidariedade <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Bem diverso [da solidariedade mec\u00e2nica] \u00e9 o caso da solidariedade produzida pela divis\u00e3o do trabalho. Enquanto a precedente implica que os indiv\u00edduos se assemelham, esta sup\u00f5e que eles diferem uns dos outros. A primeira s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel na medida em que a personalidade individual \u00e9 absorvida na personalidade coletiva; a segunda s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel se cada um tiver uma esfera de a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, por conseguinte, uma personalidade. \u00c9 necess\u00e1rio, pois, que a consci\u00eancia coletiva deixe descoberta uma parte da consci\u00eancia individual, para que nela se estabele\u00e7am essas fun\u00e7\u00f5es especiais que ela n\u00e3o pode regulamentar; e quanto mais essa regi\u00e3o \u00e9 extensa, mais forte \u00e9 a coes\u00e3o que resulta dessa solidariedade. De fato, de um lado, cada um depende tanto mais estreitamente da sociedade quanto mais dividido for o trabalho nela e, de outro, a atividade de cada um \u00e9 tanto mais pessoal quanto mais for especializada. Sem d\u00favida, por mais circunscrita que seja, ela nunca \u00e9 completamente original; mesmo no exerc\u00edcio de nossa profiss\u00e3o, conformamonos a usos, a pr\u00e1ticas que s\u00e3o comuns a n\u00f3s e a toda a nossa corpora\u00e7\u00e3o. Mas, mesmo nesse caso, o jugo que sofremos \u00e9 muito menos pesado do que quando a sociedade inteira pesa sobre n\u00f3s, e ele proporciona muito mais espa\u00e7o para o livre jogo de nossa iniciativa. Aqui, pois, a individualidade do todo aumenta ao mesmo tempo que a das partes; a sociedade torna\u2010se mais capaz de se mover em conjunto, ao mesmo tempo em que cada um de seus elementos tem mais movimentos pr\u00f3prios. Essa solidariedade se assemelha \u00e0 que observamos entre os animais superiores. De fato, cada \u00f3rg\u00e3o a\u00ed tem sua fisionomia especial, sua autonomia, e contudo a unidade do organismo \u00e9 tanto maior quanto mais acentuada essa individualiza\u00e7\u00e3o das partes. Devido a essa analogia, propomos chamar de org\u00e2nica a solidariedade devida \u00e0 divis\u00e3o do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(DURKHEIM, \u00c9mile. Da divis\u00e3o do trabalho social. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 1999. )<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1609216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":22320}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Luckesi (2003, p. 205): \u201cavalia\u00e7\u00e3o \u00e9 ato ou efeito de avaliar\u2010se, aprecia\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise. Desta forma, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 algo que pode ser medido, apreciado por algu\u00e9m. Na avalia\u00e7\u00e3o o professor mede, determina, analisa e, finalmente, julga e determina os rumos a serem tra\u00e7ados no trabalho do educando\u201d. Ainda, para o referido autor, a avalia\u00e7\u00e3o pode ser classificada em avalia\u00e7\u00e3o formativa ou somativa. De acordo com este pressuposto, complete as afirmativas com os dois tipos de avalia\u00e7\u00e3o citadas pelo autor. I. A avalia\u00e7\u00e3o __________ \u00e9 o processo realizado no decorrer de um programa institucional, visando aperfei\u00e7o\u00e1\u2010lo e identificar suas dificuldades e lhe dar solu\u00e7\u00e3o. II. A avalia\u00e7\u00e3o __________ \u00e9 o processo realizado ao final de um programa institucional visando a julgar sua capacidade para sua promo\u00e7\u00e3o para outra s\u00e9rie. III. A avalia\u00e7\u00e3o __________ \u00e9 utilizada para conhecer cada aluno ao longo do processo ensino\u2010aprendizagem. Atrav\u00e9s dela, percebe\u2010se como o aluno est\u00e1 se adaptando \u00e0s novas necessidades que se colocam. IV. A __________ permite que se desenvolva o plano previsto pelo professor diariamente, para que o aluno atinja os resultados previstos para o processo de ensino\u2010aprendizagem. Quanto ao desempenho do aluno, possibilita avaliar a adequa\u00e7\u00e3o e a efic\u00e1cia do ensino. V. A avalia\u00e7\u00e3o __________ \u00e9 aquela que considera os resultados e que pode ser baseada em testes e outros instrumentos. O resultado final \u00e9 a promo\u00e7\u00e3o ou reten\u00e7\u00e3o do aluno. Este tipo de avalia\u00e7\u00e3o tem por objetivo responder o que o aluno aprendeu em termos de resultados, para verificar o grau de aprendizagem. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":53220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2016"},{"id":53226,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-especialista-de-educacao-suporte-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico - 2016"},{"id":53242,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras - 2016"},{"id":53245,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-educacao-especial-area-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras - 2016"},{"id":53316,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":53319,"cargo":{"descricao":"Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":22320},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-pedagogia-educacao-especial","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1609264,"hashId":"f55959e5502bc849eb652a3356a4c36e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo <em>Luckesi <\/em>(2003, p. 205): \u201cavalia\u00e7\u00e3o \u00e9 ato ou efeito de avaliar\u2010se, aprecia\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise. Desta forma, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 algo que pode ser medido, apreciado por algu\u00e9m. Na avalia\u00e7\u00e3o o professor mede, determina, analisa e, finalmente, julga e determina os rumos a serem tra\u00e7ados no trabalho do educando\u201d. Ainda, para o referido autor, a avalia\u00e7\u00e3o pode ser classificada em avalia\u00e7\u00e3o formativa ou somativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com este pressuposto, complete as afirmativas com os dois tipos de avalia\u00e7\u00e3o citadas pelo autor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A avalia\u00e7\u00e3o __________ \u00e9 o processo realizado no decorrer de um programa institucional, visando aperfei\u00e7o\u00e1\u2010lo e identificar suas dificuldades e lhe dar solu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A avalia\u00e7\u00e3o __________ \u00e9 o processo realizado ao final de um programa institucional visando a julgar sua capacidade para sua promo\u00e7\u00e3o para outra s\u00e9rie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. A avalia\u00e7\u00e3o __________ \u00e9 utilizada para conhecer cada aluno ao longo do processo ensino\u2010aprendizagem. Atrav\u00e9s dela, percebe\u2010se como o aluno est\u00e1 se adaptando \u00e0s novas necessidades que se colocam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A __________ permite que se desenvolva o plano previsto pelo professor diariamente, para que o aluno atinja os resultados previstos para o processo de ensino\u2010aprendizagem. Quanto ao desempenho do aluno, possibilita avaliar a adequa\u00e7\u00e3o e a efic\u00e1cia do ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A avalia\u00e7\u00e3o __________ \u00e9 aquela que considera os resultados e que pode ser baseada em testes e outros instrumentos. O resultado final \u00e9 a promo\u00e7\u00e3o ou reten\u00e7\u00e3o do aluno. Este tipo de avalia\u00e7\u00e3o tem por objetivo responder o que o aluno aprendeu em termos de resultados, para verificar o grau de aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":6043645,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. somativa \/ II. somativa \/ III. formativa \/ IV. Somativa \/ V. formativa","id":6043644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. somativa \/ II. somativa \/ III. formativa \/ IV. Somativa \/ V. formativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. formativa \/ II. somativa \/ III. formativa \/ IV. formativa \/ V. somativa","id":6043645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. formativa \/ II. somativa \/ III. formativa \/ IV. formativa \/ V. somativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. somativa \/ II. formativa \/ III. formativa \/ IV. formativa \/ V. somativa","id":6043646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. somativa \/ II. formativa \/ III. formativa \/ IV. formativa \/ V. somativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. formativa \/ II. formativa \/ III. somativa \/ IV. formativa \/ V. formativa","id":6043647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. formativa \/ II. formativa \/ III. somativa \/ IV. formativa \/ V. formativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Luckesi","oab":false,"nome":"Luckesi","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426146,"slug":"pedagogia-luckesi"}],"slug":"pedagogia\/1609264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":22320}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, Lei n\u00ba 8.069\/1990, caso ocorra a pr\u00e1tica de algum ato infracional, al\u00e9m das medidas protetivas de acordo com a supracitada lei, a autoridade competente poder\u00e1 aplicar medida socioeducativa de acordo com a capacidade do ofensor, circunst\u00e2ncias do fato e a gravidade da infra\u00e7\u00e3o. De acordo com o exposto, analise as alternativas a seguir.I. Advert\u00eancias.II. Obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano.III. Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.IV. Liberdade assistida.V. Semiliberdade.VI. Interna\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o corretas as alternativas","provas":[{"id":53220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2016"},{"id":53226,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-especialista-de-educacao-suporte-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico - 2016"},{"id":53242,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras - 2016"},{"id":53245,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-educacao-especial-area-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras - 2016"},{"id":53316,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":53319,"cargo":{"descricao":"Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":22320},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-pedagogia-educacao-especial","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1609278,"hashId":"1c56d70851f73ffadb1b5aaffe4161f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, Lei n\u00ba 8.069\/1990, caso ocorra a pr\u00e1tica de algum ato infracional, al\u00e9m das medidas protetivas de acordo com a supracitada lei, a autoridade competente poder\u00e1 aplicar medida socioeducativa de acordo com a capacidade do ofensor, circunst\u00e2ncias do fato e a gravidade da infra\u00e7\u00e3o. De acordo com o exposto, analise as alternativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. Advert\u00eancias.<\/p><p>II. Obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano.<\/p><p>III. Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.<\/p><p>IV. Liberdade assistida.<\/p><p>V. Semiliberdade.<\/p><p>VI. Interna\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas<\/p>","resposta":6043710,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V, VI.","id":6043710,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V, VI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V, apenas","id":6043711,"corpo":"<p>I, IV e V, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV, V e VI, apenas.","id":6043712,"corpo":"<p>II, IV, V e VI, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV, V e VI, apenas.","id":6043713,"corpo":"<p>II, III, IV, V e VI, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1609278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCom a ajuda da raz\u00e3o podemos reconhecer que tudo precisa de uma \u2018primeira causa\u2019. [...] Deus havia se revelado aos homens atrav\u00e9s da B\u00edblia e da raz\u00e3o. Existe portanto uma \u2018teologia revelada\u2019 e uma \u2018teologia natural\u2019.\u201d (Gaarder, 1995:201.) A cita\u00e7\u00e3o anterior est\u00e1 se referindo a qual pensamento?","provas":[{"id":53220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1609294,"hashId":"101428621bf6b8a86e63bd260ebc7b0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCom a ajuda da raz\u00e3o podemos reconhecer que tudo precisa de uma \u2018primeira causa\u2019. [...] Deus havia se revelado aos homens atrav\u00e9s da B\u00edblia e da raz\u00e3o. Existe portanto uma \u2018teologia revelada\u2019 e uma \u2018teologia natural\u2019.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (Gaarder, 1995:201.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A cita\u00e7\u00e3o anterior est\u00e1 se referindo a qual pensamento?<\/p>","resposta":6043788,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cl\u00e1ssico Plat\u00f4nico.","id":6043787,"corpo":"<p>Cl\u00e1ssico Plat\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medieval Tomista.","id":6043788,"corpo":"<p>Medieval Tomista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cl\u00e1ssico Aristot\u00e9lico","id":6043789,"corpo":"<p>Cl\u00e1ssico Aristot\u00e9lico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Medieval Agostiniano.","id":6043790,"corpo":"<p>Medieval Agostiniano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1609294","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAntes de Deus ter criado o mundo, as \u2018ideias\u2019 j\u00e1 existiam dentro de sua cabe\u00e7a. Assim, \u00e9 atribu\u00eddo a Deus as ideias eternas.\u201d (Gaarder, 1995:194.) Essa cita\u00e7\u00e3o representa um argumento","provas":[{"id":53220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1609299,"hashId":"4dc0d04b28fb5c5642ad42e3c172a470","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAntes de Deus ter criado o mundo, as \u2018ideias\u2019 j\u00e1 existiam dentro de sua cabe\u00e7a. Assim, \u00e9 atribu\u00eddo a Deus as ideias eternas.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (Gaarder, 1995:194.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Essa cita\u00e7\u00e3o representa um argumento<\/p>","resposta":6043813,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"moderno de refuta\u00e7\u00e3o do ate\u00edsmo iluminista.","id":6043810,"corpo":"<p>moderno de refuta\u00e7\u00e3o do ate\u00edsmo iluminista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de compara\u00e7\u00e3o entre a teologia aristot\u00e9lica e plat\u00f4nica.","id":6043811,"corpo":"<p>de compara\u00e7\u00e3o entre a teologia aristot\u00e9lica e plat\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relacional entre a filosofia Aristot\u00e9lica e a constru\u00edda por Agostinho.","id":6043812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relacional entre a filosofia Aristot\u00e9lica e a constru\u00edda por Agostinho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de liga\u00e7\u00e3o entre a filosofia de Plat\u00e3o e o pensamento crist\u00e3o medieval.","id":6043813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de liga\u00e7\u00e3o entre a filosofia de Plat\u00e3o e o pensamento crist\u00e3o medieval.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia Crist\u00e3","oab":false,"nome":"Filosofia Crist\u00e3","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402906,"slug":"filosofia-filosofia-crista"}],"slug":"filosofia\/1609299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cN\u00e3o \u00e9 o indiv\u00edduo que se encontra em si mesmo, mas o esp\u00edrito do mundo.\u201d (Gaarder: 1995, 395.)Esse pensamento comp\u00f5e a antropologia de qual fil\u00f3sofo?","provas":[{"id":53220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1609315,"hashId":"e20a845a187b60df15581b191fd65619","enunciado":"<p>\u201cN\u00e3o \u00e9 o indiv\u00edduo que se encontra em si mesmo, mas o esp\u00edrito do mundo.\u201d <\/p><p><br><\/p><p>(Gaarder: 1995, 395.)<\/p><p>Esse pensamento comp\u00f5e a antropologia de qual fil\u00f3sofo?<\/p>","resposta":6043886,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hegel.","id":6043886,"corpo":"<p><em>Hegel.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nietzsche.","id":6043887,"corpo":"<p><em>Nietzsche.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Karl Marx.","id":6043888,"corpo":"<p><em>Karl Marx.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"J. P. Sartre.","id":6043889,"corpo":"<p>J. P. <em>Sartre<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Friedrich Hegel","oab":false,"nome":"Friedrich Hegel","pai":416153,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402904,"slug":"filosofia-friedrich-hegel"},{"nome_clean":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","oab":false,"nome":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413573,"slug":"filosofia-correntes-filosoficas-e-autores"},{"nome_clean":"Niilismo","oab":false,"nome":"Niilismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":416153,"slug":"filosofia-niilismo"}],"slug":"filosofia\/1609315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Basicamente existem tr\u00eas modelos de ensino religioso no Brasil: o catequ\u00e9tico, o inter\u2010religioso e o fenomenol\u00f3gico. No modelo fenomenol\u00f3gico qual \u00e9 a natureza do ensino religioso?","provas":[{"id":53220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1609326,"hashId":"e4d9e68cb4c4fc95c4ca7a50b641a619","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Basicamente existem tr\u00eas modelos de ensino religioso no Brasil: o catequ\u00e9tico, o inter\u2010religioso e o fenomenol\u00f3gico. No modelo fenomenol\u00f3gico qual \u00e9 a natureza do ensino religioso?<\/p>","resposta":6043935,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A religi\u00e3o como fato religioso.","id":6043935,"corpo":"<p>A religi\u00e3o como fato religioso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A religi\u00e3o como evento crist\u00e3o.","id":6043936,"corpo":"<p>A religi\u00e3o como evento crist\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A religi\u00e3o enquanto religiosidade","id":6043937,"corpo":"<p>A religi\u00e3o enquanto religiosidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A religi\u00e3o enquanto patologia social.","id":6043938,"corpo":"<p>A religi\u00e3o enquanto patologia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1609326","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns conceitos s\u00e3o muito importantes para realizar a instala\u00e7\u00e3o correta dos aparelhos el\u00e9tricos, prevenindo danos e acidentes. Correlacione os diferentes conceitos com suas defini\u00e7\u00f5es.I. Tens\u00e3o.II. Frequ\u00eancia. III. Pot\u00eancia. ( ) Mede a oscila\u00e7\u00e3o da rede el\u00e9trica na qual o aparelho \u00e9 ligado. A unidade no Sistema Internacional de Unidades \u00e9 o hertz (HZ). ( ) Significa o consumo de energia por unidade de tempo e o s\u00edmbolo \u00e9 o W, que \u00e9 sua unidade no Sistema Internacional. ( ) Simbolizada pela letra V, que significa volt, ela especifica a capacidade de energia da rede na qual o aparelho ser\u00e1 ligado. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, est\u00e1 na alternativa. ","provas":[{"id":57201,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Agente Operacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1715377,"hashId":"1f574b7292e1ee18094104a78f1b70c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns conceitos s\u00e3o muito importantes para realizar a instala\u00e7\u00e3o correta dos aparelhos el\u00e9tricos, prevenindo danos e acidentes. Correlacione os diferentes conceitos com suas defini\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Frequ\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pot\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mede a oscila\u00e7\u00e3o da rede el\u00e9trica na qual o aparelho \u00e9 ligado. A unidade no Sistema Internacional de Unidades \u00e9 o hertz (HZ). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Significa o consumo de energia por unidade de tempo e o s\u00edmbolo \u00e9 o W, que \u00e9 sua unidade no Sistema Internacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Simbolizada pela letra V, que significa volt, ela especifica a capacidade de energia da rede na qual o aparelho ser\u00e1 ligado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, est\u00e1 na alternativa. <\/p>","resposta":6503172,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III.","id":6503168,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, III, II. ","id":6503169,"corpo":"<p> I, III, II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, II, I.","id":6503170,"corpo":"<p>III, II, I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, I, III.","id":6503171,"corpo":"<p>II, I, III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II, III, I.","id":6503172,"corpo":"<p> II, III, I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"Agente Operacional","oab":false,"nome":"Agente Operacional","pai":6601,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401645,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-agente-operacional"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1715377","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Interna\u00e7\u00e3o Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":22379}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 assist\u00eancia ao paciente, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio profissional de enfermagem.","provas":[{"id":56594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Interna\u00e7\u00e3o Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":22379},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcpa-rs-2016-faurgs-tecnico-de-enfermagem-area-internacao-pediatrica-e-neonatal","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Interna\u00e7\u00e3o Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1715441,"hashId":"d53ffa9fc8b3588ea879b6d84576e82d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 assist\u00eancia ao paciente, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio profissional de enfermagem.<\/p>","resposta":6503489,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A enfermagem e suas atividades auxiliares somente podem ser exercidas por pessoas legalmente habilitadas e inscritas no Conselho Regional de Enfermagem com jurisdi\u00e7\u00e3o em qualquer \u00e1rea independentemente de onde ocorra o seu exerc\u00edcio.","id":6503488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A enfermagem e suas atividades auxiliares somente podem ser exercidas por pessoas legalmente habilitadas e inscritas no Conselho Regional de Enfermagem com jurisdi\u00e7\u00e3o em qualquer \u00e1rea independentemente de onde ocorra o seu exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O t\u00e9cnico de enfermagem exerce atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, realizando orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem em grau auxiliar e participando no planejamento da assist\u00eancia de enfermagem.","id":6503489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico de enfermagem exerce atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, realizando orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem em grau auxiliar e participando no planejamento da assist\u00eancia de enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O t\u00e9cnico de enfermagem deve participar da orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do trabalho de enfermagem em grau avan\u00e7ado, devendo evitar sua participa\u00e7\u00e3o na programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.","id":6503490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico de enfermagem deve participar da orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do trabalho de enfermagem em grau avan\u00e7ado, devendo evitar sua participa\u00e7\u00e3o na programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O t\u00e9cnico de enfermagem exerce atividades de n\u00edvel m\u00e9dio, de natureza repetitiva, envolvendo servi\u00e7os auxiliares de enfermagem sob supervis\u00e3o, bem como a participa\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de execu\u00e7\u00e3o simples, em processos de tratamento.","id":6503491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico de enfermagem exerce atividades de n\u00edvel m\u00e9dio, de natureza repetitiva, envolvendo servi\u00e7os auxiliares de enfermagem sob supervis\u00e3o, bem como a participa\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de execu\u00e7\u00e3o simples, em processos de tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As atividades do t\u00e9cnico de enfermagem, quando exercidas em institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, p\u00fablicas e privadas, e em programas de sa\u00fade, podem ser desempenhadas sem a orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do enfermeiro.","id":6503492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades do t\u00e9cnico de enfermagem, quando exercidas em institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, p\u00fablicas e privadas, e em programas de sa\u00fade, podem ser desempenhadas sem a orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do enfermeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Interna\u00e7\u00e3o Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":22379}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos de crian\u00e7as e de adolescentes hospitalizados, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Interna\u00e7\u00e3o Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":22379},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcpa-rs-2016-faurgs-tecnico-de-enfermagem-area-internacao-pediatrica-e-neonatal","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Interna\u00e7\u00e3o Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1715442,"hashId":"80fb072cce540b8145ce8ada87780374","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos de crian\u00e7as e de adolescentes hospitalizados, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6503496,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Resolu\u00e7\u00e3o 41, de 13 de outubro de 1995, do Conselho Nacional da Crian\u00e7a e do Adolescente, estabelece que toda crian\u00e7a e adolescente hospitalizados devem, obrigatoriamente, ser acompanhados por sua m\u00e3e, pai ou respons\u00e1vel, durante todo o per\u00edodo de sua hospitaliza\u00e7\u00e3o.","id":6503493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Resolu\u00e7\u00e3o 41, de 13 de outubro de 1995, do Conselho Nacional da Crian\u00e7a e do Adolescente, estabelece que toda crian\u00e7a e adolescente hospitalizados devem, obrigatoriamente, ser acompanhados por sua m\u00e3e, pai ou respons\u00e1vel, durante todo o per\u00edodo de sua hospitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Estatuto da crian\u00e7a e do adolescente em seu Art. 7\u00ba estabelece que a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, mediante efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas que permitam exclusivamente um nascimento sadio e harmonioso.","id":6503494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Estatuto da crian\u00e7a e do adolescente em seu Art. 7\u00ba estabelece que a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, mediante efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas que permitam exclusivamente um nascimento sadio e harmonioso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os hospitais devem identificar o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital do pai, sem preju\u00edzo de outras formas normatizadas pela autoridade administrativa competente.","id":6503495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os hospitais devem identificar o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital do pai, sem preju\u00edzo de outras formas normatizadas pela autoridade administrativa competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as crian\u00e7as e os adolescentes hospitalizados t\u00eam o direito de serem informados sobre sua enfermidade, progn\u00f3sticos, cuidados terap\u00eauticos e diagn\u00f3sticos a serem utilizados, respeitando sua fase cognitiva, al\u00e9m de receber amparo psicol\u00f3gico, quando se fizer necess\u00e1rio.","id":6503496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as crian\u00e7as e os adolescentes hospitalizados t\u00eam o direito de serem informados sobre sua enfermidade, progn\u00f3sticos, cuidados terap\u00eauticos e diagn\u00f3sticos a serem utilizados, respeitando sua fase cognitiva, al\u00e9m de receber amparo psicol\u00f3gico, quando se fizer necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os estabelecimentos de atendimento \u00e0 sa\u00fade dever\u00e3o obrigatoriamente, em todos os n\u00edveis de atendimento, proporcionar condi\u00e7\u00f5es para a perman\u00eancia em tempo integral de um dos pais ou respons\u00e1vel, nos casos de interna\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou de adolescente.","id":6503497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os estabelecimentos de atendimento \u00e0 sa\u00fade dever\u00e3o obrigatoriamente, em todos os n\u00edveis de atendimento, proporcionar condi\u00e7\u00f5es para a perman\u00eancia em tempo integral de um dos pais ou respons\u00e1vel, nos casos de interna\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou de adolescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)- Portaria 1.1130\/2015","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)- Portaria 1.1130\/2015","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413314,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-crianca-pnaisc-portaria-1-1130-2015"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Interna\u00e7\u00e3o Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":22379}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pele dos rec\u00e9m-nascidos pr\u00e9-termo \u00e9 imatura, se comparada \u00e0 dos nascidos a termo. Sobre os cuidados necess\u00e1rios com a pele dos rec\u00e9m-nascidos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Interna\u00e7\u00e3o Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":22379},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcpa-rs-2016-faurgs-tecnico-de-enfermagem-area-internacao-pediatrica-e-neonatal","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Interna\u00e7\u00e3o Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1715454,"hashId":"7d9602165bf0a99a89b50724268310a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pele dos rec\u00e9m-nascidos pr\u00e9-termo \u00e9 imatura, se comparada \u00e0 dos nascidos a termo. Sobre os cuidados necess\u00e1rios com a pele dos rec\u00e9m-nascidos, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6503557,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A permeabilidade aumentada da pele facilita a absor\u00e7\u00e3o dos ingredientes.","id":6503553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A permeabilidade aumentada da pele facilita a absor\u00e7\u00e3o dos ingredientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o uso de antiss\u00e9pticos, a pele deve ser limpa com \u00e1gua, pelo risco de irrita\u00e7\u00e3o grave e queimaduras qu\u00edmicas.","id":6503554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o uso de antiss\u00e9pticos, a pele deve ser limpa com \u00e1gua, pelo risco de irrita\u00e7\u00e3o grave e queimaduras qu\u00edmicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 indicada a aplica\u00e7\u00e3o de adesivos transparentes para prote\u00e7\u00e3o dos bra\u00e7os, cotovelos e joelhos de les\u00f5es por fric\u00e7\u00e3o.","id":6503555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indicada a aplica\u00e7\u00e3o de adesivos transparentes para prote\u00e7\u00e3o dos bra\u00e7os, cotovelos e joelhos de les\u00f5es por fric\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se utilizar produtos de higiene com pH neutro e com o m\u00ednimo de corantes e perfumes.","id":6503556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se utilizar produtos de higiene com pH neutro e com o m\u00ednimo de corantes e perfumes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve-se usar incubadora umidificada de 70% a 90% nos primeiros sete dias de vida, 50% at\u00e9 os 28 dias de vida; o uso desse equipamento n\u00e3o \u00e9 indicado para reduzir a perda de \u00e1gua transepid\u00e9rmica e calor.","id":6503557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se usar incubadora umidificada de 70% a 90% nos primeiros sete dias de vida, 50% at\u00e9 os 28 dias de vida; o uso desse equipamento n\u00e3o \u00e9 indicado para reduzir a perda de \u00e1gua transepid\u00e9rmica e calor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Interna\u00e7\u00e3o Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":22379}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao processo de enfermagem. I - O hist\u00f3rico de enfermagem deve incluir as informa\u00e7\u00f5es a respeito das origens biof\u00edsicas, psicol\u00f3gicas, socioculturais e espirituais do paciente. II - O diagn\u00f3stico de enfermagem se refere ao julgamento cl\u00ednico a respeito das respostas do indiv\u00edduo, da fam\u00edlia ou da comunidade aos problemas de sa\u00fade do momento ou em potencial e dos processos da vida. III - O planejamento \u00e9 a etapa do processo de enfermagem que desenvolve e aplica estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o de enfermagem. IV - A evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 a etapa do processo de enfermagem que desenvolve um plano de cuidados, iniciando as interven\u00e7\u00f5es que foram identificadas naquele momento. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":56594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Interna\u00e7\u00e3o Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":22379},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcpa-rs-2016-faurgs-tecnico-de-enfermagem-area-internacao-pediatrica-e-neonatal","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Interna\u00e7\u00e3o Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1715459,"hashId":"c27556909327590a3a5a02fe213810ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao processo de enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O hist\u00f3rico de enfermagem deve incluir as informa\u00e7\u00f5es a respeito das origens biof\u00edsicas, psicol\u00f3gicas, socioculturais e espirituais do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O diagn\u00f3stico de enfermagem se refere ao julgamento cl\u00ednico a respeito das respostas do indiv\u00edduo, da fam\u00edlia ou da comunidade aos problemas de sa\u00fade do momento ou em potencial e dos processos da vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O planejamento \u00e9 a etapa do processo de enfermagem que desenvolve e aplica estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o de enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 a etapa do processo de enfermagem que desenvolve um plano de cuidados, iniciando as interven\u00e7\u00f5es que foram identificadas naquele momento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6503580,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6503578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6503579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6503580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6503581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":6503582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Interna\u00e7\u00e3o Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":22379}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chamamos de _____________ a elimina\u00e7\u00e3o de fezes escuras, resultantes de sangue desnaturado. ______________ \u00e9 a colora\u00e7\u00e3o amarelada da pele e escler\u00f3ticas. ______________ \u00e9 a transfer\u00eancia passiva de conte\u00fado g\u00e1strico para o es\u00f4fago e boca. ______________ \u00e9 a dificuldade para deglutir. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas dos par\u00e1grafos acima.","provas":[{"id":56594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Interna\u00e7\u00e3o Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":22379},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcpa-rs-2016-faurgs-tecnico-de-enfermagem-area-internacao-pediatrica-e-neonatal","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Interna\u00e7\u00e3o Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1715462,"hashId":"7595f48a46b90a043957fd521884e47e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Chamamos de _____________ a elimina\u00e7\u00e3o de fezes escuras, resultantes de sangue desnaturado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">______________ \u00e9 a colora\u00e7\u00e3o amarelada da pele e escler\u00f3ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">______________ \u00e9 a transfer\u00eancia passiva de conte\u00fado g\u00e1strico para o es\u00f4fago e boca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">______________ \u00e9 a dificuldade para deglutir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas dos par\u00e1grafos acima.<\/p>","resposta":6503595,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melena \u2013 Refluxo \u2013 Icter\u00edcia \u2013 Hemat\u00eamese","id":6503593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melena \u2013 Refluxo \u2013 Icter\u00edcia \u2013 Hemat\u00eamese<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemat\u00eamese \u2013 Refluxo \u2013 Icter\u00edcia \u2013 Melena","id":6503594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemat\u00eamese \u2013 Refluxo \u2013 Icter\u00edcia \u2013 Melena<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melena \u2013 Icter\u00edcia \u2013 Refluxo \u2013 Disfagia","id":6503595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melena \u2013 Icter\u00edcia \u2013 Refluxo \u2013 Disfagia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refluxo \u2013 Icter\u00edcia \u2013 Melena \u2013 Hemat\u00eamese","id":6503596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refluxo \u2013 Icter\u00edcia \u2013 Melena \u2013 Hemat\u00eamese<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disfagia \u2013 Icter\u00edcia \u2013 Refluxo \u2013 Melena","id":6503597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfagia \u2013 Icter\u00edcia \u2013 Refluxo \u2013 Melena<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":22473}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Acre","sigla":"CREA AC","id":4706,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto leia as afirmativas a seguir.I. Uma cidade de cotidiano t\u00e3o tranquilo, com habitantes supostamente pac\u00edficos, s\u00f3 poderia reagir com indigna\u00e7\u00e3o e imediata ambi\u00e7\u00e3o diante da profana\u00e7\u00e3o dos t\u00famulos. II. O que determina a indigna\u00e7\u00e3o da filha do engenheiro n\u00e3o \u00e9 a profana\u00e7\u00e3o dos t\u00famulos das pessoas simples de Tubiacanga, mas a possibilidade de que tamb\u00e9m seu t\u00famulo pudesse ser profanado depois de sua morte. III. O texto critica o preconceito e o elitismo da sociedade, revelado pelo desprezo que a mo\u00e7a, filha do engenheiro, tinha pelo lugarejo simples e pela origem das pessoas.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":57027,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":22473},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Acre","sigla":"CREA AC","id":4706,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crea-ac-ac-2016-funcab-analista-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CREA AC - Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1710581,"hashId":"1c977be20a6db82c58e0d8f59b50d1a9","enunciado":"<p>Sobre o texto leia as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma cidade de cotidiano t\u00e3o tranquilo, com habitantes supostamente pac\u00edficos, s\u00f3 poderia reagir com indigna\u00e7\u00e3o e imediata ambi\u00e7\u00e3o diante da profana\u00e7\u00e3o dos t\u00famulos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O que determina a indigna\u00e7\u00e3o da filha do engenheiro n\u00e3o \u00e9 a profana\u00e7\u00e3o dos t\u00famulos das pessoas simples de Tubiacanga, mas a possibilidade de que tamb\u00e9m seu t\u00famulo pudesse ser profanado depois de sua morte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto critica o preconceito e o elitismo da sociedade, revelado pelo desprezo que a mo\u00e7a, filha do engenheiro, tinha pelo lugarejo simples e pela origem das pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6480920,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6480918,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6480919,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6480920,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6480921,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ie II, apenas.","id":6480922,"corpo":"<p>Ie II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder\u00e1s quest\u00f5es de 01 a 15. A nova Calif\u00f3rnia (Fragmento) Tubiacanga era uma pequena cidade de tr\u00eas ou quatro mil habitantes, muito pac\u00edfica, em cuja esta\u00e7\u00e3o, de onde em onde, os expressos davam a honra de parar. H\u00e1 cinco anos n\u00e3o se registrava nela um furto ou roubo. As portas e janelas s\u00f3 eram usadas... porque o Rio as usava. [...] Mas, qual n\u00e3o foi a surpresa dos seus habitantes quando se veio a verificar nela um dos repugnantes crimes de que se tem mem\u00f3ria! [...] violavam-se as sepulturas do \u201cSossego\u201d, do seu cemit\u00e9rio, do seu campo-santo. [...] A indigna\u00e7\u00e3o na cidade tomou todas as fei\u00e7\u00f5es e todas as vontades. [...] A pr\u00f3pria filha do engenheiro residente da estrada de ferro, que vivia desdenhando aquele lugarejo [...] n\u00e3o p\u00f4de deixar de compartilhar da indigna\u00e7\u00e3o e do horror que tal ato provocara em todos do lugarejo. Que tinha ela com o t\u00famulo de antigos escravos e humildes roceiros? Em que podia interessar aos seus lindos olhos pardos o destino de t\u00e3o humildes ossos? Porventura o furto deles perturbaria o seu sonho de fazer radiar a beleza de sua boca, dos seus olhos e do seu busto nas cal\u00e7adas do Rio? Decerto, n\u00e3o; mas era a Morte, a Morte implac\u00e1vel e onipotente, de que ela tamb\u00e9m se sentia escrava, e que n\u00e3o deixaria um dia de levar a sua linda caveirinha para a paz eterna do cemit\u00e9rio. [...] Organizaram ent\u00e3o uma guarda. Dez homens decididos juraram perante o subdelegado vigiar durante a noite a mans\u00e3o dos mortos. Nada houve de anormal na primeira noite, na segunda e na terceira; mas, na quarta, quando os vigias j\u00e1 se dispunham a cochilar, um deles julgou lobrigar um vulto esgueirando-se por entre a quadra dos carneiros. Correram e conseguiram apanhar dois dos vampiros. [...] A not\u00edcia correu logo de casa em casa e, quando, de manh\u00e3, se tratou de estabelecer a identidade dos dois malfeitores, foi diante da popula\u00e7\u00e3o inteira que foram neles reconhecidos o Coletor Carvalhais e o Coronel Bentes, rico fazendeiro e presidente da C\u00e2mara. Este \u00faltimo [...] a perguntas repetidas que lhe fizeram, p\u00f4de dizer que juntava os ossos para fazer ouro e o companheiro que fugira era o farmac\u00eautico. Houve espanto e houve esperan\u00e7as. Como fazer ouro com ossos? Seria poss\u00edvel? Mas aquele homem rico, respeitado, como desceria ao papel de ladr\u00e3o de mortos se a coisa n\u00e3o fosse verdade! Se fosse poss\u00edvel fazer, se daqueles m\u00edseros despojos f\u00fanebres se pudesse fazer alguns contos de r\u00e9is, como n\u00e3o seria bom para todos eles! O carteiro, cujo velho sonho era a formatura do filho, viu logo ali meios de consegui-la Castrioto, o escriv\u00e3o do juiz de paz, que no ano passado conseguiu comprar uma casa, mas ainda n\u00e3o a pudera cercar, pensou no muro, que lhe devia proteger a horta e a cria\u00e7\u00e3o. Pelos olhos do sitiante Marques, que andava desde anos atrapalhado para arranjar um pasto, pensou logo no prado verde do Costa, onde os seus bois engordariam e ganhariam for\u00e7as... \u00c0s necessidades de cada um, aqueles ossos que eram ouro viriam atender, satisfazer e felicit\u00e1-los; e aqueles dois ou tr\u00eas milhares de pessoas, homens, crian\u00e7as, mulheres, mo\u00e7os e velhos, como se fossem uma s\u00f3 pessoa, correram \u00e0 casa do farmac\u00eautico. BARRETO, Lima. A nova Calif\u00f3rnia. In: SALES, Herberto (Org.). Contos brasileiros. Rio de Janeiro: Ediouro. p. 25-27. ","id":455277,"enunciado":"<p>Texto para responder\u00e1s quest\u00f5es de 01 a 15. <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A nova Calif\u00f3rnia (Fragmento) <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Tubiacanga era uma pequena cidade de tr\u00eas ou quatro mil habitantes, muito pac\u00edfica, em cuja esta\u00e7\u00e3o, de onde em onde, os expressos davam a honra de parar. H\u00e1 cinco anos n\u00e3o se registrava nela um furto ou roubo. As portas e janelas s\u00f3 eram usadas... porque o Rio as usava. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Mas, qual n\u00e3o foi a surpresa dos seus habitantes quando se veio a verificar nela um dos repugnantes crimes de que se tem mem\u00f3ria! [...] violavam-se as sepulturas do \u201cSossego\u201d, do seu cemit\u00e9rio, do seu campo-santo. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A indigna\u00e7\u00e3o na cidade tomou todas as fei\u00e7\u00f5es e todas as vontades. [...] A pr\u00f3pria filha do engenheiro residente da estrada de ferro, que vivia desdenhando aquele lugarejo [...] n\u00e3o p\u00f4de deixar de compartilhar da indigna\u00e7\u00e3o e do horror que tal ato provocara em todos do lugarejo. Que tinha ela com o t\u00famulo de antigos escravos e humildes roceiros? Em que podia interessar aos seus lindos olhos pardos o destino de t\u00e3o humildes ossos? Porventura o furto deles perturbaria o seu sonho de fazer radiar a beleza de sua boca, dos seus olhos e do seu busto nas cal\u00e7adas do Rio? <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Decerto, n\u00e3o; mas era a Morte, a Morte implac\u00e1vel e onipotente, de que ela tamb\u00e9m se sentia escrava, e que n\u00e3o deixaria um dia de levar a sua linda caveirinha para a paz eterna do cemit\u00e9rio. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Organizaram ent\u00e3o uma guarda. Dez homens decididos juraram perante o subdelegado vigiar durante a noite a mans\u00e3o dos mortos. Nada houve de anormal na primeira noite, na segunda e na terceira; mas, na quarta, quando os vigias j\u00e1 se dispunham a cochilar, um deles julgou lobrigar um vulto esgueirando-se por entre a quadra dos carneiros. Correram e conseguiram apanhar dois dos vampiros. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A not\u00edcia correu logo de casa em casa e, quando, de manh\u00e3, se tratou de estabelecer a identidade dos dois malfeitores, foi diante da popula\u00e7\u00e3o inteira que foram neles reconhecidos o Coletor Carvalhais e o Coronel Bentes, rico fazendeiro e presidente da C\u00e2mara. Este \u00faltimo [...] a perguntas repetidas que lhe fizeram, p\u00f4de dizer que juntava os ossos para fazer ouro e o companheiro que fugira era o farmac\u00eautico. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Houve espanto e houve esperan\u00e7as. Como fazer ouro com ossos? Seria poss\u00edvel? Mas aquele homem rico, respeitado, como desceria ao papel de ladr\u00e3o de mortos se a coisa n\u00e3o fosse verdade! <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Se fosse poss\u00edvel fazer, se daqueles m\u00edseros despojos f\u00fanebres se pudesse fazer alguns contos de r\u00e9is, como n\u00e3o seria bom para todos eles! <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">O carteiro, cujo velho sonho era a formatura do filho, viu logo ali meios de consegui-la Castrioto, o escriv\u00e3o do juiz de paz, que no ano passado conseguiu comprar uma casa, mas ainda n\u00e3o a pudera cercar, pensou no muro, que lhe devia proteger a horta e a cria\u00e7\u00e3o. Pelos olhos do sitiante Marques, que andava desde anos atrapalhado para arranjar um pasto, pensou logo no prado verde do Costa, onde os seus bois engordariam e ganhariam for\u00e7as... <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\u00c0s necessidades de cada um, aqueles ossos que eram ouro viriam atender, satisfazer e felicit\u00e1-los; e aqueles dois ou tr\u00eas milhares de pessoas, homens, crian\u00e7as, mulheres, mo\u00e7os e velhos, como se fossem uma s\u00f3 pessoa, correram \u00e0 casa do farmac\u00eautico. <\/p><p>BARRETO, Lima. A nova Calif\u00f3rnia. In: SALES, Herberto (Org.). Contos brasileiros. Rio de Janeiro: Ediouro. p. 25-27. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1710581","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":22473}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Acre","sigla":"CREA AC","id":4706,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o contexto, traduz-se corretamente o sentido de um segmento em:","provas":[{"id":57027,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":22473},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Acre","sigla":"CREA AC","id":4706,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crea-ac-ac-2016-funcab-analista-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CREA AC - Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1710594,"hashId":"5acafe1a3b6151424022590a758cf893","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o contexto, traduz-se corretamente o sentido de um segmento em:<\/p>","resposta":6480985,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cquando SE VEIO A VERIFICAR nela um dos repugnantes crimes\u201d = quando iriam verificar nela um dos repugnantes crimes.","id":6480983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cquando SE VEIO A VERIFICAR nela um dos repugnantes crimes\u201d = quando iriam verificar nela um dos repugnantes crimes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cos expressos DAVAM A HONRA de parar\u201d = os expressos doavam dignamente as paradas.","id":6480984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cos expressos DAVAM A HONRA de parar\u201d = os expressos doavam dignamente as paradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA indigna\u00e7\u00e3o na cidade tomou todas as FEI\u00c7\u00d5ES e todas as vontades.\u201d = A indigna\u00e7\u00e3o na cidade tomou todos os formatos e todas as vontades.","id":6480985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA indigna\u00e7\u00e3o na cidade tomou todas as FEI\u00c7\u00d5ES e todas as vontades.\u201d = A indigna\u00e7\u00e3o na cidade tomou todos os formatos e todas as vontades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cA not\u00edcia correu logo de CASA EM CASA\u201d = A not\u00edcia correu logo pela grande extens\u00e3o da cidade.","id":6480986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA not\u00edcia correu logo de CASA EM CASA\u201d = A not\u00edcia correu logo pela grande extens\u00e3o da cidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cquando os vigias j\u00e1 se DISPUNHAM A COCHILAR\u201d = quando os vigias j\u00e1 dormitavam.","id":6480987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cquando os vigias j\u00e1 se DISPUNHAM A COCHILAR\u201d = quando os vigias j\u00e1 dormitavam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder\u00e1s quest\u00f5es de 01 a 15. A nova Calif\u00f3rnia (Fragmento) Tubiacanga era uma pequena cidade de tr\u00eas ou quatro mil habitantes, muito pac\u00edfica, em cuja esta\u00e7\u00e3o, de onde em onde, os expressos davam a honra de parar. H\u00e1 cinco anos n\u00e3o se registrava nela um furto ou roubo. As portas e janelas s\u00f3 eram usadas... porque o Rio as usava. [...] Mas, qual n\u00e3o foi a surpresa dos seus habitantes quando se veio a verificar nela um dos repugnantes crimes de que se tem mem\u00f3ria! [...] violavam-se as sepulturas do \u201cSossego\u201d, do seu cemit\u00e9rio, do seu campo-santo. [...] A indigna\u00e7\u00e3o na cidade tomou todas as fei\u00e7\u00f5es e todas as vontades. [...] A pr\u00f3pria filha do engenheiro residente da estrada de ferro, que vivia desdenhando aquele lugarejo [...] n\u00e3o p\u00f4de deixar de compartilhar da indigna\u00e7\u00e3o e do horror que tal ato provocara em todos do lugarejo. Que tinha ela com o t\u00famulo de antigos escravos e humildes roceiros? Em que podia interessar aos seus lindos olhos pardos o destino de t\u00e3o humildes ossos? Porventura o furto deles perturbaria o seu sonho de fazer radiar a beleza de sua boca, dos seus olhos e do seu busto nas cal\u00e7adas do Rio? Decerto, n\u00e3o; mas era a Morte, a Morte implac\u00e1vel e onipotente, de que ela tamb\u00e9m se sentia escrava, e que n\u00e3o deixaria um dia de levar a sua linda caveirinha para a paz eterna do cemit\u00e9rio. [...] Organizaram ent\u00e3o uma guarda. Dez homens decididos juraram perante o subdelegado vigiar durante a noite a mans\u00e3o dos mortos. Nada houve de anormal na primeira noite, na segunda e na terceira; mas, na quarta, quando os vigias j\u00e1 se dispunham a cochilar, um deles julgou lobrigar um vulto esgueirando-se por entre a quadra dos carneiros. Correram e conseguiram apanhar dois dos vampiros. [...] A not\u00edcia correu logo de casa em casa e, quando, de manh\u00e3, se tratou de estabelecer a identidade dos dois malfeitores, foi diante da popula\u00e7\u00e3o inteira que foram neles reconhecidos o Coletor Carvalhais e o Coronel Bentes, rico fazendeiro e presidente da C\u00e2mara. Este \u00faltimo [...] a perguntas repetidas que lhe fizeram, p\u00f4de dizer que juntava os ossos para fazer ouro e o companheiro que fugira era o farmac\u00eautico. Houve espanto e houve esperan\u00e7as. Como fazer ouro com ossos? Seria poss\u00edvel? Mas aquele homem rico, respeitado, como desceria ao papel de ladr\u00e3o de mortos se a coisa n\u00e3o fosse verdade! Se fosse poss\u00edvel fazer, se daqueles m\u00edseros despojos f\u00fanebres se pudesse fazer alguns contos de r\u00e9is, como n\u00e3o seria bom para todos eles! O carteiro, cujo velho sonho era a formatura do filho, viu logo ali meios de consegui-la Castrioto, o escriv\u00e3o do juiz de paz, que no ano passado conseguiu comprar uma casa, mas ainda n\u00e3o a pudera cercar, pensou no muro, que lhe devia proteger a horta e a cria\u00e7\u00e3o. Pelos olhos do sitiante Marques, que andava desde anos atrapalhado para arranjar um pasto, pensou logo no prado verde do Costa, onde os seus bois engordariam e ganhariam for\u00e7as... \u00c0s necessidades de cada um, aqueles ossos que eram ouro viriam atender, satisfazer e felicit\u00e1-los; e aqueles dois ou tr\u00eas milhares de pessoas, homens, crian\u00e7as, mulheres, mo\u00e7os e velhos, como se fossem uma s\u00f3 pessoa, correram \u00e0 casa do farmac\u00eautico. BARRETO, Lima. A nova Calif\u00f3rnia. In: SALES, Herberto (Org.). Contos brasileiros. Rio de Janeiro: Ediouro. p. 25-27. ","id":455277,"enunciado":"<p>Texto para responder\u00e1s quest\u00f5es de 01 a 15. <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A nova Calif\u00f3rnia (Fragmento) <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Tubiacanga era uma pequena cidade de tr\u00eas ou quatro mil habitantes, muito pac\u00edfica, em cuja esta\u00e7\u00e3o, de onde em onde, os expressos davam a honra de parar. H\u00e1 cinco anos n\u00e3o se registrava nela um furto ou roubo. As portas e janelas s\u00f3 eram usadas... porque o Rio as usava. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Mas, qual n\u00e3o foi a surpresa dos seus habitantes quando se veio a verificar nela um dos repugnantes crimes de que se tem mem\u00f3ria! [...] violavam-se as sepulturas do \u201cSossego\u201d, do seu cemit\u00e9rio, do seu campo-santo. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A indigna\u00e7\u00e3o na cidade tomou todas as fei\u00e7\u00f5es e todas as vontades. [...] A pr\u00f3pria filha do engenheiro residente da estrada de ferro, que vivia desdenhando aquele lugarejo [...] n\u00e3o p\u00f4de deixar de compartilhar da indigna\u00e7\u00e3o e do horror que tal ato provocara em todos do lugarejo. Que tinha ela com o t\u00famulo de antigos escravos e humildes roceiros? Em que podia interessar aos seus lindos olhos pardos o destino de t\u00e3o humildes ossos? Porventura o furto deles perturbaria o seu sonho de fazer radiar a beleza de sua boca, dos seus olhos e do seu busto nas cal\u00e7adas do Rio? <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Decerto, n\u00e3o; mas era a Morte, a Morte implac\u00e1vel e onipotente, de que ela tamb\u00e9m se sentia escrava, e que n\u00e3o deixaria um dia de levar a sua linda caveirinha para a paz eterna do cemit\u00e9rio. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Organizaram ent\u00e3o uma guarda. Dez homens decididos juraram perante o subdelegado vigiar durante a noite a mans\u00e3o dos mortos. Nada houve de anormal na primeira noite, na segunda e na terceira; mas, na quarta, quando os vigias j\u00e1 se dispunham a cochilar, um deles julgou lobrigar um vulto esgueirando-se por entre a quadra dos carneiros. Correram e conseguiram apanhar dois dos vampiros. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A not\u00edcia correu logo de casa em casa e, quando, de manh\u00e3, se tratou de estabelecer a identidade dos dois malfeitores, foi diante da popula\u00e7\u00e3o inteira que foram neles reconhecidos o Coletor Carvalhais e o Coronel Bentes, rico fazendeiro e presidente da C\u00e2mara. Este \u00faltimo [...] a perguntas repetidas que lhe fizeram, p\u00f4de dizer que juntava os ossos para fazer ouro e o companheiro que fugira era o farmac\u00eautico. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Houve espanto e houve esperan\u00e7as. Como fazer ouro com ossos? Seria poss\u00edvel? Mas aquele homem rico, respeitado, como desceria ao papel de ladr\u00e3o de mortos se a coisa n\u00e3o fosse verdade! <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Se fosse poss\u00edvel fazer, se daqueles m\u00edseros despojos f\u00fanebres se pudesse fazer alguns contos de r\u00e9is, como n\u00e3o seria bom para todos eles! <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">O carteiro, cujo velho sonho era a formatura do filho, viu logo ali meios de consegui-la Castrioto, o escriv\u00e3o do juiz de paz, que no ano passado conseguiu comprar uma casa, mas ainda n\u00e3o a pudera cercar, pensou no muro, que lhe devia proteger a horta e a cria\u00e7\u00e3o. Pelos olhos do sitiante Marques, que andava desde anos atrapalhado para arranjar um pasto, pensou logo no prado verde do Costa, onde os seus bois engordariam e ganhariam for\u00e7as... <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\u00c0s necessidades de cada um, aqueles ossos que eram ouro viriam atender, satisfazer e felicit\u00e1-los; e aqueles dois ou tr\u00eas milhares de pessoas, homens, crian\u00e7as, mulheres, mo\u00e7os e velhos, como se fossem uma s\u00f3 pessoa, correram \u00e0 casa do farmac\u00eautico. <\/p><p>BARRETO, Lima. A nova Calif\u00f3rnia. In: SALES, Herberto (Org.). Contos brasileiros. Rio de Janeiro: Ediouro. p. 25-27. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1710594","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":22473}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Acre","sigla":"CREA AC","id":4706,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segundo par\u00e1grafo do texto de Lima Barreto ancora-se na sugest\u00e3o de duplo sentido da palavra SOSSEGO - apoiado pelas aspas - tomada ora com ideia abstrata, ora concreta. Esses sentidos s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":57027,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":22473},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Acre","sigla":"CREA AC","id":4706,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crea-ac-ac-2016-funcab-analista-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CREA AC - Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1710595,"hashId":"4c50fa4242f6409ac99ccca169534710","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O segundo par\u00e1grafo do texto de Lima Barreto ancora-se na sugest\u00e3o de duplo sentido da palavra SOSSEGO - apoiado pelas aspas - tomada ora com ideia abstrata, ora concreta. Esses sentidos s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6480989,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sentimentos individuais\/ cidade de Tubiacanga.","id":6480988,"corpo":"<p>sentimentos individuais\/ cidade de Tubiacanga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refer\u00eancia \u00e0 tranquilidade da cidade\/ nome do cemit\u00e9rio.","id":6480989,"corpo":"<p>refer\u00eancia \u00e0 tranquilidade da cidade\/ nome do cemit\u00e9rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expectativa da pop ula \u00e7\u00e3o\/refer\u00eancia ao campo-santo.","id":6480990,"corpo":"<p>expectativa da pop ula \u00e7\u00e3o\/refer\u00eancia ao campo-santo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eufemismo\/cidade pac\u00edfica.","id":6480991,"corpo":"<p>eufemismo\/cidade pac\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00eanfase na hip\u00e9rbole inicial\/ameniza\u00e7\u00e3o da morte.","id":6480992,"corpo":"<p>\u00eanfase na hip\u00e9rbole inicial\/ameniza\u00e7\u00e3o da morte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder\u00e1s quest\u00f5es de 01 a 15. A nova Calif\u00f3rnia (Fragmento) Tubiacanga era uma pequena cidade de tr\u00eas ou quatro mil habitantes, muito pac\u00edfica, em cuja esta\u00e7\u00e3o, de onde em onde, os expressos davam a honra de parar. H\u00e1 cinco anos n\u00e3o se registrava nela um furto ou roubo. As portas e janelas s\u00f3 eram usadas... porque o Rio as usava. [...] Mas, qual n\u00e3o foi a surpresa dos seus habitantes quando se veio a verificar nela um dos repugnantes crimes de que se tem mem\u00f3ria! [...] violavam-se as sepulturas do \u201cSossego\u201d, do seu cemit\u00e9rio, do seu campo-santo. [...] A indigna\u00e7\u00e3o na cidade tomou todas as fei\u00e7\u00f5es e todas as vontades. [...] A pr\u00f3pria filha do engenheiro residente da estrada de ferro, que vivia desdenhando aquele lugarejo [...] n\u00e3o p\u00f4de deixar de compartilhar da indigna\u00e7\u00e3o e do horror que tal ato provocara em todos do lugarejo. Que tinha ela com o t\u00famulo de antigos escravos e humildes roceiros? Em que podia interessar aos seus lindos olhos pardos o destino de t\u00e3o humildes ossos? Porventura o furto deles perturbaria o seu sonho de fazer radiar a beleza de sua boca, dos seus olhos e do seu busto nas cal\u00e7adas do Rio? Decerto, n\u00e3o; mas era a Morte, a Morte implac\u00e1vel e onipotente, de que ela tamb\u00e9m se sentia escrava, e que n\u00e3o deixaria um dia de levar a sua linda caveirinha para a paz eterna do cemit\u00e9rio. [...] Organizaram ent\u00e3o uma guarda. Dez homens decididos juraram perante o subdelegado vigiar durante a noite a mans\u00e3o dos mortos. Nada houve de anormal na primeira noite, na segunda e na terceira; mas, na quarta, quando os vigias j\u00e1 se dispunham a cochilar, um deles julgou lobrigar um vulto esgueirando-se por entre a quadra dos carneiros. Correram e conseguiram apanhar dois dos vampiros. [...] A not\u00edcia correu logo de casa em casa e, quando, de manh\u00e3, se tratou de estabelecer a identidade dos dois malfeitores, foi diante da popula\u00e7\u00e3o inteira que foram neles reconhecidos o Coletor Carvalhais e o Coronel Bentes, rico fazendeiro e presidente da C\u00e2mara. Este \u00faltimo [...] a perguntas repetidas que lhe fizeram, p\u00f4de dizer que juntava os ossos para fazer ouro e o companheiro que fugira era o farmac\u00eautico. Houve espanto e houve esperan\u00e7as. Como fazer ouro com ossos? Seria poss\u00edvel? Mas aquele homem rico, respeitado, como desceria ao papel de ladr\u00e3o de mortos se a coisa n\u00e3o fosse verdade! Se fosse poss\u00edvel fazer, se daqueles m\u00edseros despojos f\u00fanebres se pudesse fazer alguns contos de r\u00e9is, como n\u00e3o seria bom para todos eles! O carteiro, cujo velho sonho era a formatura do filho, viu logo ali meios de consegui-la Castrioto, o escriv\u00e3o do juiz de paz, que no ano passado conseguiu comprar uma casa, mas ainda n\u00e3o a pudera cercar, pensou no muro, que lhe devia proteger a horta e a cria\u00e7\u00e3o. Pelos olhos do sitiante Marques, que andava desde anos atrapalhado para arranjar um pasto, pensou logo no prado verde do Costa, onde os seus bois engordariam e ganhariam for\u00e7as... \u00c0s necessidades de cada um, aqueles ossos que eram ouro viriam atender, satisfazer e felicit\u00e1-los; e aqueles dois ou tr\u00eas milhares de pessoas, homens, crian\u00e7as, mulheres, mo\u00e7os e velhos, como se fossem uma s\u00f3 pessoa, correram \u00e0 casa do farmac\u00eautico. BARRETO, Lima. A nova Calif\u00f3rnia. In: SALES, Herberto (Org.). Contos brasileiros. Rio de Janeiro: Ediouro. p. 25-27. ","id":455277,"enunciado":"<p>Texto para responder\u00e1s quest\u00f5es de 01 a 15. <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A nova Calif\u00f3rnia (Fragmento) <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Tubiacanga era uma pequena cidade de tr\u00eas ou quatro mil habitantes, muito pac\u00edfica, em cuja esta\u00e7\u00e3o, de onde em onde, os expressos davam a honra de parar. H\u00e1 cinco anos n\u00e3o se registrava nela um furto ou roubo. As portas e janelas s\u00f3 eram usadas... porque o Rio as usava. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Mas, qual n\u00e3o foi a surpresa dos seus habitantes quando se veio a verificar nela um dos repugnantes crimes de que se tem mem\u00f3ria! [...] violavam-se as sepulturas do \u201cSossego\u201d, do seu cemit\u00e9rio, do seu campo-santo. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A indigna\u00e7\u00e3o na cidade tomou todas as fei\u00e7\u00f5es e todas as vontades. [...] A pr\u00f3pria filha do engenheiro residente da estrada de ferro, que vivia desdenhando aquele lugarejo [...] n\u00e3o p\u00f4de deixar de compartilhar da indigna\u00e7\u00e3o e do horror que tal ato provocara em todos do lugarejo. Que tinha ela com o t\u00famulo de antigos escravos e humildes roceiros? Em que podia interessar aos seus lindos olhos pardos o destino de t\u00e3o humildes ossos? Porventura o furto deles perturbaria o seu sonho de fazer radiar a beleza de sua boca, dos seus olhos e do seu busto nas cal\u00e7adas do Rio? <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Decerto, n\u00e3o; mas era a Morte, a Morte implac\u00e1vel e onipotente, de que ela tamb\u00e9m se sentia escrava, e que n\u00e3o deixaria um dia de levar a sua linda caveirinha para a paz eterna do cemit\u00e9rio. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Organizaram ent\u00e3o uma guarda. Dez homens decididos juraram perante o subdelegado vigiar durante a noite a mans\u00e3o dos mortos. Nada houve de anormal na primeira noite, na segunda e na terceira; mas, na quarta, quando os vigias j\u00e1 se dispunham a cochilar, um deles julgou lobrigar um vulto esgueirando-se por entre a quadra dos carneiros. Correram e conseguiram apanhar dois dos vampiros. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A not\u00edcia correu logo de casa em casa e, quando, de manh\u00e3, se tratou de estabelecer a identidade dos dois malfeitores, foi diante da popula\u00e7\u00e3o inteira que foram neles reconhecidos o Coletor Carvalhais e o Coronel Bentes, rico fazendeiro e presidente da C\u00e2mara. Este \u00faltimo [...] a perguntas repetidas que lhe fizeram, p\u00f4de dizer que juntava os ossos para fazer ouro e o companheiro que fugira era o farmac\u00eautico. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Houve espanto e houve esperan\u00e7as. Como fazer ouro com ossos? Seria poss\u00edvel? Mas aquele homem rico, respeitado, como desceria ao papel de ladr\u00e3o de mortos se a coisa n\u00e3o fosse verdade! <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Se fosse poss\u00edvel fazer, se daqueles m\u00edseros despojos f\u00fanebres se pudesse fazer alguns contos de r\u00e9is, como n\u00e3o seria bom para todos eles! <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">O carteiro, cujo velho sonho era a formatura do filho, viu logo ali meios de consegui-la Castrioto, o escriv\u00e3o do juiz de paz, que no ano passado conseguiu comprar uma casa, mas ainda n\u00e3o a pudera cercar, pensou no muro, que lhe devia proteger a horta e a cria\u00e7\u00e3o. Pelos olhos do sitiante Marques, que andava desde anos atrapalhado para arranjar um pasto, pensou logo no prado verde do Costa, onde os seus bois engordariam e ganhariam for\u00e7as... <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\u00c0s necessidades de cada um, aqueles ossos que eram ouro viriam atender, satisfazer e felicit\u00e1-los; e aqueles dois ou tr\u00eas milhares de pessoas, homens, crian\u00e7as, mulheres, mo\u00e7os e velhos, como se fossem uma s\u00f3 pessoa, correram \u00e0 casa do farmac\u00eautico. <\/p><p>BARRETO, Lima. A nova Calif\u00f3rnia. In: SALES, Herberto (Org.). Contos brasileiros. Rio de Janeiro: Ediouro. p. 25-27. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1710595","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":22473}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Acre","sigla":"CREA AC","id":4706,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que se compreenda bem a maneira como s\u00e3o escolhidas e utilizadas as formas verbais nos enunciados da l\u00edngua portuguesa, \u00e9 importante que se leve em conta uma no\u00e7\u00e3o muito importante: o aspecto verbal. Nesse sentido, em \u201cA pr\u00f3pria filha do engenheiro residente da estrada de ferro, que VIVIA DESDENHANDO aquele lugarejo\u201d a forma verbal destacada marca o aspecto:","provas":[{"id":57027,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":22473},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Acre","sigla":"CREA AC","id":4706,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crea-ac-ac-2016-funcab-analista-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CREA AC - Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1710597,"hashId":"e6ad7875319f85deb3ef91bada52d539","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que se compreenda bem a maneira como s\u00e3o escolhidas e utilizadas as formas verbais nos enunciados da l\u00edngua portuguesa, \u00e9 importante que se leve em conta uma no\u00e7\u00e3o muito importante: o aspecto verbal. Nesse sentido, em \u201cA pr\u00f3pria filha do engenheiro residente da estrada de ferro, que VIVIA DESDENHANDO aquele lugarejo\u201d a forma verbal destacada marca o aspecto:<\/p>","resposta":6481002,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"moment\u00e2neo.","id":6480998,"corpo":"<p>moment\u00e2neo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incoativo. ","id":6480999,"corpo":"<p>incoativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permansivo.","id":6481000,"corpo":"<p>permansivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conclusivo.","id":6481001,"corpo":"<p>conclusivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" durativo.","id":6481002,"corpo":"<p> durativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder\u00e1s quest\u00f5es de 01 a 15. A nova Calif\u00f3rnia (Fragmento) Tubiacanga era uma pequena cidade de tr\u00eas ou quatro mil habitantes, muito pac\u00edfica, em cuja esta\u00e7\u00e3o, de onde em onde, os expressos davam a honra de parar. H\u00e1 cinco anos n\u00e3o se registrava nela um furto ou roubo. As portas e janelas s\u00f3 eram usadas... porque o Rio as usava. [...] Mas, qual n\u00e3o foi a surpresa dos seus habitantes quando se veio a verificar nela um dos repugnantes crimes de que se tem mem\u00f3ria! [...] violavam-se as sepulturas do \u201cSossego\u201d, do seu cemit\u00e9rio, do seu campo-santo. [...] A indigna\u00e7\u00e3o na cidade tomou todas as fei\u00e7\u00f5es e todas as vontades. [...] A pr\u00f3pria filha do engenheiro residente da estrada de ferro, que vivia desdenhando aquele lugarejo [...] n\u00e3o p\u00f4de deixar de compartilhar da indigna\u00e7\u00e3o e do horror que tal ato provocara em todos do lugarejo. Que tinha ela com o t\u00famulo de antigos escravos e humildes roceiros? Em que podia interessar aos seus lindos olhos pardos o destino de t\u00e3o humildes ossos? Porventura o furto deles perturbaria o seu sonho de fazer radiar a beleza de sua boca, dos seus olhos e do seu busto nas cal\u00e7adas do Rio? Decerto, n\u00e3o; mas era a Morte, a Morte implac\u00e1vel e onipotente, de que ela tamb\u00e9m se sentia escrava, e que n\u00e3o deixaria um dia de levar a sua linda caveirinha para a paz eterna do cemit\u00e9rio. [...] Organizaram ent\u00e3o uma guarda. Dez homens decididos juraram perante o subdelegado vigiar durante a noite a mans\u00e3o dos mortos. Nada houve de anormal na primeira noite, na segunda e na terceira; mas, na quarta, quando os vigias j\u00e1 se dispunham a cochilar, um deles julgou lobrigar um vulto esgueirando-se por entre a quadra dos carneiros. Correram e conseguiram apanhar dois dos vampiros. [...] A not\u00edcia correu logo de casa em casa e, quando, de manh\u00e3, se tratou de estabelecer a identidade dos dois malfeitores, foi diante da popula\u00e7\u00e3o inteira que foram neles reconhecidos o Coletor Carvalhais e o Coronel Bentes, rico fazendeiro e presidente da C\u00e2mara. Este \u00faltimo [...] a perguntas repetidas que lhe fizeram, p\u00f4de dizer que juntava os ossos para fazer ouro e o companheiro que fugira era o farmac\u00eautico. Houve espanto e houve esperan\u00e7as. Como fazer ouro com ossos? Seria poss\u00edvel? Mas aquele homem rico, respeitado, como desceria ao papel de ladr\u00e3o de mortos se a coisa n\u00e3o fosse verdade! Se fosse poss\u00edvel fazer, se daqueles m\u00edseros despojos f\u00fanebres se pudesse fazer alguns contos de r\u00e9is, como n\u00e3o seria bom para todos eles! O carteiro, cujo velho sonho era a formatura do filho, viu logo ali meios de consegui-la Castrioto, o escriv\u00e3o do juiz de paz, que no ano passado conseguiu comprar uma casa, mas ainda n\u00e3o a pudera cercar, pensou no muro, que lhe devia proteger a horta e a cria\u00e7\u00e3o. Pelos olhos do sitiante Marques, que andava desde anos atrapalhado para arranjar um pasto, pensou logo no prado verde do Costa, onde os seus bois engordariam e ganhariam for\u00e7as... \u00c0s necessidades de cada um, aqueles ossos que eram ouro viriam atender, satisfazer e felicit\u00e1-los; e aqueles dois ou tr\u00eas milhares de pessoas, homens, crian\u00e7as, mulheres, mo\u00e7os e velhos, como se fossem uma s\u00f3 pessoa, correram \u00e0 casa do farmac\u00eautico. BARRETO, Lima. A nova Calif\u00f3rnia. In: SALES, Herberto (Org.). Contos brasileiros. Rio de Janeiro: Ediouro. p. 25-27. ","id":455277,"enunciado":"<p>Texto para responder\u00e1s quest\u00f5es de 01 a 15. <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A nova Calif\u00f3rnia (Fragmento) <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Tubiacanga era uma pequena cidade de tr\u00eas ou quatro mil habitantes, muito pac\u00edfica, em cuja esta\u00e7\u00e3o, de onde em onde, os expressos davam a honra de parar. H\u00e1 cinco anos n\u00e3o se registrava nela um furto ou roubo. As portas e janelas s\u00f3 eram usadas... porque o Rio as usava. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Mas, qual n\u00e3o foi a surpresa dos seus habitantes quando se veio a verificar nela um dos repugnantes crimes de que se tem mem\u00f3ria! [...] violavam-se as sepulturas do \u201cSossego\u201d, do seu cemit\u00e9rio, do seu campo-santo. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A indigna\u00e7\u00e3o na cidade tomou todas as fei\u00e7\u00f5es e todas as vontades. [...] A pr\u00f3pria filha do engenheiro residente da estrada de ferro, que vivia desdenhando aquele lugarejo [...] n\u00e3o p\u00f4de deixar de compartilhar da indigna\u00e7\u00e3o e do horror que tal ato provocara em todos do lugarejo. Que tinha ela com o t\u00famulo de antigos escravos e humildes roceiros? Em que podia interessar aos seus lindos olhos pardos o destino de t\u00e3o humildes ossos? Porventura o furto deles perturbaria o seu sonho de fazer radiar a beleza de sua boca, dos seus olhos e do seu busto nas cal\u00e7adas do Rio? <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Decerto, n\u00e3o; mas era a Morte, a Morte implac\u00e1vel e onipotente, de que ela tamb\u00e9m se sentia escrava, e que n\u00e3o deixaria um dia de levar a sua linda caveirinha para a paz eterna do cemit\u00e9rio. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Organizaram ent\u00e3o uma guarda. Dez homens decididos juraram perante o subdelegado vigiar durante a noite a mans\u00e3o dos mortos. Nada houve de anormal na primeira noite, na segunda e na terceira; mas, na quarta, quando os vigias j\u00e1 se dispunham a cochilar, um deles julgou lobrigar um vulto esgueirando-se por entre a quadra dos carneiros. Correram e conseguiram apanhar dois dos vampiros. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A not\u00edcia correu logo de casa em casa e, quando, de manh\u00e3, se tratou de estabelecer a identidade dos dois malfeitores, foi diante da popula\u00e7\u00e3o inteira que foram neles reconhecidos o Coletor Carvalhais e o Coronel Bentes, rico fazendeiro e presidente da C\u00e2mara. Este \u00faltimo [...] a perguntas repetidas que lhe fizeram, p\u00f4de dizer que juntava os ossos para fazer ouro e o companheiro que fugira era o farmac\u00eautico. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Houve espanto e houve esperan\u00e7as. Como fazer ouro com ossos? Seria poss\u00edvel? Mas aquele homem rico, respeitado, como desceria ao papel de ladr\u00e3o de mortos se a coisa n\u00e3o fosse verdade! <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Se fosse poss\u00edvel fazer, se daqueles m\u00edseros despojos f\u00fanebres se pudesse fazer alguns contos de r\u00e9is, como n\u00e3o seria bom para todos eles! <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">O carteiro, cujo velho sonho era a formatura do filho, viu logo ali meios de consegui-la Castrioto, o escriv\u00e3o do juiz de paz, que no ano passado conseguiu comprar uma casa, mas ainda n\u00e3o a pudera cercar, pensou no muro, que lhe devia proteger a horta e a cria\u00e7\u00e3o. Pelos olhos do sitiante Marques, que andava desde anos atrapalhado para arranjar um pasto, pensou logo no prado verde do Costa, onde os seus bois engordariam e ganhariam for\u00e7as... <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\u00c0s necessidades de cada um, aqueles ossos que eram ouro viriam atender, satisfazer e felicit\u00e1-los; e aqueles dois ou tr\u00eas milhares de pessoas, homens, crian\u00e7as, mulheres, mo\u00e7os e velhos, como se fossem uma s\u00f3 pessoa, correram \u00e0 casa do farmac\u00eautico. <\/p><p>BARRETO, Lima. A nova Calif\u00f3rnia. In: SALES, Herberto (Org.). Contos brasileiros. Rio de Janeiro: Ediouro. p. 25-27. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1710597","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":22473}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Acre","sigla":"CREA AC","id":4706,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSe fosse poss\u00edvel fazer, se daqueles m\u00edseros despojos f\u00fanebres se pudesse fazer alguns contos de r\u00e9is, como n\u00e3o seria bom para todos eles!\u201d O efeito de sentido que a frase exclamativa provoca \u00e9:","provas":[{"id":57027,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":22473},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Acre","sigla":"CREA AC","id":4706,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crea-ac-ac-2016-funcab-analista-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CREA AC - Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1710608,"hashId":"9e648816969944885657cdfe9e32fc38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe fosse poss\u00edvel fazer, se daqueles m\u00edseros despojos f\u00fanebres se pudesse fazer alguns contos de r\u00e9is, como n\u00e3o seria bom para todos eles!\u201d O efeito de sentido que a frase exclamativa provoca \u00e9:<\/p>","resposta":6481051,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corresponde a um sentimento do interlocutor\/leitor em rela\u00e7\u00e3o ao fato narrado.","id":6481048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corresponde a um sentimento do interlocutor\/leitor em rela\u00e7\u00e3o ao fato narrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"confere contempla\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o vivida em rela\u00e7\u00e3o ao desaparecimento dos ossos.","id":6481049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confere contempla\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o vivida em rela\u00e7\u00e3o ao desaparecimento dos ossos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"introduz uma hip\u00f3tese a averiguar a respeito do fazendeiro e do presidente da C\u00e2mara.","id":6481050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">introduz uma hip\u00f3tese a averiguar a respeito do fazendeiro e do presidente da C\u00e2mara.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exprime estado psicol\u00f3gico do locutor relativamente ao interlocutor e a um estado de coisas especificado.","id":6481051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exprime estado psicol\u00f3gico do locutor relativamente ao interlocutor e a um estado de coisas especificado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expressa est\u00edmulo para que se comece a investiga\u00e7\u00e3o sobre os roubos dos ossos para verificar a veracidade a den\u00fancia narrativa.","id":6481052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expressa est\u00edmulo para que se comece a investiga\u00e7\u00e3o sobre os roubos dos ossos para verificar a veracidade a den\u00fancia narrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder\u00e1s quest\u00f5es de 01 a 15. A nova Calif\u00f3rnia (Fragmento) Tubiacanga era uma pequena cidade de tr\u00eas ou quatro mil habitantes, muito pac\u00edfica, em cuja esta\u00e7\u00e3o, de onde em onde, os expressos davam a honra de parar. H\u00e1 cinco anos n\u00e3o se registrava nela um furto ou roubo. As portas e janelas s\u00f3 eram usadas... porque o Rio as usava. [...] Mas, qual n\u00e3o foi a surpresa dos seus habitantes quando se veio a verificar nela um dos repugnantes crimes de que se tem mem\u00f3ria! [...] violavam-se as sepulturas do \u201cSossego\u201d, do seu cemit\u00e9rio, do seu campo-santo. [...] A indigna\u00e7\u00e3o na cidade tomou todas as fei\u00e7\u00f5es e todas as vontades. [...] A pr\u00f3pria filha do engenheiro residente da estrada de ferro, que vivia desdenhando aquele lugarejo [...] n\u00e3o p\u00f4de deixar de compartilhar da indigna\u00e7\u00e3o e do horror que tal ato provocara em todos do lugarejo. Que tinha ela com o t\u00famulo de antigos escravos e humildes roceiros? Em que podia interessar aos seus lindos olhos pardos o destino de t\u00e3o humildes ossos? Porventura o furto deles perturbaria o seu sonho de fazer radiar a beleza de sua boca, dos seus olhos e do seu busto nas cal\u00e7adas do Rio? Decerto, n\u00e3o; mas era a Morte, a Morte implac\u00e1vel e onipotente, de que ela tamb\u00e9m se sentia escrava, e que n\u00e3o deixaria um dia de levar a sua linda caveirinha para a paz eterna do cemit\u00e9rio. [...] Organizaram ent\u00e3o uma guarda. Dez homens decididos juraram perante o subdelegado vigiar durante a noite a mans\u00e3o dos mortos. Nada houve de anormal na primeira noite, na segunda e na terceira; mas, na quarta, quando os vigias j\u00e1 se dispunham a cochilar, um deles julgou lobrigar um vulto esgueirando-se por entre a quadra dos carneiros. Correram e conseguiram apanhar dois dos vampiros. [...] A not\u00edcia correu logo de casa em casa e, quando, de manh\u00e3, se tratou de estabelecer a identidade dos dois malfeitores, foi diante da popula\u00e7\u00e3o inteira que foram neles reconhecidos o Coletor Carvalhais e o Coronel Bentes, rico fazendeiro e presidente da C\u00e2mara. Este \u00faltimo [...] a perguntas repetidas que lhe fizeram, p\u00f4de dizer que juntava os ossos para fazer ouro e o companheiro que fugira era o farmac\u00eautico. Houve espanto e houve esperan\u00e7as. Como fazer ouro com ossos? Seria poss\u00edvel? Mas aquele homem rico, respeitado, como desceria ao papel de ladr\u00e3o de mortos se a coisa n\u00e3o fosse verdade! Se fosse poss\u00edvel fazer, se daqueles m\u00edseros despojos f\u00fanebres se pudesse fazer alguns contos de r\u00e9is, como n\u00e3o seria bom para todos eles! O carteiro, cujo velho sonho era a formatura do filho, viu logo ali meios de consegui-la Castrioto, o escriv\u00e3o do juiz de paz, que no ano passado conseguiu comprar uma casa, mas ainda n\u00e3o a pudera cercar, pensou no muro, que lhe devia proteger a horta e a cria\u00e7\u00e3o. Pelos olhos do sitiante Marques, que andava desde anos atrapalhado para arranjar um pasto, pensou logo no prado verde do Costa, onde os seus bois engordariam e ganhariam for\u00e7as... \u00c0s necessidades de cada um, aqueles ossos que eram ouro viriam atender, satisfazer e felicit\u00e1-los; e aqueles dois ou tr\u00eas milhares de pessoas, homens, crian\u00e7as, mulheres, mo\u00e7os e velhos, como se fossem uma s\u00f3 pessoa, correram \u00e0 casa do farmac\u00eautico. BARRETO, Lima. A nova Calif\u00f3rnia. In: SALES, Herberto (Org.). Contos brasileiros. Rio de Janeiro: Ediouro. p. 25-27. ","id":455277,"enunciado":"<p>Texto para responder\u00e1s quest\u00f5es de 01 a 15. <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A nova Calif\u00f3rnia (Fragmento) <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Tubiacanga era uma pequena cidade de tr\u00eas ou quatro mil habitantes, muito pac\u00edfica, em cuja esta\u00e7\u00e3o, de onde em onde, os expressos davam a honra de parar. H\u00e1 cinco anos n\u00e3o se registrava nela um furto ou roubo. As portas e janelas s\u00f3 eram usadas... porque o Rio as usava. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Mas, qual n\u00e3o foi a surpresa dos seus habitantes quando se veio a verificar nela um dos repugnantes crimes de que se tem mem\u00f3ria! [...] violavam-se as sepulturas do \u201cSossego\u201d, do seu cemit\u00e9rio, do seu campo-santo. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A indigna\u00e7\u00e3o na cidade tomou todas as fei\u00e7\u00f5es e todas as vontades. [...] A pr\u00f3pria filha do engenheiro residente da estrada de ferro, que vivia desdenhando aquele lugarejo [...] n\u00e3o p\u00f4de deixar de compartilhar da indigna\u00e7\u00e3o e do horror que tal ato provocara em todos do lugarejo. Que tinha ela com o t\u00famulo de antigos escravos e humildes roceiros? Em que podia interessar aos seus lindos olhos pardos o destino de t\u00e3o humildes ossos? Porventura o furto deles perturbaria o seu sonho de fazer radiar a beleza de sua boca, dos seus olhos e do seu busto nas cal\u00e7adas do Rio? <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Decerto, n\u00e3o; mas era a Morte, a Morte implac\u00e1vel e onipotente, de que ela tamb\u00e9m se sentia escrava, e que n\u00e3o deixaria um dia de levar a sua linda caveirinha para a paz eterna do cemit\u00e9rio. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Organizaram ent\u00e3o uma guarda. Dez homens decididos juraram perante o subdelegado vigiar durante a noite a mans\u00e3o dos mortos. Nada houve de anormal na primeira noite, na segunda e na terceira; mas, na quarta, quando os vigias j\u00e1 se dispunham a cochilar, um deles julgou lobrigar um vulto esgueirando-se por entre a quadra dos carneiros. Correram e conseguiram apanhar dois dos vampiros. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A not\u00edcia correu logo de casa em casa e, quando, de manh\u00e3, se tratou de estabelecer a identidade dos dois malfeitores, foi diante da popula\u00e7\u00e3o inteira que foram neles reconhecidos o Coletor Carvalhais e o Coronel Bentes, rico fazendeiro e presidente da C\u00e2mara. Este \u00faltimo [...] a perguntas repetidas que lhe fizeram, p\u00f4de dizer que juntava os ossos para fazer ouro e o companheiro que fugira era o farmac\u00eautico. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Houve espanto e houve esperan\u00e7as. Como fazer ouro com ossos? Seria poss\u00edvel? Mas aquele homem rico, respeitado, como desceria ao papel de ladr\u00e3o de mortos se a coisa n\u00e3o fosse verdade! <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Se fosse poss\u00edvel fazer, se daqueles m\u00edseros despojos f\u00fanebres se pudesse fazer alguns contos de r\u00e9is, como n\u00e3o seria bom para todos eles! <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">O carteiro, cujo velho sonho era a formatura do filho, viu logo ali meios de consegui-la Castrioto, o escriv\u00e3o do juiz de paz, que no ano passado conseguiu comprar uma casa, mas ainda n\u00e3o a pudera cercar, pensou no muro, que lhe devia proteger a horta e a cria\u00e7\u00e3o. Pelos olhos do sitiante Marques, que andava desde anos atrapalhado para arranjar um pasto, pensou logo no prado verde do Costa, onde os seus bois engordariam e ganhariam for\u00e7as... <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\u00c0s necessidades de cada um, aqueles ossos que eram ouro viriam atender, satisfazer e felicit\u00e1-los; e aqueles dois ou tr\u00eas milhares de pessoas, homens, crian\u00e7as, mulheres, mo\u00e7os e velhos, como se fossem uma s\u00f3 pessoa, correram \u00e0 casa do farmac\u00eautico. <\/p><p>BARRETO, Lima. A nova Calif\u00f3rnia. In: SALES, Herberto (Org.). Contos brasileiros. Rio de Janeiro: Ediouro. p. 25-27. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1710608","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":22473}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Acre","sigla":"CREA AC","id":4706,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina da Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica (ART) no Sistema Confea\/Crea, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":57027,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":22473},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Acre","sigla":"CREA AC","id":4706,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crea-ac-ac-2016-funcab-analista-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CREA AC - Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1710736,"hashId":"8769d9929d0c62e38d9b4b7452f00d91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina da Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica (ART) no Sistema Confea\/Crea, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6481545,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os contratos verbais para execu\u00e7\u00e3o de obras e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os relativos \u00e0s profiss\u00f5es abrangidas pelo Sistema Confea\/Crea s\u00e3o dispensados do registro da ART.","id":6481544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os contratos verbais para execu\u00e7\u00e3o de obras e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os relativos \u00e0s profiss\u00f5es abrangidas pelo Sistema Confea\/Crea s\u00e3o dispensados do registro da ART.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ART referente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras ou \u00e0 presta\u00e7\u00e3o servi\u00e7os que abranjam mais de uma unidade da federa\u00e7\u00e3o pode ser registrada em qualquer dos Creas onde for realizada a atividade. ","id":6481545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ART referente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras ou \u00e0 presta\u00e7\u00e3o servi\u00e7os que abranjam mais de uma unidade da federa\u00e7\u00e3o pode ser registrada em qualquer dos Creas onde for realizada a atividade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o v\u00ednculo para desempenho de cargo ou fun\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica em pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico n\u00e3o obriga \u00e0 anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica no Crea.","id":6481546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o v\u00ednculo para desempenho de cargo ou fun\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica em pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico n\u00e3o obriga \u00e0 anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica no Crea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o registro da ART de cargo ou fun\u00e7\u00e3o de profissional integrante do quadro t\u00e9cnico da pessoa jur\u00eddica exime o registro de ART de execu\u00e7\u00e3o de obra ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","id":6481547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o registro da ART de cargo ou fun\u00e7\u00e3o de profissional integrante do quadro t\u00e9cnico da pessoa jur\u00eddica exime o registro de ART de execu\u00e7\u00e3o de obra ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ART relativa \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obra ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o deve ser registrada ap\u00f3s o in\u00edcio da respectiva atividade t\u00e9cnica. ","id":6481548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ART relativa \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obra ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o deve ser registrada ap\u00f3s o in\u00edcio da respectiva atividade t\u00e9cnica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395465,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-engenharia-arquitetura-e-agronomia-confea"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1710736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":22473}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Acre","sigla":"CREA AC","id":4706,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s defini\u00e7\u00f5es do Enterprise Java Beans 3.1, dois elementos que pertencem \u00e0 infraestrutura de um Container s\u00e3o:","provas":[{"id":57027,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":22473},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Acre","sigla":"CREA AC","id":4706,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crea-ac-ac-2016-funcab-analista-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CREA AC - Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1710745,"hashId":"ba0acd15262d7b27d62900da83f7cba2","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s defini\u00e7\u00f5es do Enterprise Java Beans 3.1, dois elementos que pertencem \u00e0 infraestrutura de um Container s\u00e3o:<\/p>","resposta":6481581,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agendamento de tarefas e interoperalidade.","id":6481580,"corpo":"<p>agendamento de tarefas e interoperalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle transacional e seguran\u00e7a.","id":6481581,"corpo":"<p>controle transacional e seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dados de depend\u00eancia e cloud.","id":6481582,"corpo":"<p>dados de depend\u00eancia e cloud.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ger\u00eancia de recursos e crit\u00e9rios de viabilidade.","id":6481583,"corpo":"<p>ger\u00eancia de recursos e crit\u00e9rios de viabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recuperador de arquivos e servi\u00e7o de tempo.","id":6481584,"corpo":"<p>recuperador de arquivos e servi\u00e7o de tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Java Enterprise Edition (JEE)","oab":false,"nome":"Java Enterprise Edition (JEE)","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416902,"slug":"tecnologia-da-informacao-java-enterprise-edition-jee"},{"nome_clean":"Beans (JavaBeans, EJB, ManagedBeans, etc)","oab":false,"nome":"Beans (JavaBeans, EJB, ManagedBeans, etc)","pai":416902,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416906,"slug":"tecnologia-da-informacao-beans-javabeans-ejb-managedbeans-etc"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1710745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21581}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de processo de desenvolvimento de software, analise as afirmativas abaixo e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso. ( ) Os requisitos de software s\u00e3o controlados para estabelecer base para as atividades gerenciais e de engenharia de software dentro de um projeto. ( ) Requisitos com caracter\u00edsticas funcionais representam os comportamentos que um programa ou um sistema deve apresentar diante de certas a\u00e7\u00f5es de seus usu\u00e1rios. ( ) Requisitos com caracter\u00edsticas n\u00e3o funcionais quantificam determinados aspectos do comportamento. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":53934,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21581},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":1629219,"hashId":"3b0f8e63b9c1f033fbaceccb7d98d795","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto de processo de desenvolvimento de software, analise as afirmativas abaixo e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os requisitos de software s\u00e3o controlados para estabelecer base para as atividades gerenciais e de engenharia de software dentro de um projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Requisitos com caracter\u00edsticas funcionais representam os comportamentos que um programa ou um sistema deve apresentar diante de certas a\u00e7\u00f5es de seus usu\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Requisitos com caracter\u00edsticas n\u00e3o funcionais quantificam determinados aspectos do comportamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":6125329,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F.","id":6125325,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":6125326,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":6125327,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":6125328,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":6125329,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1629219","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21581}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na teoria da computa\u00e7\u00e3o, a investiga\u00e7\u00e3o da solucionabilidade de um problema a partir de outro, cuja classe de solucionabilidade \u00e9 conhecida, \u00e9 definida pelo princ\u00edpio","provas":[{"id":53934,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21581},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":1629240,"hashId":"ffb5ba0874a48952d800d042fc3a308b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na teoria da computa\u00e7\u00e3o, a investiga\u00e7\u00e3o da solucionabilidade de um problema a partir de outro, cuja classe de solucionabilidade \u00e9 conhecida, \u00e9 definida pelo princ\u00edpio<\/p>","resposta":6125424,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lambda.","id":6125421,"corpo":"<p>Lambda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da Proje\u00e7\u00e3o.","id":6125422,"corpo":"<p>da Proje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da Recurs\u00e3o.","id":6125423,"corpo":"<p>da Recurs\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Redu\u00e7\u00e3o.","id":6125424,"corpo":"<p>da Redu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da Composi\u00e7\u00e3o.","id":6125425,"corpo":"<p>da Composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1629240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Microbiologia \/ Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva","id":21582}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os abscessos hep\u00e1ticos secund\u00e1rios \u00e0 ruminite ocorrem em gado de todas as ra\u00e7as e idades, em qualquer local que sejam criados, mas s\u00e3o mais comuns em gado confinado para engorda. Os abscessos reduzem a efici\u00eancia da convers\u00e3o alimentar, e os f\u00edgados afetados s\u00e3o condenados. O principal agente etiol\u00f3gico desta enfermidade \u00e9 um componente normal da microflora ruminal, uma bact\u00e9ria Gram negativa, obrigatoriamente anaer\u00f3bica, denominada","provas":[{"id":53939,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Microbiologia \/ Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva","id":21582},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria-microbiologia-medicina-veterinaria-preventiva-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Microbiologia \/ Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1629356,"hashId":"7735db1e59fe6a41f8b2559a63ab8ac6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os abscessos hep\u00e1ticos secund\u00e1rios \u00e0 ruminite ocorrem em gado de todas as ra\u00e7as e idades, em qualquer local que sejam criados, mas s\u00e3o mais comuns em gado confinado para engorda. Os abscessos reduzem a efici\u00eancia da convers\u00e3o alimentar, e os f\u00edgados afetados s\u00e3o condenados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O principal agente etiol\u00f3gico desta enfermidade \u00e9 um componente normal da microflora ruminal, uma bact\u00e9ria Gram negativa, obrigatoriamente anaer\u00f3bica, denominada<\/p>","resposta":6125915,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ascaris suum.","id":6125912,"corpo":"<p><em>Ascaris <\/em>suum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Strongyloides ransom.","id":6125913,"corpo":"<p><em>Strongyloides <\/em>ransom.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acremonium coenophialum.","id":6125914,"corpo":"<p><em>Acremonium <\/em>coenophialum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fusobacterium necrophorum.","id":6125915,"corpo":"<p><em>Fusobacterium <\/em>necrophorum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oesophagostomum dentatum.","id":6125916,"corpo":"<p><em>Oesophagostomum <\/em>dentatum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"}],"slug":"veterinaria\/1629356","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Microbiologia \/ Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva","id":21582}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de brucelose pode ser feito pela identifica\u00e7\u00e3o do agente por m\u00e9todos diretos:","provas":[{"id":53939,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Microbiologia \/ Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva","id":21582},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria-microbiologia-medicina-veterinaria-preventiva-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Microbiologia \/ Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1629363,"hashId":"3b3d8d21502df9271c0eb22de681f525","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de brucelose pode ser feito pela identifica\u00e7\u00e3o do agente por m\u00e9todos diretos:<\/p>","resposta":6125945,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste de Soroaglutina\u00e7\u00e3o com Ant\u00edgeno Acidificado Tamponado (AAT), preparado com o ant\u00edgeno na concentra\u00e7\u00e3o de 8%, tamponado em pH \u00e1cido e corado com o Rosa de Bengala.","id":6125943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de Soroaglutina\u00e7\u00e3o com Ant\u00edgeno Acidificado Tamponado (AAT), preparado com o ant\u00edgeno na concentra\u00e7\u00e3o de 8%, tamponado em pH \u00e1cido e corado com o Rosa de Bengala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste do 2-Mercaptoetanol (2-ME) \u00e9 uma prova quantitativa seletiva que detecta somente a presen\u00e7a de IgG no soro e deve ser executada sempre em paralelo com a prova lenta em tubos.","id":6125944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste do 2-Mercaptoetanol (2-ME) \u00e9 uma prova quantitativa seletiva que detecta somente a presen\u00e7a de IgG no soro e deve ser executada sempre em paralelo com a prova lenta em tubos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O isolamento e a identifica\u00e7\u00e3o da Brucella abortus, a partir da imunohistoqu\u00edmica, pode ser procedida em material de aborto, ap\u00f3s a fixa\u00e7\u00e3o em formol, e permite tanto a identifica\u00e7\u00e3o do agente quanto a visualiza\u00e7\u00e3o de aspectos microsc\u00f3picos do tecido examinado.","id":6125945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O isolamento e a identifica\u00e7\u00e3o da Brucella abortus, a partir da imunohistoqu\u00edmica, pode ser procedida em material de aborto, ap\u00f3s a fixa\u00e7\u00e3o em formol, e permite tanto a identifica\u00e7\u00e3o do agente quanto a visualiza\u00e7\u00e3o de aspectos microsc\u00f3picos do tecido examinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o de Complemento (FC) \u00e9 o teste empregado em diversos pa\u00edses que conseguiram erradicar a brucelose ou est\u00e3o em fase de erradic\u00e1-la, sendo o teste de refer\u00eancia recomendado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade Animal (OIE) para o tr\u00e2nsito internacional de animais.","id":6125946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fixa\u00e7\u00e3o de Complemento (FC) \u00e9 o teste empregado em diversos pa\u00edses que conseguiram erradicar a brucelose ou est\u00e3o em fase de erradic\u00e1-la, sendo o teste de refer\u00eancia recomendado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade Animal (OIE) para o tr\u00e2nsito internacional de animais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teste do Anel em Leite (TAL) \u00e9 idealizado para ser aplicado em misturas de leite de v\u00e1rios animais, uma vez que a baixa concentra\u00e7\u00e3o celular do ant\u00edgeno (4%) torna-o bastante sens\u00edvel. Empregam-se, mais comumente, ant\u00edgenos corados com hematoxilina que d\u00e1 a cor azul caracter\u00edstica \u00e0 rea\u00e7\u00e3o positiva.","id":6125947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste do Anel em Leite (TAL) \u00e9 idealizado para ser aplicado em misturas de leite de v\u00e1rios animais, uma vez que a baixa concentra\u00e7\u00e3o celular do ant\u00edgeno (4%) torna-o bastante sens\u00edvel. Empregam-se, mais comumente, ant\u00edgenos corados com hematoxilina que d\u00e1 a cor azul caracter\u00edstica \u00e0 rea\u00e7\u00e3o positiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403289,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-laboratorial"}],"slug":"veterinaria\/1629363","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Microbiologia \/ Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva","id":21582}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obten\u00e7\u00e3o de v\u00edrus em grandes quantidades \u00e9 essencial para diversos procedimentos virol\u00f3gicos. A habilidade desses v\u00edrus em se multiplicar, em tecido de embri\u00e3o de galinha, tem sido utilizada para multiplica\u00e7\u00e3o de v\u00edrus em laborat\u00f3rio, seja para detec\u00e7\u00e3o de v\u00edrus em material cl\u00ednico, seja para amplifica\u00e7\u00e3o de v\u00edrus. A presen\u00e7a do agente pode ser evidenciada pelo desenvolvimento de les\u00f5es macro e microsc\u00f3picas caracter\u00edsticas no embri\u00e3o e\/ou membranas vitel\u00ednicas. O v\u00edrus que replica em embri\u00f5es de galinhas e a via de inocula\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00e3o para replica\u00e7\u00e3o viral s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":53939,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Microbiologia \/ Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva","id":21582},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria-microbiologia-medicina-veterinaria-preventiva-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Microbiologia \/ Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1629384,"hashId":"03ffb44d1d1499064fdd44932521e7c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A obten\u00e7\u00e3o de v\u00edrus em grandes quantidades \u00e9 essencial para diversos procedimentos virol\u00f3gicos. A habilidade desses v\u00edrus em se multiplicar, em tecido de embri\u00e3o de galinha, tem sido utilizada para multiplica\u00e7\u00e3o de v\u00edrus em laborat\u00f3rio, seja para detec\u00e7\u00e3o de v\u00edrus em material cl\u00ednico, seja para amplifica\u00e7\u00e3o de v\u00edrus. A presen\u00e7a do agente pode ser evidenciada pelo desenvolvimento de les\u00f5es macro e microsc\u00f3picas caracter\u00edsticas no embri\u00e3o e\/ou membranas vitel\u00ednicas. O v\u00edrus que replica em embri\u00f5es de galinhas e a via de inocula\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00e3o para replica\u00e7\u00e3o viral s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6126041,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00edrus da l\u00edngua azul em ovinos \u2013 intrad\u00e9rmica.","id":6126037,"corpo":"<p>v\u00edrus da l\u00edngua azul em ovinos \u2013 intrad\u00e9rmica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"v\u00edrus da var\u00edola em bovinos - cavidade alantoide.","id":6126038,"corpo":"<p>v\u00edrus da var\u00edola em bovinos - cavidade alantoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00edrus da influenza equina - membrana corioalantoide.","id":6126039,"corpo":"<p>v\u00edrus da influenza equina - membrana corioalantoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00edrus da estomatite vesicular em bovinos \u2013 intravenosa.","id":6126040,"corpo":"<p>v\u00edrus da estomatite vesicular em bovinos \u2013 intravenosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"v\u00edrus da doen\u00e7a de Aujesky em su\u00ednos - membrana corioalantoide.","id":6126041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00edrus da doen\u00e7a de Aujesky em su\u00ednos - membrana corioalantoide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"}],"slug":"veterinaria\/1629384","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Microbiologia \/ Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva","id":21582}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As salmonelas enteropatog\u00eanicas causam inflama\u00e7\u00e3o e necrose dos intestinos delgado e grosso, resultando em diarreia que pode estar acompanhada de sepse generalizada. Todas as idades s\u00e3o sucess\u00edveis, por\u00e9m a doen\u00e7a \u00e9 mais comum em su\u00ednos desmamados e em crescimento-t\u00e9rmino. A esp\u00e9cie mais comum de salmonela que afeta os su\u00ednos, produz enterocolite necrosante, por\u00e9m, mais comumente, \u00e9 uma doen\u00e7a septic\u00eamica, caracterizada por hepatite, pneumonia e vasculite cerebral, \u00e9 a","provas":[{"id":53939,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Microbiologia \/ Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva","id":21582},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria-microbiologia-medicina-veterinaria-preventiva-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria \/ Microbiologia \/ Medicina Veterin\u00e1ria Preventiva - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1629387,"hashId":"aadde427b8475d0fb4bd56bf92f6fd8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As salmonelas enteropatog\u00eanicas causam inflama\u00e7\u00e3o e necrose dos intestinos delgado e grosso, resultando em diarreia que pode estar acompanhada de sepse generalizada. Todas as idades s\u00e3o sucess\u00edveis, por\u00e9m a doen\u00e7a \u00e9 mais comum em su\u00ednos desmamados e em crescimento-t\u00e9rmino. A esp\u00e9cie mais comum de salmonela que afeta os su\u00ednos, produz enterocolite necrosante, por\u00e9m, mais comumente, \u00e9 uma doen\u00e7a septic\u00eamica, caracterizada por hepatite, pneumonia e vasculite cerebral, \u00e9 a<\/p>","resposta":6126054,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salmonella dublin.","id":6126051,"corpo":"<p><em>Salmonella dublin.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salmonella typhisuis.","id":6126052,"corpo":"<p><em>Salmonella typhisuis.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salmonella pullorum.","id":6126053,"corpo":"<p><em>Salmonella pullorum.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salmonella choleraesuis.","id":6126054,"corpo":"<p><em>Salmonella choleraesuis.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Salmonella typhimurium.","id":6126055,"corpo":"<p><em>Salmonella typhimurium.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/1629387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Gastronomia","id":21580}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando falamos de Roux, estamos falando de um espessante de cozinha amplamente utilizado nas mais diversas prepara\u00e7\u00f5es. Os ingredientes que o comp\u00f5em s\u00e3o farinha e manteiga. Sobre o Roux \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":53932,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Gastronomia","id":21580},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-gastronomia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Gastronomia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":471,"descricao":"Gastronomia"}],"id":1629139,"hashId":"e1f2d8af6a12575ec50f8406071ca5b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando falamos de Roux, estamos falando de um espessante de cozinha amplamente utilizado nas mais diversas prepara\u00e7\u00f5es. Os ingredientes que o comp\u00f5em s\u00e3o farinha e manteiga. Sobre o Roux \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6124972,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto mais cozinharmos, mais ele ter\u00e1 o poder de espessar.","id":6124968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto mais cozinharmos, mais ele ter\u00e1 o poder de espessar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para ser considerado Roux, tem que manter apenas uma cor acastanhada, tipo am\u00eandoas, no decorrer de sua prepara\u00e7\u00e3o.","id":6124969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ser considerado Roux, tem que manter apenas uma cor acastanhada, tipo am\u00eandoas, no decorrer de sua prepara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma de suas possibilidades de preparo \u00e9 apenas a mistura de farinha com manteiga e n\u00e3o passa por coc\u00e7\u00e3o alguma.","id":6124970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma de suas possibilidades de preparo \u00e9 apenas a mistura de farinha com manteiga e n\u00e3o passa por coc\u00e7\u00e3o alguma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sua utiliza\u00e7\u00e3o restringe-se apenas ao uso de molhos que variam do Bechamel a velout\u00e9.","id":6124971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua utiliza\u00e7\u00e3o restringe-se apenas ao uso de molhos que variam do Bechamel a velout\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dentro das classifica\u00e7\u00f5es existentes de Roux, o de cor mais clara \u00e9 o que tem o maior poder de espessar.","id":6124972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro das classifica\u00e7\u00f5es existentes de Roux, o de cor mais clara \u00e9 o que tem o maior poder de espessar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"}],"slug":"gastronomia\/1629139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Gastronomia","id":21580}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de varia\u00e7\u00f5es de molho hollandaise:","provas":[{"id":53932,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Gastronomia","id":21580},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-gastronomia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Gastronomia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":471,"descricao":"Gastronomia"}],"id":1629159,"hashId":"167d51bb4e9719983671d9f37459f085","enunciado":"<p>S\u00e3o exemplos de varia\u00e7\u00f5es de molho hollandaise:<\/p>","resposta":6125058,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Royal e Choron.","id":6125058,"corpo":"<p>Royal e Choron.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Soubise e Royal.","id":6125059,"corpo":"<p>Soubise e Royal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Choron e Mornay.","id":6125060,"corpo":"<p>Choron e Mornay.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nantua e Soubise.","id":6125061,"corpo":"<p>Nantua e Soubise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mornay e Bernaise.","id":6125062,"corpo":"<p>Mornay e Bernaise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"}],"slug":"gastronomia\/1629159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21581}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preocupa\u00e7\u00e3o com a complexidade de algoritmos \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para o projeto de algoritmos eficientes. Neste contexto, a complexidade de tempo no pior caso para o algoritmo de ordena\u00e7\u00e3o QuickSort \u00e9","provas":[{"id":53934,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21581},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":1629202,"hashId":"216741f9bbd1a3c82bb8392c848c41f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preocupa\u00e7\u00e3o com a complexidade de algoritmos \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para o projeto de algoritmos eficientes. Neste contexto, a complexidade de tempo no pior caso para o algoritmo de ordena\u00e7\u00e3o <strong>QuickSort<\/strong> \u00e9<\/p>","resposta":6125250,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O(n2).","id":6125250,"corpo":"<p><em>O<\/em>(<em>n<\/em><sup>2<\/sup>).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O(n).","id":6125251,"corpo":"<p><em>O<\/em>(<em>n<\/em>).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O(n2 Log n).","id":6125252,"corpo":"<p><em>O<\/em>(<em>n<\/em><sup>2<\/sup> Log <em>n<\/em>).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O(n Log n).","id":6125253,"corpo":"<p><em>O<\/em>(<em>n<\/em> Log <em>n<\/em>).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O(n Log n Log n).","id":6125254,"corpo":"<p><em>O<\/em>(<em>n<\/em> Log <em>n<\/em> Log <em>n<\/em>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1629202","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Teoria das Tr\u00eas Idades na Gest\u00e3o de Documentos, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":52799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2016-idecan-tecnico-em-atividades-administrativas-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - UERN - T\u00e9cnico em Atividades Administrativas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1597564,"hashId":"8dad93e86e2ef31c02e4cc8e2cbbdcd8","enunciado":"<p>A respeito da Teoria das Tr\u00eas Idades na Gest\u00e3o de Documentos, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5995113,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fase corrente ou primeira idade documental se refere \u00e0 fase na qual os documentos s\u00e3o frequentemente consultados e de uso exclusivo da fonte geradora, cumprindo, ainda, as finalidades que motivaram a sua cria\u00e7\u00e3o.","id":5995110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase corrente ou primeira idade documental se refere \u00e0 fase na qual os documentos s\u00e3o frequentemente consultados e de uso exclusivo da fonte geradora, cumprindo, ainda, as finalidades que motivaram a sua cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fase permanente ou terceira idade documental se refere \u00e0 fase na qual os documentos j\u00e1 cumpriram as finalidades de sua cria\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, devem ser preservados em virtude do seu valor probat\u00f3rio e informativo para o Estado e para o cidad\u00e3o.","id":5995111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase permanente ou terceira idade documental se refere \u00e0 fase na qual os documentos j\u00e1 cumpriram as finalidades de sua cria\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, devem ser preservados em virtude do seu valor probat\u00f3rio e informativo para o Estado e para o cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fase intermedi\u00e1ria ou segunda idade documental se refere \u00e0 fase na qual os documentos s\u00e3o de uso eventual pela administra\u00e7\u00e3o que os produziu, devendo ser conservados em dep\u00f3sitos de armazenagem tempor\u00e1ria, aguardando sua elimina\u00e7\u00e3o ou recolhimento para a guarda permanente.","id":5995112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase intermedi\u00e1ria ou segunda idade documental se refere \u00e0 fase na qual os documentos s\u00e3o de uso eventual pela administra\u00e7\u00e3o que os produziu, devendo ser conservados em dep\u00f3sitos de armazenagem tempor\u00e1ria, aguardando sua elimina\u00e7\u00e3o ou recolhimento para a guarda permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada uma das tr\u00eas fases da Teoria das Tr\u00eas Idades implica em procedimentos t\u00e9cnicos diferenciados e, como em uma rea\u00e7\u00e3o em cadeia, o tratamento dispensado aos documentos na fase permanente (ou terceira idade) condiciona diretamente o desempenho das atividades arquiv\u00edsticas nas primeira e segunda idades.","id":5995113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada uma das tr\u00eas fases da Teoria das Tr\u00eas Idades implica em procedimentos t\u00e9cnicos diferenciados e, como em uma rea\u00e7\u00e3o em cadeia, o tratamento dispensado aos documentos na fase permanente (ou terceira idade) condiciona diretamente o desempenho das atividades arquiv\u00edsticas nas primeira e segunda idades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404776,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1597564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio Legislativo","id":22380}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pereiras","sigla":"Camara de Pereiras","id":4680,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma pesquisa onde 400 pessoas foram entrevistadas. Destes, 45% s\u00e3o homens e apenas 20% deles t\u00eam idade igual ou menor que 32 anos. J\u00e1 entre as mulheres, a porcentagem que tem idade maior de 32 anos \u00e9 60%. Sorteando uma das pessoas entrevistadas, a probabilidade de que seja um homem com idade acima de 32 anos \u00e9 de:","provas":[{"id":56600,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio Legislativo","id":22380},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pereiras","sigla":"Camara de Pereiras","id":4680,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pereiras-sp-2016-planexcon-escriturario-legislativo","tipo":1,"nome":"Planexcon - C\u00e2mara de Pereiras - Escritur\u00e1rio Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1722157,"hashId":"bcd1a4ed7d1362ec79928e18d65ab3bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma pesquisa onde 400 pessoas foram entrevistadas. Destes, 45% s\u00e3o homens e apenas 20% deles t\u00eam idade igual ou menor que 32 anos. J\u00e1 entre as mulheres, a porcentagem que tem idade maior de 32 anos \u00e9 60%. Sorteando uma das pessoas entrevistadas, a probabilidade de que seja um homem com idade acima de 32 anos \u00e9 de:<\/p>","resposta":6534759,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20%.","id":6534758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36%.","id":6534759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"38%.","id":6534760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">38%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60%.","id":6534761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"64%.","id":6534762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">64%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":22526}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma engrenagem helicoidal com 50 dentes possui di\u00e2metro externo igual a 204 mm.Sabendo que a dist\u00e2ncia entre o centro dessa engrenagem e o de uma engrenagem acoplada vale 150 mm e o \u00e2ngulo de inclina\u00e7\u00e3o da h\u00e9lice vale 60\uf0b0, o di\u00e2metro externo da engrenagem acoplada vale","provas":[{"id":57131,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":22526},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1717313,"hashId":"bb6e8925bd433a26728573cd91413da3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma engrenagem helicoidal com 50 dentes possui di\u00e2metro externo igual a 204 mm.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que a dist\u00e2ncia entre o centro dessa engrenagem e o de uma engrenagem acoplada vale 150 mm e o \u00e2ngulo de inclina\u00e7\u00e3o da h\u00e9lice vale 60\uf0b0, o di\u00e2metro externo da engrenagem acoplada vale<\/p>","resposta":6512152,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 mm.","id":6512150,"corpo":"<p>100 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"102 mm.","id":6512151,"corpo":"<p>102 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"104 mm.","id":6512152,"corpo":"<p>104 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"112 mm.","id":6512153,"corpo":"<p>112 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"114 mm.","id":6512154,"corpo":"<p>114 mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1717313","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio de Biologia Celular e Molecular","id":22507}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo mostra diversas vidrarias utilizadas em laborat\u00f3rio. A sequ\u00eancia correta dos nomes de cada item \u00e9:","provas":[{"id":57108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio de Biologia Celular e Molecular","id":22507},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-laboratorio-de-biologia-celular-e-molecular","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio de Biologia Celular e Molecular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1717340,"hashId":"e84fdb1866eeaddee80ddb4f0f06db6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo mostra diversas vidrarias utilizadas em laborat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57108\/questao\/1717340-20210524155445000000-0.gif\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta dos nomes de cada item \u00e9:<\/p>","resposta":6512287,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a) tubo de ensaio, b) bureta, c) proveta, d) pipetas, e) Erlenmeyer, f) Becker, g) bal\u00e3o volum\u00e9trico.","id":6512285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a) tubo de ensaio, b) bureta, c) proveta, d) pipetas, e) Erlenmeyer, f) Becker, g) bal\u00e3o volum\u00e9trico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a) tubo de ensaio, b) proveta, c) bureta, d) pipetas, e) Becker, f) bal\u00e3o volum\u00e9trico, g) Erlenmeyer.","id":6512286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a) tubo de ensaio, b) proveta, c) bureta, d) pipetas, e) Becker, f) bal\u00e3o volum\u00e9trico, g) Erlenmeyer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a) tubo de ensaio, b) proveta, c) bureta, d) pipetas, e) Becker, f) Erlenmeyer, g) bal\u00e3o volum\u00e9trico.","id":6512287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a) tubo de ensaio, b) proveta, c) bureta, d) pipetas, e) Becker, f) Erlenmeyer, g) bal\u00e3o volum\u00e9trico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a) proveta, b) tubo de ensaio, c) bureta, d) pipetas, e) Becker, f) Erlenmeyer, g) bal\u00e3o volum\u00e9trico.","id":6512288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a) proveta, b) tubo de ensaio, c) bureta, d) pipetas, e) Becker, f) Erlenmeyer, g) bal\u00e3o volum\u00e9trico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a) proveta, b) tubo de ensaio, c) bureta, d) pipetas, e) Becker, f) bal\u00e3o volum\u00e9trico, g) Erlenmeyer.","id":6512289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a) proveta, b) tubo de ensaio, c) bureta, d) pipetas, e) Becker, f) bal\u00e3o volum\u00e9trico, g) Erlenmeyer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio de Biologia Celular e Molecular","id":22507}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao preparo de solu\u00e7\u00f5es, o coeficiente de solubilidade varia de acordo com o soluto, solvente e a temperatura em que se encontra a solu\u00e7\u00e3o. Por exemplo, a solubilidade do acetato de s\u00f3dio, a uma temperatura de 20\u00b0C, \u00e9 igual a 123,5 g \/ 100 g de \u00e1gua. Com base na informa\u00e7\u00e3o anterior, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":57108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio de Biologia Celular e Molecular","id":22507},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-laboratorio-de-biologia-celular-e-molecular","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio de Biologia Celular e Molecular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1717343,"hashId":"148866d054949d0ab66d8597e999cf9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao preparo de solu\u00e7\u00f5es, o coeficiente de solubilidade varia de acordo com o soluto, solvente e a temperatura em que se encontra a solu\u00e7\u00e3o. Por exemplo, a solubilidade do acetato de s\u00f3dio, a uma temperatura de 20\u00b0C, \u00e9 igual a 123,5 g \/ 100 g de \u00e1gua. Com base na informa\u00e7\u00e3o anterior, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":6512304,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma solu\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m 80 g de acetato de s\u00f3dio dissolvido em 100 g de \u00e1gua, a uma temperatura de 20\u00b0C, representa uma solu\u00e7\u00e3o saturada.","id":6512300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma solu\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m 80 g de acetato de s\u00f3dio dissolvido em 100 g de \u00e1gua, a uma temperatura de 20\u00b0C, representa uma solu\u00e7\u00e3o saturada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma solu\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m 80 g de acetato de s\u00f3dio dissolvido em 100 g de \u00e1gua a uma temperatura de 20\u00b0C representa uma solu\u00e7\u00e3o supersaturada.","id":6512301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma solu\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m 80 g de acetato de s\u00f3dio dissolvido em 100 g de \u00e1gua a uma temperatura de 20\u00b0C representa uma solu\u00e7\u00e3o supersaturada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se se colocar 124 g de acetato de s\u00f3dio dissolvidos em 100 g de \u00e1gua a uma temperatura de 20\u00b0C, ter-se-\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o saturada,","id":6512302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se se colocar 124 g de acetato de s\u00f3dio dissolvidos em 100 g de \u00e1gua a uma temperatura de 20\u00b0C, ter-se-\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o saturada,<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se se colocar 123,5 g de acetato de s\u00f3dio dissolvidos em 100 g de \u00e1gua a uma temperatura de 20\u00b0C, ter-se- \u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o supersaturada.","id":6512303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se se colocar 123,5 g de acetato de s\u00f3dio dissolvidos em 100 g de \u00e1gua a uma temperatura de 20\u00b0C, ter-se- \u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o supersaturada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se se colocar 125 g de acetato de s\u00f3dio dissolvidos em 100 g de \u00e1gua, a uma temperatura de 20\u00b0C, ter-se-\u00e1 1,5 g de acetato de s\u00f3dio de copo de fundo.","id":6512304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se se colocar 125 g de acetato de s\u00f3dio dissolvidos em 100 g de \u00e1gua, a uma temperatura de 20\u00b0C, ter-se-\u00e1 1,5 g de acetato de s\u00f3dio de copo de fundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio de Biologia Celular e Molecular","id":22507}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre uma solu\u00e7\u00e3o preparada com 80 g de a\u00e7\u00facar em 0,45 kg de \u00e1gua, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":57108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio de Biologia Celular e Molecular","id":22507},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-laboratorio-de-biologia-celular-e-molecular","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio de Biologia Celular e Molecular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1717348,"hashId":"634b8b2b69736c05ce23fb7d73e52150","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre uma solu\u00e7\u00e3o preparada com 80 g de a\u00e7\u00facar em 0,45 kg de \u00e1gua, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6512326,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o a\u00e7\u00facar \u00e9 o solvente, pois sua massa \u00e9 maior que a da \u00e1gua.","id":6512325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o a\u00e7\u00facar \u00e9 o solvente, pois sua massa \u00e9 maior que a da \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o t\u00edtulo dessa solu\u00e7\u00e3o \u00e9 0,15, e o percentual de massa de soluto \u00e9 de 15%.","id":6512326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o t\u00edtulo dessa solu\u00e7\u00e3o \u00e9 0,15, e o percentual de massa de soluto \u00e9 de 15%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o t\u00edtulo dessa solu\u00e7\u00e3o \u00e9 0,2, e o percentual de massa de soluto \u00e9 de 20%.","id":6512327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o t\u00edtulo dessa solu\u00e7\u00e3o \u00e9 0,2, e o percentual de massa de soluto \u00e9 de 20%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"essa solu\u00e7\u00e3o apresenta 85% em massa de soluto.","id":6512328,"corpo":"<p>essa solu\u00e7\u00e3o apresenta 85% em massa de soluto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"essa solu\u00e7\u00e3o apresenta 20% em massa de soluto.","id":6512329,"corpo":"<p>essa solu\u00e7\u00e3o apresenta 20% em massa de soluto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":22526}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de modos de falhas e efeitos (FMEA) \u00e9 uma t\u00e9cnica indutiva, estruturada e l\u00f3gica para identificar e\/ou antecipar as causas e efeitos de cada modo de falha de um sistema ou produto.As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam itens que devem ser seguidos para a elabora\u00e7\u00e3o de um formul\u00e1rio ou planilha de FMEA, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":57131,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":22526},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1717398,"hashId":"4e535133027d828af2a719248dc0c901","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise de modos de falhas e efeitos (FMEA) \u00e9 uma t\u00e9cnica indutiva, estruturada e l\u00f3gica para identificar e\/ou antecipar as causas e efeitos de cada modo de falha de um sistema ou produto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam itens que devem ser seguidos para a elabora\u00e7\u00e3o de um formul\u00e1rio ou planilha de FMEA, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":6512579,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modos potenciais de falha.","id":6512575,"corpo":"<p>Modos potenciais de falha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mecanismos potenciais de falha.","id":6512576,"corpo":"<p>Mecanismos potenciais de falha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efeitos potenciais de falha.","id":6512577,"corpo":"<p>Efeitos potenciais de falha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controles de preven\u00e7\u00e3o e detec\u00e7\u00e3o.","id":6512578,"corpo":"<p>Controles de preven\u00e7\u00e3o e detec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lista de opera\u00e7\u00f5es fora dos limites funcionais.","id":6512579,"corpo":"<p>Lista de opera\u00e7\u00f5es fora dos limites funcionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"M\u00e9todos (5S, TPM, Produtiva Total, Polival\u00eancia ou Multiespecializa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos (5S, TPM, Produtiva Total, Polival\u00eancia ou Multiespecializa\u00e7\u00e3o)","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402719,"slug":"engenharia-mecanica-metodos-5s-tpm-produtiva-total-polivalencia-ou-multiespecializacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1717398","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":22526}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tipo de manuten\u00e7\u00e3o denominado Total Productive Maintenance (TPM), assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a afirmativa falsa.( ) Na TPM, os operadores de m\u00e1quinas s\u00e3o treinados para atuarem como mantenedores de primeiro n\u00edvel, ou seja, cada operador assume suas atribui\u00e7\u00f5es de modo que tanto a manuten\u00e7\u00e3o preventiva como a de rotina estejam constantemente em a\u00e7\u00e3o.( ) A TPM se fundamenta na efici\u00eancia, no autorreparo, planejamento, treinamento e ciclo de vida.( ) Uma das metas da TPM \u00e9 capacitar os mantenedores para atuarem especificamente em um tipo de equipamento mec\u00e2nico.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":57131,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":22526},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1717400,"hashId":"b42b856189682dd7434e9069dce21c4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tipo de manuten\u00e7\u00e3o denominado <em>Total Productive Maintenance<\/em> (TPM), assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a afirmativa falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na TPM, os operadores de m\u00e1quinas s\u00e3o treinados para atuarem como mantenedores de primeiro n\u00edvel, ou seja, cada operador assume suas atribui\u00e7\u00f5es de modo que tanto a manuten\u00e7\u00e3o preventiva como a de rotina estejam constantemente em a\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A TPM se fundamenta na efici\u00eancia, no autorreparo, planejamento, treinamento e ciclo de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma das metas da TPM \u00e9 capacitar os mantenedores para atuarem especificamente em um tipo de equipamento mec\u00e2nico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6512586,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V.","id":6512585,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":6512586,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":6512587,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":6512588,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":6512589,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"M\u00e9todos (5S, TPM, Produtiva Total, Polival\u00eancia ou Multiespecializa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos (5S, TPM, Produtiva Total, Polival\u00eancia ou Multiespecializa\u00e7\u00e3o)","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402719,"slug":"engenharia-mecanica-metodos-5s-tpm-produtiva-total-polivalencia-ou-multiespecializacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1717400","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":22527}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro encarregado de analisar o regime de escoamento de um trecho de uma hidrovia realizou medidas da geom\u00e9trica da se\u00e7\u00e3o molhada e da velocidade m\u00e9dia e determinou que o n\u00famero de Froude (F) era igual a 0,79 e o n\u00famero de Reynolds (Re) era igual a 5.100.Sabendo que os n\u00fameros de Reynolds \u00e9 um adimensional que mostra a raz\u00e3o entre as for\u00e7as de in\u00e9rcia e as for\u00e7as de viscosidade e que o n\u00famero de Froude \u00e9 um adimensional que mostra a raz\u00e3o entre as for\u00e7as de in\u00e9rcia e as for\u00e7as de gravidade, o engenheiro concluiu que o regime de escoamento no trecho da hidrovia \u00e9","provas":[{"id":57132,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":22527},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1717444,"hashId":"a04d8bb9a6e6904d5b01e87366c3a519","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um engenheiro encarregado de analisar o regime de escoamento de um trecho de uma hidrovia realizou medidas da geom\u00e9trica da se\u00e7\u00e3o molhada e da velocidade m\u00e9dia e determinou que o n\u00famero de Froude (F) era igual a 0,79 e o n\u00famero de Reynolds (Re) era igual a 5.100.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que os n\u00fameros de Reynolds \u00e9 um adimensional que mostra a raz\u00e3o entre as for\u00e7as de in\u00e9rcia e as for\u00e7as de viscosidade e que o n\u00famero de Froude \u00e9 um adimensional que mostra a raz\u00e3o entre as for\u00e7as de in\u00e9rcia e as for\u00e7as de gravidade, o engenheiro concluiu que o regime de escoamento no trecho da hidrovia \u00e9<\/p>","resposta":6512806,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"torrencial e laminar.","id":6512805,"corpo":"<p>torrencial e laminar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluvial e turbulento.","id":6512806,"corpo":"<p>fluvial e turbulento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00edtico e laminar.","id":6512807,"corpo":"<p>cr\u00edtico e laminar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subcr\u00edtico e laminar.","id":6512808,"corpo":"<p>subcr\u00edtico e laminar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"supercr\u00edtico e turbulento","id":6512809,"corpo":"<p>supercr\u00edtico e turbulento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1717444","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":22527}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema de exaust\u00e3o de uma planta industrial foi instalado um equipamento de controle da polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica para material particulado (MP) capaz de remover 0,216 toneladas m\u00e9tricas por dia.Sabendo que o fluxo de ar pelo sistema de exaust\u00e3o \u00e9 de 50 m3\/s e que, nesse fluxo, a concentra\u00e7\u00e3o de MP antes do equipamento \u00e9 de 150.000 \u03bcg\/m3, a efici\u00eancia do aparelho nessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de","provas":[{"id":57132,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":22527},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1717452,"hashId":"79fe1dde0c141eae79f58a1403a234a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema de exaust\u00e3o de uma planta industrial foi instalado um equipamento de controle da polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica para material particulado (MP) capaz de remover 0,216 toneladas m\u00e9tricas por dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o fluxo de ar pelo sistema de exaust\u00e3o \u00e9 de 50 m<sup>3<\/sup>\/s e que, nesse fluxo, a concentra\u00e7\u00e3o de MP antes do equipamento \u00e9 de 150.000 \u03bcg\/m<sup>3<\/sup>, a efici\u00eancia do aparelho nessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de<\/p>","resposta":6512847,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15,5%.","id":6512845,"corpo":"<p>15,5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25,5%.","id":6512846,"corpo":"<p>25,5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"33,3%.","id":6512847,"corpo":"<p>33,3%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"66,6%.","id":6512848,"corpo":"<p>66,6%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"84,5%.","id":6512849,"corpo":"<p>84,5%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Efluentes Atmosf\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Efluentes Atmosf\u00e9ricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403396,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-atmosfericos"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1717452","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":22527}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 140\/11, regulamentada pelo Decreto n\u00ba 8.437\/15, o licenciamento ambiental de portos organizados novos com movimento anual de carga de 250.000 TEU e de terminais de uso privado novos com movimento anual de carga de 20.000.000 toneladas ser\u00e3o, respectivamente, de compet\u00eancia","provas":[{"id":57132,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":22527},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1717469,"hashId":"b871508550bac5fe2e42470e14bf2089","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 140\/11, regulamentada pelo Decreto n\u00ba 8.437\/15, o licenciamento ambiental de portos organizados novos com movimento anual de carga de 250.000 TEU e de terminais de uso privado novos com movimento anual de carga de 20.000.000 toneladas ser\u00e3o, respectivamente, de compet\u00eancia<\/p>","resposta":6512931,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Uni\u00e3o e da Uni\u00e3o.","id":6512930,"corpo":"<p>da Uni\u00e3o e da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do \u00d3rg\u00e3o de Controle Ambiental do Estado e da Uni\u00e3o.","id":6512931,"corpo":"<p>do \u00d3rg\u00e3o de Controle Ambiental do Estado e da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da Uni\u00e3o e do \u00d3rg\u00e3o de Controle Ambiental do Estado.","id":6512932,"corpo":"<p>da Uni\u00e3o e do \u00d3rg\u00e3o de Controle Ambiental do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do \u00d3rg\u00e3o de Controle Ambiental do Estado e do \u00d3rg\u00e3o de Controle Ambiental do Estado.","id":6512933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do \u00d3rg\u00e3o de Controle Ambiental do Estado e do \u00d3rg\u00e3o de Controle Ambiental do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do \u00d3rg\u00e3o de Controle Ambiental do Munic\u00edpio e do \u00d3rg\u00e3o de Controle Ambiental do Estado.","id":6512934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do \u00d3rg\u00e3o de Controle Ambiental do Munic\u00edpio e do \u00d3rg\u00e3o de Controle Ambiental do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba140\/2011 - Fixa normas, nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios nas a\u00e7\u00f5es administrativas d","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba140\/2011 - Fixa normas, nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios nas a\u00e7\u00f5es administrativas d","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398574,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-140-2011-fixa-normas-nos-termos-dos-incisos-iii-vi-e-vii-do-caput-e-do-paragrafo-unico-do-art-23-da-constituicao-federal-para-a-cooperacao-entre-a-uniao-os-estados-o-distrito-federal-e-os-municipios-nas-acoes-administrativas-d"}],"slug":"legislacao-federal\/1717469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio de refer\u00eancia em V\u00edrus Emergentes","id":22508}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Laborat\u00f3rio (BPL) \u00e9 um sistema de qualidade que direciona as condi\u00e7\u00f5es em que os estudos em laborat\u00f3rios e\/ou campo s\u00e3o planejados, realizados, monitorados, registrados e relatados. De acordo com as diretrizes estabelecidas, constitui um procedimento em DESACORDO com os princ\u00edpios de BPL:","provas":[{"id":57118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio de refer\u00eancia em V\u00edrus Emergentes","id":22508},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-laboratorio-de-referencia-em-virus-emergentes","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio de refer\u00eancia em V\u00edrus Emergentes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717473,"hashId":"ecda2c2caa752168d7057ae80fa078ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Boas Pr\u00e1ticas de Laborat\u00f3rio (BPL) \u00e9 um sistema de qualidade que direciona as condi\u00e7\u00f5es em que os estudos em laborat\u00f3rios e\/ou campo s\u00e3o planejados, realizados, monitorados, registrados e relatados. De acordo com as diretrizes estabelecidas, constitui um procedimento em DESACORDO com os princ\u00edpios de BPL:<\/p>","resposta":6512952,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter o laborat\u00f3rio limpo e arrumado, devendo evitar o armazenamento de materiais n\u00e3o pertinentes ao trabalho do laborat\u00f3rio.","id":6512950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter o laborat\u00f3rio limpo e arrumado, devendo evitar o armazenamento de materiais n\u00e3o pertinentes ao trabalho do laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"limitar o acesso aos laborat\u00f3rios de n\u00edvel de biosseguran\u00e7a 1 e 2 (NB1 e NB2) e restringir o acesso aos laborat\u00f3rios NB3 e NB4.","id":6512951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limitar o acesso aos laborat\u00f3rios de n\u00edvel de biosseguran\u00e7a 1 e 2 (NB1 e NB2) e restringir o acesso aos laborat\u00f3rios NB3 e NB4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transitar nos corredores com material patog\u00eanico sem acondicionamento adequado.","id":6512952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transitar nos corredores com material patog\u00eanico sem acondicionamento adequado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usar luvas sempre que manusear material biol\u00f3gico.","id":6512953,"corpo":"<p>usar luvas sempre que manusear material biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descontaminar a superf\u00edcie de trabalho e os materiais utilizados ao t\u00e9rmino das atividades ou, no m\u00ednimo, diariamente.","id":6512954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descontaminar a superf\u00edcie de trabalho e os materiais utilizados ao t\u00e9rmino das atividades ou, no m\u00ednimo, diariamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio de refer\u00eancia em V\u00edrus Emergentes","id":22508}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diretrizes que estabelecem os princ\u00edpios de Boas Pr\u00e1ticas de Laborat\u00f3rio (BPL) objetivam estimular pr\u00e1ticas que assegurem o alcance de resultados que sejam relevantes para o dom\u00ednio p\u00fablico, confi\u00e1veis, reprodut\u00edveis, \u00e9ticos e audit\u00e1veis. De acordo com as normativas vigentes avalie se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas a seguir: I - O Procedimento Operacional Padr\u00e3o (POP) \u00e9 um documento prescritivo que fornece instru\u00e7\u00f5es detalhadas sobre procedimentos gerais, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas definidos e padronizados pela institui\u00e7\u00e3o. II - O POP deve ser adequadamente redigido ao uso pretendido, validado, aprovado e mantido de acordo com os princ\u00edpios de BPL. Uma vez elaborado e aprovado, o POP n\u00e3o poder\u00e1 ser revisado. III - Os desvios das instru\u00e7\u00f5es contidas no POP devem ser descritos, justificados, assinados e datados em documentos de registros da qualidade e comunicados ao Diretor de Estudo e\/ou ao Pesquisador Principal.IV - \u00c9 de responsabilidade do exequente registrar todos os dados gerados durante a condu\u00e7\u00e3o da atividade pronta e exatamente a sua realiza\u00e7\u00e3o.V - Todos os dados gerados durante a execu\u00e7\u00e3o das atividades devem ser sufi cientemente detalhados em registros de qualidade para garantir o rastreamento e a reconstru\u00e7\u00e3o do estudo; o documento n\u00e3o deve conter rasuras, caso seja necess\u00e1rio alterar as informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 registradas, o documento de registro da qualidade deve ser substitu\u00eddo. As afirmativas I, II, III, IV e V s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":57118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio de refer\u00eancia em V\u00edrus Emergentes","id":22508},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-laboratorio-de-referencia-em-virus-emergentes","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio de refer\u00eancia em V\u00edrus Emergentes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717478,"hashId":"5e1358491cc67e7480595ac4e9b10813","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diretrizes que estabelecem os princ\u00edpios de Boas Pr\u00e1ticas de Laborat\u00f3rio (BPL) objetivam estimular pr\u00e1ticas que assegurem o alcance de resultados que sejam relevantes para o dom\u00ednio p\u00fablico, confi\u00e1veis, reprodut\u00edveis, \u00e9ticos e audit\u00e1veis. De acordo com as normativas vigentes avalie se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O Procedimento Operacional Padr\u00e3o (POP) \u00e9 um documento prescritivo que fornece instru\u00e7\u00f5es detalhadas sobre procedimentos gerais, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas definidos e padronizados pela institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O POP deve ser adequadamente redigido ao uso pretendido, validado, aprovado e mantido de acordo com os princ\u00edpios de BPL. Uma vez elaborado e aprovado, o POP n\u00e3o poder\u00e1 ser revisado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Os desvios das instru\u00e7\u00f5es contidas no POP devem ser descritos, justificados, assinados e datados em documentos de registros da qualidade e comunicados ao Diretor de Estudo e\/ou ao Pesquisador Principal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - \u00c9 de responsabilidade do exequente registrar todos os dados gerados durante a condu\u00e7\u00e3o da atividade pronta e exatamente a sua realiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Todos os dados gerados durante a execu\u00e7\u00e3o das atividades devem ser sufi cientemente detalhados em registros de qualidade para garantir o rastreamento e a reconstru\u00e7\u00e3o do estudo; o documento n\u00e3o deve conter rasuras, caso seja necess\u00e1rio alterar as informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 registradas, o documento de registro da qualidade deve ser substitu\u00eddo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II, III, IV e V s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6512976,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":6512975,"corpo":"<p>V, V, F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":6512976,"corpo":"<p>V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, V.","id":6512977,"corpo":"<p>F, V, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F.","id":6512978,"corpo":"<p>V, F, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F.","id":6512979,"corpo":"<p>F, F, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 21 anos, apresenta placas eritematosas, descamativas, com ard\u00eancia, em face, regi\u00e3o cervical posterior, colo, antebra\u00e7os e dorso das m\u00e3os e dos p\u00e9s. Fez uso de corticoide t\u00f3pico, com discreta melhora. Est\u00e1 em acompanhamento psiqui\u00e1trico devido a quadro de anorexia nervosa, al\u00e9m de investiga o de diarreia cr\u00f4nica. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel da paciente \u00e9:","provas":[{"id":57806,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2016-funcab-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Dermatologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1722296,"hashId":"2e12f09f0a79a888f551e6ec8d594095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 21 anos, apresenta placas eritematosas, descamativas, com ard\u00eancia, em face, regi\u00e3o cervical posterior, colo, antebra\u00e7os e dorso das m\u00e3os e dos p\u00e9s. Fez uso de corticoide t\u00f3pico, com discreta melhora. Est\u00e1 em acompanhamento psiqui\u00e1trico devido a quadro de anorexia nervosa, al\u00e9m de investiga o de diarreia cr\u00f4nica. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel da paciente \u00e9:<\/p>","resposta":6535198,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelagra.","id":6535198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelagra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00fapus cut\u00e2neo subagudo.","id":6535199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00fapus cut\u00e2neo subagudo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parapsor\u00edase.","id":6535200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parapsor\u00edase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dermatomiosite.","id":6535201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dermatomiosite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dermatite de contato al\u00e9rgica.","id":6535202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dermatite de contato al\u00e9rgica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 67 anos, procura ambulat\u00f3rio com hist\u00f3ria de les\u00e3o em membros inferiores, iniciadas h\u00e1 6 meses, que aparecem em surtos e deixam les\u00f5es residuais. Ao exame, observam-se m\u00e1culas eritemato-acastanhadas, algumas com estruturas puntiformes eritematosas agrupadas, que n\u00e3o desaparecem \u00e0 diascopia. N\u00e3o havia associa\u00e7\u00e3o com prurido ou ortostase prolongada. Exames laboratoriais b\u00e1sicos eram normais. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":57806,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2016-funcab-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Dermatologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1722347,"hashId":"5114862212b13658251c37c9b2c9f00b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 67 anos, procura ambulat\u00f3rio com hist\u00f3ria de les\u00e3o em membros inferiores, iniciadas h\u00e1 6 meses, que aparecem em surtos e deixam les\u00f5es residuais. Ao exame, observam-se m\u00e1culas eritemato-acastanhadas, algumas com estruturas puntiformes eritematosas agrupadas, que n\u00e3o desaparecem \u00e0 diascopia. N\u00e3o havia associa\u00e7\u00e3o com prurido ou ortostase prolongada. Exames laboratoriais b\u00e1sicos eram normais. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":6535420,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00farpura de Henoch-Schonlein","id":6535419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00farpura de Henoch-Schonlein<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doenc\u0327a de Schamberg","id":6535420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doenc\u0327a de Schamberg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hemoglobin\u00faria parox\u00edstica benigna","id":6535421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemoglobin\u00faria parox\u00edstica benigna<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome hipereosinof\u00edlica","id":6535422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome hipereosinof\u00edlica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Flegmasia dolens","id":6535423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Flegmasia dolens<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal (mais frequente) efeito colateral da droga dapsona, amplamente usada no tratamento de doen\u00e7as em dermatologia, \u00e9:","provas":[{"id":57806,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2016-funcab-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Boa Vista - M\u00e9dico Dermatologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1722357,"hashId":"46c96513b03d19003120b26f14dfb3f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal (mais frequente) efeito colateral da droga dapsona, amplamente usada no tratamento de doen\u00e7as em dermatologia, \u00e9:<\/p>","resposta":6535465,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colestase intra-hep\u00e1tica.","id":6535462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colestase intra-hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia renal poli\u00farica.","id":6535463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insufici\u00eancia renal poli\u00farica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eritema multiforme.","id":6535464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eritema multiforme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hemo\u0301lise por defici\u00eancia de G6PD.","id":6535465,"corpo":"<p>hemo\u0301lise por defici\u00eancia de G6PD.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dermatite herpetiforme.","id":6535466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dermatite herpetiforme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o quadrinho abaixo. Os termos sublinhados \u2013 assim, mas e quando \u2013 trazem ao texto, respectivamente, as ideias de ","provas":[{"id":56828,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmf-ce-2016-colegio-militar-de-fortaleza-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza - CMF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719139,"hashId":"8b8a201b67b54f161809c8d77933d834","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o quadrinho abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56828\/questao\/1719139-20210525130118000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os termos sublinhados \u2013 <strong>assim<\/strong>, <strong>mas <\/strong>e <strong>quando <\/strong>\u2013 trazem ao texto, respectivamente, as ideias de <\/p>","resposta":6521208,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conclus\u00e3o, oposi\u00e7\u00e3o e tempo. ","id":6521208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conclus\u00e3o, oposi\u00e7\u00e3o e tempo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modo, tempo e oposi\u00e7\u00e3o. ","id":6521209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modo, tempo e oposi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modo, conclus\u00e3o e tempo.","id":6521210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modo, conclus\u00e3o e tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o, modo e tempo. ","id":6521211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conclus\u00e3o, modo e tempo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"modo, oposi\u00e7\u00e3o e tempo. ","id":6521212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modo, oposi\u00e7\u00e3o e tempo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 3 O texto \u201cO PEQUENO PR\u00cdNCIPE EM QUADRINHOS\u201d d\u00e1 continuidade \u00e0 hist\u00f3ria narrada no Texto 2.Leia-o a seguir.SFAR, Joann. O pequeno pr\u00edncipe em quadrinhos. Adapta\u00e7\u00e3o da obra de Antoine de Saint-Exup\u00e9ry. Rio de Janeiro: Agir, 2008, p. 83-84","id":456139,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 3 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto <strong>\u201cO PEQUENO PR\u00cdNCIPE EM QUADRINHOS\u201d<\/strong> d\u00e1 continuidade \u00e0 hist\u00f3ria narrada no Texto 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia-o a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56828\/grupo-questao\/456139-20210525125808000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56828\/grupo-questao\/456139-20210525125808000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56828\/grupo-questao\/456139-20210525125808000000-2.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56828\/grupo-questao\/456139-20210525125808000000-3.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SFAR, Joann. O pequeno pr\u00edncipe em quadrinhos. Adapta\u00e7\u00e3o da obra de Antoine de Saint-Exup\u00e9ry. Rio de Janeiro: Agir, 2008, p. 83-84<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o arquivos p\u00fablicos os conjuntos de documentos produzidos e recebidos: I. por \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas federais, estaduais, do Distrito Federal e municipais, em decorr\u00eancia de suas fun\u00e7\u00f5es administrativas, legislativas e judici\u00e1rias; II. por agentes do Poder P\u00fablico, no exerc\u00edcio de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o ou deles decorrente; III. pelas empresas p\u00fablicas e pelas sociedades de economia mista. De acordo com o Decreto n\u00ba 4.073\/02 (que regulamenta a Lei n\u00ba 8.159\/91, que disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica nacional de arquivos p\u00fablicos e privados), est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":57211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - T\u00e9cnico de Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719234,"hashId":"aa6c9a39a94ff3eebc4d21ba1b9b0339","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o arquivos p\u00fablicos os conjuntos de documentos produzidos e recebidos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. por \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas federais, estaduais, do Distrito Federal e municipais, em decorr\u00eancia de suas fun\u00e7\u00f5es administrativas, legislativas e judici\u00e1rias;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. por agentes do Poder P\u00fablico, no exerc\u00edcio de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o ou deles decorrente;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. pelas empresas p\u00fablicas e pelas sociedades de economia mista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 4.073\/02 (que regulamenta a Lei n\u00ba 8.159\/91, que disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica nacional de arquivos p\u00fablicos e privados), est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6521687,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente. ","id":6521683,"corpo":"<p>I, somente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":6521684,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":6521685,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":6521686,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas. ","id":6521687,"corpo":"<p>todas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento digital pode ser gerado de tr\u00eas formas: por meio de sistemas informatizados atrav\u00e9s de dados contidos em sistemas gerenciadores de banco de dados, por processo de digitaliza\u00e7\u00e3o e\/ou diretamente com o uso de um software de sistema espec\u00edfico. Os suportes mais comuns utilizados para o armazenamento de documentos digitais s\u00e3o: suporte magn\u00e9tico, \u00f3ptico ou virtualmente na nuvem. S\u00e3o suportes \u00f3pticos de armazenamento de documentos digitais, exceto:","provas":[{"id":57211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - T\u00e9cnico de Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719242,"hashId":"78453e0c859fd464539285bac2719a2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento digital pode ser gerado de tr\u00eas formas: por meio de sistemas informatizados atrav\u00e9s de dados contidos em sistemas gerenciadores de banco de dados, por processo de digitaliza\u00e7\u00e3o e\/ou diretamente com o uso de um software de sistema espec\u00edfico. Os suportes mais comuns utilizados para o armazenamento de documentos digitais s\u00e3o: suporte magn\u00e9tico, \u00f3ptico ou virtualmente na nuvem. S\u00e3o suportes \u00f3pticos de armazenamento de documentos digitais, exceto:<\/p>","resposta":6521723,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" HD (Disco r\u00edgido).","id":6521723,"corpo":"<p> HD (Disco r\u00edgido).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CD-RW. ","id":6521724,"corpo":"<p>CD-RW. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DVD-RW. ","id":6521725,"corpo":"<p>DVD-RW. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Blu-Ray.","id":6521726,"corpo":"<p>Blu-Ray.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DVD-R.","id":6521727,"corpo":"<p>DVD-R.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto ao g\u00eanero","oab":false,"nome":"Quanto ao g\u00eanero","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404690,"slug":"arquivologia-quanto-ao-genero"},{"nome_clean":"Quanto ao formato","oab":false,"nome":"Quanto ao formato","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404693,"slug":"arquivologia-quanto-ao-formato"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Portu\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o e Obras","id":22532}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desconector \u00e9 o aparelho destinado a impedir a passagem dos gases (no sentido oposto ao deslocamento de esgoto) gerados pela decomposi\u00e7\u00e3o do esgoto na rede.Entre os componentes das instala\u00e7\u00f5es prediais de esgoto citadas a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um exemplo de desconector.","provas":[{"id":57137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Portu\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o e Obras","id":22532},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codeba-ba-2016-fgv-tecnico-portuario-area-manutencao-e-obras","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - T\u00e9cnico Portu\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o e Obras - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719259,"hashId":"59daf8617e67e6e49298c766b37f9632","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconector \u00e9 o aparelho destinado a impedir a passagem dos gases (no sentido oposto ao deslocamento de esgoto) gerados pela decomposi\u00e7\u00e3o do esgoto na rede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre os componentes das instala\u00e7\u00f5es prediais de esgoto citadas a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um exemplo de desconector.<\/p>","resposta":6521809,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tubo de queda","id":6521808,"corpo":"<p>Tubo de queda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ralo sifonado","id":6521809,"corpo":"<p>Ralo sifonado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Barrilete","id":6521810,"corpo":"<p>Barrilete<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ramal predial","id":6521811,"corpo":"<p>Ramal predial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caixa seca","id":6521812,"corpo":"<p>Caixa seca<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se trata de planejar a organiza\u00e7\u00e3o de um arquivo ou fich\u00e1rio, os elementos constantes de um documento a considerar s\u00e3o: nome (do remetente, do destinat\u00e1rio, ou da pessoa a quem se refere o documento); local, n\u00famero, data e assunto. De acordo com o elemento mais importante e mais frequentemente procurado, em cada caso, podem-se organizar os fich\u00e1rios ou arquivos em ordem, exceto: ","provas":[{"id":57211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - T\u00e9cnico de Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719260,"hashId":"a51385c213d10e7e35a4700151b5dac8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se trata de planejar a organiza\u00e7\u00e3o de um arquivo ou fich\u00e1rio, os elementos constantes de um documento a considerar s\u00e3o: nome (do remetente, do destinat\u00e1rio, ou da pessoa a quem se refere o documento); local, n\u00famero, data e assunto. De acordo com o elemento mais importante e mais frequentemente procurado, em cada caso, podem-se organizar os fich\u00e1rios ou arquivos em ordem, exceto: <\/p>","resposta":6521815,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alfab\u00e9tica.","id":6521813,"corpo":"<p>alfab\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" geogr\u00e1fica.","id":6521814,"corpo":"<p> geogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por an\u00e1lise.","id":6521815,"corpo":"<p>por an\u00e1lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"num\u00e9rica.","id":6521816,"corpo":"<p>num\u00e9rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por assunto.","id":6521817,"corpo":"<p>por assunto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","pai":404780,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416990,"slug":"arquivologia-metodos-de-arquivamento-ordenacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1719260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma parede deve ser coberta com 14 azulejos, conforme a figura abaixo, nas cores vermelho, branco e verde, tal que dois azulejos que se tocam s\u00e3o de cores diferentes. Os pre\u00e7os de cada azulejo s\u00e3o: R$ 1,75 para o vermelho, R$ 1,25 para o branco e R$ 1,50 para o verde. Qual o menor pre\u00e7o que se gastar\u00e1 na compra dos 14 azulejos para cobrir essa parede? ","provas":[{"id":56848,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cms-ba-2016-colegio-militar-de-salvador-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador - CMS - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719267,"hashId":"cec5f6d8b03c1af9246b6dc3a2ba2105","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma parede deve ser coberta com 14 azulejos, conforme a figura abaixo, nas cores vermelho, branco e verde, tal que dois azulejos que se tocam s\u00e3o de cores diferentes. Os pre\u00e7os de cada azulejo s\u00e3o: R$ 1,75 para o vermelho, R$ 1,25 para o branco e R$ 1,50 para o verde. Qual o menor pre\u00e7o que se gastar\u00e1 na compra dos 14 azulejos para cobrir essa parede? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56848\/questao\/1719267-20210525141118000000-0.png\"><\/p>","resposta":6521849,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 20,00.","id":6521848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 20,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 20,50.","id":6521849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 20,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 20,75.","id":6521850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 20,75.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$21,00.","id":6521851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$21,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$21,50.","id":6521852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$21,50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}