{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":12184,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no que se refere aos modelos de avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, como medida de desempenho de a\u00e7\u00e3o de um programa no que tange o desempenho f\u00edsico, tang\u00edvel, mensur\u00e1vel, altera\u00e7\u00e3o de \u00edndice e desempenho subjetivo. (SILVA: 2008)","provas":[{"id":46180,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1402549,"hashId":"cede31fdc8f217f34ce3ea01309f83dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta no que se refere aos modelos de avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, como medida de desempenho de a\u00e7\u00e3o de um programa no que tange o desempenho f\u00edsico, tang\u00edvel, mensur\u00e1vel, altera\u00e7\u00e3o de \u00edndice e desempenho subjetivo. (SILVA: 2008)<\/p>","resposta":5163504,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da pol\u00edtica.","id":5163502,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da pol\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de engenharia do programa.","id":5163503,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o de engenharia do programa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impactos.","id":5163504,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o de impactos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de processo.","id":5163505,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o de processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398626,"slug":"psicologia-politicas-publicas"}],"slug":"psicologia\/1402549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta ao que pode ser considerado tipo de a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica de promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento infantil.","provas":[{"id":46180,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1402556,"hashId":"d35a9e5584667b0016dcdb32f065836f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta ao que pode ser considerado tipo de a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica de promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento infantil.<\/p>","resposta":5163531,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria destinada \u00e0s crian\u00e7as e a suas fam\u00edlias, compreendidas como carentes do ponto de vista material e social.","id":5163530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria destinada \u00e0s crian\u00e7as e a suas fam\u00edlias, compreendidas como carentes do ponto de vista material e social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7os socializadores e garantidores dos direitos das crian\u00e7as e de suas fam\u00edlias, favorecendo o desenvolvimento das rela\u00e7\u00f5es afetivas, constru\u00e7\u00e3o do respeito e solidariedade.","id":5163531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espa\u00e7os socializadores e garantidores dos direitos das crian\u00e7as e de suas fam\u00edlias, favorecendo o desenvolvimento das rela\u00e7\u00f5es afetivas, constru\u00e7\u00e3o do respeito e solidariedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7o de benevol\u00eancia da sociedade civil ou do Estado respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o do fortalecimento dos v\u00ednculos familiares.","id":5163532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espa\u00e7o de benevol\u00eancia da sociedade civil ou do Estado respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o do fortalecimento dos v\u00ednculos familiares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1tica institucional libert\u00e1ria e disciplinadora das crian\u00e7as, a partir da rela\u00e7\u00e3o ensino aprendizagem dos princ\u00edpios da igualdade, liberdade e fraternidade para todos, de modo a torn\u00e1-los futuros adultos produtivos na constru\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o.","id":5163533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1tica institucional libert\u00e1ria e disciplinadora das crian\u00e7as, a partir da rela\u00e7\u00e3o ensino aprendizagem dos princ\u00edpios da igualdade, liberdade e fraternidade para todos, de modo a torn\u00e1-los futuros adultos produtivos na constru\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417543,"slug":"psicologia-promocao-prevencao-e-reabilitacao-em-saude"}],"slug":"psicologia\/1402556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Programa de Sa\u00fade do Escolar (PSE), a avalia\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal permite a identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade bucal dos escolares, possibilitando o planejamento das a\u00e7\u00f5es a serem desenvolvidas. Essa avalia\u00e7\u00e3o tem sido uma prioridade em odontologia, em fun\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de alguns fatores relevantes. Sobre o PSE, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:( ) A presen\u00e7a da maioria das crian\u00e7as e adolescentes nas escolas de Ensino Fundamental e M\u00e9dio facilita o seu atendimento e a realiza\u00e7\u00e3o na escola de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.( ) Na popula\u00e7\u00e3o-alvo do PSE, h\u00e1 maior capacidade de resist\u00eancia do esmalte dos dentes ao ataque dos agentes causadores da c\u00e1rie.( ) Resultados favor\u00e1veis foram alcan\u00e7ados com a aplica\u00e7\u00e3o de medidas preventivas de car\u00e1ter individual.( ) Oferece a possibilidade de refor\u00e7ar e repetir os conhecimentos e h\u00e1bitos aprendidos, uma vez que a motiva\u00e7\u00e3o deve ser atitude constante para que os h\u00e1bitos de higiene sejam incorporados.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":46741,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1421778,"hashId":"cdefd07b4b1c3c0a75ae130afde45236","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Programa de Sa\u00fade do Escolar (PSE), a avalia\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal permite a identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade bucal dos escolares, possibilitando o planejamento das a\u00e7\u00f5es a serem desenvolvidas. Essa avalia\u00e7\u00e3o tem sido uma prioridade em odontologia, em fun\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de alguns fatores relevantes. Sobre o PSE, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A presen\u00e7a da maioria das crian\u00e7as e adolescentes nas escolas de Ensino Fundamental e M\u00e9dio facilita o seu atendimento e a realiza\u00e7\u00e3o na escola de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na popula\u00e7\u00e3o-alvo do PSE, h\u00e1 maior capacidade de resist\u00eancia do esmalte dos dentes ao ataque dos agentes causadores da c\u00e1rie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Resultados favor\u00e1veis foram alcan\u00e7ados com a aplica\u00e7\u00e3o de medidas preventivas de car\u00e1ter individual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Oferece a possibilidade de refor\u00e7ar e repetir os conhecimentos e h\u00e1bitos aprendidos, uma vez que a motiva\u00e7\u00e3o deve ser atitude constante para que os h\u00e1bitos de higiene sejam incorporados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5245350,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":5245349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":5245350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5245351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5245352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5245353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1421778","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2010, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade organizou o levantamento epidemiol\u00f3gico chamado SB Brasil 2010. Sobre esse levantamento, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":46741,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1421785,"hashId":"94af94bc6a83bb7cf9b4446856747cb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2010, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade organizou o levantamento epidemiol\u00f3gico chamado SB Brasil 2010. Sobre esse levantamento, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5245370,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As regi\u00f5es Norte e Centro-Oeste apresentam as piores condi\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 c\u00e1rie dent\u00e1ria.","id":5245369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As regi\u00f5es Norte e Centro-Oeste apresentam as piores condi\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 c\u00e1rie dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os valores m\u00e9dios para o componente obturado s\u00e3o mais elevados nas regi\u00f5es Centro-Oeste, Sul e Sudeste, justificados pela maior facilidade de acesso aos servi\u00e7os odontol\u00f3gicos.","id":5245370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores m\u00e9dios para o componente obturado s\u00e3o mais elevados nas regi\u00f5es Centro-Oeste, Sul e Sudeste, justificados pela maior facilidade de acesso aos servi\u00e7os odontol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O CPO-D aos 12 anos de idade apresenta-se abaixo da m\u00e9dia da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade para o ano de 2000.","id":5245371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CPO-D aos 12 anos de idade apresenta-se abaixo da m\u00e9dia da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade para o ano de 2000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No que se refere aos adultos, o CPO-D m\u00e9dio foi baixo, tanto na faixa et\u00e1ria de 35 a 44 anos quanto na faixa de 65 a 74 anos.","id":5245372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos adultos, o CPO-D m\u00e9dio foi baixo, tanto na faixa et\u00e1ria de 35 a 44 anos quanto na faixa de 65 a 74 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O componente perdido (P) \u00e9 respons\u00e1vel por cerca de 70% do \u00edndice no grupo de 35 a 44 anos e de 92% no grupo de 65 a 74 anos.","id":5245373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O componente perdido (P) \u00e9 respons\u00e1vel por cerca de 70% do \u00edndice no grupo de 35 a 44 anos e de 92% no grupo de 65 a 74 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399382,"slug":"odontologia-epidemiologia"}],"slug":"odontologia\/1421785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o c\u00e2ncer bucal, considere as seguintes afirmativas:1. Os principais fatores de risco para o c\u00e2ncer bucal s\u00e3o: tabagismo, etilismo, infec\u00e7\u00f5es por HPV e exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o UVA solar (c\u00e2ncer de l\u00e1bio).2. Para reduzir a mortalidade, \u00e9 necess\u00e1rio que haja o diagn\u00f3stico precoce somente por bi\u00f3psia, sendo o autoexame bucal desnecess\u00e1rio para identificar tanto les\u00f5es potencialmente malignas quanto o c\u00e2ncer em est\u00e1gios iniciais.3. As taxas de mortalidade por c\u00e2ncer bucal apresentam um aumento nas mulheres e uma redu\u00e7\u00e3o nos homens.4. A melhor forma de diminuir os casos de c\u00e2ncer bucal \u00e9 realizar o diagn\u00f3stico o mais precocemente poss\u00edvel e controlar os fatores de risco que conhecidamente favorecem seu desenvolvimento.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46741,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1421791,"hashId":"a9a2cac08c816339acc50bf58f13c931","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o c\u00e2ncer bucal, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Os principais fatores de risco para o c\u00e2ncer bucal s\u00e3o: tabagismo, etilismo, infec\u00e7\u00f5es por HPV e exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o UVA solar (c\u00e2ncer de l\u00e1bio).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Para reduzir a mortalidade, \u00e9 necess\u00e1rio que haja o diagn\u00f3stico precoce somente por bi\u00f3psia, sendo o autoexame bucal desnecess\u00e1rio para identificar tanto les\u00f5es potencialmente malignas quanto o c\u00e2ncer em est\u00e1gios iniciais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. As taxas de mortalidade por c\u00e2ncer bucal apresentam um aumento nas mulheres e uma redu\u00e7\u00e3o nos homens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A melhor forma de diminuir os casos de c\u00e2ncer bucal \u00e9 realizar o diagn\u00f3stico o mais precocemente poss\u00edvel e controlar os fatores de risco que conhecidamente favorecem seu desenvolvimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5245392,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":5245390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":5245391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5245392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5245393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5245394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":"odontologia\/1421791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fluoretos, forma i\u00f4nica do elemento qu\u00edmico fl\u00faor, s\u00e3o os principais respons\u00e1veis pelo decl\u00ednio da c\u00e1rie dent\u00e1ria em pa\u00edses desenvolvidos e tamb\u00e9m no Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, considere as seguintes afirmativas:1. O fluoreto \u00e9 acumulado no biofilme, onde ocorre a sua ampla a\u00e7\u00e3o antibacteriana, com elimina\u00e7\u00e3o de microrganismos cariog\u00eanicos.2. A ingest\u00e3o de fluoretos resulta na sua incorpora\u00e7\u00e3o imediata ao esmalte e \u00e0 dentina, tornando os dentes mais resistentes ao ataque \u00e1cido.3. A escova\u00e7\u00e3o frequente com dentifr\u00edcio fluoretado alia a remo\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica do biofilme dental com a presen\u00e7a constante de \u00edons fl\u00faor na cavidade bucal, sendo um m\u00e9todo importante no controle da doen\u00e7a c\u00e1rie.4. Bochechos di\u00e1rios de NaF a 0,05%, em combina\u00e7\u00e3o com dentifr\u00edcios fluoretados, s\u00e3o recomendados para indiv\u00edduos de alto risco de c\u00e1rie, por exemplo, aqueles usando aparelhos ortod\u00f4nticos fixos.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46741,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1421816,"hashId":"07f9b0fe590973cea1b198f5ac57e0bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fluoretos, forma i\u00f4nica do elemento qu\u00edmico fl\u00faor, s\u00e3o os principais respons\u00e1veis pelo decl\u00ednio da c\u00e1rie dent\u00e1ria em pa\u00edses desenvolvidos e tamb\u00e9m no Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O fluoreto \u00e9 acumulado no biofilme, onde ocorre a sua ampla a\u00e7\u00e3o antibacteriana, com elimina\u00e7\u00e3o de microrganismos cariog\u00eanicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A ingest\u00e3o de fluoretos resulta na sua incorpora\u00e7\u00e3o imediata ao esmalte e \u00e0 dentina, tornando os dentes mais resistentes ao ataque \u00e1cido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A escova\u00e7\u00e3o frequente com dentifr\u00edcio fluoretado alia a remo\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica do biofilme dental com a presen\u00e7a constante de \u00edons fl\u00faor na cavidade bucal, sendo um m\u00e9todo importante no controle da doen\u00e7a c\u00e1rie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Bochechos di\u00e1rios de NaF a 0,05%, em combina\u00e7\u00e3o com dentifr\u00edcios fluoretados, s\u00e3o recomendados para indiv\u00edduos de alto risco de c\u00e1rie, por exemplo, aqueles usando aparelhos ortod\u00f4nticos fixos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5245479,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5245476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":5245477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":5245478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5245479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5245480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"}],"slug":"odontologia\/1421816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo da erup\u00e7\u00e3o dos dentes, \u00e9 comum o aparecimento de sintomas sist\u00eamicos e locais. A respeito do assunto, numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da direita.1. Sist\u00eamicos.2. Locais.( ) Hiperemia da mucosa bucal.( ) Eritema cut\u00e2neo.( ) Eritema, edema e prurido gengival.( ) Irritabilidade e impaci\u00eancia.Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.","provas":[{"id":46741,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1421823,"hashId":"09608b8fa46f4e491d522d6e94ad95b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo da erup\u00e7\u00e3o dos dentes, \u00e9 comum o aparecimento de sintomas sist\u00eamicos e locais. A respeito do assunto, numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da direita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Sist\u00eamicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Locais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Hiperemia da mucosa bucal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Eritema cut\u00e2neo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Eritema, edema e prurido gengival.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Irritabilidade e impaci\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5245508,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.","id":5245507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1.","id":5245508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.","id":5245509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1.","id":5245510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.","id":5245511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Erup\u00e7\u00e3o Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Erup\u00e7\u00e3o Dent\u00e1ria","pai":399359,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417432,"slug":"odontologia-erupcao-dentaria"}],"slug":"odontologia\/1421823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por \u201credes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade\u201d, de acordo com o Decreto 7.508\/2011:","provas":[{"id":46711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"},{"id":46715,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"},{"id":46720,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"},{"id":46741,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1420639,"hashId":"336758470271cf848eec354f0d42de5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por \u201credes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade\u201d, de acordo com o Decreto 7.508\/2011:<\/p>","resposta":5241102,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade articulados em n\u00edveis de complexidade crescente.","id":5241102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade articulados em n\u00edveis de complexidade crescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os servi\u00e7os especiais de acesso aberto.","id":5241103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os servi\u00e7os especiais de acesso aberto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os mapas da sa\u00fade de uma regi\u00e3o.","id":5241104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os mapas da sa\u00fade de uma regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o contrato organizativo da a\u00e7\u00e3o p\u00fablica em uma regi\u00e3o.","id":5241105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o contrato organizativo da a\u00e7\u00e3o p\u00fablica em uma regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar que apoia a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":5241106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar que apoia a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1420639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda.1. CAPS-i.2. CAPS-II.3. CAPS-AD.4. CAPS-III.( ) Funcionamento 24 horas.( ) Necessidades decorrentes do uso de \u00e1lcool e outras drogas.( ) Crian\u00e7as e adolescentes com sofrimento e transtornos mentais.( ) Cidades com popula\u00e7\u00e3o de 70 a 200 mil habitantes.Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.","provas":[{"id":46711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"},{"id":46715,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"},{"id":46720,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"},{"id":46741,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1420648,"hashId":"22d1460e79ea84203f986181d5dd492f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. CAPS-i.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. CAPS-II.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. CAPS-AD.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. CAPS-III.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Funcionamento 24 horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Necessidades decorrentes do uso de \u00e1lcool e outras drogas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Crian\u00e7as e adolescentes com sofrimento e transtornos mentais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cidades com popula\u00e7\u00e3o de 70 a 200 mil habitantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5241143,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.","id":5241142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":5241143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.","id":5241144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","id":5241145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.","id":5241146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1420648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 fundamental que a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica se oriente pelos princ\u00edpios da universalidade, da acessibilidade, do v\u00ednculo, da continuidade do cuidado, da integralidade da aten\u00e7\u00e3o, da responsabiliza\u00e7\u00e3o, da humaniza\u00e7\u00e3o, da equidade e da participa\u00e7\u00e3o social (BRASIL, 2012). A respeito da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:( ) Caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de agravos, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.( ) Utiliza tecnologias de cuidados elementares, as quais s\u00e3o suficientes para atender as demandas e necessidades de sa\u00fade de maior frequ\u00eancia e relev\u00e2ncia em seu territ\u00f3rio.( ) As pr\u00e1ticas de cuidado e de gest\u00e3o s\u00e3o realizadas em equipe, dirigidas a popula\u00e7\u00f5es de territ\u00f3rios definidos.( ) \u00c9 desenvolvida com o mais alto grau de descentraliza\u00e7\u00e3o e capilaridade, devendo ser a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":46711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"}],"id":1420686,"hashId":"804cf834452f9c708b66447848fc2c81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental que a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica se oriente pelos princ\u00edpios da universalidade, da acessibilidade, do v\u00ednculo, da continuidade do cuidado, da integralidade da aten\u00e7\u00e3o, da responsabiliza\u00e7\u00e3o, da humaniza\u00e7\u00e3o, da equidade e da participa\u00e7\u00e3o social (BRASIL, 2012). A respeito da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de agravos, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utiliza tecnologias de cuidados elementares, as quais s\u00e3o suficientes para atender as demandas e necessidades de sa\u00fade de maior frequ\u00eancia e relev\u00e2ncia em seu territ\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As pr\u00e1ticas de cuidado e de gest\u00e3o s\u00e3o realizadas em equipe, dirigidas a popula\u00e7\u00f5es de territ\u00f3rios definidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 desenvolvida com o mais alto grau de descentraliza\u00e7\u00e3o e capilaridade, devendo ser a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5241315,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5241312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5241313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":5241314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5241315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":5241316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":"enfermagem\/1420686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Linha de Cuidado do C\u00e2ncer do Colo do \u00datero tem a finalidade de assegurar \u00e0 mulher o acesso humanizado e integral \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os qualificados para promover a preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero, acesso ao rastreamento das les\u00f5es precursoras, ao diagn\u00f3stico precoce e ao tratamento adequado, qualificado e em tempo oportuno. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para essa linha de cuidado, identifique como verdadeiros (V) os itens abaixo que est\u00e3o entre as recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e como falsos (F) os que n\u00e3o est\u00e3o:( ) Amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero, enfatizando o controle do peso e da ingest\u00e3o de \u00e1lcool e a realiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de atividades f\u00edsicas como formas de preveni-lo.( ) In\u00edcio do exame citopatol\u00f3gico devendo ocorrer aos 25 anos de idade para as mulheres que j\u00e1 tiveram atividade sexual.( ) Garantia de que toda mulher com c\u00e2ncer do colo do \u00fatero tenha seu diagn\u00f3stico complementado com a avalia\u00e7\u00e3o do receptor de estrog\u00eanio e progesterona.( ) Exame citopatol\u00f3gico devendo ocorrer at\u00e9 os 64 anos e ser interrompido quando, ap\u00f3s essa idade, as mulheres tiverem pelo menos dois exames negativos consecutivos nos \u00faltimos cinco anos.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":46711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"}],"id":1420716,"hashId":"4cb1f37b14c9aa815376561f2e955187","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Linha de Cuidado do C\u00e2ncer do Colo do \u00datero tem a finalidade de assegurar \u00e0 mulher o acesso humanizado e integral \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os qualificados para promover a preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero, acesso ao rastreamento das les\u00f5es precursoras, ao diagn\u00f3stico precoce e ao tratamento adequado, qualificado e em tempo oportuno. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para essa linha de cuidado, identifique como verdadeiros (V) os itens abaixo que est\u00e3o entre as recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e como falsos (F) os que n\u00e3o est\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero, enfatizando o controle do peso e da ingest\u00e3o de \u00e1lcool e a realiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de atividades f\u00edsicas como formas de preveni-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) In\u00edcio do exame citopatol\u00f3gico devendo ocorrer aos 25 anos de idade para as mulheres que j\u00e1 tiveram atividade sexual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Garantia de que toda mulher com c\u00e2ncer do colo do \u00fatero tenha seu diagn\u00f3stico complementado com a avalia\u00e7\u00e3o do receptor de estrog\u00eanio e progesterona.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Exame citopatol\u00f3gico devendo ocorrer at\u00e9 os 64 anos e ser interrompido quando, ap\u00f3s essa idade, as mulheres tiverem pelo menos dois exames negativos consecutivos nos \u00faltimos cinco anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5241442,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5241440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":5241441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5241442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5241443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5241444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428252,"slug":"enfermagem-cancer-de-colo-do-utero"}],"slug":"enfermagem\/1420716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Estatuto do Idoso \u00e9 assegurada a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do idoso, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), garantindo-lhe o acesso universal e igualit\u00e1rio, em conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, para a preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Identifique como verdadeiros (V) os itens abaixo que tornam efetivas a preven\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do idoso e como falsos (F) os demais:( ) Seguran\u00e7a do idoso nos procedimentos de embarque e desembarque nos ve\u00edculos do sistema de transporte coletivo.( ) Cadastramento da popula\u00e7\u00e3o idosa em base territorial.( ) Atendimento domiciliar, incluindo a interna\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o que dele necessitar e esteja impossibilitada de se locomover.( ) A assist\u00eancia integral na modalidade de entidade de longa perman\u00eancia ser\u00e1 prestada quando verificada inexist\u00eancia de grupo familiar, casa-lar, abandono ou car\u00eancia de recursos financeiros pr\u00f3prios ou da fam\u00edlia.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":46711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"}],"id":1420724,"hashId":"ccb8155d4425d5421fd698dff90a512c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Estatuto do Idoso \u00e9 assegurada a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do idoso, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), garantindo-lhe o acesso universal e igualit\u00e1rio, em conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, para a preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Identifique como verdadeiros (V) os itens abaixo que tornam efetivas a preven\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do idoso e como falsos (F) os demais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Seguran\u00e7a do idoso nos procedimentos de embarque e desembarque nos ve\u00edculos do sistema de transporte coletivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cadastramento da popula\u00e7\u00e3o idosa em base territorial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atendimento domiciliar, incluindo a interna\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o que dele necessitar e esteja impossibilitada de se locomover.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A assist\u00eancia integral na modalidade de entidade de longa perman\u00eancia ser\u00e1 prestada quando verificada inexist\u00eancia de grupo familiar, casa-lar, abandono ou car\u00eancia de recursos financeiros pr\u00f3prios ou da fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5241478,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5241475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":5241476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5241477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":5241478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5241479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":"enfermagem\/1420724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal diretriz da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental consiste na redu\u00e7\u00e3o gradual e planejada de leitos em hospitais psiqui\u00e1tricos. Dentro dessa perspectiva, considere as modalidades de organiza\u00e7\u00e3o dos Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) e numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda.1. CAPS I.2. CAPSi.3. CAPS III.4. CAPS AD III.( ) Atende adultos, crian\u00e7as e adolescentes, considerando as normativas do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, com necessidades de cuidados cl\u00ednicos cont\u00ednuos. Servi\u00e7o com no m\u00e1ximo 12 leitos para observa\u00e7\u00e3o e monitoramento, de funcionamento 24 horas, incluindo feriados e finais de semana; indicado para munic\u00edpios ou regi\u00f5es com popula\u00e7\u00e3o acima de 150.000 habitantes.( ) Atende crian\u00e7as e adolescentes que apresentam prioritariamente intenso sofrimento ps\u00edquico decorrente de transtornos mentais graves e persistentes, incluindo aqueles relacionados ao uso de subst\u00e2ncias psicoativas, e outras situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que impossibilitem estabelecer la\u00e7os sociais e realizar projetos de vida.( ) Atende prioritariamente pessoas em intenso sofrimento ps\u00edquico decorrente de transtornos mentais graves e persistentes, incluindo aqueles relacionados ao uso de subst\u00e2ncias psicoativas, e outras situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que impossibilitem estabelecer la\u00e7os sociais e realizar projetos de vida. Proporciona servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, com funcionamento vinte e quatro horas, ofertando retaguarda cl\u00ednica e acolhimento noturno a outros servi\u00e7os de sa\u00fade mental, inclusive CAPS AD.( ) Atende pessoas de todas as faixas et\u00e1rias que apresentam prioritariamente intenso sofrimento ps\u00edquico decorrente de transtornos mentais graves e persistentes, incluindo aqueles relacionados ao uso de subst\u00e2ncias psicoativas, e outras situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que impossibilitem estabelecer la\u00e7os sociais e realizar projetos de vida. Indicado para munic\u00edpios ou regi\u00f5es de sa\u00fade com popula\u00e7\u00e3o acima de 15.000 habitantes.Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta na coluna da direita, de cima para baixo.","provas":[{"id":46711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"}],"id":1420729,"hashId":"69a16d1ce0f5533f2fb3e6e681857d99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal diretriz da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental consiste na redu\u00e7\u00e3o gradual e planejada de leitos em hospitais psiqui\u00e1tricos. Dentro dessa perspectiva, considere as modalidades de organiza\u00e7\u00e3o dos Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) e numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. CAPS I.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. CAPSi.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. CAPS III.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. CAPS AD III.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atende adultos, crian\u00e7as e adolescentes, considerando as normativas do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, com necessidades de cuidados cl\u00ednicos cont\u00ednuos. Servi\u00e7o com no m\u00e1ximo 12 leitos para observa\u00e7\u00e3o e monitoramento, de funcionamento 24 horas, incluindo feriados e finais de semana; indicado para munic\u00edpios ou regi\u00f5es com popula\u00e7\u00e3o acima de 150.000 habitantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atende crian\u00e7as e adolescentes que apresentam prioritariamente intenso sofrimento ps\u00edquico decorrente de transtornos mentais graves e persistentes, incluindo aqueles relacionados ao uso de subst\u00e2ncias psicoativas, e outras situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que impossibilitem estabelecer la\u00e7os sociais e realizar projetos de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atende prioritariamente pessoas em intenso sofrimento ps\u00edquico decorrente de transtornos mentais graves e persistentes, incluindo aqueles relacionados ao uso de subst\u00e2ncias psicoativas, e outras situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que impossibilitem estabelecer la\u00e7os sociais e realizar projetos de vida. Proporciona servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, com funcionamento vinte e quatro horas, ofertando retaguarda cl\u00ednica e acolhimento noturno a outros servi\u00e7os de sa\u00fade mental, inclusive CAPS AD.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atende pessoas de todas as faixas et\u00e1rias que apresentam prioritariamente intenso sofrimento ps\u00edquico decorrente de transtornos mentais graves e persistentes, incluindo aqueles relacionados ao uso de subst\u00e2ncias psicoativas, e outras situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que impossibilitem estabelecer la\u00e7os sociais e realizar projetos de vida. Indicado para munic\u00edpios ou regi\u00f5es de sa\u00fade com popula\u00e7\u00e3o acima de 15.000 habitantes.<\/p><p><br><\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta na coluna da direita, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5241501,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":5241497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.","id":5241498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.","id":5241499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","id":5241500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":5241501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/1420729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No hor\u00e1rio da administra\u00e7\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o na unidade de interna\u00e7\u00e3o, o paciente estava no banho. O profissional de enfermagem deixou o medicamento na bandeja, na sala de preparo de medicamentos, e esqueceu de avisar o profissional do turno seguinte de que n\u00e3o havia sido administrado o medicamento das 12 horas. Essa situa\u00e7\u00e3o caracteriza-se como erro de:","provas":[{"id":46711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"}],"id":1420738,"hashId":"ef8bd8ffe6ee640fbc45f7706bb5b7e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No hor\u00e1rio da administra\u00e7\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o na unidade de interna\u00e7\u00e3o, o paciente estava no banho. O profissional de enfermagem deixou o medicamento na bandeja, na sala de preparo de medicamentos, e esqueceu de avisar o profissional do turno seguinte de que n\u00e3o havia sido administrado o medicamento das 12 horas. Essa situa\u00e7\u00e3o caracteriza-se como erro de:<\/p>","resposta":5241539,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o.","id":5241537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"monitora\u00e7\u00e3o.","id":5241538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"omiss\u00e3o.","id":5241539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">omiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hor\u00e1rio.","id":5241540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hor\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada de medicamento.","id":5241541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada de medicamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1420738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u201cdiabetes mellitus\u201d refere-se a um transtorno metab\u00f3lico de etiologias heterog\u00eaneas, caracterizado por hiperglicemia e dist\u00farbios no metabolismo de carboidratos, prote\u00ednas e gorduras, resultantes de defeitos da secre\u00e7\u00e3o e\/ou da a\u00e7\u00e3o da insulina (Brasil 2013). S\u00e3o todos elementos cl\u00ednicos que levantam suspeita de diabetes mellitus:","provas":[{"id":46711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"}],"id":1420744,"hashId":"617c81a452b1ffc7949ff3d23348fd3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cdiabetes mellitus\u201d refere-se a um transtorno metab\u00f3lico de etiologias heterog\u00eaneas, caracterizado por hiperglicemia e dist\u00farbios no metabolismo de carboidratos, prote\u00ednas e gorduras, resultantes de defeitos da secre\u00e7\u00e3o e\/ou da a\u00e7\u00e3o da insulina (Brasil 2013). S\u00e3o todos elementos cl\u00ednicos que levantam suspeita de diabetes mellitus:<\/p>","resposta":5241571,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipoprotein\u00faria, esteatose, polidipsia, poli\u00faria, perda inexplic\u00e1vel de peso e letargia.","id":5241567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipoprotein\u00faria, esteatose, polidipsia, poli\u00faria, perda inexplic\u00e1vel de peso e letargia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipoprotein\u00faria, esteatose, polidipsia, poli\u00faria, prurido vulvar ou cut\u00e2neo e fraqueza.","id":5241568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipoprotein\u00faria, esteatose, polidipsia, poli\u00faria, prurido vulvar ou cut\u00e2neo e fraqueza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acat\u00e1pose, balanopostite, polidipsia, poli\u00faria, protein\u00faria e doen\u00e7a arterioscler\u00f3tica.","id":5241569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acat\u00e1pose, balanopostite, polidipsia, poli\u00faria, protein\u00faria e doen\u00e7a arterioscler\u00f3tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acalculia, hipoprotein\u00faria, prurido vulvar ou cut\u00e2neo, esteatose, fadiga, fraqueza e letargia.","id":5241570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acalculia, hipoprotein\u00faria, prurido vulvar ou cut\u00e2neo, esteatose, fadiga, fraqueza e letargia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"polifagia, poli\u00faria, polidpisia, poli\u00faria, perda inexplic\u00e1vel de peso e prurido vulvar ou cut\u00e2neo.","id":5241571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">polifagia, poli\u00faria, polidpisia, poli\u00faria, perda inexplic\u00e1vel de peso e prurido vulvar ou cut\u00e2neo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1420744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As microcefalias constituem um achado cl\u00ednico e podem decorrer de anomalias cong\u00eanitas ou ter origem ap\u00f3s o parto. De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, a microcefalia \u00e9 caracterizada:","provas":[{"id":46711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"}],"id":1420749,"hashId":"795ead49b0cd99600b5668573121b62c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As microcefalias constituem um achado cl\u00ednico e podem decorrer de anomalias cong\u00eanitas ou ter origem ap\u00f3s o parto. De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, a microcefalia \u00e9 caracterizada:<\/p>","resposta":5241592,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela medida do cr\u00e2nio realizada, pelo menos, 24 horas ap\u00f3s o nascimento e dentro da primeira semana de vida, com um per\u00edmetro cef\u00e1lico com mais de 2 desvios-padr\u00e3o abaixo da m\u00e9dia para idade gestacional e sexo.","id":5241592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela medida do cr\u00e2nio realizada, pelo menos, 24 horas ap\u00f3s o nascimento e dentro da primeira semana de vida, com um per\u00edmetro cef\u00e1lico com mais de 2 desvios-padr\u00e3o abaixo da m\u00e9dia para idade gestacional e sexo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela medida do cr\u00e2nio realizada, pelo menos, 24 horas ap\u00f3s o nascimento e dentro da primeira semana de vida, com um per\u00edmetro cef\u00e1lico abaixo de 32 cm para rec\u00e9m-nato a termo.","id":5241593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela medida do cr\u00e2nio realizada, pelo menos, 24 horas ap\u00f3s o nascimento e dentro da primeira semana de vida, com um per\u00edmetro cef\u00e1lico abaixo de 32 cm para rec\u00e9m-nato a termo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela presen\u00e7a de anormalidades estruturais do c\u00e9rebro, diagnosticadas por exames de imagem, ou anormalidades neurol\u00f3gicas, na primeira semana de vida do rec\u00e9m-nato.","id":5241594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela presen\u00e7a de anormalidades estruturais do c\u00e9rebro, diagnosticadas por exames de imagem, ou anormalidades neurol\u00f3gicas, na primeira semana de vida do rec\u00e9m-nato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento regular do rec\u00e9m-nato durante os primeiros 30 dias de vida, incluindo crescimento da cabe\u00e7a, hist\u00f3rico da gesta\u00e7\u00e3o e tomografia computadorizada do c\u00e9rebro ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","id":5241595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento regular do rec\u00e9m-nato durante os primeiros 30 dias de vida, incluindo crescimento da cabe\u00e7a, hist\u00f3rico da gesta\u00e7\u00e3o e tomografia computadorizada do c\u00e9rebro ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por confirma\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita por zika v\u00edrus e com um per\u00edmetro cef\u00e1lico abaixo de 31 cm ao nascer, para o rec\u00e9m-nato a termo.","id":5241596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por confirma\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita por zika v\u00edrus e com um per\u00edmetro cef\u00e1lico abaixo de 31 cm ao nascer, para o rec\u00e9m-nato a termo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428437,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-neurologicas"}],"slug":"enfermagem\/1420749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados Determinantes Sociais da Sa\u00fade-DSS, EXCETO:","provas":[{"id":46689,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2016-funcab-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1420437,"hashId":"729f4081b2cc7d4b207454799af5c43c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados Determinantes Sociais da Sa\u00fade-DSS, EXCETO:<\/p>","resposta":5240176,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o.","id":5240174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambiente de trabalho.","id":5240175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"idade.","id":5240176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desemprego.","id":5240177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desemprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"habita\u00e7\u00e3o.","id":5240178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">habita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1420437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos que age por a\u00e7\u00e3o direta sobre o microrganismo, atrav\u00e9s do calor, chama-se:","provas":[{"id":46689,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2016-funcab-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1420446,"hashId":"0958027e1de6eb7c3ab902573d140130","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos que age por a\u00e7\u00e3o direta sobre o microrganismo, atrav\u00e9s do calor, chama-se:<\/p>","resposta":5240219,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"raduriza\u00e7\u00e3o.","id":5240216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">raduriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instantaneiza\u00e7\u00e3o.","id":5240217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instantaneiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"liofiliza\u00e7\u00e3o.","id":5240218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liofiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pasteuriza\u00e7\u00e3o.","id":5240219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pasteuriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"revestimentos graxos.","id":5240220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revestimentos graxos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1420446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal fun\u00e7\u00e3o dos lip\u00eddios \u00e9 fornecer energia de forma concentrada, pois 1 g de lip\u00eddios fornece:","provas":[{"id":46689,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2016-funcab-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1420464,"hashId":"39db57e0f5f9d5cee8ad42cfa8588faa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal fun\u00e7\u00e3o dos lip\u00eddios \u00e9 fornecer energia de forma concentrada, pois 1 g de lip\u00eddios fornece:<\/p>","resposta":5240306,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 kcal.","id":5240304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 kcal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 kcal.","id":5240305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 kcal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9 kcal.","id":5240306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9 kcal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 kcal.","id":5240307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 kcal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7 kcal.","id":5240308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 kcal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Lip\u00eddeos","oab":false,"nome":"Lip\u00eddeos","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417953,"slug":"nutricao-lipideos"}],"slug":"nutricao\/1420464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dosagem no sangue da leptina \u00e9 de grande valia na avalia\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es regulat\u00f3rias do peso corporal, tendo rela\u00e7\u00e3o direta com a gordura. Um paciente, do sexo masculino, de 37 anos de idade, apresenta taxa normal desta subst\u00e2ncia quando o valor for igual a:","provas":[{"id":46689,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2016-funcab-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1420498,"hashId":"14c756b6b1f9e64f5005bcebc1ffa1eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dosagem no sangue da leptina \u00e9 de grande valia na avalia\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es regulat\u00f3rias do peso corporal, tendo rela\u00e7\u00e3o direta com a gordura. Um paciente, do sexo masculino, de 37 anos de idade, apresenta taxa normal desta subst\u00e2ncia quando o valor for igual a:<\/p>","resposta":5240457,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,5ng\/mL.","id":5240456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,5ng\/mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,3ng\/mL.","id":5240457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,3ng\/mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,3ng\/mL.","id":5240458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8,3ng\/mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9,3ng\/mL.","id":5240459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9,3ng\/mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,9ng\/mL.","id":5240460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,9ng\/mL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1420498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um nutricionista planeja um card\u00e1pio, que entre outras prepara\u00e7\u00f5es ir\u00e1 utilizar frango. Sabedor que o percapita deste alimento \u00e9 de 150 g e que seu fator de corre\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 2,38, qual a quantidade de frango que ir\u00e1 ser adquirida para o consumo de 250 comensais?","provas":[{"id":46689,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2016-funcab-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1420507,"hashId":"b98bae3673c137c428463373c941ca89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um nutricionista planeja um card\u00e1pio, que entre outras prepara\u00e7\u00f5es ir\u00e1 utilizar frango. Sabedor que o percapita deste alimento \u00e9 de 150 g e que seu fator de corre\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 2,38, qual a quantidade de frango que ir\u00e1 ser adquirida para o consumo de 250 comensais?<\/p>","resposta":5240499,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"59,250 kg","id":5240498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">59,250 kg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"89,250 kg","id":5240499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">89,250 kg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"37,500 kg","id":5240500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">37,500 kg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"67,500 kg","id":5240501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">67,500 kg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"77,550 kg","id":5240502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">77,550 kg<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418113,"slug":"nutricao-elaboracao-de-cardapios"}],"slug":"nutricao\/1420507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma adequada assist\u00eancia de enfermagem diante de uma crise psic\u00f3tica, \u00e9 necess\u00e1rio que o profissional:","provas":[{"id":45564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1379904,"hashId":"eb2db1523ddf26960ea982f4d3aa7618","enunciado":"<p align=justify>Para uma adequada assist\u00eancia de enfermagem diante de uma crise psic\u00f3tica, \u00e9 necess\u00e1rio que o profissional:<\/p>","resposta":5073398,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demonstre de modo verbal e n\u00e3o verbal que se importa com o paciente.","id":5073398,"corpo":"<p align=justify>demonstre de modo verbal e n\u00e3o verbal que se importa com o paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"saiba que o olhar, o tom de voz, a express\u00e3o s\u00e3o itens dispens\u00e1veis para que o paciente confie no profissional de sa\u00fade.","id":5073399,"corpo":"<p align=justify>saiba que o olhar, o tom de voz, a express\u00e3o s\u00e3o itens dispens\u00e1veis para que o paciente confie no profissional de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fa\u00e7a amea\u00e7as para o paciente relacionadas \u00e0s consequ\u00eancias de atitudes impensadas, dialogando sobre alternativas para comportamentos destrutivos e impulsivos.","id":5073400,"corpo":"<p align=justify>fa\u00e7a amea\u00e7as para o paciente relacionadas \u00e0s consequ\u00eancias de atitudes impensadas, dialogando sobre alternativas para comportamentos destrutivos e impulsivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seja conselheiro e decida as quest\u00f5es da vida do paciente.","id":5073401,"corpo":"<p align=justify>seja conselheiro e decida as quest\u00f5es da vida do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"},{"nome_clean":"Psicopatologias","oab":false,"nome":"Psicopatologias","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413438,"slug":"enfermagem-psicopatologias"}],"slug":"enfermagem\/1379904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o transtorno neurobiol\u00f3gico de causas gen\u00e9ticas, que aparece na inf\u00e2ncia e, frequentemente, acompanha o indiv\u00edduo por toda a vida, caracterizando-se por sintomas de desaten\u00e7\u00e3o, hiperatividade e impulsividade?","provas":[{"id":45564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1379917,"hashId":"33f8a5ad1c9fc63651060f730d9352fc","enunciado":"<p align=\"justify\">Qual \u00e9 o transtorno neurobiol\u00f3gico de causas gen\u00e9ticas, que aparece na inf\u00e2ncia e, frequentemente, acompanha o indiv\u00edduo por toda a vida, caracterizando-se por sintomas de desaten\u00e7\u00e3o, hiperatividade e impulsividade?<\/p>","resposta":5073421,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno impulsivo.","id":5073418,"corpo":"<p align=\"justify\">Transtorno impulsivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno desafiante e opositor.","id":5073419,"corpo":"<p align=\"justify\">Transtorno desafiante e opositor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno impulsivo e hiperativo.","id":5073420,"corpo":"<p align=\"justify\">Transtorno impulsivo e hiperativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade","id":5073421,"corpo":"<p align=\"justify\">Transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/1379917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia do registro no prontu\u00e1rio reside no fato de que a equipe de enfermagem \u00e9 a \u00fanica que permanece continuamente ao lado do paciente, podendo informar, com detalhes, todas as ocorr\u00eancias cl\u00ednicas. Sobre a anota\u00e7\u00e3o de enfermagem, marque o item correto.","provas":[{"id":45564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1379930,"hashId":"107e13054e644d56768909473982e77a","enunciado":"<p align=justify>A import\u00e2ncia do registro no prontu\u00e1rio reside no fato de que a equipe de enfermagem \u00e9 a \u00fanica que permanece continuamente ao lado do paciente, podendo informar, com detalhes, todas as ocorr\u00eancias cl\u00ednicas. Sobre a anota\u00e7\u00e3o de enfermagem, marque o item correto.<\/p>","resposta":5073469,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso o tratamento prescrito n\u00e3o seja realizado, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fazer anota\u00e7\u00e3o.","id":5073467,"corpo":"<p align=justify>Caso o tratamento prescrito n\u00e3o seja realizado, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fazer anota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dados podem ser registrados a caneta ou l\u00e1pis, preferencialmente sem rasuras.","id":5073468,"corpo":"<p align=justify>Os dados podem ser registrados a caneta ou l\u00e1pis, preferencialmente sem rasuras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O registro deve ser realizado ap\u00f3s a presta\u00e7\u00e3o do cuidado, verificando intercorr\u00eancias e identificando a hora exata do evento.","id":5073469,"corpo":"<p align=justify>O registro deve ser realizado ap\u00f3s a presta\u00e7\u00e3o do cuidado, verificando intercorr\u00eancias e identificando a hora exata do evento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao final do registro, deve-se assinar a anota\u00e7\u00e3o e colocar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do Conselho Regional de Enfermagem, quando for norma da institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","id":5073470,"corpo":"<p align=justify>Ao final do registro, deve-se assinar a anota\u00e7\u00e3o e colocar o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do Conselho Regional de Enfermagem, quando for norma da institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"nome_clean":"Prontu\u00e1rio do paciente responsabilidades nos registros; aspectos legais.","oab":false,"nome":"Prontu\u00e1rio do paciente responsabilidades nos registros; aspectos legais.","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428214,"slug":"enfermagem-prontuario-do-paciente-responsabilidades-nos-registros-aspectos-legais"},{"nome_clean":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","oab":false,"nome":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428215,"slug":"enfermagem-registros-de-enfermagem-evolucao-e-anotacao-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1379930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o da descontamina\u00e7\u00e3o e limpeza de materiais \u00e9 preciso seguir algumas recomenda\u00e7\u00f5es durante o manuseio de artigos. Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":45564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1379937,"hashId":"ef15d1fc495b9eda54c52420cafc440d","enunciado":"<p align=\"justify\">Para a realiza\u00e7\u00e3o da descontamina\u00e7\u00e3o e limpeza de materiais \u00e9 preciso seguir algumas recomenda\u00e7\u00f5es durante o manuseio de artigos. Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5073483,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser realizado por profissionais devidamente capacitados e em local apropriado (expurgo).","id":5073482,"corpo":"<p align=justify>Deve ser realizado por profissionais devidamente capacitados e em local apropriado (expurgo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estar devidamente paramentado e usar somente luvas de borracha antiderrapantes.","id":5073483,"corpo":"<p align=justify>Estar devidamente paramentado e usar somente luvas de borracha antiderrapantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enxaguar os materiais em \u00e1gua corrente pot\u00e1vel para eliminar sujidades.","id":5073484,"corpo":"<p align=justify>Enxaguar os materiais em \u00e1gua corrente pot\u00e1vel para eliminar sujidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Armazenar o material ou encaminh\u00e1-lo para desinfec\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":5073485,"corpo":"<p align=justify>Armazenar o material ou encaminh\u00e1-lo para desinfec\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Limpeza de superf\u00edcie","oab":false,"nome":"Limpeza de superf\u00edcie","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428219,"slug":"enfermagem-limpeza-de-superficie"}],"slug":"enfermagem\/1379937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial","id":19521}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos exames de imagens utilizados na avalia\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o da assimetria, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45566,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial","id":19521},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1379946,"hashId":"c72ca707084681183120ca24a493a719","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos exames de imagens utilizados na avalia\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o da assimetria, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5073520,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cintilografia \u00f3ssea \u00e9 espec\u00edfica para crescimento excessivo da mand\u00edbula.","id":5073518,"corpo":"<p align=justify>A cintilografia \u00f3ssea \u00e9 espec\u00edfica para crescimento excessivo da mand\u00edbula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um exame \u00f3sseo com tecn\u00e9cio-99m ou Molibd\u00eanio 97m \u00e9 frequentemente usado para determinar a atividade metab\u00f3lica dos c\u00f4ndilos.","id":5073519,"corpo":"<p align=justify>Um exame \u00f3sseo com tecn\u00e9cio-99m ou Molibd\u00eanio 97m \u00e9 frequentemente usado para determinar a atividade metab\u00f3lica dos c\u00f4ndilos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As imagens para avaliar a progress\u00e3o da assimetria s\u00e3o obtidas atrav\u00e9s de exames da estrutura \u00f3ssea, adquiridos por medicina qu\u00e2ntica.","id":5073520,"corpo":"<p align=justify>As imagens para avaliar a progress\u00e3o da assimetria s\u00e3o obtidas atrav\u00e9s de exames da estrutura \u00f3ssea, adquiridos por medicina qu\u00e2ntica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cintilografia \u00f3ssea \u00e9 apenas sens\u00edvel ao aumento da atividade \u00f3ssea. ","id":5073521,"corpo":"<p align=justify>A cintilografia \u00f3ssea \u00e9 apenas sens\u00edvel ao aumento da atividade \u00f3ssea.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A defici\u00eancia do crescimento mandibular \u00e9 facilmente detectada na cintilografia \u00f3ssea.","id":5073522,"corpo":"<p align=justify>A defici\u00eancia do crescimento mandibular \u00e9 facilmente detectada na cintilografia \u00f3ssea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos Avan\u00e7ados de Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"M\u00e9todos Avan\u00e7ados de Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417577,"slug":"odontologia-metodos-avancados-de-diagnostico-por-imagem"}],"slug":"odontologia\/1379946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial","id":19521}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual destes vasoconstrictores pertence ao grupo das catecolaminas?","provas":[{"id":45566,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial","id":19521},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1379952,"hashId":"a97962142349e906b4ba97f16d06e198","enunciado":"<p align=justify>Qual destes vasoconstrictores pertence ao grupo das catecolaminas?<\/p>","resposta":5073538,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anfetamina","id":5073536,"corpo":"<p align=justify>Anfetamina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efedrina","id":5073537,"corpo":"<p align=justify>Efedrina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Levonordefrina","id":5073538,"corpo":"<p align=justify>Levonordefrina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fenillefrina","id":5073539,"corpo":"<p align=justify>Fenillefrina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metoxamina","id":5073540,"corpo":"<p align=justify>Metoxamina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Farmacologia dos Vasos Constritores","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Vasos Constritores","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417567,"slug":"odontologia-farmacologia-dos-vasos-constritores"}],"slug":"odontologia\/1379952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial","id":19521}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o da dor e do sofrimento \u00e9 um dos desafios sempre presente, e a proposi\u00e7\u00e3o de terap\u00eauticas de al\u00edvio se torna um imperativo \u00e9tico. Sobre isso, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":45566,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial","id":19521},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1379958,"hashId":"69b80bf0fb8e37e3b5e05133f7365ae3","enunciado":"<p align=justify>A quest\u00e3o da dor e do sofrimento \u00e9 um dos desafios sempre presente, e a proposi\u00e7\u00e3o de terap\u00eauticas de al\u00edvio se torna um imperativo \u00e9tico. Sobre isso, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5073558,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disponibilizar para os pacientes em fase final todos os meios de al\u00edvio e controle de sintomas angustiantes.","id":5073554,"corpo":"<p align=justify>Disponibilizar para os pacientes em fase final todos os meios de al\u00edvio e controle de sintomas angustiantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reconhecer que o cuidado do paciente e o al\u00edvio do seu sofrimento n\u00e3o \u00e9 meramente uma condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":5073555,"corpo":"<p align=justify>Reconhecer que o cuidado do paciente e o al\u00edvio do seu sofrimento n\u00e3o \u00e9 meramente uma condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cuidado oferecido visa ao bem-estar f\u00edsico mental e espiritual e, nessa perspectiva, todas as profiss\u00f5es t\u00eam algo de espec\u00edfico a contribuir numa abordagem efetiva e sens\u00edvel para o paciente e sua fam\u00edlia.","id":5073556,"corpo":"<p align=justify>O cuidado oferecido visa ao bem-estar f\u00edsico mental e espiritual e, nessa perspectiva, todas as profiss\u00f5es t\u00eam algo de espec\u00edfico a contribuir numa abordagem efetiva e sens\u00edvel para o paciente e sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nesses casos, o profissional de sa\u00fade precisa solicitar, bem no in\u00edcio do processo, a expertise de uma equipe de cuidados paliativos para discutir possibilidades paliativas e aplic\u00e1-las de forma a aliviar o sofrimento do paciente tanto quanto poss\u00edvel.","id":5073557,"corpo":"<p align=justify>Nesses casos, o profissional de sa\u00fade precisa solicitar, bem no in\u00edcio do processo, a expertise de uma equipe de cuidados paliativos para discutir possibilidades paliativas e aplic\u00e1-las de forma a aliviar o sofrimento do paciente tanto quanto poss\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O paciente n\u00e3o deve ser informado pelo profissional que o atende sobre todos os aspectos de sua situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e as possibilidades existentes de cuidados paliativos, pois o paciente n\u00e3o aceitaria a impossibilidade de cura.","id":5073558,"corpo":"<p align=justify>O paciente n\u00e3o deve ser informado pelo profissional que o atende sobre todos os aspectos de sua situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e as possibilidades existentes de cuidados paliativos, pois o paciente n\u00e3o aceitaria a impossibilidade de cura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Integral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Integral","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417558,"slug":"odontologia-clinica-integral"}],"slug":"odontologia\/1379958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto ao que Alves (2013) denomina de fatos hist\u00f3ricos que alteraram efetivamente os termos e modos de ser da precariza\u00e7\u00e3o do trabalho sob o capitalismo global, contribuindo para que precariza\u00e7\u00e3o do trabalho assumisse, primeiro, a caracteriza\u00e7\u00e3o de precariza\u00e7\u00e3o estrutural do trabalho e depois, adquirisse o estatuto social de precariza\u00e7\u00e3o existencial ou ainda, precariza\u00e7\u00e3o do homem que trabalha.","provas":[{"id":45523,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1378299,"hashId":"9b7d665854e0c5626134843e45e4f01e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta quanto ao que Alves (2013) denomina de fatos hist\u00f3ricos que alteraram efetivamente os termos e modos de ser da precariza\u00e7\u00e3o do trabalho sob o capitalismo global, contribuindo para que precariza\u00e7\u00e3o do trabalho assumisse, primeiro, a caracteriza\u00e7\u00e3o de precariza\u00e7\u00e3o estrutural do trabalho e depois, adquirisse o estatuto social de precariza\u00e7\u00e3o existencial ou ainda, precariza\u00e7\u00e3o do homem que trabalha.<\/p>","resposta":5067004,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modo de vida just in time e Desfilia\u00e7\u00e3o.","id":5067001,"corpo":"<p align=justify>Modo de vida<em> just in time<\/em> e Desfilia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produtores auto-organizados e Precariza\u00e7\u00e3o salarial.","id":5067002,"corpo":"<p align=justify>Produtores auto-organizados e Precariza\u00e7\u00e3o salarial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Workfare e Precariza\u00e7\u00e3o humana.","id":5067003,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>Workfare<\/em> e Precariza\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maquinofatura e Crise estrutural de valoriza\u00e7\u00e3o do valor.","id":5067004,"corpo":"<p align=justify>Maquinofatura e Crise estrutural de valoriza\u00e7\u00e3o do valor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Trabalho","oab":false,"nome":"Trabalho","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398147,"slug":"servico-social-trabalho"}],"slug":"servico-social\/1378299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cortejo folcl\u00f3rico de origem afro-brasileira com forte toque de percuss\u00e3o que representa diferentes na\u00e7\u00f5es africanas.","provas":[{"id":45522,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2016-contemax-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - Professor - \u00c1rea: Artes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1378355,"hashId":"a9e82686b36bf57f40960fa84c7c0d4c","enunciado":"<p align=justify>Cortejo folcl\u00f3rico de origem afro-brasileira com\r\nforte toque de percuss\u00e3o que representa diferentes\r\nna\u00e7\u00f5es africanas.<\/p>","resposta":5067208,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ciranda","id":5067204,"corpo":"<p align=justify>Ciranda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reisado","id":5067205,"corpo":"<p align=justify>Reisado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Frevo","id":5067206,"corpo":"<p align=justify>Frevo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fandango","id":5067207,"corpo":"<p align=justify>Fandango<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maracatu","id":5067208,"corpo":"<p align=justify>Maracatu<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Folclore","oab":false,"nome":"Folclore","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":425032,"slug":"artes-folclore"}],"slug":"artes\/1378355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paradigma centrado no conceito n\u00e3o convencional de necessidades humanas b\u00e1sicas tem princ\u00edpios e crit\u00e9rios radicalmente diferentes dos adotados pelo paradigma liberal, assinale a alternativa correta quanto ao por que.","provas":[{"id":45523,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1378371,"hashId":"8bd777ea7034dcbbedf0c46865121b32","enunciado":"<p align=justify>O paradigma centrado no conceito n\u00e3o convencional de necessidades humanas b\u00e1sicas tem princ\u00edpios e crit\u00e9rios radicalmente diferentes dos adotados pelo paradigma liberal, assinale a alternativa correta quanto ao por que.<\/p>","resposta":5067269,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aceita a fatalidade da ordem social espont\u00e2nea em que os mais fortes tendem a subjugar livremente os mais fracos.","id":5067266,"corpo":"<p align=justify>Aceita a fatalidade da ordem social espont\u00e2nea em que os mais fortes tendem a subjugar livremente os mais fracos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desresponsabiliza as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de zelar pela justi\u00e7a, o que incumbe ao Estado o dever de prover bens e servi\u00e7os sociais em correspond\u00eancia aos direitos dos cidad\u00e3os de terem as suas necessidades b\u00e1sicas satisfeitas.","id":5067267,"corpo":"<p align=justify>Desresponsabiliza as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de zelar pela justi\u00e7a, o que incumbe ao Estado o dever de prover bens e servi\u00e7os sociais em correspond\u00eancia aos direitos dos cidad\u00e3os de terem as suas necessidades b\u00e1sicas satisfeitas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transforma indiv\u00edduos ego\u00edstas em cidad\u00e3os respons\u00e1veis por meio de pol\u00edticas sociais focalizadas na pobreza extrema, porque est\u00e1 provado que tais pol\u00edticas liberam o pobre desta condi\u00e7\u00e3o.","id":5067268,"corpo":"<p align=justify>Transforma indiv\u00edduos ego\u00edstas em cidad\u00e3os respons\u00e1veis por meio de pol\u00edticas sociais focalizadas na pobreza extrema, porque est\u00e1 provado que tais pol\u00edticas liberam o pobre desta condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contrap\u00f5e \u00e0 liberdade negativa \u00e0 liberdade positiva dos cidad\u00e3os de exigirem dos poderes p\u00fablicos n\u00e3o s\u00f3 a remo\u00e7\u00e3o de obst\u00e1culos que os impedem de exercer sua autonomia, mas o cont\u00ednuo, sistem\u00e1tico e previs\u00edvel apoio econ\u00f4mico e social a esse exerc\u00edcio.","id":5067269,"corpo":"<p align=justify>Contrap\u00f5e \u00e0 liberdade negativa \u00e0 liberdade positiva dos cidad\u00e3os de exigirem dos poderes p\u00fablicos n\u00e3o s\u00f3 a remo\u00e7\u00e3o de obst\u00e1culos que os impedem de exercer sua autonomia, mas o cont\u00ednuo, sistem\u00e1tico e previs\u00edvel apoio econ\u00f4mico e social a esse exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1378371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A trag\u00e9dia veio da Gr\u00e9cia Antiga. Era uma forma de dramatiza\u00e7\u00e3o caracterizada por sua seriedade, dignidade e a presen\u00e7a da representa\u00e7\u00e3o de deuses, do destino ou de contextos da sociedade. Os textos: \u00c9dipo Rei, Ant\u00edgona e Elektra foram escritos por:","provas":[{"id":45522,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2016-contemax-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - Professor - \u00c1rea: Artes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1378387,"hashId":"6f6a2bcee1dc8e762962fd55584175d2","enunciado":"<p align=justify>A trag\u00e9dia veio da Gr\u00e9cia Antiga. Era uma\r\nforma de dramatiza\u00e7\u00e3o caracterizada por sua\r\nseriedade, dignidade e a presen\u00e7a da representa\u00e7\u00e3o\r\nde deuses, do destino ou de contextos da\r\nsociedade. <b>Os textos: \u00c9dipo Rei, Ant\u00edgona e\r\nElektra foram escritos por:<\/b><\/p>","resposta":5067339,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eur\u00edpedes","id":5067338,"corpo":"<p align=justify>Eur\u00edpedes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3focles","id":5067339,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3focles<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9squilo","id":5067340,"corpo":"<p align=justify>\u00c9squilo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arist\u00f3fanes","id":5067341,"corpo":"<p align=justify>Arist\u00f3fanes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arist\u00f3teles","id":5067342,"corpo":"<p align=justify>Arist\u00f3teles<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Antiga","oab":false,"nome":"Arte Antiga","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398949,"slug":"artes-arte-antiga"}],"slug":"artes\/1378387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta relativa \u00e0s principais propostas que o novo desenvolvimentismo defende a partir da perspectiva te\u00f3rica de Rodrigo Castelo (2013).","provas":[{"id":45523,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1378401,"hashId":"958d03b1019864290f13fb19051775cb","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta relativa \u00e0s principais propostas que o novo desenvolvimentismo defende a partir da perspectiva te\u00f3rica de Rodrigo Castelo (2013).<\/p>","resposta":5067407,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na pol\u00edtica econ\u00f4mica, a responsabilidade fiscal, o super\u00e1vit prim\u00e1rio, as metas inflacion\u00e1rias, c\u00e2mbio flutuante e tributa\u00e7\u00e3o progressiva, com interven\u00e7\u00f5es ampliadas no c\u00e2mbio e nos juros.","id":5067404,"corpo":"<p align=justify>Na pol\u00edtica econ\u00f4mica, a responsabilidade fiscal, o super\u00e1vit prim\u00e1rio, as metas inflacion\u00e1rias, c\u00e2mbio flutuante e tributa\u00e7\u00e3o progressiva, com interven\u00e7\u00f5es ampliadas no c\u00e2mbio e nos juros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incentivos fiscais, tribut\u00e1rios e subs\u00eddios para conglomerados do capital monopolista diminuir suas taxas de lucro, para ampliar uma pol\u00edtica industrial e de inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, a chamada pol\u00edtica de campe\u00e3s nacionais.","id":5067405,"corpo":"<p align=justify>Incentivos fiscais, tribut\u00e1rios e subs\u00eddios para conglomerados do capital monopolista diminuir suas taxas de lucro, para ampliar uma pol\u00edtica industrial e de inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, a chamada pol\u00edtica de campe\u00e3s nacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento da massa salarial e do cr\u00e9dito para amplia\u00e7\u00e3o do consumo do mercado externo e interno.","id":5067406,"corpo":"<p align=justify>Aumento da massa salarial e do cr\u00e9dito para amplia\u00e7\u00e3o do consumo do mercado externo e interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atua\u00e7\u00e3o nas express\u00f5es mais agudas da \u201cquest\u00e3o social\u201d, atrav\u00e9s da pol\u00edtica social de transfer\u00eancia de renda de larga abrang\u00eancia e focalizada nas camadas mais miser\u00e1veis da nossa sociedade.","id":5067407,"corpo":"<p align=justify>Atua\u00e7\u00e3o nas express\u00f5es mais agudas da \u201cquest\u00e3o social\u201d, atrav\u00e9s da pol\u00edtica social de transfer\u00eancia de renda de larga abrang\u00eancia e focalizada nas camadas mais miser\u00e1veis da nossa sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/1378401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os Par\u00e2metros para Atua\u00e7\u00e3o de Assistentes Sociais na Pol\u00edtica de Sa\u00fade (CFESS, 2010), para pensar o exerc\u00edcio profissional nesta \u00e1rea, compreendida como integrante da seguridade social brasileira, se faz necess\u00e1rio apreender o contexto e as concep\u00e7\u00f5es que orientam o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico para esse campo. Portanto, a perspectiva de seguridade social pautada no projeto profissional do(a) Assistente Social \u00e9 concebida como:","provas":[{"id":45523,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1378413,"hashId":"122206fbc5cd163df9abf456b40ec419","enunciado":"<p align=justify>Considerando os Par\u00e2metros para Atua\u00e7\u00e3o de Assistentes Sociais na Pol\u00edtica de Sa\u00fade (CFESS, 2010), para pensar o exerc\u00edcio profissional nesta \u00e1rea, compreendida como integrante da seguridade social brasileira, se faz necess\u00e1rio apreender o contexto e as concep\u00e7\u00f5es que orientam o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico para esse campo. Portanto, a perspectiva de seguridade social pautada no projeto profissional do(a) Assistente Social \u00e9 concebida como:<\/p>","resposta":5067455,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parte de uma agenda estrat\u00e9gica da luta democr\u00e1tica e popular no Brasil, visando \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa e igualit\u00e1ria.","id":5067455,"corpo":"<p align=justify>parte de uma agenda estrat\u00e9gica da luta democr\u00e1tica e popular no Brasil, visando \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa e igualit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um fim na defesa de um padr\u00e3o de civilidade para a garantia de direitos na sociedade capitalista.","id":5067456,"corpo":"<p align=justify>um fim na defesa de um padr\u00e3o de civilidade para a garantia de direitos na sociedade capitalista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direito social e dever do Estado por meio da clara defini\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento para acesso a bens e servi\u00e7os.","id":5067457,"corpo":"<p align=justify>direito social e dever do Estado por meio da clara defini\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento para acesso a bens e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"campo de manipula\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o do estado capitalista sobre a sociedade que n\u00e3o tem direitos universais garantidos.","id":5067458,"corpo":"<p align=justify>campo de manipula\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o do estado capitalista sobre a sociedade que n\u00e3o tem direitos universais garantidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1378413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao regatar os conceitos de Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), Villa\u00e7a (2011) apresenta a defini\u00e7\u00e3o de RAS adotada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, marque a alternativa que apresenta este conceito adotado.","provas":[{"id":45523,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1378452,"hashId":"50ba0fedb18e47ed22c064af6923ed8d","enunciado":"<p align=justify>Ao regatar os conceitos de Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), Villa\u00e7a (2011) apresenta a defini\u00e7\u00e3o de RAS adotada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, marque a alternativa que apresenta este conceito adotado.<\/p>","resposta":5067621,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arranjos t\u00e9cnico assistenciais, territorializados com base no Mapa da Sa\u00fade, que ofertam servi\u00e7os de alta tecnologia para todos os munic\u00edpios integrantes da regi\u00e3o, contribuindo assim para a amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 sa\u00fade.","id":5067619,"corpo":"<p align=justify>Arranjos t\u00e9cnico assistenciais, territorializados com base no Mapa da Sa\u00fade, que ofertam servi\u00e7os de alta tecnologia para todos os munic\u00edpios integrantes da regi\u00e3o, contribuindo assim para a amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regi\u00f5es de alta densidade tecnol\u00f3gica com ofertas de servi\u00e7os de sa\u00fade universais, com participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, buscando ampliar o acesso \u00e0 sa\u00fade.","id":5067620,"corpo":"<p align=justify>Regi\u00f5es de alta densidade tecnol\u00f3gica com ofertas de servi\u00e7os de sa\u00fade universais, com participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, buscando ampliar o acesso \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arranjos organizativos de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, de diferentes densidades tecnol\u00f3gicas, que integradas por meio de sistemas t\u00e9cnico, log\u00edstico e de gest\u00e3o, buscam garantir a integralidade do cuidado.","id":5067621,"corpo":"<p align=justify>Arranjos organizativos de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, de diferentes densidades tecnol\u00f3gicas, que integradas por meio de sistemas t\u00e9cnico, log\u00edstico e de gest\u00e3o, buscam garantir a integralidade do cuidado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regi\u00f5es pactuadas de forma intermunicipal ou interestadual que ofertam servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria, territorializadas de acordo com o Mapa da Sa\u00fade, com parceria da iniciativa privada.","id":5067622,"corpo":"<p align=justify>Regi\u00f5es pactuadas de forma intermunicipal ou interestadual que ofertam servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria, territorializadas de acordo com o Mapa da Sa\u00fade, com parceria da iniciativa privada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1378452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rede de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia (RUE), como rede complexa e que atende a diferentes condi\u00e7\u00f5es (cl\u00ednicas, cir\u00fargicas, traumatol\u00f3gicas, em sa\u00fade mental etc.), \u00e9 composta por diferentes pontos de aten\u00e7\u00e3o, de forma a dar conta das diversas a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao atendimento \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia. Desse modo, \u00e9 necess\u00e1rio que seus componentes atuem de forma integrada, articulada e sin\u00e9rgica. Dentre as principais diretrizes que norteiam a implementa\u00e7\u00e3o da RUE s\u00e3o verdadeiras o que consta nas alternativas: I - universalidade, equidade e integralidade da aten\u00e7\u00e3o a todas as situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia e de emerg\u00eancia, incluindo as cl\u00ednicas, gineco-obst\u00e9tricas, psiqui\u00e1tricas, pedi\u00e1tricas e as relacionadas \u00e0s causas externas (traumatismos, viol\u00eancias e acidentes);II - humaniza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o, garantindo a efetiva\u00e7\u00e3o de um modelo centrado no usu\u00e1rio e baseado nas suas necessidades de sa\u00fade; III - fomento, coordena\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de projetos estrat\u00e9gicos de atendimento \u00e0s necessidades coletivas em sa\u00fade, de car\u00e1ter urgente e transit\u00f3rio, decorrentes de situa\u00e7\u00f5es de perigo iminente, de calamidades p\u00fablicas e de acidentes com m\u00faltiplas v\u00edtimas.","provas":[{"id":45523,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1378458,"hashId":"bc085a566a0515f0fce9d27851ed0100","enunciado":"<p align=\"justify\">A Rede de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia (RUE), como rede complexa e que atende a diferentes condi\u00e7\u00f5es (cl\u00ednicas, cir\u00fargicas, traumatol\u00f3gicas, em sa\u00fade mental etc.), \u00e9 composta por diferentes pontos de aten\u00e7\u00e3o, de forma a dar conta das diversas a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao atendimento \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia. Desse modo, \u00e9 necess\u00e1rio que seus componentes atuem de forma integrada, articulada e sin\u00e9rgica. Dentre as principais diretrizes que norteiam a implementa\u00e7\u00e3o da RUE s\u00e3o verdadeiras o que consta nas alternativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - universalidade, equidade e integralidade da aten\u00e7\u00e3o a todas as situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia e de emerg\u00eancia, incluindo as cl\u00ednicas, gineco-obst\u00e9tricas, psiqui\u00e1tricas, pedi\u00e1tricas e as relacionadas \u00e0s causas externas (traumatismos, viol\u00eancias e acidentes);<\/p><p align=\"justify\">II - humaniza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o, garantindo a efetiva\u00e7\u00e3o de um modelo centrado no usu\u00e1rio e baseado nas suas necessidades de sa\u00fade;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - fomento, coordena\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de projetos estrat\u00e9gicos de atendimento \u00e0s necessidades coletivas em sa\u00fade, de car\u00e1ter urgente e transit\u00f3rio, decorrentes de situa\u00e7\u00f5es de perigo iminente, de calamidades p\u00fablicas e de acidentes com m\u00faltiplas v\u00edtimas.<\/p>","resposta":5067640,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas.","id":5067640,"corpo":"<p align=justify>Todas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I.","id":5067641,"corpo":"<p align=justify>Somente I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II.","id":5067642,"corpo":"<p align=justify>Somente II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I e II.","id":5067643,"corpo":"<p align=justify>Somente I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1378458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), assinale a alternativa que corresponde, dentre outros, aos par\u00e2metros para implementa\u00e7\u00e3o da PNH na aten\u00e7\u00e3o hospitalar.","provas":[{"id":45523,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1378460,"hashId":"27a5f79e87f692d07c3f6edad838a8ad","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), assinale a alternativa que corresponde, dentre outros, aos par\u00e2metros para implementa\u00e7\u00e3o da PNH na aten\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p>","resposta":5067655,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atendimento m\u00e9dico especializado.","id":5067652,"corpo":"<p align=justify>Atendimento m\u00e9dico especializado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Visita com hor\u00e1rios definidos para os usu\u00e1rios internados.","id":5067653,"corpo":"<p align=justify>Visita com hor\u00e1rios definidos para os usu\u00e1rios internados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantia da disponibilidade de medica\u00e7\u00e3o necess\u00e1rio para cura do agravo.","id":5067654,"corpo":"<p align=justify>Garantia da disponibilidade de medica\u00e7\u00e3o necess\u00e1rio para cura do agravo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exist\u00eancia de grupo de trabalho de humaniza\u00e7\u00e3o.","id":5067655,"corpo":"<p align=justify>Exist\u00eancia de grupo de trabalho de humaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1378460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal preconiza a realiza\u00e7\u00e3o de planejamento e a programa\u00e7\u00e3o como atribui\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Sobre as fases do planejamento estrat\u00e9gico, numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda.1. Explicativa.2. Normativa.3. Estrat\u00e9gica.4. T\u00e1tico-operacional.( ) Atacar o problema na pr\u00e1tica, realizando as interven\u00e7\u00f5es. Utiliza o c\u00e1lculo, a a\u00e7\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o no dia a dia.( ) Fazer planos para atacar as causas do problema atrav\u00e9s de opera\u00e7\u00f5es.( ) Analisar a viabilidade do plano ou como construir sua viabilidade.( ) Esclarecer como nasce e se desenvolve o problema, atrav\u00e9s da aprecia\u00e7\u00e3o situacional.Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.","provas":[{"id":46741,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1421844,"hashId":"df9e6005f3511b623ff3006ffb7fbde6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal preconiza a realiza\u00e7\u00e3o de planejamento e a programa\u00e7\u00e3o como atribui\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Sobre as fases do planejamento estrat\u00e9gico, numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Explicativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Normativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Estrat\u00e9gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. T\u00e1tico-operacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atacar o problema na pr\u00e1tica, realizando as interven\u00e7\u00f5es. Utiliza o c\u00e1lculo, a a\u00e7\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o no dia a dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fazer planos para atacar as causas do problema atrav\u00e9s de opera\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Analisar a viabilidade do plano ou como construir sua viabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Esclarecer como nasce e se desenvolve o problema, atrav\u00e9s da aprecia\u00e7\u00e3o situacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5245598,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","id":5245595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":5245596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":5245597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":5245598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","id":5245599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1421844","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Goes et al. (2014) prop\u00f5em 4 etapas para a realiza\u00e7\u00e3o do planejamento nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade. A respeito dessas etapas, numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda.1. 1\u00aa Etapa.2. 2\u00aa Etapa.3. 3\u00aa Etapa.4. 4\u00aa Etapa.( ) Identificar os problemas: pode ser feita a partir de uma tempestade de ideias. N\u00e3o se esquecer de listar as potencialidades da unidade de sa\u00fade.( ) Priorizar os problemas a serem enfrentados. \u00c9 importante ser prudente na rela\u00e7\u00e3o de n\u00fameros de problemas a serem enfrentados. Deve-se ter uma boa rela\u00e7\u00e3o temporal.( ) Explicar os problemas priorit\u00e1rios. Deve-se tentar identificar os problemas geradores, as causas e consequ\u00eancias. A ideia \u00e9 identificar os n\u00f3s cr\u00edticos.( ) Listar as a\u00e7\u00f5es, seus respons\u00e1veis, prazos e mecanismos de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.","provas":[{"id":46741,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1421849,"hashId":"c28c6ff80f09b972e518aeec4635c9b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Goes <em>et al. <\/em>(2014) prop\u00f5em 4 etapas para a realiza\u00e7\u00e3o do planejamento nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade. A respeito dessas etapas, numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. 1\u00aa Etapa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. 2\u00aa Etapa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. 3\u00aa Etapa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. 4\u00aa Etapa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Identificar os problemas: pode ser feita a partir de uma tempestade de ideias. N\u00e3o se esquecer de listar as potencialidades da unidade de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Priorizar os problemas a serem enfrentados. \u00c9 importante ser prudente na rela\u00e7\u00e3o de n\u00fameros de problemas a serem enfrentados. Deve-se ter uma boa rela\u00e7\u00e3o temporal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Explicar os problemas priorit\u00e1rios. Deve-se tentar identificar os problemas geradores, as causas e consequ\u00eancias. A ideia \u00e9 identificar os n\u00f3s cr\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Listar as a\u00e7\u00f5es, seus respons\u00e1veis, prazos e mecanismos de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5245615,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","id":5245614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":5245615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":5245616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":5245617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","id":5245618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1421849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o indicador cobertura de primeira consulta odontol\u00f3gica program\u00e1tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46741,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2016-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1421850,"hashId":"67ebc46b56ec6236c06149509f994980","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o indicador cobertura de primeira consulta odontol\u00f3gica program\u00e1tica, assinale a alternativa correta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5245621,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode contribuir para o planejamento e monitoramento do acesso e da resolubilidade do atendimento da equipe de sa\u00fade bucal, al\u00e9m de subsidiar processos de planejamento, gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade bucal.","id":5245619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode contribuir para o planejamento e monitoramento do acesso e da resolubilidade do atendimento da equipe de sa\u00fade bucal, al\u00e9m de subsidiar processos de planejamento, gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade bucal.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Auxilia no planejamento da equipe de sa\u00fade bucal, permitindo que ela avalie a demanda de consultas de urg\u00eancias de sua \u00e1rea de abrang\u00eancia e planeje melhor seu processo de trabalho para acolhimento adequado.","id":5245620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auxilia no planejamento da equipe de sa\u00fade bucal, permitindo que ela avalie a demanda de consultas de urg\u00eancias de sua \u00e1rea de abrang\u00eancia e planeje melhor seu processo de trabalho para acolhimento adequado.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reflete a propor\u00e7\u00e3o de pessoas que tiveram acesso ao tratamento odontol\u00f3gico do programa de sa\u00fade bucal desenvolvido pela equipe, a partir de uma avalia\u00e7\u00e3o\/exame cl\u00ednico odontol\u00f3gico realizado com a finalidade de diagn\u00f3stico e elabora\u00e7\u00e3o de um plano preventivo terap\u00eautico (PPT).","id":5245621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reflete a propor\u00e7\u00e3o de pessoas que tiveram acesso ao tratamento odontol\u00f3gico do programa de sa\u00fade bucal desenvolvido pela equipe, a partir de uma avalia\u00e7\u00e3o\/exame cl\u00ednico odontol\u00f3gico realizado com a finalidade de diagn\u00f3stico e elabora\u00e7\u00e3o de um plano preventivo terap\u00eautico (PPT).<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o as consultas eletivas, de urg\u00eancias e programadas realizadas pelo cirurgi\u00e3o-dentista aos usu\u00e1rios do SUS.","id":5245622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o as consultas eletivas, de urg\u00eancias e programadas realizadas pelo cirurgi\u00e3o-dentista aos usu\u00e1rios do SUS.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esse indicador reflete o n\u00famero de senhas disponibilizadas por dia para consulta odontol\u00f3gica.","id":5245623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse indicador reflete o n\u00famero de senhas disponibilizadas por dia para consulta odontol\u00f3gica.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/1421850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto","id":19428}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deus decidiu conceder \u00e0 mulher uma exist\u00eancia de cem anos, porque:","provas":[{"id":45528,"cargo":{"descricao":"Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto","id":19428},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1378505,"hashId":"acc1e21d83bad28d4f1c141b0a911547","enunciado":"<p align=justify>Deus decidiu conceder \u00e0 mulher uma exist\u00eancia de cem anos, porque:<\/p>","resposta":5067855,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ela era devota, crente e caridosa.","id":5067855,"corpo":"<p align=justify>ela era devota, crente e caridosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as cirurgias a tornaram mais bonita.","id":5067856,"corpo":"<p align=justify>as cirurgias a tornaram mais bonita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ele a submeteu \u00e0s tenta\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da beleza.","id":5067857,"corpo":"<p align=justify>Ele a submeteu \u00e0s tenta\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da beleza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sua dedica\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas humanistas aumentou.","id":5067858,"corpo":"<p align=justify>sua dedica\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas humanistas aumentou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As Liga\u00e7\u00f5es (Cir\u00fargicas) Perigosas\u00c0 maneira da... cirurgia pl\u00e1stica 01 Mulher linda, sensual, altamente desej\u00e1vel. Al\u00e9m disso, e evitando o \"mau\" uso dessas 02 caracter\u00edsticas, era devota, crente, caridosa. Por isso, um dia, Deus lhe apareceu. Ela se prostrou diante dele, 03 maravilhada e contrita. E Deus lhe disse: \"Por todas tuas virtudes morais e religiosas, jamais anuladas pelas 04 tenta\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, voc\u00ea vai viver 100 anos\". Estimulada pela promessa divina, a mulher caprichou, cada vez 05 mais, nas suas pr\u00e1ticas humanistas. Mas, n\u00e3o querendo que seu esplendor f\u00edsico se distanciasse muito de suas 06 qualidades morais, aos cinquenta anos, fez uma opera\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica. Em nome de Deus. Aos cinquenta e cinco07 anos, achou que devia manter os resultados positivos conseguidos aos cinquenta e fez outra pl\u00e1stica. Outra 08 aos sessenta. Outra aos sessenta e cinco. Um dia, aos setenta, quando ia saindo da cl\u00ednica do Dr. Pitangui 09 (catrapum!), foi atropelada por uma ambul\u00e2ncia. Ao abrir os olhos, estava no c\u00e9u. Diante de Deus! Foi 10 insopit\u00e1vel a cobran\u00e7a: \"Mas, Senhor, meu Deus, o Senhor tinha me prometido...\". 11 E Deus, um tanto ou quanto contrafeito: \"Perd\u00e3o, minha filha, eu n\u00e3o a reconheci.\" 12 13 MORAL: \u00c9 PRECISO SER RECONHECIDA POR DEUS. N\u00c3O BASTA SER RECONHECIDA AO CIRURGI\u00c3O PL\u00c1STICO. Mill\u00f4r Fernandes Adaptado de http:\/\/www2.uol.com.br\/millor\/fabulas\/017.htm; acesso em 1\u00ba\/06\/16.","id":417742,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>As Liga\u00e7\u00f5es (Cir\u00fargicas) Perigosas<\/strong><\/p><p align=\"center\"><em>\u00c0 maneira da... cirurgia pl\u00e1stica<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\">01             Mulher linda, sensual, altamente desej\u00e1vel. Al\u00e9m disso, e evitando o \"mau\" uso dessas\r\n<\/p><p align=\"justify\">02   caracter\u00edsticas, era devota, crente, caridosa. Por isso, um dia, Deus lhe apareceu. Ela se prostrou diante dele,\r\n<\/p><p align=\"justify\">03   maravilhada e contrita. E Deus lhe disse: \"Por todas tuas virtudes morais e religiosas, jamais anuladas pelas\r\n<\/p><p align=\"justify\">04   tenta\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, voc\u00ea vai viver 100 anos\". Estimulada pela promessa divina, a mulher caprichou, cada vez\r\n<\/p><p align=\"justify\">05   mais, nas suas pr\u00e1ticas humanistas. Mas, n\u00e3o querendo que seu esplendor f\u00edsico se distanciasse muito de suas\r\n<\/p><p align=\"justify\">06   qualidades morais, aos cinquenta anos, fez uma opera\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica. Em nome de Deus. Aos cinquenta e cinco<\/p><p align=\"justify\">07   anos, achou que devia manter os resultados positivos conseguidos aos cinquenta e fez outra pl\u00e1stica. Outra\r\n<\/p><p align=\"justify\">08   aos sessenta. Outra aos sessenta e cinco. Um dia, aos setenta, quando ia saindo da cl\u00ednica do Dr. Pitangui\r\n<\/p><p align=\"justify\">09   (catrapum!), foi atropelada por uma ambul\u00e2ncia. Ao abrir os olhos, estava no c\u00e9u. Diante de Deus! Foi\r\n<\/p><p align=\"justify\">10   insopit\u00e1vel a cobran\u00e7a: \"Mas, Senhor, meu Deus, o Senhor tinha me prometido...\".\r\n<\/p><p align=\"justify\">11   E Deus, um tanto ou quanto contrafeito: \"Perd\u00e3o, minha filha, eu n\u00e3o a reconheci.\"\r\n<\/p><p align=\"justify\">12\r\n<\/p><p align=\"justify\">13   MORAL: \u00c9 PRECISO SER RECONHECIDA POR DEUS. N\u00c3O BASTA SER RECONHECIDA AO CIRURGI\u00c3O PL\u00c1STICO.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub><strong>Mill\u00f4r Fernandes<\/strong>\r\n<br>Adaptado de http:\/\/www2.uol.com.br\/millor\/fabulas\/017.htm; acesso em 1\u00ba\/06\/16.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1378505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada Bioma tem sua peculiaridade. Assinale a alternativa INCORRETA do Bioma Cerrado:","provas":[{"id":45529,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2016-contemax-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1378506,"hashId":"d2545dc057bce0d8b40c272573769e36","enunciado":"<p align=justify>Cada Bioma tem sua peculiaridade. Assinale a\r\nalternativa INCORRETA do Bioma Cerrado:<\/p>","resposta":5067868,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o adaptada para armazenamento de \u00e1gua;","id":5067868,"corpo":"<p align=justify>Vegeta\u00e7\u00e3o adaptada para armazenamento de\r\n\u00e1gua;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo maior bioma brasileiro, superado apenas pela Amaz\u00f4nia;","id":5067869,"corpo":"<p align=justify>Segundo maior bioma brasileiro, superado\r\napenas pela Amaz\u00f4nia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cerrado: termo que caracteriza um conjunto de ecossistemas (campos, matas de galeria, campos, matas e savana), que ocorrem no Centro-Oeste;","id":5067870,"corpo":"<p align=justify>Cerrado: termo que caracteriza um conjunto de\r\necossistemas (campos, matas de galeria, campos,\r\nmatas e savana), que ocorrem no Centro-Oeste;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ecossistema adaptado ao fogo;","id":5067871,"corpo":"<p align=justify>Ecossistema adaptado ao fogo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 fauna, os n\u00fameros de anf\u00edbios, peixes e r\u00e9pteis s\u00e3o elevados.","id":5067872,"corpo":"<p align=justify>Quanto \u00e0 fauna, os n\u00fameros de anf\u00edbios, peixes e\r\nr\u00e9pteis s\u00e3o elevados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/1378506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto","id":19428}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deus abreviou a vida da mulher em trinta anos em raz\u00e3o de:","provas":[{"id":45528,"cargo":{"descricao":"Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto","id":19428},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1378512,"hashId":"75a1b7547901f4d4a347606fda1a936c","enunciado":"<p align=justify>Deus abreviou a vida da mulher em trinta anos em raz\u00e3o de:<\/p>","resposta":5067905,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele haver querido vingar-se dela devido a sua grande vaidade.","id":5067904,"corpo":"<p align=justify>Ele haver querido vingar-se dela devido a sua grande vaidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ela ter mudado fisicamente por conta das v\u00e1rias cirurgias.","id":5067905,"corpo":"<p align=justify>ela ter mudado fisicamente por conta das v\u00e1rias cirurgias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ela n\u00e3o querer mais ser devota, crente e caridosa.","id":5067906,"corpo":"<p align=justify>ela n\u00e3o querer mais ser devota, crente e caridosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele n\u00e3o se ver obrigado a manter a promessa.","id":5067907,"corpo":"<p align=justify>Ele n\u00e3o se ver obrigado a manter a promessa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As Liga\u00e7\u00f5es (Cir\u00fargicas) Perigosas\u00c0 maneira da... cirurgia pl\u00e1stica 01 Mulher linda, sensual, altamente desej\u00e1vel. Al\u00e9m disso, e evitando o \"mau\" uso dessas 02 caracter\u00edsticas, era devota, crente, caridosa. Por isso, um dia, Deus lhe apareceu. Ela se prostrou diante dele, 03 maravilhada e contrita. E Deus lhe disse: \"Por todas tuas virtudes morais e religiosas, jamais anuladas pelas 04 tenta\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, voc\u00ea vai viver 100 anos\". Estimulada pela promessa divina, a mulher caprichou, cada vez 05 mais, nas suas pr\u00e1ticas humanistas. Mas, n\u00e3o querendo que seu esplendor f\u00edsico se distanciasse muito de suas 06 qualidades morais, aos cinquenta anos, fez uma opera\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica. Em nome de Deus. Aos cinquenta e cinco07 anos, achou que devia manter os resultados positivos conseguidos aos cinquenta e fez outra pl\u00e1stica. Outra 08 aos sessenta. Outra aos sessenta e cinco. Um dia, aos setenta, quando ia saindo da cl\u00ednica do Dr. Pitangui 09 (catrapum!), foi atropelada por uma ambul\u00e2ncia. Ao abrir os olhos, estava no c\u00e9u. Diante de Deus! Foi 10 insopit\u00e1vel a cobran\u00e7a: \"Mas, Senhor, meu Deus, o Senhor tinha me prometido...\". 11 E Deus, um tanto ou quanto contrafeito: \"Perd\u00e3o, minha filha, eu n\u00e3o a reconheci.\" 12 13 MORAL: \u00c9 PRECISO SER RECONHECIDA POR DEUS. N\u00c3O BASTA SER RECONHECIDA AO CIRURGI\u00c3O PL\u00c1STICO. Mill\u00f4r Fernandes Adaptado de http:\/\/www2.uol.com.br\/millor\/fabulas\/017.htm; acesso em 1\u00ba\/06\/16.","id":417742,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>As Liga\u00e7\u00f5es (Cir\u00fargicas) Perigosas<\/strong><\/p><p align=\"center\"><em>\u00c0 maneira da... cirurgia pl\u00e1stica<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\">01             Mulher linda, sensual, altamente desej\u00e1vel. Al\u00e9m disso, e evitando o \"mau\" uso dessas\r\n<\/p><p align=\"justify\">02   caracter\u00edsticas, era devota, crente, caridosa. Por isso, um dia, Deus lhe apareceu. Ela se prostrou diante dele,\r\n<\/p><p align=\"justify\">03   maravilhada e contrita. E Deus lhe disse: \"Por todas tuas virtudes morais e religiosas, jamais anuladas pelas\r\n<\/p><p align=\"justify\">04   tenta\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, voc\u00ea vai viver 100 anos\". Estimulada pela promessa divina, a mulher caprichou, cada vez\r\n<\/p><p align=\"justify\">05   mais, nas suas pr\u00e1ticas humanistas. Mas, n\u00e3o querendo que seu esplendor f\u00edsico se distanciasse muito de suas\r\n<\/p><p align=\"justify\">06   qualidades morais, aos cinquenta anos, fez uma opera\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica. Em nome de Deus. Aos cinquenta e cinco<\/p><p align=\"justify\">07   anos, achou que devia manter os resultados positivos conseguidos aos cinquenta e fez outra pl\u00e1stica. Outra\r\n<\/p><p align=\"justify\">08   aos sessenta. Outra aos sessenta e cinco. Um dia, aos setenta, quando ia saindo da cl\u00ednica do Dr. Pitangui\r\n<\/p><p align=\"justify\">09   (catrapum!), foi atropelada por uma ambul\u00e2ncia. Ao abrir os olhos, estava no c\u00e9u. Diante de Deus! Foi\r\n<\/p><p align=\"justify\">10   insopit\u00e1vel a cobran\u00e7a: \"Mas, Senhor, meu Deus, o Senhor tinha me prometido...\".\r\n<\/p><p align=\"justify\">11   E Deus, um tanto ou quanto contrafeito: \"Perd\u00e3o, minha filha, eu n\u00e3o a reconheci.\"\r\n<\/p><p align=\"justify\">12\r\n<\/p><p align=\"justify\">13   MORAL: \u00c9 PRECISO SER RECONHECIDA POR DEUS. N\u00c3O BASTA SER RECONHECIDA AO CIRURGI\u00c3O PL\u00c1STICO.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub><strong>Mill\u00f4r Fernandes<\/strong>\r\n<br>Adaptado de http:\/\/www2.uol.com.br\/millor\/fabulas\/017.htm; acesso em 1\u00ba\/06\/16.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1378512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto","id":19428}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se x e y s\u00e3o n\u00fameros inteiros n\u00e3o nulos, dizemos que x \u00e9 um divisor de y quando o resultado da divis\u00e3o de y por x \u00e9 um n\u00famero inteiro. Sabe-se que um n\u00famero inteiro p \u00e9 chamado de primo quando p \u00e9 maior ou igual a 2 e seus \u00fanicos divisores positivos s\u00e3o 1 e p. Por exemplo, os quatro menores n\u00fameros primos s\u00e3o 2, 3, 5 e 7. Considere agora a sequ\u00eancia S na qual o n-\u00e9simo termo \u00e9 igual \u00e0 soma dos n menores n\u00fameros primos. Por exemplo, o primeiro termo de S \u00e9 igual a 2 (pois 2 = 2), o segundo \u00e9 igual a 5 (pois 2 + 3 = 5) e o terceiro \u00e9 igual a 10 (pois 2 + 3 + 5 = 10). Qual o sexto termo da sequ\u00eancia S?","provas":[{"id":45528,"cargo":{"descricao":"Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto","id":19428},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1378557,"hashId":"4ec165d32d632751f6f5c6524a120f06","enunciado":"<p align=\"justify\">Se <em>x<\/em>\r\ne <em>y<\/em>\r\ns\u00e3o n\u00fameros inteiros n\u00e3o nulos, dizemos que <em>x<\/em>\r\n\u00e9 um divisor de <em>y<\/em>\r\nquando o resultado da divis\u00e3o de<em> y<\/em>\r\npor <em>x<\/em>\r\n\u00e9 um n\u00famero inteiro. Sabe-se que um n\u00famero inteiro <em>p<\/em>\r\n\u00e9 chamado de primo quando <em>p<\/em>\r\n\u00e9 maior ou igual a 2 e seus \u00fanicos divisores positivos s\u00e3o 1 e\r\n<em>p<\/em>. Por exemplo, os quatro menores n\u00fameros primos s\u00e3o 2, 3, 5\r\ne\r\n7. Considere agora a sequ\u00eancia <em>S<\/em>\r\nna qual o<em>\r\nn<\/em>-\u00e9simo termo \u00e9 igual \u00e0 soma dos<em> n<\/em>\r\nmenores n\u00fameros primos. Por exemplo, o primeiro termo de <em>S<\/em>\r\n\u00e9 igual a 2\r\n(pois 2 = 2), o segundo \u00e9 igual a 5\r\n(pois 2 + 3 = 5) e o terceiro \u00e9 igual a\r\n10 (pois\r\n2 + 3 + 5 = 10). Qual o <strong><em>sexto<\/em><\/strong> termo da sequ\u00eancia <i>S<\/i>?<\/p>","resposta":5068015,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30.","id":5068012,"corpo":"<p align=justify>30.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35.","id":5068013,"corpo":"<p align=justify>35.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"39.","id":5068014,"corpo":"<p align=justify>39.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"41.","id":5068015,"corpo":"<p align=justify>41.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/1378557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto","id":19428}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil em funcionamento no munic\u00edpio de Fortaleza:","provas":[{"id":45528,"cargo":{"descricao":"Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto","id":19428},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1378572,"hashId":"069c8221d5e980be89eb69ea23d44c3a","enunciado":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil em funcionamento no munic\u00edpio de Fortaleza:<\/p>","resposta":5068065,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o fiscalizadas por \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o e defesa da crian\u00e7a, da sa\u00fade, do consumidor e de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais.","id":5068062,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o fiscalizadas por \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o e defesa da crian\u00e7a, da sa\u00fade, do consumidor e de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Fortaleza, quando se tratarem de iniciativas privadas.","id":5068063,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Fortaleza, quando se tratarem de iniciativas privadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gozam de liberdade institucional e pedag\u00f3gica para seu funcionamento, pois a Educa\u00e7\u00e3o Infantil n\u00e3o afere grau ou diploma.","id":5068064,"corpo":"<p align=justify>gozam de liberdade institucional e pedag\u00f3gica para seu funcionamento, pois a Educa\u00e7\u00e3o Infantil n\u00e3o afere grau ou diploma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e3o sujeitas \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o, ao acompanhamento, \u00e0 supervis\u00e3o, \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Fortaleza.","id":5068065,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o sujeitas \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o, ao acompanhamento, \u00e0 supervis\u00e3o, \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Fortaleza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1378572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ser humano tem afetado diretamente o meio ambiente, causando modifica\u00e7\u00f5es severas. Conforme a popula\u00e7\u00e3o humana cresce, aumenta a quantidade de poluentes. Com o capitalismo em ascens\u00e3o e o consumo desenfreado, vem gerando cada vez mais res\u00edduos com os desperd\u00edcios. O uso de pesticidas, o desmatamento, a polui\u00e7\u00e3o, o desperd\u00edcio de \u00e1gua interferem no equil\u00edbrio das popula\u00e7\u00f5es dentro de um ecossistema, pois:","provas":[{"id":45529,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2016-contemax-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1378575,"hashId":"6ab7770b9acb02449086199c298be7ad","enunciado":"<p align=justify>O ser humano tem afetado diretamente o meio\r\nambiente, causando modifica\u00e7\u00f5es severas.\r\nConforme a popula\u00e7\u00e3o humana cresce, aumenta a\r\nquantidade de poluentes. Com o capitalismo em\r\nascens\u00e3o e o consumo desenfreado, vem gerando\r\ncada vez mais res\u00edduos com os desperd\u00edcios. O uso\r\nde pesticidas, o desmatamento, a polui\u00e7\u00e3o, o\r\ndesperd\u00edcio de \u00e1gua interferem no equil\u00edbrio das\r\npopula\u00e7\u00f5es dentro de um ecossistema, pois:<\/p>","resposta":5068139,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminui as competi\u00e7\u00f5es intra-espec\u00edficas;","id":5068138,"corpo":"<p align=justify>Diminui as competi\u00e7\u00f5es intra-espec\u00edficas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumenta a resist\u00eancia ambiental;","id":5068139,"corpo":"<p align=justify>Aumenta a resist\u00eancia ambiental;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eleva o potencial bi\u00f3tico;","id":5068140,"corpo":"<p align=justify>Eleva o potencial bi\u00f3tico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o da magnifica\u00e7\u00e3o tr\u00f3fica;","id":5068141,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o da magnifica\u00e7\u00e3o tr\u00f3fica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocorre um aumento da sucess\u00e3o ecol\u00f3gica.","id":5068142,"corpo":"<p align=justify>Ocorre um aumento da sucess\u00e3o ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"}],"slug":"biologia\/1378575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto","id":19428}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a necessidade dos estudantes da Educa\u00e7\u00e3o Especial atendidos, as escolas devem contar com profissionais de apoio \u00e0 doc\u00eancia e \u00e0s rotinas escolares. Entende-se por profissionais de apoio:","provas":[{"id":45528,"cargo":{"descricao":"Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto","id":19428},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1378602,"hashId":"05968f8c0b10accea04ea7b7c7403592","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a necessidade dos estudantes da Educa\u00e7\u00e3o Especial atendidos, as escolas devem contar com profissionais de apoio \u00e0 doc\u00eancia e \u00e0s rotinas escolares. Entende-se por profissionais de apoio:<\/p>","resposta":5068126,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aqueles necess\u00e1rios para a promo\u00e7\u00e3o do atendimento \u00e0s necessidades espec\u00edficas dos estudantes no \u00e2mbito da acessibilidade, da comunica\u00e7\u00e3o e da aten\u00e7\u00e3o aos cuidados pessoais de alimenta\u00e7\u00e3o, higiene e locomo\u00e7\u00e3o.","id":5068126,"corpo":"<p align=justify>aqueles necess\u00e1rios para a promo\u00e7\u00e3o do atendimento \u00e0s necessidades espec\u00edficas dos estudantes no \u00e2mbito da acessibilidade, da comunica\u00e7\u00e3o e da aten\u00e7\u00e3o aos cuidados pessoais de alimenta\u00e7\u00e3o, higiene e locomo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os professores regentes que prestam aux\u00edlio individualizado aos estudantes que n\u00e3o realizam as atividades com independ\u00eancia devido \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o de funcionalidade ou sua condi\u00e7\u00e3o de defici\u00eancia, buscando a sua autonomia.","id":5068127,"corpo":"<p align=justify>os professores regentes que prestam aux\u00edlio individualizado aos estudantes que n\u00e3o realizam as atividades com independ\u00eancia devido \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o de funcionalidade ou sua condi\u00e7\u00e3o de defici\u00eancia, buscando a sua autonomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os profissionais especializados que atendem \u00e0s especificidades dos alunos em consult\u00f3rios ou n\u00facleos de atendimento, como fisioterapeutas, fonoaudi\u00f3logos, psic\u00f3logos, terapeutas ocupacionais e psicopedagogos.","id":5068128,"corpo":"<p align=justify>os profissionais especializados que atendem \u00e0s especificidades dos alunos em consult\u00f3rios ou n\u00facleos de atendimento, como fisioterapeutas, fonoaudi\u00f3logos, psic\u00f3logos, terapeutas ocupacionais e psicopedagogos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o que compreendem a escola como um todo, envolvendo desde o profissional de servi\u00e7os gerais, merendeiro(a) e copeiro(a), at\u00e9 os professores e gestores da escola.","id":5068129,"corpo":"<p align=justify>os trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o que compreendem a escola como um todo, envolvendo desde o profissional de servi\u00e7os gerais, merendeiro(a) e copeiro(a), at\u00e9 os professores e gestores da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/1378602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto","id":19428}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei Federal n\u00ba 9.394\/96), a avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o Infantil ser\u00e1 organizada de acordo com a seguinte regra:","provas":[{"id":45528,"cargo":{"descricao":"Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto","id":19428},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1378609,"hashId":"f5cc76e2c8ba279b216d28623ee36693","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei Federal n\u00ba 9.394\/96), a avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o Infantil ser\u00e1 organizada de acordo com a seguinte regra:<\/p>","resposta":5068156,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emiss\u00e3o de boletins de desempenho individuais com pareceres sobre conte\u00fados espec\u00edficos da Educa\u00e7\u00e3o Infantil.","id":5068155,"corpo":"<p align=justify>emiss\u00e3o de boletins de desempenho individuais com pareceres sobre conte\u00fados espec\u00edficos da Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acompanhamento e registro do desenvolvimento das crian\u00e7as, sem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao Ensino Fundamental.","id":5068156,"corpo":"<p align=justify>acompanhamento e registro do desenvolvimento das crian\u00e7as, sem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao Ensino Fundamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expedi\u00e7\u00e3o de certificados que permitam atestar a frequ\u00eancia anual e o rendimento da aprendizagem da crian\u00e7a na Educa\u00e7\u00e3o Infantil.","id":5068157,"corpo":"<p align=justify>expedi\u00e7\u00e3o de certificados que permitam atestar a frequ\u00eancia anual e o rendimento da aprendizagem da crian\u00e7a na Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 necessidade de avalia\u00e7\u00e3o, apenas a frequ\u00eancia de no m\u00ednimo 75% do per\u00edodo letivo anual.","id":5068158,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 necessidade de avalia\u00e7\u00e3o, apenas a frequ\u00eancia de no m\u00ednimo 75% do per\u00edodo letivo anual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1378609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas vegetais possuem membrana plasm\u00e1tica, material gen\u00e9tico, delimitado por um envolt\u00f3rio nuclear, a carioteca. Imersas no citoplasma, diversas organelas desempenham pap\u00e9is vitais e funcionais da c\u00e9lula. Assinale a alternativa CORRETA a respeito das c\u00e9lulas vegetais: 1. Os plast\u00eddios s\u00e3o componentes das c\u00e9lulas vegetais. 2. Os lisossomos \u00e9 uma organela respons\u00e1vel pela digest\u00e3o intracelular e est\u00e1 relacionado com a nutri\u00e7\u00e3o da c\u00e9lula e reciclagem de componentes celulares. 3. Os cloroplastos s\u00e3o capazes de absorver energia eletromagn\u00e9tica da luz solar e a convertem em energia qu\u00edmica, chamado fotoss\u00edntese. 4. Vac\u00faolo tem fun\u00e7\u00e3o de armazenar subst\u00e2ncias, degradar macromol\u00e9culas, manter o PH adequado da c\u00e9lula. 5. O centr\u00edolo \u00e9 uma organela exclusiva da c\u00e9lula vegetal.","provas":[{"id":45529,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2016-contemax-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1378610,"hashId":"ba1de082fc4e88e62f28899d34a4e164","enunciado":"<p align=justify>As c\u00e9lulas vegetais possuem membrana\r\nplasm\u00e1tica, material gen\u00e9tico, delimitado por um\r\nenvolt\u00f3rio nuclear, a carioteca. Imersas no\r\ncitoplasma, diversas organelas desempenham\r\npap\u00e9is vitais e funcionais da c\u00e9lula. Assinale a\r\nalternativa CORRETA a respeito das c\u00e9lulas\r\nvegetais: <div><br><\/div><div><br><\/div><div>1. Os plast\u00eddios s\u00e3o componentes das c\u00e9lulas\r\nvegetais. <\/div><div><br><\/div><div>2. Os lisossomos \u00e9 uma organela respons\u00e1vel pela\r\ndigest\u00e3o intracelular e est\u00e1 relacionado com a\r\nnutri\u00e7\u00e3o da c\u00e9lula e reciclagem de componentes\r\ncelulares. <\/div><div><br><\/div><div>3. Os cloroplastos s\u00e3o capazes de absorver energia\r\neletromagn\u00e9tica da luz solar e a convertem em\r\nenergia qu\u00edmica, chamado fotoss\u00edntese. <\/div><div><br><\/div><div>4. Vac\u00faolo tem fun\u00e7\u00e3o de armazenar subst\u00e2ncias,\r\ndegradar macromol\u00e9culas, manter o PH adequado\r\nda c\u00e9lula. <\/div><div><br><\/div><div>5. O centr\u00edolo \u00e9 uma organela exclusiva da c\u00e9lula\r\nvegetal.<\/div><\/p>","resposta":5068177,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 5","id":5068175,"corpo":"<p align=justify>1 - 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 4 - 5","id":5068176,"corpo":"<p align=justify>2 - 4 - 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 - 3 - 4","id":5068177,"corpo":"<p align=justify>1 - 3 - 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":5068178,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 - 2 -5","id":5068179,"corpo":"<p align=justify>1 - 2 -5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/1378610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Na digest\u00e3o humana, qual \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o produz enzima digestiva?","provas":[{"id":45529,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2016-contemax-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1378627,"hashId":"3e07eb70687162d2ade9db656c7de491","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta. Na digest\u00e3o\r\nhumana, qual \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o produz enzima digestiva?<\/p>","resposta":5068205,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gl\u00e2ndula salivar;","id":5068204,"corpo":"<p align=justify>Gl\u00e2ndula salivar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00edgado;","id":5068205,"corpo":"<p align=justify>F\u00edgado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00f4mago;","id":5068206,"corpo":"<p align=justify>Est\u00f4mago;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00e2ncreas;","id":5068207,"corpo":"<p align=justify>P\u00e2ncreas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Duodeno.","id":5068208,"corpo":"<p align=justify>Duodeno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"},{"nome_clean":"Sistema Digest\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema Digest\u00f3rio","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402536,"slug":"biologia-sistema-digestorio"}],"slug":"biologia\/1378627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto","id":19428}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os e dos materiais se constitui em um instrumento fundamental para a pr\u00e1tica educativa com crian\u00e7as pequenas. Isso implica:","provas":[{"id":45528,"cargo":{"descricao":"Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto","id":19428},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1378630,"hashId":"93b6d6e68300b3d9f9e7e16c1bbed033","enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os e dos materiais se constitui em um instrumento fundamental para a pr\u00e1tica educativa com crian\u00e7as pequenas. Isso implica:<\/p>","resposta":5068222,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que se deve planejar a forma mais adequada de organizar o espa\u00e7o, o mobili\u00e1rio e os materiais espec\u00edficos de acordo com os projetos em curso, considerando que a aprendizagem transcende o espa\u00e7o da sala.","id":5068222,"corpo":"<p align=justify>que se deve planejar a forma mais adequada de organizar o espa\u00e7o, o mobili\u00e1rio e os materiais espec\u00edficos de acordo com os projetos em curso, considerando que a aprendizagem transcende o espa\u00e7o da sala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que o objetivo \u00e9 padronizar os espa\u00e7os das salas, conferindo as caracter\u00edsticas, os m\u00f3veis e as disposi\u00e7\u00f5es espaciais que imponham desde cedo a perspectiva de disciplina e prepara\u00e7\u00e3o para o ensino de conte\u00fados.","id":5068223,"corpo":"<p align=justify>que o objetivo \u00e9 padronizar os espa\u00e7os das salas, conferindo as caracter\u00edsticas, os m\u00f3veis e as disposi\u00e7\u00f5es espaciais que imponham desde cedo a perspectiva de disciplina e prepara\u00e7\u00e3o para o ensino de conte\u00fados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que n\u00e3o h\u00e1 um direcionamento espec\u00edfico sobre os espa\u00e7os para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, qualquer im\u00f3vel, pode ser adaptado para fins educacionais, desde que se atente para a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00f3veis pequenos em tons past\u00e9is.","id":5068224,"corpo":"<p align=justify>que n\u00e3o h\u00e1 um direcionamento espec\u00edfico sobre os espa\u00e7os para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, qualquer im\u00f3vel, pode ser adaptado para fins educacionais, desde que se atente para a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00f3veis pequenos em tons past\u00e9is.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que a organiza\u00e7\u00e3o do layout de uma sala de Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve permitir que as crian\u00e7as possam ver-se mutuamente, mas sem contato visual para que n\u00e3o haja dispers\u00e3o e desaten\u00e7\u00e3o entre as crian\u00e7as.","id":5068225,"corpo":"<p align=\"justify\">que a organiza\u00e7\u00e3o do <em>layout<\/em> de uma sala de Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve permitir que as crian\u00e7as possam ver-se mutuamente, mas sem contato visual para que n\u00e3o haja dispers\u00e3o e desaten\u00e7\u00e3o entre as crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405558,"slug":"pedagogia-organizacao-do-tempo-e-do-espaco-na-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1378630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto","id":19428}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o na creche, aos poucos, a crian\u00e7a que recebia papa com ajuda do adulto come\u00e7a a mostrar interesse em segurar a colher, em pegar alimentos com os dedos e p\u00f4r na boca. Nesse caso, \u00e9 importante que os professores e auxiliares:","provas":[{"id":45528,"cargo":{"descricao":"Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto","id":19428},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente da Educa\u00e7\u00e3o Infantil Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1378631,"hashId":"6cc14b311703cad0dcbb3840decea9c4","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o na creche, aos poucos, a crian\u00e7a que recebia papa com ajuda do adulto come\u00e7a a mostrar interesse em segurar a colher, em pegar alimentos com os dedos e p\u00f4r na boca. Nesse caso, \u00e9 importante que os professores e auxiliares:<\/p>","resposta":5068251,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fiquem mais atentos \u00e0 crian\u00e7a, pois ela vai se sujar mais e, consequentemente, contrair mais doen\u00e7as causadas por verminoses e v\u00edrus.","id":5068250,"corpo":"<p align=justify>fiquem mais atentos \u00e0 crian\u00e7a, pois ela vai se sujar mais e, consequentemente, contrair mais doen\u00e7as causadas por verminoses e v\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitam que a crian\u00e7a experimente os alimentos com a pr\u00f3pria m\u00e3o, pois a constru\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia \u00e9 t\u00e3o importante quanto os nutrientes que ela precisa ingerir.","id":5068251,"corpo":"<p align=justify>permitam que a crian\u00e7a experimente os alimentos com a pr\u00f3pria m\u00e3o, pois a constru\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia \u00e9 t\u00e3o importante quanto os nutrientes que ela precisa ingerir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aproveitem a iniciativa da crian\u00e7a para treinar o uso correto dos talheres, mantendo a devida rotina de alimenta\u00e7\u00e3o inalterada e o ambiente limpo.","id":5068252,"corpo":"<p align=justify>aproveitem a iniciativa da crian\u00e7a para treinar o uso correto dos talheres, mantendo a devida rotina de alimenta\u00e7\u00e3o inalterada e o ambiente limpo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deixem que as crian\u00e7as comam sozinhas, pois, a partir desse momento, n\u00e3o precisam ser assistidas durante a alimenta\u00e7\u00e3o.","id":5068253,"corpo":"<p align=justify>deixem que as crian\u00e7as comam sozinhas, pois, a partir desse momento, n\u00e3o precisam ser assistidas durante a alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"nome_clean":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405559,"slug":"pedagogia-o-cuidar-na-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1378631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial","id":19521}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o anest\u00e9sicos locais AMIDAS:","provas":[{"id":45566,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial","id":19521},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1380092,"hashId":"586cb0ab10aa8e46e3e2ca824c25b273","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o anest\u00e9sicos locais AMIDAS:<\/p>","resposta":5073993,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Butaca\u00edna; Dibuca\u00edna; Etidoca\u00edna e Ropivaca\u00edna. ","id":5073992,"corpo":"<p align=justify>Butaca\u00edna; Dibuca\u00edna; Etidoca\u00edna e Ropivaca\u00edna.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bupivaca\u00edna; Dibuca\u00edna; Etidoca\u00edna e Ropivaca\u00edna.","id":5073993,"corpo":"<p align=justify>Bupivaca\u00edna; Dibuca\u00edna; Etidoca\u00edna e Ropivaca\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Butaca\u00edna; Lidoca\u00edna; Mepivaca\u00edna e Priloca\u00edna. ","id":5073996,"corpo":"<p align=justify>Butaca\u00edna; Lidoca\u00edna; Mepivaca\u00edna e Priloca\u00edna.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propoxica\u00edna; Artica\u00edna; Lidoca\u00edna e Priloca\u00edna.","id":5073998,"corpo":"<p align=justify>Propoxica\u00edna; Artica\u00edna; Lidoca\u00edna e Priloca\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Artica\u00edna; Lidoca\u00edna; Mepivaca\u00edna e Proca\u00edna.","id":5074000,"corpo":"<p align=justify>Artica\u00edna; Lidoca\u00edna; Mepivaca\u00edna e Proca\u00edna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399324,"slug":"odontologia-farmacologia-dos-anestesicos-locais"}],"slug":"odontologia\/1380092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial","id":19521}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em fixa\u00e7\u00e3o interna das fraturas \u00f3sseas, um parafuso de emerg\u00eancia \u00e9 um parafuso","provas":[{"id":45566,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial","id":19521},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1380114,"hashId":"ecd731e15bd9284c3c837019e3d59b61","enunciado":"<p align=justify>Em fixa\u00e7\u00e3o interna das fraturas \u00f3sseas, um parafuso de emerg\u00eancia \u00e9 um parafuso<\/p>","resposta":5074098,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compressivo para redu\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o de fratura sem placa.","id":5074095,"corpo":"<p align=justify>compressivo para redu\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o de fratura sem placa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autorroscante.","id":5074096,"corpo":"<p align=justify>autorroscante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para bloqueio maxilo-mandibular. ","id":5074097,"corpo":"<p align=justify>para bloqueio maxilo-mandibular.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do mesmo sistema com maior di\u00e2metro.","id":5074098,"corpo":"<p align=justify>do mesmo sistema com maior di\u00e2metro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do mesmo sistema com menor di\u00e2metro.","id":5074099,"corpo":"<p align=justify>do mesmo sistema com menor di\u00e2metro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Instrumentos para Cirurgia","oab":false,"nome":"Instrumentos para Cirurgia","pai":399429,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417736,"slug":"odontologia-instrumentos-para-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/1380114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial","id":19521}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Paciente B. apresentou-se ao seu atendimento com hist\u00f3rico de agress\u00e3o f\u00edsica na face, relatando ter sofrido um soco na regi\u00e3o da boca. Ao exame f\u00edsico, constatou-se regularidade das bases \u00f3sseas alveolares, edema em l\u00e1bio superior sem ferimentos cortantes, sangramento gengival dos incisivos central e lateral superiores esquerdos, por\u00e9m sem mobilidade destes. Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico cl\u00ednico para a situa\u00e7\u00e3o relatada?","provas":[{"id":45566,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial","id":19521},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1380147,"hashId":"34208d62edffe686f844e8c45ea73274","enunciado":"<p align=justify>O Paciente B. apresentou-se ao seu atendimento com hist\u00f3rico de agress\u00e3o f\u00edsica na face, relatando ter sofrido um soco na regi\u00e3o da boca. Ao exame f\u00edsico, constatou-se regularidade das bases \u00f3sseas alveolares, edema em l\u00e1bio superior sem ferimentos cortantes, sangramento gengival dos incisivos central e lateral superiores esquerdos, por\u00e9m sem mobilidade destes. Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico cl\u00ednico para a situa\u00e7\u00e3o relatada?<\/p>","resposta":5074237,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avuls\u00e3o dent\u00e1ria ","id":5074234,"corpo":"<p align=justify>Avuls\u00e3o dent\u00e1ria\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luxa\u00e7\u00e3o lateral","id":5074235,"corpo":"<p align=justify>Luxa\u00e7\u00e3o lateral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subluxa\u00e7\u00e3o","id":5074236,"corpo":"<p align=justify>Subluxa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o dent\u00e1ria","id":5074237,"corpo":"<p align=justify>Concuss\u00e3o dent\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fratura alveolar","id":5074238,"corpo":"<p align=justify>Fratura alveolar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":"odontologia\/1380147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial","id":19521}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 artroscopia da ATM, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":45566,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial","id":19521},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Buco - Maxilo Facial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1380157,"hashId":"9837d1484fc29bd11f89fbdb8fbdc014","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 artroscopia da ATM, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":5074281,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 deve ser usada como meio de diagn\u00f3stico. ","id":5074279,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 deve ser usada como meio de diagn\u00f3stico.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a recupera\u00e7\u00e3o e cicatriza\u00e7\u00e3o s\u00e3o retardadas devido \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o do dreno.","id":5074280,"corpo":"<p align=justify>a recupera\u00e7\u00e3o e cicatriza\u00e7\u00e3o s\u00e3o retardadas devido \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o do dreno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilita a inspe\u00e7\u00e3o em um meio mais natural, e a artropatia pode ser diagnosticada por vis\u00e3o direta.","id":5074281,"corpo":"<p align=justify>possibilita a inspe\u00e7\u00e3o em um meio mais natural, e a artropatia pode ser diagnosticada por vis\u00e3o direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3 deve ser usada ap\u00f3s os insucessos das cirurgias abertas.","id":5074282,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 deve ser usada ap\u00f3s os insucessos das cirurgias abertas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o como a\u00e7\u00e3o operat\u00f3ria para sinovites deslocamento discal sem redu\u00e7\u00e3o.","id":5074283,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o como a\u00e7\u00e3o operat\u00f3ria para sinovites deslocamento discal sem redu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417701,"slug":"odontologia-avaliacao-pre-e-pos-operatoria-e-orientacoes"}],"slug":"odontologia\/1380157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do SUS, considere as assertivas abaixo e escolha a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":45571,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Motorista Socorrista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1380163,"hashId":"6286eaa0ccae9d4ae3d18dfd97ad5f92","enunciado":"<p align=justify>Sobre os princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do SUS, considere as assertivas abaixo e escolha a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5074307,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00eam direito \u00e0 sa\u00fade no Brasil somente os brasileiros natos e naturalizados e estrangeiros que estejam de forma regular no pa\u00eds.","id":5074306,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam direito \u00e0 sa\u00fade no Brasil somente os brasileiros natos e naturalizados e estrangeiros que estejam de forma regular no pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para o SUS todos os usu\u00e1rios s\u00e3o desiguais, pois t\u00eam necessidades diferentes e, como tal, devemos tratar todos de forma desigual, de forma que suas necessidades de sa\u00fade sejam contempladas na sua exata medida.","id":5074307,"corpo":"<p align=justify>para o SUS todos os usu\u00e1rios s\u00e3o desiguais, pois t\u00eam necessidades diferentes e, como tal, devemos tratar todos de forma desigual, de forma que suas necessidades de sa\u00fade sejam contempladas na sua exata medida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falar de direito ao atendimento integral, quer dizer que, excetuando-se tratamentos de alta complexidade, todas as pessoas com direito ao SUS t\u00eam direito ao atendimento com prioridade para as atividades preventivas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os assistenciais.","id":5074308,"corpo":"<p align=justify>falar de direito ao atendimento integral, quer dizer que, excetuando-se tratamentos de alta complexidade, todas as pessoas com direito ao SUS t\u00eam direito ao atendimento com prioridade para as atividades preventivas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os assistenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da regionaliza\u00e7\u00e3o diz que as pessoas s\u00f3 podem ser atendidas nas proximidades de sua resid\u00eancia, dentro das regionais de Fortaleza.","id":5074309,"corpo":"<p align=justify>o princ\u00edpio da regionaliza\u00e7\u00e3o diz que as pessoas s\u00f3 podem ser atendidas nas proximidades de sua resid\u00eancia, dentro das regionais de Fortaleza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Doutrina","oab":false,"nome":"Doutrina","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407304,"slug":"direito-sanitario-e-saude-doutrina"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1380163","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M. K.T. S, paciente internada em cl\u00ednica m\u00e9dica com quadro de hipoglicemia, desidrata\u00e7\u00e3o, desorienta\u00e7\u00e3o, agita\u00e7\u00e3o psicomotora. Na prescri\u00e7\u00e3o, foi solicitado soro glicosado a 10%. No entanto, no posto de enfermagem, foi encontrado soro glicosado a 5%. Quantos gramas de glicose h\u00e1 em 500 mL de SG a 5% e quantos mL de glicose s\u00e3o necess\u00e1rios para transformar o soro glicosado em 10%?","provas":[{"id":45574,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1380189,"hashId":"cd67d82d3265705bd1e4e15ec499c153","enunciado":"<p align=justify>M. K.T. S, paciente internada em cl\u00ednica m\u00e9dica com quadro de hipoglicemia, desidrata\u00e7\u00e3o, desorienta\u00e7\u00e3o, agita\u00e7\u00e3o psicomotora. Na prescri\u00e7\u00e3o, foi solicitado soro glicosado a 10%. No entanto, no posto de enfermagem, foi encontrado soro glicosado a 5%. Quantos gramas de glicose h\u00e1 em 500 mL de SG a 5% e quantos mL de glicose s\u00e3o necess\u00e1rios para transformar o soro glicosado em 10%?<\/p>","resposta":5074415,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50g e 50 mL ","id":5074411,"corpo":"<p align=justify>50g e 50 mL\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"55g e 50 mL","id":5074412,"corpo":"<p align=justify>55g e 50 mL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 g e 25 mL ","id":5074413,"corpo":"<p align=justify>50 g e 25 mL\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50g e 50 mL","id":5074414,"corpo":"<p align=justify>50g e 50 mL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25 g e 55 mL","id":5074415,"corpo":"<p align=justify>25 g e 55 mL<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1380189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J. R. 45 anos, alcoolista, foi admitido na cl\u00ednica m\u00e9dica de uma unidade hospitalar para investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, apresentando exame f\u00edsico com os seguintes dados de altera\u00e7\u00e3o: mucosas hipocoradas, pele com turgor e elasticidade diminu\u00eddos, abdome globoso doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, f\u00edgado palp\u00e1vel a 2 cm do rebordo costal direito, membros inferiores edemaciados (2+\/4+). Segundo informa\u00e7\u00e3o colhida h\u00e1 tr\u00eas dias, apresenta fezes escurecidas com odor f\u00e9tido, n\u00e3o consegue se alimentar com regularidade por apresentar sensa\u00e7\u00e3o de plenitude g\u00e1strica. No plant\u00e3o noturno, apresentou dois epis\u00f3dios de v\u00f4mitos e foi prescrita a sondagem nasog\u00e1strica do paciente. Quanto a esse procedimento, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45574,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1380192,"hashId":"b03880ff7c78eaba4b3d0253145bd99e","enunciado":"<p align=\"justify\">J. R. 45 anos, alcoolista, foi admitido na cl\u00ednica m\u00e9dica de uma unidade hospitalar para investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, apresentando exame f\u00edsico com os seguintes dados de altera\u00e7\u00e3o: mucosas hipocoradas, pele com turgor e elasticidade diminu\u00eddos, abdome globoso doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, f\u00edgado palp\u00e1vel a 2 cm do rebordo costal direito, membros inferiores edemaciados (2+\/4+). Segundo informa\u00e7\u00e3o colhida h\u00e1 tr\u00eas dias, apresenta fezes escurecidas com odor f\u00e9tido, n\u00e3o consegue se alimentar com regularidade por apresentar sensa\u00e7\u00e3o de plenitude g\u00e1strica. No plant\u00e3o noturno, apresentou dois epis\u00f3dios de v\u00f4mitos e foi prescrita a sondagem nasog\u00e1strica do paciente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto a esse procedimento, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5074427,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considerando que o objetivo da sonda seja a lavagem g\u00e1strica e o controle do conte\u00fado g\u00e1strico eliminado, a sonda nasog\u00e1strica indicada \u00e9 a de tamanho longo, Dobbhoff.","id":5074426,"corpo":"<p align=justify>Considerando que o objetivo da sonda seja a lavagem g\u00e1strica e o controle do conte\u00fado g\u00e1strico eliminado, a sonda nasog\u00e1strica indicada \u00e9 a de tamanho longo, Dobbhoff.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paciente deve ser colocado na posi\u00e7\u00e3o de Fowler, e as narinas devem ser inspecionadas para detectar obstru\u00e7\u00e3o. Quando a sonda alcan\u00e7a a nasofaringe, o paciente deve ser orientado a fletir a cabe\u00e7a, fechando a glote e protegendo as vias a\u00e9reas, e a come\u00e7ar a engolir, \u00e0 medida que a sonda avan\u00e7a, com o objetivo de evitar erro de trajeto para o pulm\u00e3o.","id":5074427,"corpo":"<p align=justify>O paciente deve ser colocado na posi\u00e7\u00e3o de Fowler, e as narinas devem ser inspecionadas para detectar obstru\u00e7\u00e3o. Quando a sonda alcan\u00e7a a nasofaringe, o paciente deve ser orientado a fletir a cabe\u00e7a, fechando a glote e protegendo as vias a\u00e9reas, e a come\u00e7ar a engolir, \u00e0 medida que a sonda avan\u00e7a, com o objetivo de evitar erro de trajeto para o pulm\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o desse procedimento, o paciente deve ser posicionado em dec\u00fabito lateral para a passagem da sonda nasog\u00e1strica de Levin; para a de Dobbhoff, deve ser posicionado em 45\u00ba .","id":5074428,"corpo":"<p align=justify>Para a realiza\u00e7\u00e3o desse procedimento, o paciente deve ser posicionado em dec\u00fabito lateral para a passagem da sonda nasog\u00e1strica de Levin; para a de Dobbhoff, deve ser posicionado em 45\u00ba .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para confirmar o posicionamento da sonda nasog\u00e1strica, o enfermeiro deve observar o ponto de demarca\u00e7\u00e3o realizado antes do in\u00edcio da introdu\u00e7\u00e3o da sonda, examinar visualmente o aspirado g\u00e1strico, confirmando a localiza\u00e7\u00e3o, caso o aspirado seja amarelo-p\u00e1lido e seroso ou mucoso castanho-amarelado ou esbranqui\u00e7ado, ou ainda, colocar a ponta da sonda em um copo com \u00e1gua, observando se haver\u00e1 ou n\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o de bolhas.","id":5074429,"corpo":"<p align=justify>Para confirmar o posicionamento da sonda nasog\u00e1strica, o enfermeiro deve observar o ponto de demarca\u00e7\u00e3o realizado antes do in\u00edcio da introdu\u00e7\u00e3o da sonda, examinar visualmente o aspirado g\u00e1strico, confirmando a localiza\u00e7\u00e3o, caso o aspirado seja amarelo-p\u00e1lido e seroso ou mucoso castanho-amarelado ou esbranqui\u00e7ado, ou ainda, colocar a ponta da sonda em um copo com \u00e1gua, observando se haver\u00e1 ou n\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o de bolhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para mensura\u00e7\u00e3o do comprimento da sonda, esta deve ser medida do l\u00f3bulo da orelha ao \u00e1pice do mento e deste ao ap\u00eandice xifoide, definindo o local de marca\u00e7\u00e3o para o seu limite de inser\u00e7\u00e3o.","id":5074430,"corpo":"<p align=justify>Para mensura\u00e7\u00e3o do comprimento da sonda, esta deve ser medida do l\u00f3bulo da orelha ao \u00e1pice do mento e deste ao ap\u00eandice xifoide, definindo o local de marca\u00e7\u00e3o para o seu limite de inser\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"nome_clean":"Sonda nasog\u00e1strica","oab":false,"nome":"Sonda nasog\u00e1strica","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428202,"slug":"enfermagem-sonda-nasogastrica"}],"slug":"enfermagem\/1380192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o paciente submetido a uma cirurgia de grande porte fica sujeito a diversas complica\u00e7\u00f5es e eventos adversos devido \u00e0 anestesia e \u00e0 cirurgia, \u00e9 fundamental que permane\u00e7am na Sala de Recupera\u00e7\u00e3o P\u00f3s Anest\u00e9sica (SRPA), imediatamente ap\u00f3s o procedimento. Qual das complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-anest\u00e9sicas abaixo \u00e9 a mais frequente de ocorrer?","provas":[{"id":45574,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1380220,"hashId":"546c37d4bbea94c0ef6f3da668604da5","enunciado":"<p align=justify>Considerando que o paciente submetido a uma cirurgia de grande porte fica sujeito a diversas complica\u00e7\u00f5es e eventos adversos devido \u00e0 anestesia e \u00e0 cirurgia, \u00e9 fundamental que permane\u00e7am na Sala de Recupera\u00e7\u00e3o P\u00f3s Anest\u00e9sica (SRPA), imediatamente ap\u00f3s o procedimento. Qual das complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-anest\u00e9sicas abaixo \u00e9 a mais frequente de ocorrer?<\/p>","resposta":5074551,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e1useas e v\u00f4mitos ","id":5074551,"corpo":"<p align=justify>N\u00e1useas e v\u00f4mitos\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embolismo pulmonar","id":5074552,"corpo":"<p align=justify>Embolismo pulmonar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trombose","id":5074553,"corpo":"<p align=justify>Trombose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estenose","id":5074554,"corpo":"<p align=justify>Estenose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pneumot\u00f3rax","id":5074555,"corpo":"<p align=justify>Pneumot\u00f3rax<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405789,"slug":"enfermagem-periodo-perioperatorio"},{"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":"enfermagem\/1380220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a classifica\u00e7\u00e3o e os crit\u00e9rios definidores de infec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, analise as afirmativas abaixo: I. Infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico incisional superficial ocorre nos primeiros 30 dias ap\u00f3s a cirurgia e envolve, apenas, pele e subcut\u00e2neo. II. Infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico incisional profunda apresenta deisc\u00eancia parcial ou total da parede abdominal ou abertura da ferida pelo cirurgi\u00e3o. III. Presen\u00e7a de abscesso ou outra evid\u00eancia que a infec\u00e7\u00e3o envolva os planos profundos da ferida, com reopera\u00e7\u00e3o, ocorre apenas em infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico incisional superficial. IV. S\u00e3o sinais cl\u00ednicos (febre, hiperemia, dor, calor, calafrios) de infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)","provas":[{"id":45574,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1380222,"hashId":"1a7ab6c900913d7c5de70cd8ad2a822b","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a classifica\u00e7\u00e3o e os crit\u00e9rios definidores de infec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico incisional superficial ocorre nos primeiros 30 dias ap\u00f3s a cirurgia e envolve, apenas, pele e subcut\u00e2neo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico incisional profunda apresenta deisc\u00eancia parcial ou total da parede abdominal ou abertura da ferida pelo cirurgi\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Presen\u00e7a de abscesso ou outra evid\u00eancia que a infec\u00e7\u00e3o envolva os planos profundos da ferida, com reopera\u00e7\u00e3o, ocorre apenas em infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico incisional superficial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. S\u00e3o sinais cl\u00ednicos (febre, hiperemia, dor, calor, calafrios) de infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S)<\/p>","resposta":5074563,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas IV. ","id":5074561,"corpo":"<p align=justify>apenas IV.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I, II e III.","id":5074562,"corpo":"<p align=justify>apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I, II e IV. ","id":5074563,"corpo":"<p align=justify>apenas I, II e IV.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas II e IV.","id":5074564,"corpo":"<p align=justify>apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5074565,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico","pai":413256,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413258,"slug":"enfermagem-infeccao-de-sitio-cirurgico"}],"slug":"enfermagem\/1380222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em condi\u00e7\u00f5es sadias, o corpo humano responde, de forma positiva, a poss\u00edveis problemas relacionados \u00e0 infec\u00e7\u00e3o. No entanto, existem diversos fatores que acabam afetando essa defesa. Sobre os fatores que interferem na defesa do organismo humano, analise as afirmativas e coloque V nas Verdadeiras e F nas Falsas. ( ) Diabetes, hipertens\u00e3o arterial, neoplasias, cardiopatias, asma s\u00e3o considerados antecedentes pessoais de risco para infec\u00e7\u00f5es. ( ) Os idosos, devido a uma diminui\u00e7\u00e3o das defesas, encontram-se mais predispostos a infec\u00e7\u00f5es. ( ) Estado de subnutri\u00e7\u00e3o acarreta um estado imunit\u00e1rio deficiente, diminuindo a capacidade de resposta \u00e0 infec\u00e7\u00e3o, assim como um ambiente prop\u00edcio ao desenvolvimento de agentes patog\u00eanicos. ( ) Alguns medicamentos provocam uma resist\u00eancia por parte das bact\u00e9rias e diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de anticorpos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":45574,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1380224,"hashId":"d8189b73d0aab9c305a6c5991dab0982","enunciado":"<p align=\"justify\">Em condi\u00e7\u00f5es sadias, o corpo humano responde, de forma positiva, a poss\u00edveis problemas relacionados \u00e0 infec\u00e7\u00e3o. No entanto, existem diversos fatores que acabam afetando essa defesa. Sobre os fatores que interferem na defesa do organismo humano, analise as afirmativas e coloque V nas Verdadeiras e F nas Falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Diabetes, hipertens\u00e3o arterial, neoplasias, cardiopatias, asma s\u00e3o considerados antecedentes pessoais de risco para infec\u00e7\u00f5es.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Os idosos, devido a uma diminui\u00e7\u00e3o das defesas, encontram-se mais predispostos a infec\u00e7\u00f5es.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Estado de subnutri\u00e7\u00e3o acarreta um estado imunit\u00e1rio deficiente, diminuindo a capacidade de resposta \u00e0 infec\u00e7\u00e3o, assim como um ambiente prop\u00edcio ao desenvolvimento de agentes patog\u00eanicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Alguns medicamentos provocam uma resist\u00eancia por parte das bact\u00e9rias e diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de anticorpos.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":5074574,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-F-V-V ","id":5074571,"corpo":"<p align=justify>V-F-V-V\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-V-V-F","id":5074572,"corpo":"<p align=justify>F-V-V-F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-V-F-V ","id":5074573,"corpo":"<p align=justify>V-V-F-V\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-V-V-V","id":5074574,"corpo":"<p align=justify>V-V-V-V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F-V-V-V","id":5074575,"corpo":"<p align=justify>F-V-V-V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"enfermagem\/1380224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Central 192 passa para voc\u00ea um caso de um paciente idoso com dor tor\u00e1cica em aperto e v\u00f4mitos. A primeira medida que voc\u00ea deve fazer ao chegar \u00e0 resid\u00eancia do paciente \u00e9:","provas":[{"id":45571,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Motorista Socorrista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1380236,"hashId":"cbf0e2ff7d996a6f957af96bc80bc1f5","enunciado":"<p align=justify>A Central 192 passa para voc\u00ea um caso de um paciente idoso com dor tor\u00e1cica em aperto e v\u00f4mitos. A primeira medida que voc\u00ea deve fazer ao chegar \u00e0 resid\u00eancia do paciente \u00e9:<\/p>","resposta":5074635,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perguntar quando come\u00e7ou a dor e se faz algum tratamento.","id":5074633,"corpo":"<p align=justify>perguntar quando come\u00e7ou a dor e se faz algum tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"checar a cor da pele do paciente.","id":5074634,"corpo":"<p align=justify>checar a cor da pele do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avaliar a responsividade do paciente.","id":5074635,"corpo":"<p align=justify>avaliar a responsividade do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colocar oxig\u00eanio sob m\u00e1scara.","id":5074636,"corpo":"<p align=justify>colocar oxig\u00eanio sob m\u00e1scara.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1380236","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente as afirmativas abaixo:\nI. A Lei 8.142 de 1990, al\u00e9m de antecipar a Lei 8080\/90, define a organiza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.\nII. A Lei 8080 de 1990 regula as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os prestados tanto pelo Estado quanto por Empresas privadas.\nIII. A Lei 8142\/90 regula exclusivamente o controle social e as transfer\u00eancias de recursos financeiros entre as inst\u00e2ncias de governo para presta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.IV. O Decreto 7508\/11 regulamenta a Lei 8080, de 1990 quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do SUS, ao planejamento em sa\u00fade, \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o entre os entes da federa\u00e7\u00e3o brasileira.\nV. De acordo com o Decreto 7508\/11, a governabilidade compartilhada das regi\u00f5es de sa\u00fade exige o Colegiado de Gest\u00e3o Tripartite, o Colegiado de Gest\u00e3o Bipartite e o Colegiado Intergestores Regionais.\nEst\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) apenas","provas":[{"id":45574,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1380237,"hashId":"1d28e042634e7f65efb9c57d4d5d8c5c","enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente as afirmativas abaixo:<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">\nI. A Lei 8.142 de 1990, al\u00e9m de antecipar a Lei 8080\/90, define a organiza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">II. A Lei 8080 de 1990 regula as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os prestados tanto pelo Estado quanto por Empresas privadas.\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">III. A Lei 8142\/90 regula exclusivamente o controle social e as transfer\u00eancias de recursos financeiros entre as inst\u00e2ncias de governo para presta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O Decreto 7508\/11 regulamenta a Lei 8080, de 1990 quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do SUS, ao planejamento em sa\u00fade, \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o entre os entes da federa\u00e7\u00e3o brasileira.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. De acordo com o Decreto 7508\/11, a governabilidade compartilhada das regi\u00f5es de sa\u00fade exige o Colegiado de Gest\u00e3o Tripartite, o Colegiado de Gest\u00e3o Bipartite e o Colegiado Intergestores Regionais.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) apenas<\/p><p><br><\/p>","resposta":5074637,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":5074637,"corpo":"<p align=\"justify\">II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV.","id":5074638,"corpo":"<p align=\"justify\">IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV e V.\n","id":5074639,"corpo":"<p align=\"justify\">IV e V.\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5074640,"corpo":"<p align=\"justify\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V.","id":5074641,"corpo":"<p align=\"justify\">V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407286,"slug":"direito-sanitario-e-saude-especificas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1380237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea presencia um nascimento de um beb\u00ea do sexo masculino. Escolha a alternativa que cont\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es importantes na avalia\u00e7\u00e3o inicial do rec\u00e9m-nascido:","provas":[{"id":45571,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Motorista Socorrista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1380242,"hashId":"e77c3037a8ae85c313a5661b0e8fdf9b","enunciado":"<p align=justify>Voc\u00ea presencia um nascimento de um beb\u00ea do sexo masculino. Escolha a alternativa que cont\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es importantes na avalia\u00e7\u00e3o inicial do rec\u00e9m-nascido:<\/p>","resposta":5074661,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a idade gestacional e o n\u00famero de gesta\u00e7\u00f5es anteriores.","id":5074660,"corpo":"<p align=justify>a idade gestacional e o n\u00famero de gesta\u00e7\u00f5es anteriores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o t\u00f4nus muscular, a qualidade do choro e a idade gestacional do rec\u00e9m-nascido.","id":5074661,"corpo":"<p align=justify>o t\u00f4nus muscular, a qualidade do choro e a idade gestacional do rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a temperatura da pele e h\u00e1 quanto tempo a placenta j\u00e1 saiu.","id":5074662,"corpo":"<p align=justify>a temperatura da pele e h\u00e1 quanto tempo a placenta j\u00e1 saiu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o da respira\u00e7\u00e3o e a qualidade do pulso do beb\u00ea.","id":5074663,"corpo":"<p align=justify>a situa\u00e7\u00e3o da respira\u00e7\u00e3o e a qualidade do pulso do beb\u00ea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1380242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com 18 anos de idade foi diagnosticado com esquizofrenia e chega ao hospital gritando \u201cEu estou morto, meu cora\u00e7\u00e3o parou de funcionar\u201d. Esse comportamento \u00e9 um exemplo de","provas":[{"id":45574,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1380243,"hashId":"3876a7f516a1ee0bb9f4a96d971ce764","enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente com 18 anos de idade foi diagnosticado com esquizofrenia e chega ao hospital gritando \u201c<em>Eu estou morto, meu cora\u00e7\u00e3o parou de funcionar<\/em>\u201d. Esse comportamento \u00e9 um exemplo de<\/p>","resposta":5074668,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Del\u00edrio de grandeza.","id":5074664,"corpo":"<p align=justify>Del\u00edrio de grandeza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Del\u00edrio de persegui\u00e7\u00e3o.","id":5074665,"corpo":"<p align=justify>Del\u00edrio de persegui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Del\u00edrio de refer\u00eancia.","id":5074666,"corpo":"<p align=justify>Del\u00edrio de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Del\u00edrio som\u00e1tico.","id":5074667,"corpo":"<p align=justify>Del\u00edrio som\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Del\u00edrio niilista.","id":5074668,"corpo":"<p align=justify>Del\u00edrio niilista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"},{"nome_clean":"Psicopatologias","oab":false,"nome":"Psicopatologias","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413438,"slug":"enfermagem-psicopatologias"}],"slug":"enfermagem\/1380243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desidrata\u00e7\u00e3o \u00e9 um dist\u00farbio dos l\u00edquidos corporais, que ocorre sempre que o d\u00e9bito total de l\u00edquidos excede a ingesta total de l\u00edquidos, comum em lactentes e crian\u00e7as. O enfermeiro deve conhecer a fisiologia da desidrata\u00e7\u00e3o, para que possa implementar um plano de interven\u00e7\u00e3o efetivo. Com rela\u00e7\u00e3o a essas informa\u00e7\u00f5es, analise os itens abaixo e coloque V nos Verdadeiros e F nos Falsos. ( ) Na desidrata\u00e7\u00e3o grave, h\u00e1 presen\u00e7a de letargia ou inconsci\u00eancia, diurese normal e olhos fundos. ( ) Uma crian\u00e7a com quadro de desidrata\u00e7\u00e3o fica agitada, com sede intensa e sinal de prega com a pele voltando lentamente ao seu estado anterior. ( ) Na desidrata\u00e7\u00e3o hipert\u00f4nica, a perda de \u00e1gua \u00e9 superior \u00e0 de eletr\u00f3litos. ( ) Na desidrata\u00e7\u00e3o hipot\u00f4nica, a perda de \u00e1gua \u00e9 inferior \u00e0 de eletr\u00f3litos. ( ) A desidrata\u00e7\u00e3o isot\u00f4nica \u00e9 a forma mais comum, tendo como etiologia principal a diarreia e os v\u00f4mitos. \u00c9 caracterizada por perdas proporcionais de \u00e1gua e eletr\u00f3litos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":45574,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1380248,"hashId":"46ff28ed21f1acaebe9ee3e84526933e","enunciado":"<p align=\"justify\">A desidrata\u00e7\u00e3o \u00e9 um dist\u00farbio dos l\u00edquidos corporais, que ocorre sempre que o d\u00e9bito total de l\u00edquidos excede a ingesta total de l\u00edquidos, comum em lactentes e crian\u00e7as. O enfermeiro deve conhecer a fisiologia da desidrata\u00e7\u00e3o, para que possa implementar um plano de interven\u00e7\u00e3o efetivo. Com rela\u00e7\u00e3o a essas informa\u00e7\u00f5es, analise os itens abaixo e coloque V nos Verdadeiros e F nos Falsos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Na desidrata\u00e7\u00e3o grave, h\u00e1 presen\u00e7a de letargia ou inconsci\u00eancia, diurese normal e olhos fundos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Uma crian\u00e7a com quadro de desidrata\u00e7\u00e3o fica agitada, com sede intensa e sinal de prega com a pele voltando lentamente ao seu estado anterior.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Na desidrata\u00e7\u00e3o hipert\u00f4nica, a perda de \u00e1gua \u00e9 superior \u00e0 de eletr\u00f3litos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Na desidrata\u00e7\u00e3o hipot\u00f4nica, a perda de \u00e1gua \u00e9 inferior \u00e0 de eletr\u00f3litos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A desidrata\u00e7\u00e3o isot\u00f4nica \u00e9 a forma mais comum, tendo como etiologia principal a diarreia e os v\u00f4mitos. \u00c9 caracterizada por perdas proporcionais de \u00e1gua e eletr\u00f3litos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":5074683,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-F-V-V ","id":5074682,"corpo":"<p align=justify>V-V-F-V-V\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-V-V-V-V","id":5074683,"corpo":"<p align=justify>F-V-V-V-V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F-F-V-V-V ","id":5074684,"corpo":"<p align=justify>F-F-V-V-V\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-V-V-V-V","id":5074685,"corpo":"<p align=justify>V-V-V-V-V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F-V-V-V-F","id":5074686,"corpo":"<p align=justify>F-V-V-V-F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","pai":428407,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428415,"slug":"enfermagem-diarreia-e-desidratacao"}],"slug":"enfermagem\/1380248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as modalidades de assist\u00eancia no cuidado ao idoso, analise as afirmativas abaixo: I. Em termos de cuidados hospitalares, pesquisas revelam que 60% dos leitos em um hospital geral s\u00e3o ocupados por idosos e que o tempo m\u00e9dio de perman\u00eancia \u00e9 quatro vezes maior que a m\u00e9dia para a popula\u00e7\u00e3o. II. No momento em que os idosos necessitam de interna\u00e7\u00e3o, eles t\u00eam direito \u00e0 assist\u00eancia hospitalar adequada, garantindo os princ\u00edpios do SUS de universalidade do acesso. III. O hospital-dia favorece alta mais lentamente de pacientes internados e atua prevenindo interna\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias, por\u00e9m o custo \u00e9 muito alto, se comparado \u00e0s interna\u00e7\u00f5es hospitalares. IV. O centro-dia \u00e9 importante porque estimula a socializa\u00e7\u00e3o dos idosos; o n\u00famero de recursos humanos \u00e9 menor; h\u00e1 um baixo custo operacional e alivia a sobrecarga emocional dos familiares. Est\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":45574,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1380264,"hashId":"8316ef5047bdb30af87addf90e52df1b","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre as modalidades de assist\u00eancia no cuidado ao idoso, analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Em termos de cuidados hospitalares, pesquisas revelam que 60% dos leitos em um hospital geral s\u00e3o ocupados por idosos e que o tempo m\u00e9dio de perman\u00eancia \u00e9 quatro vezes maior que a m\u00e9dia para a popula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. No momento em que os idosos necessitam de interna\u00e7\u00e3o, eles t\u00eam direito \u00e0 assist\u00eancia hospitalar adequada, garantindo os princ\u00edpios do SUS de universalidade do acesso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O hospital-dia favorece alta mais lentamente de pacientes internados e atua prevenindo interna\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias, por\u00e9m o custo \u00e9 muito alto, se comparado \u00e0s interna\u00e7\u00f5es hospitalares.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. O centro-dia \u00e9 importante porque estimula a socializa\u00e7\u00e3o dos idosos; o n\u00famero de recursos humanos \u00e9 menor; h\u00e1 um baixo custo operacional e alivia a sobrecarga emocional dos familiares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETAS<\/p>","resposta":5074765,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":5074763,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5074764,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas. ","id":5074765,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":5074766,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5074767,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":"enfermagem\/1380264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei do Exerc\u00edcio Profissional N\u00b0 7.498, de 25 de junho de 1986, como integrante da equipe de sa\u00fade, compete ao enfermeiro","provas":[{"id":45574,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":19383},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1380267,"hashId":"b7affca63b8e2e460e3fe2eefe05d3a3","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei do Exerc\u00edcio Profissional N\u00b0 7.498, de 25 de junho de 1986, como integrante da equipe de sa\u00fade, compete ao enfermeiro<\/p>","resposta":5074776,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de acordo com a gravidade do paciente, dispensar medicamentos estabelecidos no Formul\u00e1rio Terap\u00eautico Nacional.","id":5074773,"corpo":"<p align=justify>de acordo com a gravidade do paciente, dispensar medicamentos estabelecidos no Formul\u00e1rio Terap\u00eautico Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retirar ou incluir a participa\u00e7\u00e3o de pacientes ou familiares destes em programas de sa\u00fade, uma vez confirmada a aus\u00eancia em 2 convoca\u00e7\u00f5es consecutivas, feitas pela institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","id":5074774,"corpo":"<p align=justify>retirar ou incluir a participa\u00e7\u00e3o de pacientes ou familiares destes em programas de sa\u00fade, uma vez confirmada a aus\u00eancia em 2 convoca\u00e7\u00f5es consecutivas, feitas pela institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando em situa\u00e7\u00e3o de indiscut\u00edvel benef\u00edcio para o paciente, em fun\u00e7\u00e3o de chefia ou de auditoria, alterar a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, n\u00e3o necessariamente devendo comunicar o fato ao m\u00e9dico respons\u00e1vel.","id":5074775,"corpo":"<p align=justify>quando em situa\u00e7\u00e3o de indiscut\u00edvel benef\u00edcio para o paciente, em fun\u00e7\u00e3o de chefia ou de auditoria, alterar a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, n\u00e3o necessariamente devendo comunicar o fato ao m\u00e9dico respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prescrever medicamentos estabelecidos em programas de sa\u00fade p\u00fablica e em rotina aprovada pela institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","id":5074776,"corpo":"<p align=justify>prescrever medicamentos estabelecidos em programas de sa\u00fade p\u00fablica e em rotina aprovada pela institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elaborar e responder pela execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos planos assistenciais de sa\u00fade da equipe multiprofissional.","id":5074777,"corpo":"<p align=justify>elaborar e responder pela execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos planos assistenciais de sa\u00fade da equipe multiprofissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":"enfermagem\/1380267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pessoa com depress\u00e3o apresenta tristeza patol\u00f3gica com perda da autoestima. Normalmente, reclama de falta de \u00e2nimo, cansa\u00e7o f\u00e1cil e de n\u00e3o sentir interesse por nada. Isso \u00e9 caracterizado como sendo um transtorno de:","provas":[{"id":45564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1379876,"hashId":"2cd0b7502585580b3bd2ef47e31ea8a2","enunciado":"<p align=justify>A pessoa com depress\u00e3o apresenta tristeza patol\u00f3gica com perda da autoestima. Normalmente, reclama de falta de \u00e2nimo, cansa\u00e7o f\u00e1cil e de n\u00e3o sentir interesse por nada. Isso \u00e9 caracterizado como sendo um transtorno de:<\/p>","resposta":5073317,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ansiedade.","id":5073315,"corpo":"<p align=justify>ansiedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"personalidade.","id":5073316,"corpo":"<p align=justify>personalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"humor.","id":5073317,"corpo":"<p align=justify>humor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pensamento.","id":5073318,"corpo":"<p align=justify>pensamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"},{"nome_clean":"Depress\u00e3o","oab":false,"nome":"Depress\u00e3o","pai":413438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413361,"slug":"enfermagem-depressao"}],"slug":"enfermagem\/1379876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Eletrot\u00e9cnico","id":5056}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do MS-Word pressionou a op\u00e7\u00e3o de menu ribbon (faixa), destacada por um c\u00edrculo e apontada por uma seta na figura a seguir. Sabendo disso, assinale a alternativa correta que corresponda a uma das possibilidades do comando disparado com o clique do mouse nessa op\u00e7\u00e3o do menu ribbon do MS-Word.","provas":[{"id":42133,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Assistente Administrativo - 2016"},{"id":56998,"cargo":{"descricao":"Eletrot\u00e9cnico","id":5056},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-eletrotecnico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Eletrot\u00e9cnico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1252800,"hashId":"c5ce45f1e4e270c136e393b96c8953dd","enunciado":"<p align=\"justify\">Um usu\u00e1rio do MS-Word pressionou a\r\nop\u00e7\u00e3o de menu <i>ribbon<\/i> (faixa), destacada\r\npor um c\u00edrculo e apontada por uma seta na\r\nfigura a seguir. Sabendo disso, assinale a\r\nalternativa correta que corresponda a uma\r\ndas possibilidades do comando disparado\r\ncom o clique do mouse nessa op\u00e7\u00e3o do menu\r\n<i>ribbon <\/i>do MS-Word.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42133\/18.gif\"><\/p>","resposta":4537959,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alterar tipo da fonte de letra do texto selecionado.","id":4537957,"corpo":"<p align=justify>Alterar tipo da fonte de letra do texto selecionado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Limpar o tamanho da fonte do texto selecionado.","id":4537958,"corpo":"<p align=justify>Limpar o tamanho da fonte do texto selecionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alterar um par\u00e1grafo selecionado para letras mai\u00fasculas.","id":4537959,"corpo":"<p align=justify>Alterar um par\u00e1grafo selecionado para letras\r\nmai\u00fasculas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alterar o espa\u00e7amento existente das linhas selecionadas.","id":4537960,"corpo":"<p align=justify>Alterar o espa\u00e7amento existente das linhas\r\nselecionadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Limpar a formata\u00e7\u00e3o da fonte em um bloco de texto selecionado.","id":4537961,"corpo":"<p align=justify>Limpar a formata\u00e7\u00e3o da fonte em um bloco de\r\ntexto selecionado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1252800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de materiais no setor p\u00fablico \u00e9 fortemente regulada e contempla as fun\u00e7\u00f5es de compras governamentais e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, de armazenamento e administra\u00e7\u00e3o de estoques, de distribui\u00e7\u00e3o e de administra\u00e7\u00e3o patrimonial. A fun\u00e7\u00e3o de compras governamentais e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os deve ser realizada atrav\u00e9s de licita\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresenta algumas das modalidades de licita\u00e7\u00e3o para compras e contrata\u00e7\u00f5es pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.","provas":[{"id":42133,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1252919,"hashId":"f13961ed8d0fadee8050941bff99e0ee","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de materiais no setor\r\np\u00fablico \u00e9 fortemente regulada e contempla\r\nas fun\u00e7\u00f5es de compras governamentais e\r\ncontrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, de armazenamento\r\ne administra\u00e7\u00e3o de estoques, de distribui\u00e7\u00e3o\r\ne de administra\u00e7\u00e3o patrimonial. A fun\u00e7\u00e3o\r\nde compras governamentais e contrata\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7os deve ser realizada atrav\u00e9s\r\nde licita\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que\r\napresenta algumas das modalidades de\r\nlicita\u00e7\u00e3o para compras e contrata\u00e7\u00f5es pela\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.<\/p>","resposta":4538557,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia, convite e concurso.","id":4538557,"corpo":"<p align=justify>Concorr\u00eancia, convite e concurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Termo de coopera\u00e7\u00e3o, conv\u00eanio e menor pre\u00e7o.","id":4538558,"corpo":"<p align=justify>Termo de coopera\u00e7\u00e3o, conv\u00eanio e menor pre\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contrato de gest\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o direta e tarefa.","id":4538559,"corpo":"<p align=justify>Contrato de gest\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o direta e tarefa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empreitada por pre\u00e7o global, empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio e empreitada integral.","id":4538560,"corpo":"<p align=justify>Empreitada por pre\u00e7o global, empreitada por\r\npre\u00e7o unit\u00e1rio e empreitada integral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Melhor t\u00e9cnica, melhor t\u00e9cnica e pre\u00e7o, maior lance ou oferta e menor pre\u00e7o.","id":4538561,"corpo":"<p align=justify>Melhor t\u00e9cnica, melhor t\u00e9cnica e pre\u00e7o, maior\r\nlance ou oferta e menor pre\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1252919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usu\u00e1ria da Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, USF, de 42 anos de idade, do sexo feminino, apresentou glicemia em jejum igual a 166 mg\/dl. A repeti\u00e7\u00e3o mostrou 145 mg\/dl de glicemia. Relata que a m\u00e3e e a tia materna sofrem de diabete melito. Gesta\u00e7\u00e3o a termo h\u00e1 4 anos. Concepto em boas condi\u00e7\u00f5es pesando 4,2 kg. O exame f\u00edsico evidencia press\u00e3o arterial de 134\/80 mmHg, peso de 77 kg, estatura de 1,60 m, IMC de 30,1 kg\/m2Considere as seguintes afirmativas para a cliente do caso cl\u00ednico acima.I. \u00c9 portadora de diabete melito tipo 1.II. \u00c9 portadora da s\u00edndrome metab\u00f3lica.III. Tem uma toler\u00e2ncia \u00e0 glicose diminu\u00edda.IV. O plano alimentar deve recomendar o consumo de 14 g de fibras\/1 000 kcal\/dia.V. O plano alimentar deve recomendar a redu\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de carboidratos para menos de 45% do Valor Energ\u00e9tico Total \u2013 VET.VI. A melhor indica\u00e7\u00e3o inicial para o tratamento \u00e9 dieta com restri\u00e7\u00e3o cal\u00f3rica, aliada \u00e0 atividade f\u00edsica regular.VII. A oferta proteica di\u00e1ria deve representar 15 a 20% do Valor Energ\u00e9tico Total - VETAssinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":46452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1412523,"hashId":"c533fe042272f9f26991c78128b1e6f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usu\u00e1ria da Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, USF, de 42 anos de idade, do sexo feminino, apresentou glicemia em jejum igual a 166 mg\/dl. A repeti\u00e7\u00e3o mostrou 145 mg\/dl de glicemia. Relata que a m\u00e3e e a tia materna sofrem de diabete melito. Gesta\u00e7\u00e3o a termo h\u00e1 4 anos. Concepto em boas condi\u00e7\u00f5es pesando 4,2 kg. O exame f\u00edsico evidencia press\u00e3o arterial de 134\/80 mmHg, peso de 77 kg, estatura de 1,60 m, IMC de 30,1 kg\/m<sup>2<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas para a cliente do caso cl\u00ednico acima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 portadora de diabete melito tipo 1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 portadora da s\u00edndrome metab\u00f3lica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tem uma toler\u00e2ncia \u00e0 glicose diminu\u00edda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O plano alimentar deve recomendar o consumo de 14 g de fibras\/1 000 kcal\/dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O plano alimentar deve recomendar a redu\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de carboidratos para menos de 45% do Valor Energ\u00e9tico Total \u2013 VET.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. A melhor indica\u00e7\u00e3o inicial para o tratamento \u00e9 dieta com restri\u00e7\u00e3o cal\u00f3rica, aliada \u00e0 atividade f\u00edsica regular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. A oferta proteica di\u00e1ria deve representar 15 a 20% do Valor Energ\u00e9tico Total - VET<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5204098,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I, IV e VII s\u00e3o verdadeiras.","id":5204096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I, IV e VII s\u00e3o verdadeiras.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II, III e VI s\u00e3o verdadeiras","id":5204097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II, III e VI s\u00e3o verdadeiras<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente III, IV, VI e VII s\u00e3o verdadeiras.","id":5204098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente III, IV, VI e VII s\u00e3o verdadeiras.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II, IV, VI e VII s\u00e3o verdadeiras.","id":5204099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II, IV, VI e VII s\u00e3o verdadeiras.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente I, VI e VII s\u00e3o verdadeiras.","id":5204100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I, VI e VII s\u00e3o verdadeiras.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1412523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas rotinas administrativas um conjunto de profissionais executa atividades para se obterem resultados, sendo que tais atividades devem estar em conformidade com o n\u00edvel de compet\u00eancia de cada um, n\u00edvel de autoridade e responsabilidades. Todos devem estar cientes de que maior rapidez no circuito de informa\u00e7\u00f5es, economia de recursos, maior exatid\u00e3o s\u00e3o obtidas pela simplifica\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos administrativos. Nesse contexto, o uso do fluxograma \u00e9 importante para representar, com racionalidade, as rotinas ou procedimentos em que estejam envolvidos documentos, informa\u00e7\u00f5es recebidas, processadas e emitidas, bem como seus respectivos respons\u00e1veis e\/ou unidades organizacionais. Sobre ele, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":44836,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-go-go-2016-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA GO - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:38:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1357691,"hashId":"f071f2c33b5c10f01f9e2446cca359e7","enunciado":"<p align=justify>Nas rotinas administrativas um conjunto de profissionais\r\nexecuta atividades para se obterem resultados, sendo que\r\ntais atividades devem estar em conformidade com o n\u00edvel\r\nde compet\u00eancia de cada um, n\u00edvel de autoridade e\r\nresponsabilidades. Todos devem estar cientes de que maior\r\nrapidez no circuito de informa\u00e7\u00f5es, economia de recursos,\r\nmaior exatid\u00e3o s\u00e3o obtidas pela simplifica\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos\r\nadministrativos. Nesse contexto, o uso do fluxograma \u00e9\r\nimportante para representar, com racionalidade, as rotinas\r\nou procedimentos em que estejam envolvidos documentos,\r\ninforma\u00e7\u00f5es recebidas, processadas e emitidas, bem como\r\nseus respectivos respons\u00e1veis e\/ou unidades\r\norganizacionais. Sobre ele, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4977997,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propicia o uso de conven\u00e7\u00f5es de simbologias, o que possibilita uma leitura mais simples e l\u00f3gica do processo, tanto por parte dos especialistas em m\u00e9todos administrativos quanto por seus usu\u00e1rios.","id":4977995,"corpo":"<p align=justify>Propicia o uso de conven\u00e7\u00f5es de simbologias, o que\r\npossibilita uma leitura mais simples e l\u00f3gica do\r\nprocesso, tanto por parte dos especialistas em\r\nm\u00e9todos administrativos quanto por seus usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possibilita identifica\u00e7\u00e3o mais f\u00e1cil e r\u00e1pida dos pontos fortes e fracos do m\u00e9todo administrativo considerado.","id":4977996,"corpo":"<p align=justify>Possibilita identifica\u00e7\u00e3o mais f\u00e1cil e r\u00e1pida dos pontos\r\nfortes e fracos do m\u00e9todo administrativo considerado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propicia adequados levantamento e an\u00e1lise de qualquer m\u00e9todo administrativo, preterindo os mais espec\u00edficos e de maior abrang\u00eancia.","id":4977997,"corpo":"<p align=justify>Propicia adequados levantamento e an\u00e1lise de\r\nqualquer m\u00e9todo administrativo, preterindo os mais\r\nespec\u00edficos e de maior abrang\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possibilita a apresenta\u00e7\u00e3o de uma filosofia de administra\u00e7\u00e3o, atuando, principalmente, como fator psicol\u00f3gico.","id":4977998,"corpo":"<p align=justify>Possibilita a apresenta\u00e7\u00e3o de uma filosofia de\r\nadministra\u00e7\u00e3o, atuando, principalmente, como fator\r\npsicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Possibilita a atualiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo administrativo de maneira mais adequada, pela melhor clareza das altera\u00e7\u00f5es introduzidas, incluindo suas causas e efeitos.","id":4977999,"corpo":"<p align=justify>Possibilita a atualiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo\r\nadministrativo de maneira mais adequada, pela melhor\r\nclareza das altera\u00e7\u00f5es introduzidas, incluindo suas\r\ncausas e efeitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417265,"slug":"administracao-geral-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/1357691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais devem obedecer a certas regras de forma: exig\u00eancias de impessoalidade, uso do padr\u00e3o culto de linguagem e certa formalidade de tratamento, que incluem o correto emprego deste ou daquele pronome de tratamento para uma autoridade de certo n\u00edvel, o respeito \u00e0 polidez e \u00e0 civilidade no pr\u00f3prio enfoque dado ao assunto do qual cuida a comunica\u00e7\u00e3o. Analise as seguintes afirmativas. I. Vossa Excel\u00eancia Reverend\u00edssima \u00e9 usado em comunica\u00e7\u00f5es dirigidas a Arcebispos e Bispos; Vossa Reverend\u00edssima ou Vossa Senhoria Reverend\u00edssima para Monsenhores, C\u00f4negos e superiores religiosos. Vossa Rever\u00eancia \u00e9 empregado para sacerdotes, cl\u00e9rigos e demais religiosos. II. O g\u00eanero gramatical deve coincidir com o sexo da pessoa a que se refere, e n\u00e3o com o substantivo que comp\u00f5e a locu\u00e7\u00e3o. Assim, se nosso interlocutor for homem, o correto \u00e9 \u201cVossa Excel\u00eancia est\u00e1 atarefado\u201d, \u201cVossa Senhoria deve estar satisfeito\u201d; se for mulher, \u201cVossa Excel\u00eancia est\u00e1 atarefada\u201d, \u201cVossa Senhoria deve estar satisfeita\u201d. III. Dois fechos diferentes para todas as modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial devem ser empregados: a) para autoridades superiores, inclusive o Presidente da Rep\u00fablica: Respeitosamente; b) para autoridades de mesma hierarquia ou de hierarquia inferior: Atenciosamente. Ficam exclu\u00eddas dessa f\u00f3rmula as comunica\u00e7\u00f5es dirigidas a autoridades estrangeiras, que atendem a rito e tradi\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios, devidamente disciplinados no Manual de Reda\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":44836,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-go-go-2016-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA GO - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:38:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1357710,"hashId":"598f12e008b5c93d3de98fc1b8400501","enunciado":"<p align=\"justify\">As comunica\u00e7\u00f5es oficiais devem obedecer a certas regras\r\nde forma: exig\u00eancias de impessoalidade, uso do padr\u00e3o\r\nculto de linguagem e certa formalidade de tratamento, que\r\nincluem o correto emprego deste ou daquele pronome de\r\ntratamento para uma autoridade de certo n\u00edvel, o respeito\r\n\u00e0 polidez e \u00e0 civilidade no pr\u00f3prio enfoque dado ao assunto\r\ndo qual cuida a comunica\u00e7\u00e3o. Analise as seguintes\r\nafirmativas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Vossa Excel\u00eancia Reverend\u00edssima \u00e9 usado em\r\ncomunica\u00e7\u00f5es dirigidas a Arcebispos e Bispos; Vossa\r\nReverend\u00edssima ou Vossa Senhoria Reverend\u00edssima\r\npara Monsenhores, C\u00f4negos e superiores religiosos.\r\nVossa Rever\u00eancia \u00e9 empregado para sacerdotes,\r\ncl\u00e9rigos e demais religiosos. <\/p><p align=\"justify\">II. O g\u00eanero gramatical deve coincidir com o sexo da\r\npessoa a que se refere, e n\u00e3o com o substantivo que\r\ncomp\u00f5e a locu\u00e7\u00e3o. Assim, se nosso interlocutor for\r\nhomem, o correto \u00e9 \u201cVossa Excel\u00eancia est\u00e1 atarefado\u201d,\r\n\u201cVossa Senhoria deve estar satisfeito\u201d; se for mulher,\r\n\u201cVossa Excel\u00eancia est\u00e1 atarefada\u201d, \u201cVossa Senhoria\r\ndeve estar satisfeita\u201d. <\/p><p align=\"justify\">III. Dois fechos diferentes para todas as modalidades de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o oficial devem ser empregados: a) para\r\nautoridades superiores, inclusive o Presidente da\r\nRep\u00fablica: Respeitosamente; b) para autoridades de\r\nmesma hierarquia ou de hierarquia inferior:\r\nAtenciosamente. Ficam exclu\u00eddas dessa f\u00f3rmula as\r\ncomunica\u00e7\u00f5es dirigidas a autoridades estrangeiras, que\r\natendem a rito e tradi\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios, devidamente\r\ndisciplinados no Manual de Reda\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das\r\nRela\u00e7\u00f5es Exteriores. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4978099,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta.","id":4978095,"corpo":"<p align=justify>somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta.","id":4978096,"corpo":"<p align=justify>somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III est\u00e1 correta.","id":4978097,"corpo":"<p align=justify>somente III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 somente duas afirmativas corretas.","id":4978098,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 somente duas afirmativas corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":4978099,"corpo":"<p align=justify>todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1357710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Gest\u00e3o da Qualidade requer criar condi\u00e7\u00f5es para ampliar a qualidade, desenvolver o pensamento estrat\u00e9gico, definir objetivos claros e precisos e adotar indicadores de desempenho para mensurar os resultados dos pequenos neg\u00f3cios. Observe os passos a seguir: &#9679; Identifique qual ser\u00e1 o objetivo para construir o diagrama, ou seja, para que tipo de problema. Isso ser\u00e1 feito por meio da coleta de dados pelo uso do SAC, pesquisa de satisfa\u00e7\u00e3o, question\u00e1rios, folhas de verifica\u00e7\u00e3o etc. Al\u00e9m disso, deve-se especificar o per\u00edodo para a coleta. &#9679; Saiba como os dados ser\u00e3o mostrados e classificados. &#9679; Numa tabela, ou mesmo em folha de verifica\u00e7\u00e3o, organize cada dado de acordo com as categorias definidas na coleta de dados. &#9679; Realize c\u00e1lculos de percentual e percentual acumulado. Tais procedimentos est\u00e3o alinhados a qual ferramenta da qualidade?","provas":[{"id":44836,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-go-go-2016-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA GO - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:38:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1357732,"hashId":"5da51ed5fb9dce985cbe0b24cead7c78","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">A Gest\u00e3o da Qualidade requer criar condi\u00e7\u00f5es para ampliar\r\na qualidade, desenvolver o pensamento estrat\u00e9gico, definir\r\nobjetivos claros e precisos e adotar indicadores de\r\ndesempenho para mensurar os resultados dos pequenos\r\nneg\u00f3cios. Observe os passos a seguir: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">&#9679; Identifique qual ser\u00e1 o objetivo para construir o\r\ndiagrama, ou seja, para que tipo de problema. Isso ser\u00e1\r\nfeito por meio da coleta de dados pelo uso do SAC,\r\npesquisa de satisfa\u00e7\u00e3o, question\u00e1rios, folhas de\r\nverifica\u00e7\u00e3o etc. Al\u00e9m disso, deve-se especificar o\r\nper\u00edodo para a coleta. <\/p><p align=\"justify\">&#9679; Saiba como os dados ser\u00e3o mostrados e classificados. <\/p><p align=\"justify\">&#9679; Numa tabela, ou mesmo em folha de verifica\u00e7\u00e3o,\r\norganize cada dado de acordo com as categorias\r\ndefinidas na coleta de dados. <\/p><p align=\"justify\">&#9679; Realize c\u00e1lculos de percentual e percentual acumulado. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Tais procedimentos est\u00e3o alinhados a qual ferramenta da\r\nqualidade?<\/p><\/p>","resposta":4978206,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagrama de Ishikawa.","id":4978203,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de Ishikawa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PDCA.","id":4978205,"corpo":"<p align=justify>PDCA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagrama de Pareto.","id":4978206,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de Pareto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5W1H ou 5W3H.","id":4978208,"corpo":"<p align=justify>5W1H ou 5W3H.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Histograma.","id":4978209,"corpo":"<p align=justify>Histograma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","oab":false,"nome":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404602,"slug":"administracao-geral-processos-e-certificacao-iso-9000-2000"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"},{"nome_clean":"Principais Autores da Qualidade","oab":false,"nome":"Principais Autores da Qualidade","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417251,"slug":"administracao-geral-principais-autores-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/1357732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},{"descricao":"Copeiro","id":2919}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia e analise esta passagem do texto: O balan\u00e7o do minist\u00e9rio aponta tamb\u00e9m que R$ 14 milh\u00f5es foram poupados [...] Assinale a alternativa que contenha a classe morfol\u00f3gica a que a palavra \"que\", no contexto em que aparece na passagem acima, pertence.","provas":[{"id":44846,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-go-go-2016-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA GO - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2016"},{"id":44877,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-go-go-2016-quadrix-copeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA GO - Copeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:38:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1357838,"hashId":"355b754ada0bfdc4c63f0635576d56b3","enunciado":"<p align=\"justify\">Releia e analise esta passagem do texto: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><i>O balan\u00e7o do minist\u00e9rio aponta tamb\u00e9m <b><u>que<\/u><\/b> R$ 14 milh\u00f5es\r\nforam poupados [...]<\/i> <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que contenha a classe morfol\u00f3gica a\r\nque a palavra \"que\", no contexto em que aparece na\r\npassagem acima, pertence.<\/p>","resposta":4978704,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o.","id":4978703,"corpo":"<p align=justify>Preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o.","id":4978704,"corpo":"<p align=justify>Conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pronome.","id":4978705,"corpo":"<p align=justify>Pronome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verbo.","id":4978706,"corpo":"<p align=justify>Verbo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Substantivo.","id":4978707,"corpo":"<p align=justify>Substantivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5, leia o texto abaixo. Governo economiza R$ 2,38 bi com corre\u00e7\u00e3o de falhas na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica O Minist\u00e9rio da Transpar\u00eancia, Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle, antiga Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU), divulgou que as a\u00e7\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o de falhas identificadas e de aprimoramento das pol\u00edticas p\u00fablicas federais geraram uma economia de R$ 2,38 bilh\u00f5es em recursos da Uni\u00e3o, em 2015. O volume foi alcan\u00e7ado por meio das recomenda\u00e7\u00f5es de controle interno, al\u00e9m da melhoria da qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos. Entre as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o a suspens\u00e3o de pagamentos continuados indevidos, que resultou na maior economia, mais de R$ 1 bilh\u00e3o. Os indicadores registram ainda que R$ 428 milh\u00f5es foram economizados com a redu\u00e7\u00e3o nos valores de contratos e licita\u00e7\u00f5es. O balan\u00e7o do minist\u00e9rio aponta tamb\u00e9m que R$ 14 milh\u00f5es foram poupados com o cancelamento de licita\u00e7\u00e3o devido a objeto desnecess\u00e1rio e R$ 46 milh\u00f5es com a recupera\u00e7\u00e3o de valores pagos indevidamente. Houve, ainda, segundo o minist\u00e9rio, a economia de R$ 6 milh\u00f5es com a elimina\u00e7\u00e3o de desperd\u00edcios ou a redu\u00e7\u00e3o de custos administrativos. (agenciabrasil.ebc.com.br)","id":415296,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Para \r\nresponder \u00e0s <b>quest\u00f5es \r\nde 1 a 5<\/b>, leia o texto abaixo. <\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<b>Governo economiza R$ 2,38 bi\r\ncom corre\u00e7\u00e3o de falhas na administra\u00e7\u00e3o \r\np\u00fablica <\/b><\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n         O \r\nMinist\u00e9rio da Transpar\u00eancia, Fiscaliza\u00e7\u00e3o \r\ne\r\nControle, antiga Controladoria-Geral da \r\nUni\u00e3o (CGU),\r\ndivulgou que as a\u00e7\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o de falhas \r\nidentificadas e\r\nde <u><b>aprimoramento das pol\u00edticas \r\np\u00fablicas \r\nfederais<\/b><\/u> geraram\r\numa economia de R$ 2,38 bilh\u00f5es em recursos \r\nda Uni\u00e3o,\r\nem 2015. O volume foi alcan\u00e7ado por meio das\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es de controle interno, al\u00e9m da \r\nmelhoria da\r\nqualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n       Entre as a\u00e7\u00f5es \r\nest\u00e3o a suspens\u00e3o de \r\npagamentos\r\ncontinuados <b><u>indevidos<\/u><\/b>, que \r\nresultou na maior \r\neconomia,\r\nmais de R$ 1 bilh\u00e3o. Os indicadores \r\nregistram ainda que R$\r\n428 milh\u00f5es foram economizados com a redu\u00e7\u00e3o \r\nnos\r\nvalores de contratos e licita\u00e7\u00f5es. O balan\u00e7o \r\ndo minist\u00e9rio\r\naponta tamb\u00e9m que R$ 14 milh\u00f5es foram \r\npoupados com o\r\ncancelamento de licita\u00e7\u00e3o devido a objeto \r\ndesnecess\u00e1rio e\r\nR$ 46 milh\u00f5es com a recupera\u00e7\u00e3o de valores \r\npagos\r\nindevidamente. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n       Houve, ainda, \r\nsegundo o minist\u00e9rio, a \r\neconomia de\r\nR$ 6 milh\u00f5es com a elimina\u00e7\u00e3o de \r\ndesperd\u00edcios ou a\r\nredu\u00e7\u00e3o de custos administrativos. <\/p>\r\n<p align=\"justify\"><i>\r\n(agenciabrasil.ebc.com.br)<\/i><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1357838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},{"descricao":"Copeiro","id":2919}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos quadrinhos, existe apenas um pronome pessoal reto. Qual \u00e9 ele?","provas":[{"id":44846,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-go-go-2016-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA GO - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2016"},{"id":44877,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Goi\u00e1s","sigla":"CRA GO","id":3983,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-go-go-2016-quadrix-copeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA GO - Copeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:38:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1357840,"hashId":"4e039064d580ab3ab67deb9d80d034b8","enunciado":"<p align=justify>Nos quadrinhos, existe apenas um pronome pessoal reto.\r\nQual \u00e9 ele?<\/p>","resposta":4978717,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Uma\".","id":4978713,"corpo":"<p align=justify>\"Uma\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Sua\".","id":4978714,"corpo":"<p align=justify>\"Sua\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"A\".","id":4978715,"corpo":"<p align=justify>\"A\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Dif\u00edcil\".","id":4978716,"corpo":"<p align=justify>\"Dif\u00edcil\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Eu\".","id":4978717,"corpo":"<p align=justify>\"Eu\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10, leia os quadrinhos a seguir. (https:\/\/rhnasorganizacoes.files.wordpress.co m \/2013\/04\/dilbert.jpg)","id":415297,"enunciado":"<div><div>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a \r\n10, leia os quadrinhos a seguir.<\/div><\/div>\r\n<div><br><\/div><div><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44846\/1.gif\">\r\n<\/div><div><br><\/div><i>\r\n(https:\/\/rhnasorganizacoes.files.wordpress.co\r\nm\r\n\/2013\/04\/dilbert.jpg)<\/i>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes pessoais retos","oab":false,"nome":"Pronomes pessoais retos","pai":409166,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403642,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-pessoais-retos"},{"nome_clean":"Pronome pessoal","oab":false,"nome":"Pronome pessoal","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409166,"slug":"lingua-portuguesa-pronome-pessoal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1357840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":19875}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"HU UFMA","id":4099,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em farmacoepidemiologia, estudos que medem, em uma popula\u00e7\u00e3o previamente delimitada, a exposi\u00e7\u00e3o e o efeito simultaneamente, no momento de sua realiza\u00e7\u00e3o e que s\u00e3o operacionalmente f\u00e1ceis de realizar e de custo relativamente baixo, podendo ser tamb\u00e9m conhecidos como estudos de preval\u00eancia, s\u00e3o chamados de estudo:","provas":[{"id":46328,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":19875},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"HU UFMA","id":4099,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufma-2016-ufma-residencia-em-farmacia-area-atencao-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"UFMA - HU-UFMA - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1408240,"hashId":"70b1f0de731535262b6aaf8b8df35ff9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em farmacoepidemiologia, estudos que medem, em uma popula\u00e7\u00e3o previamente delimitada, a exposi\u00e7\u00e3o e o efeito simultaneamente, no momento de sua realiza\u00e7\u00e3o e que s\u00e3o operacionalmente f\u00e1ceis de realizar e de custo relativamente baixo, podendo ser tamb\u00e9m conhecidos como estudos de preval\u00eancia, s\u00e3o chamados de estudo:<\/p>","resposta":5186755,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transversal","id":5186755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transversal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso-controle","id":5186756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso-controle<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ecol\u00f3gico","id":5186757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ecol\u00f3gico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descritivo","id":5186758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descritivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coorte","id":5186759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coorte<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacoepidemiologia","oab":false,"nome":"Farmacoepidemiologia","pai":398705,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398297,"slug":"farmacia-farmacoepidemiologia"}],"slug":"farmacia\/1408240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":19875}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"HU UFMA","id":4099,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 596 de 21 de fevereiro de 2014 do Conselho Federal de Farm\u00e1cia, apresenta Direitos e Deveres do profissional farmac\u00eautico. Analise as assertivas a seguir e assinale \u201cDE\u201d para os Deveres e \u201cDI\u201d para os Direitos: ( ) Interagir com o profissional prescritor, quando necess\u00e1rio, para garantir a seguran\u00e7a e a efic\u00e1cia da terap\u00eautica, observado o uso racional de medicamentos( ) Recusar o recebimento de mercadorias ou produtos sem rastreabilidade de sua origem, sem nota fiscal ou em desacordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente ( ) Decidir, justificadamente, sobre o aviamento ou n\u00e3o de qualquer prescri\u00e7\u00e3o, bem como fornecer as informa\u00e7\u00f5es solicitadas pelo usu\u00e1rio( ) Ser fiscalizado no \u00e2mbito profissional e sanit\u00e1rio, obrigatoriamente por farmac\u00eautico ( ) Guardar sigilo de fatos e informa\u00e7\u00f5es de que tenha conhecimento no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, excetuandose os casos amparados pela legisla\u00e7\u00e3o vigente, cujo dever legal exija comunica\u00e7\u00e3o, den\u00fancia ou relato a quem de direito. Marque a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":46328,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":19875},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"HU UFMA","id":4099,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufma-2016-ufma-residencia-em-farmacia-area-atencao-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"UFMA - HU-UFMA - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1408248,"hashId":"9d119bece81f66ae92fdd5bd02eb88cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 596 de 21 de fevereiro de 2014 do Conselho Federal de Farm\u00e1cia, apresenta Direitos e Deveres do profissional farmac\u00eautico. Analise as assertivas a seguir e assinale \u201cDE\u201d para os Deveres e \u201cDI\u201d para os Direitos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Interagir com o profissional prescritor, quando necess\u00e1rio, para garantir a seguran\u00e7a e a efic\u00e1cia da terap\u00eautica, observado o uso racional de medicamentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recusar o recebimento de mercadorias ou produtos sem rastreabilidade de sua origem, sem nota fiscal ou em desacordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Decidir, justificadamente, sobre o aviamento ou n\u00e3o de qualquer prescri\u00e7\u00e3o, bem como fornecer as informa\u00e7\u00f5es solicitadas pelo usu\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ser fiscalizado no \u00e2mbito profissional e sanit\u00e1rio, obrigatoriamente por farmac\u00eautico ( ) Guardar sigilo de fatos e informa\u00e7\u00f5es de que tenha conhecimento no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, excetuandose os casos amparados pela legisla\u00e7\u00e3o vigente, cujo dever legal exija comunica\u00e7\u00e3o, den\u00fancia ou relato a quem de direito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5186795,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DE, DE, DI, DI, DI","id":5186791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DE, DE, DI, DI, DI<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DE, DE, DI, DI, DE","id":5186792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DE, DE, DI, DI, DE<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DE, DE, DE, DI, DI","id":5186793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DE, DE, DE, DI, DI<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DI, DE, DE, DE, DI","id":5186794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DI, DE, DE, DE, DI<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DI, DE, DI, DI, DE","id":5186795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DI, DE, DI, DI, DE<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398692,"slug":"farmacia-codigo-de-etica-da-profissao-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1408248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":19875}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"HU UFMA","id":4099,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe corretamente as colunas abaixo, de acordo com as atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais que comp\u00f5em a Equipe Multiprofissional de Terapia Nutricional para Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral:(1)Farmac\u00eautico(2)M\u00e9dico(3)Enfermeiro(4)Nutricionista( )Orientar o paciente, os familiares ou o respons\u00e1vel legal, quanto aos riscos e benef\u00edcios do procedimento.( )Proceder ou assegurar a pun\u00e7\u00e3o venosa perif\u00e9rica, incluindo a inser\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica central (PICC).( )Acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o nutricional dos pacientes em TN, independente da via de administra\u00e7\u00e3o.Marque a op\u00e7\u00e3o com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":46328,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":19875},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"HU UFMA","id":4099,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufma-2016-ufma-residencia-em-farmacia-area-atencao-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"UFMA - HU-UFMA - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1408258,"hashId":"1b6ecbbb9f0272523d03cdd8431985af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe corretamente as colunas abaixo, de acordo com as atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais que comp\u00f5em a Equipe Multiprofissional de Terapia Nutricional para Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1)Farmac\u00eautico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2)M\u00e9dico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3)Enfermeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4)Nutricionista<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Orientar o paciente, os familiares ou o respons\u00e1vel legal, quanto aos riscos e benef\u00edcios do procedimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Proceder ou assegurar a pun\u00e7\u00e3o venosa perif\u00e9rica, incluindo a inser\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica central (PICC).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o nutricional dos pacientes em TN, independente da via de administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o com a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5186836,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 4, 2, 3","id":5186835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 4, 2, 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3, 4, 1, 2","id":5186836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 4, 1, 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 2, 4, 1, 2","id":5186837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 4, 1, 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 2, 3, 4, 1, 3","id":5186838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 2, 3, 4, 1, 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 3, 4, 1, 2","id":5186839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3, 4, 1, 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419124,"slug":"farmacia-nutricao-parenteral"}],"slug":"farmacia\/1408258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":19875}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"HU UFMA","id":4099,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o per\u00edodo de tempo, em minutos, necess\u00e1rios para liberar, 50mL de uma solu\u00e7\u00e3o intravenosa utilizando-se um dispositivo padr\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o de 15gotas\/mL, considerando que uma gota ser\u00e1 administrada por segundo?","provas":[{"id":46328,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":19875},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"HU UFMA","id":4099,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufma-2016-ufma-residencia-em-farmacia-area-atencao-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"UFMA - HU-UFMA - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1408278,"hashId":"e9f9deb65fdca1d9bbd69e6d6ba65548","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o per\u00edodo de tempo, em minutos, necess\u00e1rios para liberar, 50mL de uma solu\u00e7\u00e3o intravenosa utilizando-se um dispositivo padr\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o de 15gotas\/mL, considerando que uma gota ser\u00e1 administrada por segundo?<\/p>","resposta":5186925,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12,5 minutos","id":5186925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12,5 minutos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 minutos","id":5186926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 minutos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 minutos","id":5186927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15,5 minutos","id":5186928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15,5 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 minutos","id":5186929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 minutos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417977,"slug":"farmacia-calculos-farmaceuticos"}],"slug":"farmacia\/1408278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":19875}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"HU UFMA","id":4099,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diretrizes gerais para o tratamento da Cetoacidose diab\u00e9tica incluem uma dose inicial de 0,1 a 0,4 unidades de insulina (UI)\/kg de peso, seguida por um gotejamento de insulina. Qual a varia\u00e7\u00e3o na dosagem administrada em bolus para um paciente de 90kg?","provas":[{"id":46328,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":19875},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"HU UFMA","id":4099,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufma-2016-ufma-residencia-em-farmacia-area-atencao-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"UFMA - HU-UFMA - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1408279,"hashId":"8aeacbf7e900063b73c0ddfc32508b33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diretrizes gerais para o tratamento da Cetoacidose diab\u00e9tica incluem uma dose inicial de 0,1 a 0,4 unidades de insulina (UI)\/kg de peso, seguida por um gotejamento de insulina. Qual a varia\u00e7\u00e3o na dosagem administrada em bolus para um paciente de 90kg?<\/p>","resposta":5186932,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5UI a 20UI","id":5186930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5UI a 20UI<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,9UI a 3,6UI","id":5186931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,9UI a 3,6UI<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9UI a 36UI","id":5186932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9UI a 36UI<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,5UI a 2UI","id":5186933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,5UI a 2UI<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,4UI a 1,6UI","id":5186934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,4UI a 1,6UI<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417977,"slug":"farmacia-calculos-farmaceuticos"}],"slug":"farmacia\/1408279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":19875}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"HU UFMA","id":4099,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule o volume di\u00e1rio de infus\u00e3o de Glicose 5% que deve ser administrado a um rec\u00e9m-nascido que pesa 1,6kg, sendo que devem ser administrados 60mL\/kg\/dia e o tempo total para infus\u00e3o usando um dispositivo que libera 60gotas\/mL a 20 gotas por minuto.","provas":[{"id":46328,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":19875},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"HU UFMA","id":4099,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufma-2016-ufma-residencia-em-farmacia-area-atencao-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"UFMA - HU-UFMA - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:37:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1408280,"hashId":"5cbf5df4fac7486265f49e7c4e872491","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcule o volume di\u00e1rio de infus\u00e3o de Glicose 5% que deve ser administrado a um rec\u00e9m-nascido que pesa 1,6kg, sendo que devem ser administrados 60mL\/kg\/dia e o tempo total para infus\u00e3o usando um dispositivo que libera 60gotas\/mL a 20 gotas por minuto.<\/p>","resposta":5186936,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48mL 2 horas e 24minutos","id":5186935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">48mL 2 horas e 24minutos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 96mL 4 horas e 48minutos","id":5186936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 96mL 4 horas e 48minutos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"144mL 6 horas e 72minutos","id":5186937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">144mL 6 horas e 72minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"48mL 4 horas e 24 minutos","id":5186938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">48mL 4 horas e 24 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"96mL 6 horas e 48 minutos","id":5186939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">96mL 6 horas e 48 minutos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417977,"slug":"farmacia-calculos-farmaceuticos"}],"slug":"farmacia\/1408280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas abaixo e marque a alternativa CORRETA","provas":[{"id":45546,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2016-contemax-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - Supervisor Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1379311,"hashId":"a3cdd349d1ddb73996b93eec1b78f750","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas abaixo e marque a\r\nalternativa <b>CORRETA<\/b><\/p>","resposta":5070960,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O supervisor escolar n\u00e3o \u00e9 bem vindo e aceito em reuni\u00f5es de professores por n\u00e3o ser considerado um profissional transparente.","id":5070958,"corpo":"<p align=justify>O supervisor escolar n\u00e3o \u00e9 bem vindo e aceito em\r\nreuni\u00f5es de professores por n\u00e3o ser considerado um\r\nprofissional transparente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O supervisor escolar se esquiva dos problemas que ocorrem na institui\u00e7\u00e3o e t\u00e3o pouco sabe sobre a qualidade do ensino e a did\u00e1tica aplicada pelos professores envolvidos.","id":5070959,"corpo":"<p align=justify>O supervisor escolar se esquiva dos problemas\r\nque ocorrem na institui\u00e7\u00e3o e t\u00e3o pouco sabe sobre a\r\nqualidade do ensino e a did\u00e1tica aplicada pelos\r\nprofessores envolvidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O supervisor escolar tem uma atua\u00e7\u00e3o muito ampla dentro da escola, sua presen\u00e7a \u00e9 fundamental aos que comp\u00f5em a equipe pedag\u00f3gica da institui\u00e7\u00e3o.","id":5070960,"corpo":"<p align=justify>O supervisor escolar tem uma atua\u00e7\u00e3o muito\r\nampla dentro da escola, sua presen\u00e7a \u00e9\r\nfundamental aos que comp\u00f5em a equipe\r\npedag\u00f3gica da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O supervisor escolar possu\u00ed um campo de atua\u00e7\u00e3o e sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9, um agente fiscalizador, supervisionando e checando tudo que ocorre nas salas de aula e na escola de forma geral..","id":5070961,"corpo":"<p align=justify>O supervisor escolar possu\u00ed um campo de\r\natua\u00e7\u00e3o e sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9, um agente fiscalizador,\r\nsupervisionando e checando tudo que ocorre nas\r\nsalas de aula e na escola de forma geral..<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas","id":5070962,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1379311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objeto especifico da fun\u00e7\u00e3o supervisora em n\u00edvel escolar \u00e9 o processo de ensino aprendizagem. E a abrang\u00eancia do processo de ensino aprendizagem inclui:","provas":[{"id":45546,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2016-contemax-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - Supervisor Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1379315,"hashId":"fe7ea57cfc0449661ad7e81404023fb7","enunciado":"<p align=justify>O objeto especifico da fun\u00e7\u00e3o supervisora em\r\nn\u00edvel escolar \u00e9 o processo de ensino aprendizagem.\r\nE a abrang\u00eancia do processo de ensino\r\naprendizagem inclui:<\/p>","resposta":5070981,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a supervis\u00e3o do curr\u00edculo.","id":5070977,"corpo":"<p align=justify>a supervis\u00e3o do curr\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a supervis\u00e3o e projeto da escola.","id":5070978,"corpo":"<p align=justify>a supervis\u00e3o e projeto da escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a supervis\u00e3o dos m\u00e9todos de ensino.","id":5070979,"corpo":"<p align=justify>a supervis\u00e3o dos m\u00e9todos de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a supervis\u00e3o do planejamento de ensino.","id":5070980,"corpo":"<p align=justify>a supervis\u00e3o do planejamento de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas","id":5070981,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405494,"slug":"pedagogia-gestao-da-aprendizagem"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1379315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens, colocando (V) ou (F) nos par\u00eanteses se caso for verdadeiro ou falso, respectivamente. O papel do supervisor escolar se constitui, por meio de esfor\u00e7os e a\u00e7\u00f5es com o intuito de promover a melhoria no processo ensino-aprendizagem. O processo de assist\u00eancia e coordena\u00e7\u00e3o recebeu enfoques variados durante a hist\u00f3ria da supervis\u00e3o, buscando a melhoria: ( ) Dos m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e procedimentos; ( ) Dos programas curriculares; ( ) Do processo de avalia\u00e7\u00e3o dos alunos ( ) Do desempenho do professor. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":45546,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2016-contemax-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - Supervisor Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1379326,"hashId":"aefae99aa120ed417e9dcd92c341b8b5","enunciado":"<p align=justify>Considere os itens, colocando (V) ou (F) nos\r\npar\u00eanteses se caso for verdadeiro ou falso,\r\nrespectivamente. <div><br><\/div><div>O papel do supervisor escolar se constitui, por meio\r\nde esfor\u00e7os e a\u00e7\u00f5es com o intuito de promover a\r\nmelhoria no processo ensino-aprendizagem. O\r\nprocesso de assist\u00eancia e coordena\u00e7\u00e3o recebeu\r\nenfoques variados durante a hist\u00f3ria da supervis\u00e3o,\r\nbuscando a melhoria: <\/div><div><br><\/div><div>( ) Dos m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e procedimentos; <\/div><div><br><\/div><div>( ) Dos programas curriculares; <\/div><div><br><\/div><div>( ) Do processo de avalia\u00e7\u00e3o dos alunos <\/div><div><br><\/div><div>( ) Do desempenho do professor. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><b>A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/b><\/div><\/p>","resposta":5071034,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F","id":5071030,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":5071031,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":5071032,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F","id":5071033,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":5071034,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1379326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um parque de divers\u00e3o na cidade de S\u00e3o Paulo, um carrinho se locomove sobre um arco de par\u00e1bola em uma montanha-russa, de modo que sua altura em rela\u00e7\u00e3o ao solo, em metros, \u00e9 dada em fun\u00e7\u00e3o do tempo t, medido em segundos, pela equa\u00e7\u00e3o H(t) = 2t2 - 8t + 11. Ent\u00e3o o menor valor da altura h, em metros, \u00e9 igual a:","provas":[{"id":45548,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2016-contemax-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1379334,"hashId":"e5d1bea23bf19997b190f78a09fd73fa","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Em um parque de divers\u00e3o na cidade de S\u00e3o\r\nPaulo, um carrinho se locomove sobre um arco de\r\npar\u00e1bola em uma montanha-russa, de modo que\r\nsua altura em rela\u00e7\u00e3o ao solo, em metros, \u00e9 dada\r\nem fun\u00e7\u00e3o do tempo t, medido em segundos, pela\r\nequa\u00e7\u00e3o H(t) = 2t<sup>2<\/sup> - 8t + 11. Ent\u00e3o o menor valor da\r\naltura <b>h<\/b>, em metros, \u00e9 igual a:<\/p><\/p>","resposta":5071070,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":5071068,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":5071069,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":5071070,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>3<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":5071071,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":5071072,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"}],"slug":"matematica\/1379334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando os itens abaixo, classifique cada uma das afirma\u00e7\u00f5es em V(verdade) e F(falso):\u00a0I &rarr; sen(30\u00b0)\u00a0 &gt;\u00a0 cos(70\u00b0) sen 45\u00ba &gt;\u00a0 cos 70\u00ba\u00a0II &rarr; tg(50\u00b0)\u00a0 &lt;\u00a0 tg(72000\u00b0) tg 40\u00ba\u00a0 ","provas":[{"id":45548,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2016-contemax-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1379336,"hashId":"f1ef90c1510cdec798103811e1209a12","enunciado":"<p align=justify>Analisando os itens abaixo, classifique cada uma\r\ndas afirma\u00e7\u00f5es em <b>V<\/b>(verdade) e <b>F<\/b>(falso):\u00a0<div><br><\/div><div><br><\/div><div><b>I &rarr;<\/b> sen(30\u00b0)\u00a0 &gt;\u00a0 cos(70\u00b0) sen 45\u00ba &gt;\u00a0 cos 70\u00ba\u00a0<\/div><div><br><\/div><div><b>II &rarr;<\/b> tg(50\u00b0)\u00a0 &lt;\u00a0 tg(72000\u00b0) tg 40\u00ba\u00a0 <\u00a0 tg 72000\u00ba\u00a0<\/div><div><b><br><\/b><\/div><div><b>III &rarr;\u00a0<\/b> cos 110\u00ba &gt; cos 130\u00ba<\/div><\/p>","resposta":5071078,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F; V; F.","id":5071078,"corpo":"<p align=justify>F; V; F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F; F; F.","id":5071079,"corpo":"<p align=justify>F; F; F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V; V; V.","id":5071080,"corpo":"<p align=justify>V; V; V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V; F; V.","id":5071081,"corpo":"<p align=justify>V; F; V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V; V; F.","id":5071082,"corpo":"<p align=justify>V; V; F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403857,"slug":"matematica-trigonometria-e-funcoes-trigonometricas"}],"slug":"matematica\/1379336","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione, corretamente, as vitaminas da coluna I e as doen\u00e7as decorrentes de defici\u00eancia listadas na coluna II.\nColuna I Coluna II\n1\n\u00c1cido F\u00f3lico ( )\nAnemia megalobl\u00e1stica\n2\nBiotina ( )\nComprometimento do metabolismo das gorduras\n3\nRiboflavina ( )\nLes\u00f5es do \u00e2ngulo da boca\n4\nTiamina ( )\nLes\u00e3o dos nervos perif\u00e9ricos A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":45542,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1379354,"hashId":"bfb2a4caa402b1b08da60430c89a983a","enunciado":"<p align=\"justify\">Relacione, corretamente, as vitaminas da coluna I e as doen\u00e7as decorrentes de defici\u00eancia listadas na coluna II.\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>Coluna I\n                         Coluna II<\/strong>\n<\/p><p align=\"justify\">1\n\u00c1cido F\u00f3lico\n                  ( )\nAnemia megalobl\u00e1stica\n<\/p><p align=\"justify\">2\nBiotina                           ( )\nComprometimento do metabolismo das gorduras\n<\/p><p align=\"justify\">3\nRiboflavina\n                   ( )\nLes\u00f5es do \u00e2ngulo da boca\n<\/p><p align=\"justify\">4\nTiamina\n                        ( )\nLes\u00e3o dos nervos perif\u00e9ricos <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5071165,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 4, 3","id":5071162,"corpo":"<p align=\"justify\">1, 2, 4, 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 3, 2, 1","id":5071163,"corpo":"<p align=\"justify\">4, 3, 2, 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 4, 2, 3","id":5071164,"corpo":"<p align=\"justify\">1, 4, 2, 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4","id":5071165,"corpo":"<p align=\"justify\">1, 2, 3, 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/1379354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional consiste em: I. subsidiar o planejamento da aten\u00e7\u00e3o nutricional e das a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel e \u00e0 qualidade e regula\u00e7\u00e3o dos alimentos nas esferas de gest\u00e3o do SUS. II. descri\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e na predi\u00e7\u00e3o de tend\u00eancias das condi\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e seus fatores determinantes. III. contribuir com os outros setores de governo, com vistas ao monitoramento do padr\u00e3o alimentar e dos indicadores nutricionais que comp\u00f5em o conjunto de informa\u00e7\u00f5es para a vigil\u00e2ncia da Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":45542,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1379357,"hashId":"4427d1ecd726205bfcae0f8dcbc568ef","enunciado":"<p align=\"justify\">A Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional consiste em:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. subsidiar o planejamento da aten\u00e7\u00e3o nutricional e das a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel e \u00e0 qualidade e regula\u00e7\u00e3o dos alimentos nas esferas de gest\u00e3o do SUS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. descri\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e na predi\u00e7\u00e3o de tend\u00eancias das condi\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e seus fatores determinantes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. contribuir com os outros setores de governo, com vistas ao monitoramento do padr\u00e3o alimentar e dos indicadores nutricionais que comp\u00f5em o conjunto de informa\u00e7\u00f5es para a vigil\u00e2ncia da Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5071174,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5071174,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II apenas.","id":5071175,"corpo":"<p align=justify>II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":5071176,"corpo":"<p align=justify>II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":5071177,"corpo":"<p align=justify>I e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","oab":false,"nome":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418141,"slug":"nutricao-sistema-de-vigilancia-alimentar-e-nutricional-sisvan"}],"slug":"nutricao\/1379357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o as prateleiras da \u00e1rea para armazenamento \u00e0 temperatura ambiente devem estar localizadas a uma dist\u00e2ncia do piso equivalente a:","provas":[{"id":45542,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1379375,"hashId":"9f8f7845bfc7d494aa75e2ee0d770f33","enunciado":"<p align=justify>Em uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o as prateleiras da \u00e1rea para armazenamento \u00e0 temperatura ambiente devem estar localizadas a uma dist\u00e2ncia do piso equivalente a:<\/p>","resposta":5071251,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 cm.","id":5071249,"corpo":"<p align=justify>10 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 cm.","id":5071250,"corpo":"<p align=justify>15 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25 cm.","id":5071251,"corpo":"<p align=justify>25 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35 cm.","id":5071252,"corpo":"<p align=justify>35 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Estrutura da UAN","oab":false,"nome":"Estrutura da UAN","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398527,"slug":"nutricao-estrutura-da-uan"}],"slug":"nutricao\/1379375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Alimentar \u00e9 a quantidade e a qualidade de alimentos que o indiv\u00edduo deve receber, a fim de manter o organismo equilibrado durante um per\u00edodo de:","provas":[{"id":45542,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1379386,"hashId":"afeec31d03380b35dd51675c3943ad3b","enunciado":"<p align=justify>O Plano Alimentar \u00e9 a quantidade e a qualidade de alimentos que o indiv\u00edduo deve receber, a fim de manter o organismo equilibrado durante um per\u00edodo de:<\/p>","resposta":5071302,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16h.","id":5071301,"corpo":"<p align=justify>16h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24h.","id":5071302,"corpo":"<p align=justify>24h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 semana.","id":5071303,"corpo":"<p align=justify>1 semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 m\u00eas.","id":5071304,"corpo":"<p align=justify>1 m\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":"nutricao\/1379386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais as recomenda\u00e7\u00f5es di\u00e1rias de prote\u00edna para crian\u00e7as de 7 a 12 meses?","provas":[{"id":45542,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1379387,"hashId":"61e69dadbb7631bbc46ebbd8a3ada35b","enunciado":"<p align=justify>Quais as recomenda\u00e7\u00f5es di\u00e1rias de prote\u00edna para crian\u00e7as de 7 a 12 meses?<\/p>","resposta":5071305,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,6 g\/kg\/dia.","id":5071305,"corpo":"<p align=justify>1,6 g\/kg\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,2 g\/kg\/dia.","id":5071306,"corpo":"<p align=justify>2,2 g\/kg\/dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,2 g\/kg\/dia.","id":5071307,"corpo":"<p align=justify>3,2 g\/kg\/dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,6 g\/kg\/dia.","id":5071308,"corpo":"<p align=justify>4,6 g\/kg\/dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","oab":false,"nome":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398503,"slug":"nutricao-necessidades-e-recomendacoes-nutricionais"}],"slug":"nutricao\/1379387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado que o ambiente, seja o constru\u00eddo, o natural, o social ou comunit\u00e1rio, pode influenciar positivamente o n\u00edvel de atividade f\u00edsica populacional, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":45549,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Educador F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1379392,"hashId":"c5877a77974f173a808a202c4812e528","enunciado":"<p align=justify>Dado que o ambiente, seja o constru\u00eddo, o natural, o social ou comunit\u00e1rio, pode influenciar positivamente o n\u00edvel de atividade f\u00edsica populacional, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5071328,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de cal\u00e7adas com diferentes alturas, pisos e larguras aumenta a chance de as pessoas utilizarem esses espa\u00e7os para a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica.","id":5071327,"corpo":"<p align=justify>a presen\u00e7a de cal\u00e7adas com diferentes alturas, pisos e larguras aumenta a chance de as pessoas utilizarem esses espa\u00e7os para a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a percep\u00e7\u00e3o de boa seguran\u00e7a, em gera,l e seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito est\u00e3o associadas com maiores n\u00edveis de atividade f\u00edsica como deslocamento.","id":5071328,"corpo":"<p align=justify>a percep\u00e7\u00e3o de boa seguran\u00e7a, em gera,l e seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito est\u00e3o associadas com maiores n\u00edveis de atividade f\u00edsica como deslocamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a n\u00e3o presen\u00e7a de \u00e1reas verdes e parques aumenta a probabilidade de maiores n\u00edveis de atividade f\u00edsica do dom\u00ednio do lazer.","id":5071329,"corpo":"<p align=justify>a n\u00e3o presen\u00e7a de \u00e1reas verdes e parques aumenta a probabilidade de maiores n\u00edveis de atividade f\u00edsica do dom\u00ednio do lazer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a est\u00e9tica como vari\u00e1vel ambiental n\u00e3o apresenta efeito nos n\u00edveis de atividade f\u00edsica nos dom\u00ednios do deslocamento e do lazer.","id":5071330,"corpo":"<p align=justify>a est\u00e9tica como vari\u00e1vel ambiental n\u00e3o apresenta efeito nos n\u00edveis de atividade f\u00edsica nos dom\u00ednios do deslocamento e do lazer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/1379392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao efeito agudo de uma sess\u00e3o de exerc\u00edcios nos valores da press\u00e3o arterial diast\u00f3lica e sist\u00f3lica, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":45549,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Educador F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1379393,"hashId":"4092e382835d2fbd3ca1271d14624808","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao efeito agudo de uma sess\u00e3o de exerc\u00edcios nos valores da press\u00e3o arterial diast\u00f3lica e sist\u00f3lica, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5071333,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"durante a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios, a press\u00e3o sist\u00f3lica diminui proporcionalmente \u00e0 intensidade do exerc\u00edcio.","id":5071331,"corpo":"<p align=justify>durante a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios, a press\u00e3o sist\u00f3lica diminui proporcionalmente \u00e0 intensidade do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos, ocorre aumento da resist\u00eancia vascular perif\u00e9rica e, consequentemente, diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.","id":5071332,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos, ocorre aumento da resist\u00eancia vascular perif\u00e9rica e, consequentemente, diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcios com maior tempo de dura\u00e7\u00e3o geram maior efeito hipotensor do que exerc\u00edcios de maior intensidade e menor dura\u00e7\u00e3o.","id":5071333,"corpo":"<p align=justify>exerc\u00edcios com maior tempo de dura\u00e7\u00e3o geram maior efeito hipotensor do que exerc\u00edcios de maior intensidade e menor dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a hipotens\u00e3o p\u00f3s-exerc\u00edcio \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 quantidade de grupos musculares envolvidos na realiza\u00e7\u00e3o de um exerc\u00edcio f\u00edsico.","id":5071334,"corpo":"<p align=justify>a hipotens\u00e3o p\u00f3s-exerc\u00edcio \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 quantidade de grupos musculares envolvidos na realiza\u00e7\u00e3o de um exerc\u00edcio f\u00edsico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":"educacao-fisica\/1379393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s adapta\u00e7\u00f5es agudas e cr\u00f4nicas do exerc\u00edcio f\u00edsico no sistema cardiovascular, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":45549,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Educador F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1379412,"hashId":"4dcc1ca8e1bec716f76f18dd94145b75","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s adapta\u00e7\u00f5es agudas e cr\u00f4nicas do exerc\u00edcio f\u00edsico no sistema cardiovascular, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5071408,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o volume sist\u00f3lico tende a atingir um valor m\u00e1ximo em intensidade entre 40% e 60% do consumo m\u00e1ximo de oxig\u00eanio em indiv\u00edduos que n\u00e3o s\u00e3o atletas.","id":5071408,"corpo":"<p align=justify>o volume sist\u00f3lico tende a atingir um valor m\u00e1ximo em intensidade entre 40% e 60% do consumo m\u00e1ximo de oxig\u00eanio em indiv\u00edduos que n\u00e3o s\u00e3o atletas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a press\u00e3o arterial diast\u00f3lica aumenta proporcionalmente \u00e0 intensidade do exerc\u00edcio aer\u00f3bio em um teste de esfor\u00e7o m\u00e1ximo em indiv\u00edduos saud\u00e1veis.","id":5071409,"corpo":"<p align=justify>a press\u00e3o arterial diast\u00f3lica aumenta proporcionalmente \u00e0 intensidade do exerc\u00edcio aer\u00f3bio em um teste de esfor\u00e7o m\u00e1ximo em indiv\u00edduos saud\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"durante a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos, pessoas sedent\u00e1rias apresentam maior diferen\u00e7a arteriovenosa de oxig\u00eanio em compara\u00e7\u00e3o com indiv\u00edduos treinados.","id":5071410,"corpo":"<p align=justify>durante a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos, pessoas sedent\u00e1rias apresentam maior diferen\u00e7a arteriovenosa de oxig\u00eanio em compara\u00e7\u00e3o com indiv\u00edduos treinados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pessoas n\u00e3o condicionadas fisicamente apresentam menor frequ\u00eancia card\u00edaca de repouso em compara\u00e7\u00e3o a atletas de alto desempenho.","id":5071411,"corpo":"<p align=justify>pessoas n\u00e3o condicionadas fisicamente apresentam menor frequ\u00eancia card\u00edaca de repouso em compara\u00e7\u00e3o a atletas de alto desempenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":"educacao-fisica\/1379412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a avalia\u00e7\u00e3o, o terapeuta ocupacional observou que um paciente, ap\u00f3s sofrer um traumatismo cranioencef\u00e1lico, apresentava grande dificuldade para iniciar as tarefas propostas de modo espont\u00e2neo. Esse sintoma \u00e9 relacionado \u00e0:","provas":[{"id":45550,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1379449,"hashId":"f18057fd0ea4a7facb0eea8b92043793","enunciado":"<p align=justify>Durante a avalia\u00e7\u00e3o, o terapeuta ocupacional observou que um paciente, ap\u00f3s sofrer um traumatismo cranioencef\u00e1lico, apresentava grande dificuldade para iniciar as tarefas propostas de modo espont\u00e2neo. Esse sintoma \u00e9 relacionado \u00e0:<\/p>","resposta":5071578,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mem\u00f3ria prospectiva.","id":5071575,"corpo":"<p align=justify>mem\u00f3ria prospectiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dispraxia construtiva.","id":5071576,"corpo":"<p align=justify>dispraxia construtiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prosapagnosia.","id":5071577,"corpo":"<p align=justify>prosapagnosia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome da disfun\u00e7\u00e3o executiva.","id":5071578,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome da disfun\u00e7\u00e3o executiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1379449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o natural da atividade f\u00edsica e mental, maior frequ\u00eancia de enfermidades invalidantes, sentimentos de solid\u00e3o e inutilidade e fragilidade generalizada s\u00e3o caracter\u00edsticas do paciente:","provas":[{"id":45550,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1379469,"hashId":"e9ab0a19b90a9ba364bb8602a8aa3def","enunciado":"<p align=justify>Diminui\u00e7\u00e3o natural da atividade f\u00edsica e mental, maior frequ\u00eancia de enfermidades invalidantes, sentimentos de solid\u00e3o e inutilidade e fragilidade generalizada s\u00e3o caracter\u00edsticas do paciente:<\/p>","resposta":5071666,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neurol\u00f3gico.","id":5071664,"corpo":"<p align=justify>neurol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"psiqui\u00e1trico.","id":5071665,"corpo":"<p align=justify>psiqui\u00e1trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"geri\u00e1trico.","id":5071666,"corpo":"<p align=justify>geri\u00e1trico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ortop\u00e9dico.","id":5071667,"corpo":"<p align=justify>ortop\u00e9dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional em Geriatria e Gerontologia","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional em Geriatria e Gerontologia","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425492,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-em-geriatria-e-gerontologia"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1379469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o do Plasmodium malariae \u00e9:","provas":[{"id":45606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1381082,"hashId":"564759a034d3a3e5a78a03765143e7d2","enunciado":"<p>O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o do <em>Plasmodium malariae<\/em> \u00e9:<\/p>","resposta":5078413,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 a 3 dias.","id":5078410,"corpo":"<p>1 a 3 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 a 12 dias.","id":5078411,"corpo":"<p>8 a 12 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13 a 17 dias.","id":5078412,"corpo":"<p>13 a 17 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18 a 30 dias.","id":5078413,"corpo":"<p>18 a 30 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418001,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1381082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}