{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1220,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linha conceitual da Arte-Educa\u00e7\u00e3o como Disciplina se tornou conhecida no Brasil atrav\u00e9s da Proposta Triangular de Ana Mae Barbosa [...], a qual prop\u00f5e o ensino da arte calcado no fazer art\u00edstico, na hist\u00f3ria da arte e na an\u00e1lise de obras de arte (BARBOSA, 2002). A proposta metodol\u00f3gica dos PCN\/Arte se fundamenta basicamente na Proposta Triangular, estabelecendo tr\u00eas eixos de aprendizagem norteadores: \u201cproduzir, apreciar e contextualizar\u201d (BRASIL, 1998, p. 49). \u00c9 observ\u00e1vel a correspond\u00eancia entre as propostas. Sendo o primeiro termo de cada rela\u00e7\u00e3o referente \u00e0 metodologia triangular e o segundo termo referente aos PCNs, conectam as duas s\u00e9ries de termos correta e respectivamente:","provas":[{"id":83618,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 16:45:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2440604,"hashId":"e4d7dbe66a9a537baa2bc991e8b5f1e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A linha conceitual da Arte-Educa\u00e7\u00e3o como Disciplina se tornou conhecida no Brasil atrav\u00e9s da Proposta Triangular de Ana Mae Barbosa [...], a qual prop\u00f5e o ensino da arte calcado no fazer art\u00edstico, na hist\u00f3ria da arte e na an\u00e1lise de obras de arte (BARBOSA, 2002). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A proposta metodol\u00f3gica dos PCN\/Arte se fundamenta basicamente na Proposta Triangular, estabelecendo tr\u00eas eixos de aprendizagem norteadores: <em>\u201cproduzir, apreciar e contextualizar\u201d <\/em>(BRASIL, 1998, p. 49). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 observ\u00e1vel a correspond\u00eancia entre as propostas. Sendo o primeiro termo de cada rela\u00e7\u00e3o referente \u00e0 metodologia triangular e o segundo termo referente aos PCNs, conectam as duas s\u00e9ries de termos correta e respectivamente:<\/p>","resposta":9679912,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fazer art\u00edstico\/apreciar; hist\u00f3ria da arte\/produzir; an\u00e1lise de obras de arte\/contextualizar.","id":9679910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer art\u00edstico\/apreciar; hist\u00f3ria da arte\/produzir; an\u00e1lise de obras de arte\/contextualizar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer art\u00edstico\/contextualizar; hist\u00f3ria da arte\/apreciar; an\u00e1lise de obras de arte\/produzir.","id":9679911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer art\u00edstico\/contextualizar; hist\u00f3ria da arte\/apreciar; an\u00e1lise de obras de arte\/produzir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazer art\u00edstico\/produzir; hist\u00f3ria da arte\/contextualizar; an\u00e1lise de obras de arte\/apreciar. ","id":9679912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer art\u00edstico\/produzir; hist\u00f3ria da arte\/contextualizar; an\u00e1lise de obras de arte\/apreciar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fazer art\u00edstico\/apreciar; hist\u00f3ria da arte\/contextualizar; an\u00e1lise de obras de arte\/produzir.","id":9679913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer art\u00edstico\/apreciar; hist\u00f3ria da arte\/contextualizar; an\u00e1lise de obras de arte\/produzir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fazer art\u00edstico\/produzir; hist\u00f3ria da arte\/apreciar; an\u00e1lise de obras de arte\/contextualizar. ","id":9679914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer art\u00edstico\/produzir; hist\u00f3ria da arte\/apreciar; an\u00e1lise de obras de arte\/contextualizar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O espa\u00e7o central do Centro Pompidou, maior complexo de arte em Paris, guarda uma obra do artista Victor Vasarely, uma imagem que retrata o presidente franc\u00eas George Pompidou, criador da institui\u00e7\u00e3o. Em 2005, o artista brasileiro Marepe criou uma interven\u00e7\u00e3o para este espa\u00e7o, posicionando uma imagem similar em t\u00e9cnica, tamanho e estilo ao lado do retrato de Pompidou. Apesar das semelhan\u00e7as, tratava-se de um retrato de Tiburtino Peixoto, o av\u00f4 de Marepe, ou \u201cBubu\u201d, como era chamado pela fam\u00edlia e conhecidos. A aproxima\u00e7\u00e3o entre figuras aparentemente t\u00e3o distantes","provas":[{"id":83618,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 16:43:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2440574,"hashId":"a4d3ffe6f4cec6915418ba590764ebea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O espa\u00e7o central do Centro Pompidou, maior complexo de arte em Paris, guarda uma obra do artista Victor Vasarely, uma imagem que retrata o presidente franc\u00eas George Pompidou, criador da institui\u00e7\u00e3o. Em 2005, o artista brasileiro Marepe criou uma interven\u00e7\u00e3o para este espa\u00e7o, posicionando uma imagem similar em t\u00e9cnica, tamanho e estilo ao lado do retrato de Pompidou. Apesar das semelhan\u00e7as, tratava-se de um retrato de Tiburtino Peixoto, o av\u00f4 de Marepe, ou \u201cBubu\u201d, como era chamado pela fam\u00edlia e conhecidos. A aproxima\u00e7\u00e3o entre figuras aparentemente t\u00e3o distantes<\/p>","resposta":9679765,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"problematiza a quest\u00e3o dos direitos autorais, visto que nem a vi\u00fava do ex-presidente nem a fam\u00edlia de Vasarely autorizou o uso de figura ou estilo feito pelo trabalho de Marepe. ","id":9679762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">problematiza a quest\u00e3o dos direitos autorais, visto que nem a vi\u00fava do ex-presidente nem a fam\u00edlia de Vasarely autorizou o uso de figura ou estilo feito pelo trabalho de Marepe. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ressalta a proximidade de gostos e interesses entre estas duas figuras, que tiveram trajet\u00f3rias pol\u00edticas similares entre si, visto que o av\u00f4 de Marepe foi prefeito de sua cidade natal.","id":9679763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ressalta a proximidade de gostos e interesses entre estas duas figuras, que tiveram trajet\u00f3rias pol\u00edticas similares entre si, visto que o av\u00f4 de Marepe foi prefeito de sua cidade natal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"critica a n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o do trabalho de Marepe no Museu de Arte Moderna sediado no centro cultural, cujo diretor afirmou que o trabalho de Marepe n\u00e3o era suficientemente reconhecido.","id":9679764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">critica a n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o do trabalho de Marepe no Museu de Arte Moderna sediado no centro cultural, cujo diretor afirmou que o trabalho de Marepe n\u00e3o era suficientemente reconhecido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produz uma associa\u00e7\u00e3o inusitada entre estas duas figuras \u2212 a similaridade sonora entre \u201cBubu\u201d e a pron\u00fancia em portugu\u00eas de \u201cBeaubourg\u201d \u2212 e at\u00e9 mesmo entre as duas culturas ali representadas, visto que o Centro Pompidou \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como Beaubourg.","id":9679765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produz uma associa\u00e7\u00e3o inusitada entre estas duas figuras \u2212 a similaridade sonora entre \u201cBubu\u201d e a pron\u00fancia em portugu\u00eas de \u201cBeaubourg\u201d \u2212 e at\u00e9 mesmo entre as duas culturas ali representadas, visto que o Centro Pompidou \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como Beaubourg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"celebra uma alian\u00e7a pol\u00edtica e econ\u00f4mica entre Fran\u00e7a e Brasil por meio da homenagem a George Pompidou, que tamb\u00e9m era chamado de Bubu por sua fam\u00edlia. ","id":9679766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">celebra uma alian\u00e7a pol\u00edtica e econ\u00f4mica entre Fran\u00e7a e Brasil por meio da homenagem a George Pompidou, que tamb\u00e9m era chamado de Bubu por sua fam\u00edlia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A festa denominada Bumba-meu-boi ou Boi-Bumb\u00e1 \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o popular que ocorre em diversos estados do Brasil de forma a contemplar diferentes linguagens art\u00edsticas como dan\u00e7a, m\u00fasica e artes visuais. A respeito das especificidades da festa do boi em Parintins (AM), depreende-se: ","provas":[{"id":83618,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 16:41:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2440535,"hashId":"58b7db408ccaf717cbdf4385b90c9019","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A festa denominada Bumba-meu-boi ou Boi-Bumb\u00e1 \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o popular que ocorre em diversos estados do Brasil de forma a contemplar diferentes linguagens art\u00edsticas como dan\u00e7a, m\u00fasica e artes visuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das especificidades da festa do boi em Parintins (AM), depreende-se: <\/p>","resposta":9679572,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta-se como um folguedo junino em t\u00edpica forma\u00e7\u00e3o de roda mais tradicional.","id":9679571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta-se como um folguedo junino em t\u00edpica forma\u00e7\u00e3o de roda mais tradicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mescla o arcaico e o tecnol\u00f3gico, tendo o ind\u00edgena como figura central dos enredos.","id":9679572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mescla o arcaico e o tecnol\u00f3gico, tendo o ind\u00edgena como figura central dos enredos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valoriza o arcaico em detrimento ao tecnol\u00f3gico, tendo as tradi\u00e7\u00f5es nacionais como enredo.","id":9679573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valoriza o arcaico em detrimento ao tecnol\u00f3gico, tendo as tradi\u00e7\u00f5es nacionais como enredo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valoriza o tecnol\u00f3gico em detrimento ao arcaico, tendo a miscigena\u00e7\u00e3o racial como tema central dos enredos. ","id":9679574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valoriza o tecnol\u00f3gico em detrimento ao arcaico, tendo a miscigena\u00e7\u00e3o racial como tema central dos enredos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utiliza a tem\u00e1tica do boi para transpor a forma da celebra\u00e7\u00e3o carnavalesca do Rio de Janeiro para o Amazonas. ","id":9679575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza a tem\u00e1tica do boi para transpor a forma da celebra\u00e7\u00e3o carnavalesca do Rio de Janeiro para o Amazonas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Folclore","oab":false,"nome":"Folclore","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":425032,"slug":"artes-folclore"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana Mae Barbosa enxergou nas artes muito al\u00e9m da est\u00e9tica, a criatividade ou seu potencial cr\u00edtico e transformador. Viu nela a oportunidade de aprender e educar. No Brasil, \u00e9 reconhecidamente a pioneira na propaga\u00e7\u00e3o da arte-educa\u00e7\u00e3o nas escolas do Pa\u00eds, combatendo a no\u00e7\u00e3o de que s\u00f3 a elite pode produzir arte. Aluna de Paulo Freire, desenvolveu um m\u00e9todo de ensinar por meio da arte, conhecido como Abordagem Triangular. A principal quest\u00e3o defendida na Abordagem Triangular era:","provas":[{"id":81166,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc-2022-omni-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Rio das Antas - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 16:49:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2429807,"hashId":"6f130962d328cb21e954fdad2c2c63e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana Mae Barbosa enxergou nas artes muito al\u00e9m da est\u00e9tica, a criatividade ou seu potencial cr\u00edtico e transformador. Viu nela a oportunidade de aprender e educar. No Brasil, \u00e9 reconhecidamente a pioneira na propaga\u00e7\u00e3o da arte-educa\u00e7\u00e3o nas escolas do Pa\u00eds, combatendo a no\u00e7\u00e3o de que s\u00f3 a elite pode produzir arte. Aluna de Paulo Freire, desenvolveu um m\u00e9todo de ensinar por meio da arte, conhecido como Abordagem Triangular. A principal quest\u00e3o defendida na Abordagem Triangular era:<\/p>","resposta":9633511,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a necessidade de apresentar\/utilizar imagens como meio de promover no leitor (aluno) experi\u00eancias para uma alfabetiza\u00e7\u00e3o visual, viabilizando uma forma\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural cr\u00edtica.","id":9633511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a necessidade de apresentar\/utilizar imagens como meio de promover no leitor (aluno) experi\u00eancias para uma alfabetiza\u00e7\u00e3o visual, viabilizando uma forma\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural cr\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a efici\u00eancia e a produtividade, tendo como objetivo preparar o aluno para um mundo regulado pelo mercado do trabalho, potencializando a economia do pa\u00eds.","id":9633512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a efici\u00eancia e a produtividade, tendo como objetivo preparar o aluno para um mundo regulado pelo mercado do trabalho, potencializando a economia do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento da habilidade manual com a valoriza\u00e7\u00e3o da est\u00e9tica, capacitando alunos para reprodu\u00e7\u00e3o de obras de arte cl\u00e1ssicas.","id":9633513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento da habilidade manual com a valoriza\u00e7\u00e3o da est\u00e9tica, capacitando alunos para reprodu\u00e7\u00e3o de obras de arte cl\u00e1ssicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u00eanfase nas artes pl\u00e1sticas e a reprodu\u00e7\u00e3o de desenhos e pinturas, al\u00e9m do desenvolvimento da capacidade do aluno de harmoniza\u00e7\u00e3o est\u00e9tica por meio das cores. ","id":9633514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u00eanfase nas artes pl\u00e1sticas e a reprodu\u00e7\u00e3o de desenhos e pinturas, al\u00e9m do desenvolvimento da capacidade do aluno de harmoniza\u00e7\u00e3o est\u00e9tica por meio das cores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pintor e compositor Heitor dos Prazeres nasceu no dia 23 de setembro de 1898, uma d\u00e9cada ap\u00f3s a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura. Importante nome da cultura popular brasileira, participou da funda\u00e7\u00e3o de grandes escolas de samba cariocas, como Portela e Mangueira. Descendente de negros baianos que migram para o Rio de Janeiro, sua pintura retrata:","provas":[{"id":81166,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc-2022-omni-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Rio das Antas - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 16:50:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2429818,"hashId":"84a3c17c888ab81492b75d4480035670","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pintor e compositor Heitor dos Prazeres nasceu no dia 23 de setembro de 1898, uma d\u00e9cada ap\u00f3s a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura. Importante nome da cultura popular brasileira, participou da funda\u00e7\u00e3o de grandes escolas de samba cariocas, como Portela e Mangueira. Descendente de negros baianos que migram para o Rio de Janeiro, sua pintura retrata:<\/p>","resposta":9633566,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um trabalho mais conceitual, voltado para a cr\u00edtica das linguagens art\u00edsticas tradicionais.","id":9633563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um trabalho mais conceitual, voltado para a cr\u00edtica das linguagens art\u00edsticas tradicionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"locais de experi\u00eancia imaginativa, onde cada pessoa pode criar seu pr\u00f3prio espa\u00e7o, baseando-se nas proposi\u00e7\u00f5es de formas e cores que o artista apresenta.","id":9633564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">locais de experi\u00eancia imaginativa, onde cada pessoa pode criar seu pr\u00f3prio espa\u00e7o, baseando-se nas proposi\u00e7\u00f5es de formas e cores que o artista apresenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os pontos tur\u00edsticos da cidade do Rio de Janeiro e as rela\u00e7\u00f5es dos turistas estrangeiros com estes locais.","id":9633565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pontos tur\u00edsticos da cidade do Rio de Janeiro e as rela\u00e7\u00f5es dos turistas estrangeiros com estes locais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as rodas de samba, as favelas, os rituais de candombl\u00e9, os bailes e as festas populares, a partir de cenas do cotidiano da popula\u00e7\u00e3o negra no sub\u00farbio da cidade.","id":9633566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as rodas de samba, as favelas, os rituais de candombl\u00e9, os bailes e as festas populares, a partir de cenas do cotidiano da popula\u00e7\u00e3o negra no sub\u00farbio da cidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pintura","oab":false,"nome":"Pintura","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398966,"slug":"artes-pintura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Partido Pol\u00edtico XX solicitou que sua assessoria analisasse a possibilidade de ser ajuizada a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o (ADO), em raz\u00e3o da n\u00e3o edi\u00e7\u00e3o de lei, pelo Estado Beta, para a regulamenta\u00e7\u00e3o de norma da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988.A assessoria respondeu corretamente que a ADO","provas":[{"id":77170,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-delegado-de-policia-civil-2","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:14:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2323714,"hashId":"c9c052e0dd698619c2e5c11933bb59af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Partido Pol\u00edtico XX solicitou que sua assessoria analisasse a possibilidade de ser ajuizada a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o (ADO), em raz\u00e3o da n\u00e3o edi\u00e7\u00e3o de lei, pelo Estado Beta, para a regulamenta\u00e7\u00e3o de norma da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A assessoria respondeu corretamente que a ADO<\/p>","resposta":9175730,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser utilizada, mas apenas se a norma da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, a ser regulamentada, tiver efic\u00e1cia contida.","id":9175726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser utilizada, mas apenas se a norma da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, a ser regulamentada, tiver efic\u00e1cia contida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser ajuizada, mas apenas se a Uni\u00e3o j\u00e1 tiver se desincumbido da edi\u00e7\u00e3o de normas gerais sobre a tem\u00e1tica.","id":9175727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser ajuizada, mas apenas se a Uni\u00e3o j\u00e1 tiver se desincumbido da edi\u00e7\u00e3o de normas gerais sobre a tem\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente pode ser ajuizada em raz\u00e3o da omiss\u00e3o de autoridades da Uni\u00e3o, n\u00e3o sendo cab\u00edvel na hip\u00f3tese em tela.","id":9175728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente pode ser ajuizada em raz\u00e3o da omiss\u00e3o de autoridades da Uni\u00e3o, n\u00e3o sendo cab\u00edvel na hip\u00f3tese em tela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente pode ser utilizada, na hip\u00f3tese em tela, caso a Uni\u00e3o tenha delegado, por meio de lei complementar, o exerc\u00edcio da compet\u00eancia legislativa.","id":9175729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente pode ser utilizada, na hip\u00f3tese em tela, caso a Uni\u00e3o tenha delegado, por meio de lei complementar, o exerc\u00edcio da compet\u00eancia legislativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser utilizada, desde que se esteja perante descumprimento de um comando para legislar, n\u00e3o perante pura op\u00e7\u00e3o normativa de disciplinar, ou n\u00e3o, certa tem\u00e1tica.","id":9175730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser utilizada, desde que se esteja perante descumprimento de um comando para legislar, n\u00e3o perante pura op\u00e7\u00e3o normativa de disciplinar, ou n\u00e3o, certa tem\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o ou ADO ou controle das omiss\u00f5es inconstitucionais","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o ou ADO ou controle das omiss\u00f5es inconstitucionais","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405326,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-por-omissao-ou-ado-ou-controle-das-omissoes-inconstitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/2323714","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179,"slug":"auxiliar-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \"Aja antes de falar e, PORTANTO, fale de acordo com os seus atos (Conf\u00facio)\", a conjun\u00e7\u00e3o em destaque expressa uma ideia de:","provas":[{"id":81981,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179,"slug":"auxiliar-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-auxiliar-de-manutencao","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 20:15:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2436717,"hashId":"a183dbd4c0e70407d937c0bfed59cadd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \"Aja antes de falar e, <u>PORTANTO<\/u>, fale de acordo com os seus atos (Conf\u00facio)\", a conjun\u00e7\u00e3o em destaque expressa uma ideia de:<\/p>","resposta":9663180,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o.","id":9663177,"corpo":"<p>Oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altern\u00e2ncia.","id":9663178,"corpo":"<p>Altern\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":9663179,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":9663180,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":9663181,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409308,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-conclusivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2436717","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tira que segue:A v\u00edrgula presenta no primeiro quadrinho foi utilizada para:","provas":[{"id":81947,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-agente-operacional","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Agente Operacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 20:17:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2436790,"hashId":"5bf3b5bb35d8ff452ecc781d97ae66fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira que segue:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81947\/questao\/2436790-20220617174508000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A v\u00edrgula presenta no primeiro quadrinho foi utilizada para:<\/p>","resposta":9663544,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Separar itens de enumera\u00e7\u00e3o.","id":9663542,"corpo":"<p>Separar itens de enumera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Separar express\u00f5es explicativas.","id":9663543,"corpo":"<p>Separar express\u00f5es explicativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Isolar o vocativo.","id":9663544,"corpo":"<p>Isolar o vocativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Separar o adjunto adverbial deslocado.","id":9663545,"corpo":"<p>Separar o adjunto adverbial deslocado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Isolar o aposto.","id":9663546,"corpo":"<p>Isolar o aposto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2436790","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as diretrizes previstas no Plano Nacional de Promo\u00e7\u00e3o, Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Direito de Crian\u00e7as e Adolescentes \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria, assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":81398,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Cuidador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 21:27:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2432633,"hashId":"560795bf5f603a299a4d35a88e2cdab0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as diretrizes previstas no Plano Nacional de Promo\u00e7\u00e3o, Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Direito de Crian\u00e7as e Adolescentes \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria, assinale a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":9644877,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito das crian\u00e7as e adolescentes \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria est\u00e1 relacionada \u00e0 inclus\u00e3o social de suas fam\u00edlias.","id":9644874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito das crian\u00e7as e adolescentes \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria est\u00e1 relacionada \u00e0 inclus\u00e3o social de suas fam\u00edlias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fam\u00edlia \u00e9 compreendida como um grupo de pessoas com la\u00e7os de consanguinidade, de alian\u00e7a, de afinidade, de afetividade ou de solidariedade, cujos v\u00ednculos circunscrevem obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, organizadas em torno de rela\u00e7\u00f5es de gera\u00e7\u00e3o e de g\u00eanero.","id":9644875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia \u00e9 compreendida como um grupo de pessoas com la\u00e7os de consanguinidade, de alian\u00e7a, de afinidade, de afetividade ou de solidariedade, cujos v\u00ednculos circunscrevem obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, organizadas em torno de rela\u00e7\u00f5es de gera\u00e7\u00e3o e de g\u00eanero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O reconhecimento da import\u00e2ncia da fam\u00edlia no contexto da vida social est\u00e1 expl\u00edcito no artigo 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil, na Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a, no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, na Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social e na Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos. ","id":9644876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento da import\u00e2ncia da fam\u00edlia no contexto da vida social est\u00e1 expl\u00edcito no artigo 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil, na Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a, no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, na Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social e na Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia no \u00e2mbito das pol\u00edticas p\u00fablicas se constitui em importante mecanismo para a efetiva garantia do direito de crian\u00e7as e adolescentes \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.","id":9644877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A descentraliza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia no \u00e2mbito das pol\u00edticas p\u00fablicas se constitui em importante mecanismo para a efetiva garantia do direito de crian\u00e7as e adolescentes \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas com V, para verdadeiro, ou F, para falso: (__)O per\u00edodo: \"Que voc\u00ea seja um grande empreendedor\". - exemplifica um desejo da voz do texto, escrito em tom imperativo. (__)No trecho: \"D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo\" - h\u00e1 um termo que serve de pista para identificar que a voz do texto se dirige a um interlocutor masculino. (__)O uso do adv\u00e9rbio \"quando\" em per\u00edodos do (1\u00ba\u00a7) confirma a fragilidade do receptor da mensagem. (__)No (1\u00ba\u00a7), temos tr\u00eas per\u00edodos escritos com verbos no modo verbal sugestivo de aconselhamento. (__)A preposi\u00e7\u00e3o usada em: \"Receio de chorar\" \u00e9 imposta pela reg\u00eancia verbal. Marque a alternativas com a s\u00e9rie CORRETA:","provas":[{"id":81570,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-tecnico-de-compras","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - T\u00e9cnico de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 20:50:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2435551,"hashId":"5c654a155333d9d278f4122077c751ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas com V, para verdadeiro, ou F, para falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O per\u00edodo: \"Que voc\u00ea seja um grande empreendedor\". - exemplifica um desejo da voz do texto, escrito em tom imperativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)No trecho: \"D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo\" - h\u00e1 um termo que serve de pista para identificar que a voz do texto se dirige a um interlocutor masculino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O uso do adv\u00e9rbio \"quando\" em per\u00edodos do (1\u00ba\u00a7) confirma a fragilidade do receptor da mensagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)No (1\u00ba\u00a7), temos tr\u00eas per\u00edodos escritos com verbos no modo verbal sugestivo de aconselhamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A preposi\u00e7\u00e3o usada em: \"Receio de chorar\" \u00e9 imposta pela reg\u00eancia verbal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativas com a s\u00e9rie CORRETA:<\/p>","resposta":9657403,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F. V.","id":9657399,"corpo":"<p>V, F, V, F. V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V.","id":9657400,"corpo":"<p>F, F, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":9657401,"corpo":"<p>V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V.","id":9657402,"corpo":"<p>F, V, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F. ","id":9657403,"corpo":"<p>V, V, F, V, F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. O ESPET\u00c1CULO DA VIDA(1\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um grande empreendedor. Quando empreender, n\u00e3o tenha medo de falhar. Quando falhar, n\u00e3o tenha receio de chorar. Quando chorar, repense a sua vida, mas n\u00e3o recue. D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo.(2\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja contemplado por encontrar um o\u00e1sis em seu deserto. Os perdedores veem os raios. Os vencedores veem a chuva e a oportunidade de cultivar. Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos. Os vencedores come\u00e7am tudo de novo.(3\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja sabedor de que o maior carrasco do ser humano \u00e9 ele mesmo. N\u00e3o seja escravo dos seus pensamentos negativos. Liberte-se da pior pris\u00e3o do mundo: o c\u00e1rcere da emo\u00e7\u00e3o. O destino raramente \u00e9 inevit\u00e1vel, mas sim uma escolha. Escolha ser um ser humano consciente, livre e inteligente.(4\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja consciente de que sua vida \u00e9 mais importante do que todo o ouro do mundo. Mais bela que as estrelas: obra-prima do Autor da vida. Apesar dos seus defeitos, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero na multid\u00e3o. Ningu\u00e9m \u00e9 igual a voc\u00ea no palco da vida. Voc\u00ea \u00e9 um ser humano insubstitu\u00edvel. (5\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um persistente dos seus anseios e que jamais desista das pessoas que ama. Jamais desista de ser feliz. Lute sempre pelos seus sonhos. Seja profundamente apaixonado pela vida. Pois a vida \u00e9 um espet\u00e1culo imperd\u00edvel.(Dr. Augusto Cury. M\u00e9dico Psiquiatra, Professor e Escritor) - (Adaptado)","id":536194,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ESPET\u00c1CULO DA VIDA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um grande empreendedor. Quando empreender, n\u00e3o tenha medo de falhar. Quando falhar, n\u00e3o tenha receio de chorar. Quando chorar, repense a sua vida, mas n\u00e3o recue. D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja contemplado por encontrar um o\u00e1sis em seu deserto. Os perdedores veem os raios. Os vencedores veem a chuva e a oportunidade de cultivar. Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos. Os vencedores come\u00e7am tudo de novo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja sabedor de que o maior carrasco do ser humano \u00e9 ele mesmo. N\u00e3o seja escravo dos seus pensamentos negativos. Liberte-se da pior pris\u00e3o do mundo: o c\u00e1rcere da emo\u00e7\u00e3o. O destino raramente \u00e9 inevit\u00e1vel, mas sim uma escolha. Escolha ser um ser humano consciente, livre e inteligente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja consciente de que sua vida \u00e9 mais importante do que todo o ouro do mundo. Mais bela que as estrelas: obra-prima do Autor da vida. Apesar dos seus defeitos, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero na multid\u00e3o. Ningu\u00e9m \u00e9 igual a voc\u00ea no palco da vida. Voc\u00ea \u00e9 um ser humano insubstitu\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um persistente dos seus anseios e que jamais desista das pessoas que ama. Jamais desista de ser feliz. Lute sempre pelos seus sonhos. Seja profundamente apaixonado pela vida. Pois a vida \u00e9 um espet\u00e1culo imperd\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dr. Augusto Cury. M\u00e9dico Psiquiatra, Professor e Escritor) - (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imperativo","oab":false,"nome":"Imperativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419377,"slug":"lingua-portuguesa-imperativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas com V, para verdadeiro, ou F, para falso: (__)O per\u00edodo: \"Que voc\u00ea seja um grande empreendedor\". - exemplifica um desejo da voz do texto, escrito em tom imperativo. (__)No trecho: \"D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo\" - h\u00e1 um termo que serve de pista para identificar que a voz do texto se dirige a um interlocutor masculino. (__)O uso do adv\u00e9rbio \"quando\" em per\u00edodos do (1\u00ba\u00a7) confirma a fragilidade do receptor da mensagem. (__)No (1\u00ba\u00a7), temos tr\u00eas per\u00edodos escritos com verbos no modo verbal sugestivo de aconselhamento. (__)A preposi\u00e7\u00e3o usada em: \"Receio de chorar\" \u00e9 imposta pela reg\u00eancia verbal. Marque a alternativas com a s\u00e9rie CORRETA: ","provas":[{"id":81571,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-tesoureiro","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Tesoureiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 20:47:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":2435805,"hashId":"a0431d5298135fd1117e2b50c9da922c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas com V, para verdadeiro, ou F, para falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O per\u00edodo: \"Que voc\u00ea seja um grande empreendedor\". - exemplifica um desejo da voz do texto, escrito em tom imperativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)No trecho: \"D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo\" - h\u00e1 um termo que serve de pista para identificar que a voz do texto se dirige a um interlocutor masculino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O uso do adv\u00e9rbio \"quando\" em per\u00edodos do (1\u00ba\u00a7) confirma a fragilidade do receptor da mensagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)No (1\u00ba\u00a7), temos tr\u00eas per\u00edodos escritos com verbos no modo verbal sugestivo de aconselhamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A preposi\u00e7\u00e3o usada em: \"Receio de chorar\" \u00e9 imposta pela reg\u00eancia verbal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativas com a s\u00e9rie CORRETA: <\/p>","resposta":9658635,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" F, F, V, V, V.","id":9658633,"corpo":"<p> F, F, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F. V.","id":9658634,"corpo":"<p>V, F, V, F. V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F. ","id":9658635,"corpo":"<p>V, V, F, V, F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F, V, V, F, V. ","id":9658636,"corpo":"<p> F, V, V, F, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V. ","id":9658637,"corpo":"<p>V, V, V, V, V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. O ESPET\u00c1CULO DA VIDA (1\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um grande empreendedor. Quando empreender, n\u00e3o tenha medo de falhar. Quando falhar, n\u00e3o tenha receio de chorar. Quando chorar, repense a sua vida, mas n\u00e3o recue. D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo. (2\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja contemplado por encontrar um o\u00e1sis em seu deserto. Os perdedores veem os raios. Os vencedores veem a chuva e a oportunidade de cultivar. Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos. Os vencedores come\u00e7am tudo de novo. (3\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja sabedor de que o maior carrasco do ser humano \u00e9 ele mesmo. N\u00e3o seja escravo dos seus pensamentos negativos. Liberte-se da pior pris\u00e3o do mundo: o c\u00e1rcere da emo\u00e7\u00e3o. O destino raramente \u00e9 inevit\u00e1vel, mas sim uma escolha. Escolha ser um ser humano consciente, livre e inteligente. (4\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja consciente de que sua vida \u00e9 mais importante do que todo o ouro do mundo. Mais bela que as estrelas: obra-prima do Autor da vida. Apesar dos seus defeitos, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero na multid\u00e3o. Ningu\u00e9m \u00e9 igual a voc\u00ea no palco da vida. Voc\u00ea \u00e9 um ser humano insubstitu\u00edvel. (5\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um persistente dos seus anseios e que jamais desista das pessoas que ama. Jamais desista de ser feliz. Lute sempre pelos seus sonhos. Seja profundamente apaixonado pela vida. Pois a vida \u00e9 um espet\u00e1culo imperd\u00edvel. (Dr. Augusto Cury. M\u00e9dico Psiquiatra, Professor e Escritor) - (Adaptado)","id":536228,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ESPET\u00c1CULO DA VIDA <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um grande empreendedor. Quando empreender, n\u00e3o tenha medo de falhar. Quando falhar, n\u00e3o tenha receio de chorar. Quando chorar, repense a sua vida, mas n\u00e3o recue. D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja contemplado por encontrar um o\u00e1sis em seu deserto. Os perdedores veem os raios. Os vencedores veem a chuva e a oportunidade de cultivar. Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos. Os vencedores come\u00e7am tudo de novo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja sabedor de que o maior carrasco do ser humano \u00e9 ele mesmo. N\u00e3o seja escravo dos seus pensamentos negativos. Liberte-se da pior pris\u00e3o do mundo: o c\u00e1rcere da emo\u00e7\u00e3o. O destino raramente \u00e9 inevit\u00e1vel, mas sim uma escolha. Escolha ser um ser humano consciente, livre e inteligente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja consciente de que sua vida \u00e9 mais importante do que todo o ouro do mundo. Mais bela que as estrelas: obra-prima do Autor da vida. Apesar dos seus defeitos, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero na multid\u00e3o. Ningu\u00e9m \u00e9 igual a voc\u00ea no palco da vida. Voc\u00ea \u00e9 um ser humano insubstitu\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um persistente dos seus anseios e que jamais desista das pessoas que ama. Jamais desista de ser feliz. Lute sempre pelos seus sonhos. Seja profundamente apaixonado pela vida. Pois a vida \u00e9 um espet\u00e1culo imperd\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dr. Augusto Cury. M\u00e9dico Psiquiatra, Professor e Escritor) - (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imperativo","oab":false,"nome":"Imperativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419377,"slug":"lingua-portuguesa-imperativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A repeti\u00e7\u00e3o de: \"Que voc\u00ea seja\"- identifica a figura de linguagem denominada:","provas":[{"id":81570,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-tecnico-de-compras","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - T\u00e9cnico de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 20:49:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2435541,"hashId":"538447ff49b1b32b83029dbf5cc19b7f","enunciado":"<p>A repeti\u00e7\u00e3o de: \"Que voc\u00ea seja\"- identifica a figura de linguagem denominada:<\/p>","resposta":9657356,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":9657355,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1fora. ","id":9657356,"corpo":"<p>An\u00e1fora. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paradoxo.","id":9657357,"corpo":"<p>Paradoxo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cat\u00e1fora.","id":9657358,"corpo":"<p>Cat\u00e1fora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pleonasmo vicioso.","id":9657359,"corpo":"<p>Pleonasmo vicioso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. O ESPET\u00c1CULO DA VIDA(1\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um grande empreendedor. Quando empreender, n\u00e3o tenha medo de falhar. Quando falhar, n\u00e3o tenha receio de chorar. Quando chorar, repense a sua vida, mas n\u00e3o recue. D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo.(2\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja contemplado por encontrar um o\u00e1sis em seu deserto. Os perdedores veem os raios. Os vencedores veem a chuva e a oportunidade de cultivar. Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos. Os vencedores come\u00e7am tudo de novo.(3\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja sabedor de que o maior carrasco do ser humano \u00e9 ele mesmo. N\u00e3o seja escravo dos seus pensamentos negativos. Liberte-se da pior pris\u00e3o do mundo: o c\u00e1rcere da emo\u00e7\u00e3o. O destino raramente \u00e9 inevit\u00e1vel, mas sim uma escolha. Escolha ser um ser humano consciente, livre e inteligente.(4\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja consciente de que sua vida \u00e9 mais importante do que todo o ouro do mundo. Mais bela que as estrelas: obra-prima do Autor da vida. Apesar dos seus defeitos, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero na multid\u00e3o. Ningu\u00e9m \u00e9 igual a voc\u00ea no palco da vida. Voc\u00ea \u00e9 um ser humano insubstitu\u00edvel. (5\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um persistente dos seus anseios e que jamais desista das pessoas que ama. Jamais desista de ser feliz. Lute sempre pelos seus sonhos. Seja profundamente apaixonado pela vida. Pois a vida \u00e9 um espet\u00e1culo imperd\u00edvel.(Dr. Augusto Cury. M\u00e9dico Psiquiatra, Professor e Escritor) - (Adaptado)","id":536194,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ESPET\u00c1CULO DA VIDA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um grande empreendedor. Quando empreender, n\u00e3o tenha medo de falhar. Quando falhar, n\u00e3o tenha receio de chorar. Quando chorar, repense a sua vida, mas n\u00e3o recue. D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja contemplado por encontrar um o\u00e1sis em seu deserto. Os perdedores veem os raios. Os vencedores veem a chuva e a oportunidade de cultivar. Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos. Os vencedores come\u00e7am tudo de novo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja sabedor de que o maior carrasco do ser humano \u00e9 ele mesmo. N\u00e3o seja escravo dos seus pensamentos negativos. Liberte-se da pior pris\u00e3o do mundo: o c\u00e1rcere da emo\u00e7\u00e3o. O destino raramente \u00e9 inevit\u00e1vel, mas sim uma escolha. Escolha ser um ser humano consciente, livre e inteligente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja consciente de que sua vida \u00e9 mais importante do que todo o ouro do mundo. Mais bela que as estrelas: obra-prima do Autor da vida. Apesar dos seus defeitos, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero na multid\u00e3o. Ningu\u00e9m \u00e9 igual a voc\u00ea no palco da vida. Voc\u00ea \u00e9 um ser humano insubstitu\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um persistente dos seus anseios e que jamais desista das pessoas que ama. Jamais desista de ser feliz. Lute sempre pelos seus sonhos. Seja profundamente apaixonado pela vida. Pois a vida \u00e9 um espet\u00e1culo imperd\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dr. Augusto Cury. M\u00e9dico Psiquiatra, Professor e Escritor) - (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1fora","oab":false,"nome":"An\u00e1fora","pai":409552,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419239,"slug":"lingua-portuguesa-anafora"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1fora","oab":false,"nome":"An\u00e1fora","pai":409487,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419295,"slug":"lingua-portuguesa-anafora"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Ciclo PDCA \u00e9 uma ferramenta administrativa mais comumente e especificamente utilizada","provas":[{"id":81696,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 22:45:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2409238,"hashId":"b08648024ae5efe9e74b24ebf33c48a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ciclo PDCA \u00e9 uma ferramenta administrativa mais comumente e especificamente utilizada<\/p>","resposta":9541787,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o calculando as rotas de manufatura mais rent\u00e1veis.","id":9541784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o calculando as rotas de manufatura mais rent\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no marketing empresarial, indicando as melhores a\u00e7\u00f5es de competitividade mercadol\u00f3gica. ","id":9541785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no marketing empresarial, indicando as melhores a\u00e7\u00f5es de competitividade mercadol\u00f3gica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no controle do abastecimento de material tanto para uso interno como para comercializa\u00e7\u00e3o.","id":9541786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no controle do abastecimento de material tanto para uso interno como para comercializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na identifica\u00e7\u00e3o de problemas e indica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es para melhoria dos processos.","id":9541787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na identifica\u00e7\u00e3o de problemas e indica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es para melhoria dos processos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na otimiza\u00e7\u00e3o de atividades que envolvem o recrutamento e a sele\u00e7\u00e3o de pessoal. ","id":9541788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na otimiza\u00e7\u00e3o de atividades que envolvem o recrutamento e a sele\u00e7\u00e3o de pessoal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica","id":24751,"slug":"agente-censitario-area-administracao-e-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cita\u00e7\u00e3o presente no segundo par\u00e1grafo do texto revela a percep\u00e7\u00e3o do professor Ricardo Cavalinni, principalmente, acerca:","provas":[{"id":74703,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica","id":24751,"slug":"agente-censitario-area-administracao-e-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2022-ibfc-agente-censitario-area-administracao-e-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - IBGE - Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 22:34:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2246981,"hashId":"9c2087d4bf71ac26b1d9843e4f9c6d07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cita\u00e7\u00e3o presente no segundo par\u00e1grafo do texto revela a percep\u00e7\u00e3o do professor Ricardo Cavalinni, principalmente, acerca:<\/p>","resposta":8841351,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do trabalho do Senado.","id":8841348,"corpo":"<p>do trabalho do Senado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da legalidade de grava\u00e7\u00f5es.","id":8841349,"corpo":"<p>da legalidade de grava\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da t\u00e9cnica de capturar dados.","id":8841350,"corpo":"<p>da t\u00e9cnica de capturar dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do conceito de privacidade.","id":8841351,"corpo":"<p>do conceito de privacidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das experi\u00eancias pessoais.","id":8841352,"corpo":"<p>das experi\u00eancias pessoais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize o texto abaixo para responder as quest\u00f5es 11 a 15.Texto III\tA Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o (PEC) que inclui a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais como direito fundamental do cidad\u00e3o, aprovada pelo Senado nesta semana, \u00e9 extremamente relevante para os dias de hoje, de acordo com o professor da Singularity University e especialista em digital, Ricardo Cavallini.\tEm entrevista \u00e0 CNN, ele afirmou que o conceito de privacidade mudou muito. \u201cNo mundo conectado, tudo \u00e9 gravado, ningu\u00e9m mais ser\u00e1 an\u00f4nimo, n\u00e3o tem mais escolha, a cada milissegundo tem algu\u00e9m capturando dados sobre a gente, com quem fala, onde est\u00e1, por onde passa\u201d, explicou.(Mat\u00e9ria publicada em 22\/10\/2021. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cnnbrasil. com.br\/business\/privacidade-e-protecao-de-dados-hoje-sao-sinonimo-deliberdade-diz-especialista\/Acesso em 07\/12\/2021)","id":515427,"enunciado":"<p>Utilize o texto abaixo para responder as quest\u00f5es 11 a 15.<\/p><p><br><\/p><p><strong>Texto III<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA <u>Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o (PEC)<\/u> que inclui a <u>prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais como direito fundamental do cidad\u00e3o<\/u>, aprovada pelo Senado nesta semana, \u00e9 extremamente relevante para os dias de hoje, de acordo com o professor da <em>Singularity University<\/em> e especialista em digital, Ricardo Cavallini.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm entrevista \u00e0 CNN, ele afirmou que o conceito de privacidade mudou muito. \u201cNo mundo conectado, tudo \u00e9 gravado, ningu\u00e9m mais ser\u00e1 an\u00f4nimo, n\u00e3o tem mais escolha, a cada milissegundo tem algu\u00e9m capturando dados sobre a gente, com quem fala, onde est\u00e1, por onde passa\u201d, explicou.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Mat\u00e9ria publicada em 22\/10\/2021. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cnnbrasil. com.br\/business\/privacidade-e-protecao-de-dados-hoje-sao-sinonimo-deliberdade-diz-especialista\/Acesso em 07\/12\/2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2246981","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o entendidas como fruto da din\u00e2mica social, da inter-rela\u00e7\u00e3o entre os diversos atores, em seus diferentes espa\u00e7os e a partir dos diversos interesses e rela\u00e7\u00f5es de for\u00e7a. Por isso, o recurso hist\u00f3rico e a liga\u00e7\u00e3o com as propostas de desenvolvimento s\u00e3o essenciais para sua an\u00e1lise. \u00c9 CORRETO afirmar que o trecho faz refer\u00eancia \u00e0:","provas":[{"id":81150,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-assistente-social","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 21:38:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2427525,"hashId":"07e2fc6fbd294ed804beec2ca41b9eaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o entendidas como fruto da din\u00e2mica social, da inter-rela\u00e7\u00e3o entre os diversos atores, em seus diferentes espa\u00e7os e a partir dos diversos interesses e rela\u00e7\u00f5es de for\u00e7a. Por isso, o recurso hist\u00f3rico e a liga\u00e7\u00e3o com as propostas de desenvolvimento s\u00e3o essenciais para sua an\u00e1lise. \u00c9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que o trecho faz refer\u00eancia \u00e0:<\/p>","resposta":9623159,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pol\u00edticas sociais.","id":9623159,"corpo":"<p>pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seguridade social.","id":9623160,"corpo":"<p>seguridade social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quest\u00e3o social.","id":9623161,"corpo":"<p>quest\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o social.","id":9623162,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vulnerabilidade social.","id":9623163,"corpo":"<p>vulnerabilidade social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se da inser\u00e7\u00e3o de sujeitos sociais numa rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica, a partir do engajamento em situa\u00e7\u00f5es concretas, cujo objeto de conhecimento \u00e9 o pr\u00f3prio movimento da realidade, o qual permite a an\u00e1lise concreta de situa\u00e7\u00f5es concretas. Ensinar e aprender s\u00e3o experi\u00eancias indissoci\u00e1veis desse processo, que se materializam na rela\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca entre est\u00e1gio, supervis\u00e3o acad\u00eamica e de campo e supervis\u00e3o profissional. No processo de aprendizagem, os sujeitos envolvidos: estudantes, equipes profissionais e o\/a supervisor\/a, ao discutir e materializar a profiss\u00e3o no exerc\u00edcio profissional, se constroem e se reconstroem como sujeitos, elaboram saberes conjuntos em um processo deliberado de favorecer o aprimoramento \u00e9tico e intelectual, por meio de um espa\u00e7o did\u00e1tico-pedag\u00f3gico privilegiado. Essa reflex\u00e3o faz refer\u00eancia \u00e0:","provas":[{"id":81150,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-assistente-social","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 21:41:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2427554,"hashId":"65895e3997edc268ee9d5739c235a579","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se da inser\u00e7\u00e3o de sujeitos sociais numa rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica, a partir do engajamento em situa\u00e7\u00f5es concretas, cujo objeto de conhecimento \u00e9 o pr\u00f3prio movimento da realidade, o qual permite a an\u00e1lise concreta de situa\u00e7\u00f5es concretas. Ensinar e aprender s\u00e3o experi\u00eancias indissoci\u00e1veis desse processo, que se materializam na rela\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca entre est\u00e1gio, supervis\u00e3o acad\u00eamica e de campo e supervis\u00e3o profissional. No processo de aprendizagem, os sujeitos envolvidos: estudantes, equipes profissionais e o\/a supervisor\/a, ao discutir e materializar a profiss\u00e3o no exerc\u00edcio profissional, se constroem e se reconstroem como sujeitos, elaboram saberes conjuntos em um processo deliberado de favorecer o aprimoramento \u00e9tico e intelectual, por meio de um espa\u00e7o did\u00e1tico-pedag\u00f3gico privilegiado. Essa reflex\u00e3o faz refer\u00eancia \u00e0:<\/p>","resposta":9623300,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supervis\u00e3o profissional.","id":9623300,"corpo":"<p>supervis\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os socioassistenciais.","id":9623301,"corpo":"<p>servi\u00e7os socioassistenciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00ednimos sociais. ","id":9623302,"corpo":"<p>m\u00ednimos sociais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"risco social.","id":9623303,"corpo":"<p>risco social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o sociofamiliar. ","id":9623304,"corpo":"<p>orienta\u00e7\u00e3o sociofamiliar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Supervis\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica no Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Supervis\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica no Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398180,"slug":"servico-social-supervisao-e-assessoria-tecnica-no-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deve ser orientada pela intencionalidade de apontar em que medida as pol\u00edticas e programas sociais s\u00e3o capazes e est\u00e3o conseguindo expandir direitos, reduzir a desigualdade social e propiciar a equidade. Sendo assim, podemos AFIRMAR que a frase diz respeito a avalia\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":81150,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-assistente-social","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 21:42:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2427560,"hashId":"3df8ab8e867f175b9a389e0ac5833b5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser orientada pela intencionalidade de apontar em que medida as pol\u00edticas e programas sociais s\u00e3o capazes e est\u00e3o conseguindo expandir direitos, reduzir a desigualdade social e propiciar a equidade. Sendo assim, podemos <strong>AFIRMAR<\/strong> que a frase diz respeito a avalia\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":9623329,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pol\u00edticas sociais p\u00fablicas.","id":9623329,"corpo":"<p>pol\u00edticas sociais p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"projetos sociais.","id":9623330,"corpo":"<p>projetos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3sticos sociais.","id":9623331,"corpo":"<p>diagn\u00f3sticos sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"programas sociais.","id":9623332,"corpo":"<p>programas sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planos sociais.","id":9623333,"corpo":"<p>planos sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao que preceitua o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional sobre os deveres do assistente social nas suas rela\u00e7\u00f5es com os\/as usu\u00e1rios\/as, assinale a assertiva INCORRETA.","provas":[{"id":80984,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 21:46:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2420197,"hashId":"c87add4000b8364109c744eb67a73e62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao que preceitua o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional sobre os deveres do assistente social nas suas rela\u00e7\u00f5es com os\/as usu\u00e1rios\/as, assinale a assertiva INCORRETA.<\/p>","resposta":9591622,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribuir para a viabiliza\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o efetiva da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria nas decis\u00f5es institucionais.","id":9591619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuir para a viabiliza\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o efetiva da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria nas decis\u00f5es institucionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantir a plena informa\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o sobre as possibilidades e consequ\u00eancias das situa\u00e7\u00f5es apresentadas, respeitando democraticamente as decis\u00f5es dos\/as usu\u00e1rios\/as, mesmo que sejam contr\u00e1rias aos valores e \u00e0s cren\u00e7as individuais dos\/as profissionais, resguardados os princ\u00edpios deste C\u00f3digo.","id":9591620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir a plena informa\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o sobre as possibilidades e consequ\u00eancias das situa\u00e7\u00f5es apresentadas, respeitando democraticamente as decis\u00f5es dos\/as usu\u00e1rios\/as, mesmo que sejam contr\u00e1rias aos valores e \u00e0s cren\u00e7as individuais dos\/as profissionais, resguardados os princ\u00edpios deste C\u00f3digo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Democratizar as informa\u00e7\u00f5es e o acesso aos programas dispon\u00edveis no espa\u00e7o institucional, como um dos mecanismos indispens\u00e1veis \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos\/as usu\u00e1rios\/as.","id":9591621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Democratizar as informa\u00e7\u00f5es e o acesso aos programas dispon\u00edveis no espa\u00e7o institucional, como um dos mecanismos indispens\u00e1veis \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos\/as usu\u00e1rios\/as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arquivar as informa\u00e7\u00f5es colhidas nos estudos e pesquisas junto aos usu\u00e1rios, no sentido de manter o sigilo profissional, sem que estes possam us\u00e1-los para o fortalecimento dos seus interesses.","id":9591622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivar as informa\u00e7\u00f5es colhidas nos estudos e pesquisas junto aos usu\u00e1rios, no sentido de manter o sigilo profissional, sem que estes possam us\u00e1-los para o fortalecimento dos seus interesses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Informar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de materiais de registro audiovisual e pesquisas a elas referentes e a forma de sistematiza\u00e7\u00e3o dos dados obtidos. ","id":9591623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de materiais de registro audiovisual e pesquisas a elas referentes e a forma de sistematiza\u00e7\u00e3o dos dados obtidos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um importante instrumento de apoio no trabalho desenvolvido em institui\u00e7\u00f5es. Requer habilidade e treino do profissional. O uso desse instrumento permite o atendimento de um maior n\u00famero de pessoas. A este instrumento chamamos de:","provas":[{"id":80892,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-assistente-social","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 21:47:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2407657,"hashId":"97a00cb2432b1b6701642b8e8d7ca980","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um importante instrumento de apoio no trabalho desenvolvido em institui\u00e7\u00f5es. Requer habilidade e treino do profissional. O uso desse instrumento permite o atendimento de um maior n\u00famero de pessoas. A este instrumento chamamos de:<\/p>","resposta":9534137,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entrevista.","id":9534136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrevista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grupo.","id":9534137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grupo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reuni\u00e3o de equipe.","id":9534138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reuni\u00e3o de equipe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"visita de inspe\u00e7\u00e3o.","id":9534139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">visita de inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"visita.","id":9534140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">visita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Iniciado na d\u00e9cada de 1960, representou uma tomada de consci\u00eancia cr\u00edtica e pol\u00edtica dos assistentes sociais em toda a Am\u00e9rica Latina, n\u00e3o obstante, no Brasil as condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas em que ele ocorreu trouxe elementos muito diversos dos tra\u00e7ados em outros pa\u00edses. A alternativa que CORRESPONDE ao trecho descrito \u00e9: ","provas":[{"id":80892,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-assistente-social","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 21:49:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2407692,"hashId":"130a32a3251792cbc151e062e7da9a56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciado na d\u00e9cada de 1960, representou uma tomada de consci\u00eancia cr\u00edtica e pol\u00edtica dos assistentes sociais em toda a Am\u00e9rica Latina, n\u00e3o obstante, no Brasil as condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas em que ele ocorreu trouxe elementos muito diversos dos tra\u00e7ados em outros pa\u00edses. A alternativa que CORRESPONDE ao trecho descrito \u00e9: <\/p>","resposta":9534309,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social.","id":9534309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Semin\u00e1rio de Arax\u00e1.","id":9534310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Semin\u00e1rio de Arax\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o.","id":9534311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Semin\u00e1rio de Teres\u00f3polis.","id":9534312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Semin\u00e1rio de Teres\u00f3polis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Projeto \u00c9tico-pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social. ","id":9534313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto \u00c9tico-pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415291,"slug":"servico-social-movimento-de-reconceituacao-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 diversos tipos de relat\u00f3rios, dentre eles relat\u00f3rios de inspe\u00e7\u00e3o, de informa\u00e7\u00e3o, de acompanhamento, de visita domiciliar. H\u00e1 tamb\u00e9m os relat\u00f3rios de pesquisa, que geralmente objetivam apresentar resultados de uma pesquisa em desenvolvimento. Diante ao exposto, marque a alternativa que CORRESPONDE ao relat\u00f3rio de acompanhamento.","provas":[{"id":80892,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-assistente-social","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 21:49:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2407706,"hashId":"abdc39ad6ebb2f66e80161974eda344f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 diversos tipos de relat\u00f3rios, dentre eles relat\u00f3rios de inspe\u00e7\u00e3o, de informa\u00e7\u00e3o, de acompanhamento, de visita domiciliar. H\u00e1 tamb\u00e9m os relat\u00f3rios de pesquisa, que geralmente objetivam apresentar resultados de uma pesquisa em desenvolvimento. Diante ao exposto, marque a alternativa que CORRESPONDE ao relat\u00f3rio de acompanhamento.<\/p>","resposta":9534377,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podem trazer informa\u00e7\u00f5es, mas envolvem a interven\u00e7\u00e3o profissional direta e o contato mais regular e ass\u00edduo com o usu\u00e1rio.","id":9534377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem trazer informa\u00e7\u00f5es, mas envolvem a interven\u00e7\u00e3o profissional direta e o contato mais regular e ass\u00edduo com o usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem como objetivo informar dados ou fatos importantes.","id":9534378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como objetivo informar dados ou fatos importantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode conter apenas informa\u00e7\u00f5es e descri\u00e7\u00f5es do domic\u00edlio ou tamb\u00e9m aspectos anal\u00edticos.","id":9534379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode conter apenas informa\u00e7\u00f5es e descri\u00e7\u00f5es do domic\u00edlio ou tamb\u00e9m aspectos anal\u00edticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devem contar, em seus registros, com a exposi\u00e7\u00e3o e a descri\u00e7\u00e3o daquilo que foi observado no decorrer da visita.","id":9534380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem contar, em seus registros, com a exposi\u00e7\u00e3o e a descri\u00e7\u00e3o daquilo que foi observado no decorrer da visita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Podem ser utilizados no decorrer de um processo de acompanhamento, para informar algum fato urgente ou novo.","id":9534381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser utilizados no decorrer de um processo de acompanhamento, para informar algum fato urgente ou novo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de assist\u00eancia social fica organizada sob a forma de sistema descentralizado e participativo, denominado:","provas":[{"id":80892,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-assistente-social","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 21:49:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2407708,"hashId":"e770d52c6dfc3e573f03887e9e161a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de assist\u00eancia social fica organizada sob a forma de sistema descentralizado e participativo, denominado:<\/p>","resposta":9534387,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social.","id":9534387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o social.","id":9534388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inst\u00e2ncias deliberativas.","id":9534389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inst\u00e2ncias deliberativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social.","id":9534390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia socioassistencial.","id":9534391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vigil\u00e2ncia socioassistencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":18625,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 um direito de Rosa, mesmo submetida a r\u00edgido controle da empresa, desempenhar suas atividades profissionais com efici\u00eancia e responsabilidade.","provas":[{"id":78516,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":18625,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 22:05:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2352721,"hashId":"e25db0471062f77784cbab5af0ad7a11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um direito de Rosa, mesmo submetida a r\u00edgido controle da empresa, desempenhar suas atividades profissionais com efici\u00eancia e responsabilidade.<\/p>","resposta":9304885,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9304884,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9304885,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rosa, assistente social, atua em uma empresa que controla sua produtividade e exige agilidade e prioridade ao tempo de gest\u00e3o. Apesar das cobran\u00e7as, Rosa prioriza reflex\u00f5es \u00e9ticas acerca das rela\u00e7\u00f5es cotidianas, nas quais \u00e9 diariamente convocada a intervir. Sempre atua visando ampliar e consolidar a cidadania, assim como garantir direitos civis, pol\u00edticos e sociais aos segmentos menos favorecidos e mais vulnerabilizados. A partir da atua\u00e7\u00e3o profissional descrita, julgue os itens a seguir, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Assistente Social e os fundamentos \u00e9ticos do servi\u00e7o social.","id":526733,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Rosa, assistente social, atua em uma empresa que controla sua produtividade e exige agilidade e prioridade ao tempo de gest\u00e3o. Apesar das cobran\u00e7as, Rosa prioriza reflex\u00f5es \u00e9ticas acerca das rela\u00e7\u00f5es cotidianas, nas quais \u00e9 diariamente convocada a intervir. Sempre atua visando ampliar e consolidar a cidadania, assim como garantir direitos civis, pol\u00edticos e sociais aos segmentos menos favorecidos e mais vulnerabilizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da atua\u00e7\u00e3o profissional descrita, julgue os itens a seguir, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Assistente Social e os fundamentos \u00e9ticos do servi\u00e7o social.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 59","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/2352721","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928,"slug":"analista-de-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos subsistemas de Recursos Humanos, ______ a partir de quaisquer discrep\u00e2ncias entre conhecimentos, habilidades e aptid\u00f5es demonstrados pelo titular do cargo e os requisitos elencados na descri\u00e7\u00e3o e especifica\u00e7\u00e3o do cargo fornecem pistas para o levantamento de necessidades de aperfei\u00e7oamento. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":80562,"cargo":{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928,"slug":"analista-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-analista-de-pessoal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Analista de Pessoal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 22:47:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2407619,"hashId":"da2b7e807d9a51668b5e78366d0401a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos subsistemas de Recursos Humanos, ______ a partir de quaisquer discrep\u00e2ncias entre conhecimentos, habilidades e aptid\u00f5es demonstrados pelo titular do cargo e os requisitos elencados na descri\u00e7\u00e3o e especifica\u00e7\u00e3o do cargo fornecem pistas para o levantamento de necessidades de aperfei\u00e7oamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9533951,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recrutamento e sele\u00e7\u00e3o","id":9533949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recrutamento e sele\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","id":9533950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o de desempenho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"treinamento e desenvolvimento","id":9533951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">treinamento e desenvolvimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"departamento pessoal","id":9533952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">departamento pessoal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis organizacionais","oab":false,"nome":"N\u00edveis organizacionais","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417274,"slug":"administracao-geral-niveis-organizacionais"}],"slug":"administracao-geral\/2407619","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica","id":24751,"slug":"agente-censitario-area-administracao-e-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ess\u00eancia do enfoque sist\u00eamico da administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a ideia de elementos que interagem e influenciam-se para realizar objetivos. Neste enfoque sist\u00eamico est\u00e1 a teoria dos sistemas, em que um dos olhares \u00e9 ver a organiza\u00e7\u00e3o como sistema aberto. Sobre este tema, analise as afirmativas abaixo.I. A realidade \u00e9 feita de sistemas, que s\u00e3o feitos de elementos interdependentes. II. Para compreender a realidade \u00e9 preciso analisar n\u00e3o apenas elementos isolados, mas suas inter-rela\u00e7\u00f5es. III. Para compreender a realidade \u00e9 necess\u00e1rio utilizar abordagens de natureza hol\u00edstica ou sist\u00eamica, generalistas ou interdisciplinares. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":74703,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica","id":24751,"slug":"agente-censitario-area-administracao-e-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2022-ibfc-agente-censitario-area-administracao-e-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - IBGE - Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 23:48:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2247081,"hashId":"0ff2be56f3570d41d1225a3bbf9ebc2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ess\u00eancia do enfoque sist\u00eamico da administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a ideia de elementos que interagem e influenciam-se para realizar objetivos. Neste enfoque sist\u00eamico est\u00e1 a teoria dos sistemas, em que um dos olhares \u00e9 ver a organiza\u00e7\u00e3o como sistema aberto. Sobre este tema, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A realidade \u00e9 feita de sistemas, que s\u00e3o feitos de elementos interdependentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para compreender a realidade \u00e9 preciso analisar n\u00e3o apenas elementos isolados, mas suas inter-rela\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para compreender a realidade \u00e9 necess\u00e1rio utilizar abordagens de natureza hol\u00edstica ou sist\u00eamica, generalistas ou interdisciplinares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":8841720,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas","id":8841719,"corpo":"<p>I e II apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":8841720,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III apenas","id":8841721,"corpo":"<p>III apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II apenas","id":8841722,"corpo":"<p>II apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I apenas","id":8841723,"corpo":"<p>I apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"administracao-geral\/2247081","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica","id":24751,"slug":"agente-censitario-area-administracao-e-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre conceitos gerais de Administra\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo.I. O desempenho eficiente do processo est\u00e1 associado tamb\u00e9m a outras unidades de recursos, como o tempo.II. A ant\u00edtese da efici\u00eancia \u00e9 o desperd\u00edcio.III. Efici\u00eancia significa produzir resultados corretos no menor tempo poss\u00edvel.Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":74703,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica","id":24751,"slug":"agente-censitario-area-administracao-e-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2022-ibfc-agente-censitario-area-administracao-e-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - IBGE - Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 23:49:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2247096,"hashId":"b4d7f48cba68c35b1312252a12833138","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre conceitos gerais de Administra\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O desempenho eficiente do processo est\u00e1 associado tamb\u00e9m a outras unidades de recursos, como o tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ant\u00edtese da efici\u00eancia \u00e9 o desperd\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Efici\u00eancia significa produzir resultados corretos no menor tempo poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":8841797,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas","id":8841794,"corpo":"<p>I apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II apenas","id":8841795,"corpo":"<p>II apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III apenas","id":8841796,"corpo":"<p>III apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":8841797,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II apenas","id":8841798,"corpo":"<p>I e II apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/2247096","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de solu\u00e7\u00f5es irrigadoras no tratamento endod\u00f4ntico \u00e9 essencial para garantir a elimina\u00e7\u00e3o bacteriana e a digest\u00e3o de restos org\u00e2nicos. S\u00e3o caracter\u00edsticas desej\u00e1veis de uma solu\u00e7\u00e3o irrigadora, EXCETO: ","provas":[{"id":81090,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2396251,"hashId":"ef8621ef8fccd3fd085cd6ab9a2d00e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de solu\u00e7\u00f5es irrigadoras no tratamento endod\u00f4ntico \u00e9 essencial para garantir a elimina\u00e7\u00e3o bacteriana e a digest\u00e3o de restos org\u00e2nicos. S\u00e3o caracter\u00edsticas desej\u00e1veis de uma solu\u00e7\u00e3o irrigadora, EXCETO: <\/p>","resposta":9488185,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alta tens\u00e3o superficial.","id":9488185,"corpo":"<p>Alta tens\u00e3o superficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o do canal.","id":9488186,"corpo":"<p>Lubrifica\u00e7\u00e3o do canal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Remo\u00e7\u00e3o de debris.","id":9488187,"corpo":"<p>Remo\u00e7\u00e3o de debris.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Remo\u00e7\u00e3o de smear layer.","id":9488188,"corpo":"<p>Remo\u00e7\u00e3o de <em>smear layer<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medica\u00e7\u00e3o Intracanal","oab":false,"nome":"Medica\u00e7\u00e3o Intracanal","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417422,"slug":"odontologia-medicacao-intracanal"}],"slug":"odontologia\/2396251","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto da Cidade a respeito da usucapi\u00e3o especial urbana, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":76039,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297315,"hashId":"d28ff9ed8231a4c79ce19d73c4b9c7ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto da Cidade a respeito da usucapi\u00e3o especial urbana, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9055956,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tamanho m\u00e1ximo do im\u00f3vel pass\u00edvel de ser usucapido \u00e9 de at\u00e9 um m\u00f3dulo rural.","id":9055955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tamanho m\u00e1ximo do im\u00f3vel pass\u00edvel de ser usucapido \u00e9 de at\u00e9 um m\u00f3dulo rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O t\u00edtulo de dom\u00ednio pode ser conferido ao homem, \u00e0 mulher ou a ambos, independentemente do estado civil.","id":9055956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo de dom\u00ednio pode ser conferido ao homem, \u00e0 mulher ou a ambos, independentemente do estado civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O herdeiro leg\u00edtimo que resida no im\u00f3vel por ocasi\u00e3o da abertura da sucess\u00e3o dever\u00e1 come\u00e7ar a contar o prazo aquisitivo a partir da data da morte do de cujus, independentemente de invent\u00e1rio.","id":9055957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O herdeiro leg\u00edtimo que resida no im\u00f3vel por ocasi\u00e3o da abertura da sucess\u00e3o dever\u00e1 come\u00e7ar a contar o prazo aquisitivo a partir da data da morte do <em>de cujus<\/em>, independentemente de invent\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o de moradores da comunidade \u00e9 parte leg\u00edtima para a propositura de a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o especial urbana, na qualidade de substituto processual, ainda que n\u00e3o esteja expressamente autorizada pelos representados.","id":9055958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associa\u00e7\u00e3o de moradores da comunidade \u00e9 parte leg\u00edtima para a propositura de a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o especial urbana, na qualidade de substituto processual, ainda que n\u00e3o esteja expressamente autorizada pelos representados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso de n\u00facleos urbanos informais, para fins de contagem do prazo aquisitivo, o possuidor n\u00e3o pode acrescentar a posse do posseiro antecessor ao prazo da sua posse, ainda que ambas sejam cont\u00ednuas.","id":9055959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de n\u00facleos urbanos informais, para fins de contagem do prazo aquisitivo, o possuidor n\u00e3o pode acrescentar a posse do posseiro antecessor ao prazo da sua posse, ainda que ambas sejam cont\u00ednuas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da usucapi\u00e3o especial de im\u00f3vel urbano","oab":true,"nome":"Da usucapi\u00e3o especial de im\u00f3vel urbano","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402839,"slug":"direito-urbanistico-da-usucapiao-especial-de-imovel-urbano"}],"slug":"direito-urbanistico\/2297315","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":25379,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"SAMAESao Bento do Sul","id":5635,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"samae-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atuais arquiteturas de redes de computadores s\u00e3o baseadas em dois conceitos fundamentais: o primeiro chamado modelo em camadas e o segundo conhecido como protocolos de comunica\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esses conceitos, qual descri\u00e7\u00e3o a seguir aborda de modo consistente um aspecto da rela\u00e7\u00e3o entre camadas e protocolos?","provas":[{"id":81403,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":25379,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"SAMAESao Bento do Sul","id":5635,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"samae-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"samae-sao-bento-do-sul-sc-2022-inaz-do-para-tecnico-em-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - SAMAE  S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 07:30:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2432107,"hashId":"02940d192666018da79dd28338f556b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atuais arquiteturas de redes de computadores s\u00e3o baseadas em dois conceitos fundamentais: o primeiro chamado modelo em camadas e o segundo conhecido como protocolos de comunica\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esses conceitos, qual descri\u00e7\u00e3o a seguir aborda de modo consistente um aspecto da rela\u00e7\u00e3o entre camadas e protocolos?<\/p>","resposta":9642775,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de camadas em redes de computadores permite o desenvolvimento de protocolos cada vez mais abrangentes e complexos, em que cada camada adiciona, de maneira transparente, uma nova caracter\u00edstica a um protocolo. A estrutura\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es no mesmo protocolo d\u00e1 origem \u00e0 express\u00e3o \u201cpilha de protocolos\u201d.","id":9642771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de camadas em redes de computadores permite o desenvolvimento de protocolos cada vez mais abrangentes e complexos, em que cada camada adiciona, de maneira transparente, uma nova caracter\u00edstica a um protocolo. A estrutura\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es no mesmo protocolo d\u00e1 origem \u00e0 express\u00e3o \u201cpilha de protocolos\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os protocolos IP e TCP foram padronizados pela ISO para as camadas de transporte e rede, respectivamente. A estrutura\u00e7\u00e3o do protocolo IP sobre o TCP d\u00e1 origem \u00e0 express\u00e3o \u201cpilha de protocolos\u201d.","id":9642772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os protocolos IP e TCP foram padronizados pela ISO para as camadas de transporte e rede, respectivamente. A estrutura\u00e7\u00e3o do protocolo IP sobre o TCP d\u00e1 origem \u00e0 express\u00e3o \u201cpilha de protocolos\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os protocolos atuam como um padr\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o entre as interfaces das camadas de uma arquitetura de redes e se comunicam atrav\u00e9s da troca de unidades de dados chamadas de frame. O uso de protocolos para a comunica\u00e7\u00e3o entre camadas sobrepostas d\u00e1 origem \u00e0 express\u00e3o \u201cpilha de protocolos\u201d. ","id":9642773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os protocolos atuam como um padr\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o entre as interfaces das camadas de uma arquitetura de redes e se comunicam atrav\u00e9s da troca de unidades de dados chamadas de frame. O uso de protocolos para a comunica\u00e7\u00e3o entre camadas sobrepostas d\u00e1 origem \u00e0 express\u00e3o \u201cpilha de protocolos\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As camadas das arquiteturas de redes de computadores foram concebidas para separar e modularizar a rela\u00e7\u00e3o entre protocolos nas topologias l\u00f3gica em barramento e f\u00edsica em estrela. A estrutura\u00e7\u00e3o dos protocolos l\u00f3gicos sobre os f\u00edsicos d\u00e1 origem \u00e0 express\u00e3o \u201cpilha de protocolos\u201d. ","id":9642774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As camadas das arquiteturas de redes de computadores foram concebidas para separar e modularizar a rela\u00e7\u00e3o entre protocolos nas topologias l\u00f3gica em barramento e f\u00edsica em estrela. A estrutura\u00e7\u00e3o dos protocolos l\u00f3gicos sobre os f\u00edsicos d\u00e1 origem \u00e0 express\u00e3o \u201cpilha de protocolos\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As arquiteturas de redes de computadores s\u00e3o organizadas em camadas para obter modularidade, e as fun\u00e7\u00f5es abstratas dentro de cada camada s\u00e3o implementadas por protocolos. A estrutura\u00e7\u00e3o com v\u00e1rios protocolos usados em camadas distintas d\u00e1 origem \u00e0 express\u00e3o \u201cpilha de protocolos\u201d.","id":9642775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As arquiteturas de redes de computadores s\u00e3o organizadas em camadas para obter modularidade, e as fun\u00e7\u00f5es abstratas dentro de cada camada s\u00e3o implementadas por protocolos. A estrutura\u00e7\u00e3o com v\u00e1rios protocolos usados em camadas distintas d\u00e1 origem \u00e0 express\u00e3o \u201cpilha de protocolos\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Indaiatuba","sigla":"","id":696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerada uma doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel. Acomete adultos jovens que, geralmente, possuem uretrite e cervicite por Chlamydia. Apresenta-se como conjuntivite folicular, frequentemente bilateral, secre\u00e7\u00e3o mucopurulenta, ceratite moderada e adenomegalia pr\u00e9-auricular. Diante do exposto, \u00e9 correto afirmar que se trata da conjuntivite","provas":[{"id":78147,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Indaiatuba","sigla":"","id":696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp-2022-nosso-rumo-enfermeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Indaiatuba - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 09:48:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2345376,"hashId":"f2ad35f34bf380d80a667248bb58cd75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada uma doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel. Acomete adultos jovens que, geralmente, possuem uretrite e cervicite por <em>Chlamydia<\/em>. Apresenta-se como conjuntivite folicular, frequentemente bilateral, secre\u00e7\u00e3o mucopurulenta, ceratite moderada e adenomegalia pr\u00e9-auricular. Diante do exposto, \u00e9 correto afirmar que se trata da conjuntivite<\/p>","resposta":9273012,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de inclus\u00e3o.","id":9273012,"corpo":"<p>de inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neonatal.","id":9273013,"corpo":"<p>neonatal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bacteriana.","id":9273014,"corpo":"<p>bacteriana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperaguda.","id":9273015,"corpo":"<p>hiperaguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"viral.","id":9273016,"corpo":"<p>viral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"}],"slug":"enfermagem\/2345376","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identificar os conhecimentos pr\u00e9vios e saber explor\u00e1-los \u00e9 fundamental para qualquer aprendizagem. Logo, no processo de Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento, o Educador deve: ","provas":[{"id":71055,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:03:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2172642,"hashId":"1107bbd68079052446e91f2659b6861e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar os conhecimentos pr\u00e9vios e saber explor\u00e1-los \u00e9 fundamental para qualquer aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Logo, no processo de Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento, o Educador deve: <\/p>","resposta":8521865,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capacitar-se.","id":8521861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacitar-se.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover leitura e escrita prazerosa.","id":8521862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover leitura e escrita prazerosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propor interven\u00e7\u00f5es conscientizadoras.","id":8521863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor interven\u00e7\u00f5es conscientizadoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propor interven\u00e7\u00f5es problematizadoras.","id":8521864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor interven\u00e7\u00f5es problematizadoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar Diagn\u00f3sticos.","id":8521865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar Diagn\u00f3sticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2172642","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando a hip\u00f3tese de que uma empresa p\u00fablica esteja desenvolvendo um novo sistema de controle de frota e que os requisitos do projeto do software incluam a migra\u00e7\u00e3o ou carga inicial de dados do sistema legado (em COBOL), \u00e9 correto afirmar - de acordo com o Manual de Pr\u00e1ticas de Contagem (CPM vers\u00e3o 4.3), que tem como foco principal a vis\u00e3o do usu\u00e1rio - que, na hip\u00f3tese em apre\u00e7o, as funcionalidades de convers\u00e3o de dados ser\u00e3o consideradas na contagem.","provas":[{"id":74566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:03:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2245129,"hashId":"debe4b844311e9624c7e88b574401d3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a hip\u00f3tese de que uma empresa p\u00fablica esteja desenvolvendo um novo sistema de controle de frota e que os requisitos do projeto do <em>software <\/em>incluam a migra\u00e7\u00e3o ou carga inicial de dados do sistema legado (em COBOL), \u00e9 correto afirmar - de acordo com o Manual de Pr\u00e1ticas de Contagem (CPM vers\u00e3o 4.3), que tem como foco principal a vis\u00e3o do usu\u00e1rio - que, na hip\u00f3tese em apre\u00e7o, as funcionalidades de convers\u00e3o de dados ser\u00e3o consideradas na contagem.<\/p>","resposta":8834335,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8834335,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8834336,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos diversos pertinentes a objetos de avalia\u00e7\u00e3o associados \u00e0 an\u00e1lise de sistemas, julgue os itens que se seguem.","id":515132,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de aspectos diversos pertinentes a objetos de avalia\u00e7\u00e3o associados \u00e0 an\u00e1lise de sistemas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 57","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico (CPM)","oab":false,"nome":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico (CPM)","pai":428962,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428967,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodo-do-caminho-critico-cpm"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2245129","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na arquitetura de software, a arquitetura cliente\/servidor tem como vantagem uma maior facilidade de manuten\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a dos dados, e como desvantagens poss\u00edveis bloqueios no tr\u00e1fego da rede, al\u00e9m de problemas de atualiza\u00e7\u00e3o da interface de aplica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":74566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:03:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2245143,"hashId":"8b3fa5e2dc613ef6123b0bed07ba9c9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na arquitetura de <em>software<\/em>, a arquitetura cliente\/servidor tem como vantagem uma maior facilidade de manuten\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a dos dados, e como desvantagens poss\u00edveis bloqueios no tr\u00e1fego da rede, al\u00e9m de problemas de atualiza\u00e7\u00e3o da interface de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8834393,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8834393,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8834394,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos diversos pertinentes a objetos de avalia\u00e7\u00e3o associados \u00e0 an\u00e1lise de sistemas, julgue os itens que se seguem.","id":515132,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de aspectos diversos pertinentes a objetos de avalia\u00e7\u00e3o associados \u00e0 an\u00e1lise de sistemas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 57","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2245143","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na orienta\u00e7\u00e3o a objetos, o polimorfismo permite que os programadores definam comportamentos diferentes para um mesmo m\u00e9todo. Al\u00e9m disso, dados os tipos de polimorfismo, \u00e9 poss\u00edvel que, dentro de uma heran\u00e7a, um comportamento seja reescrito \u00e0 medida que a classe se torna mais espec\u00edfica, possibilitando que seja criada uma abstra\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima do mundo real, facilitando a compreens\u00e3o do c\u00f3digo como um todo. No polimorfismo, a decis\u00e3o sobre qual m\u00e9todo deve ser selecionado \u00e9 tomada em tempo de concep\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":74566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:03:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2245146,"hashId":"313037b884886046de482aab8950ae8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na orienta\u00e7\u00e3o a objetos, o polimorfismo permite que os programadores definam comportamentos diferentes para um mesmo m\u00e9todo. Al\u00e9m disso, dados os tipos de polimorfismo, \u00e9 poss\u00edvel que, dentro de uma heran\u00e7a, um comportamento seja reescrito \u00e0 medida que a classe se torna mais espec\u00edfica, possibilitando que seja criada uma abstra\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima do mundo real, facilitando a compreens\u00e3o do c\u00f3digo como um todo. No polimorfismo, a decis\u00e3o sobre qual m\u00e9todo deve ser selecionado \u00e9 tomada em tempo de concep\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8834406,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8834405,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8834406,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos diversos pertinentes a objetos de avalia\u00e7\u00e3o associados \u00e0 an\u00e1lise de sistemas, julgue os itens que se seguem.","id":515132,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de aspectos diversos pertinentes a objetos de avalia\u00e7\u00e3o associados \u00e0 an\u00e1lise de sistemas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 57","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2245146","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um modelo definido pelo usu\u00e1rio que construa est\u00e1gios para uma aplica\u00e7\u00e3o ser entregue \u00e9 considerado um pipeline.","provas":[{"id":74566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:03:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2245191,"hashId":"5907b7c3f1ba9bf592f9adfbf66b1939","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um modelo definido pelo usu\u00e1rio que construa est\u00e1gios para uma aplica\u00e7\u00e3o ser entregue \u00e9 considerado um <em>pipeline<\/em>.<\/p>","resposta":8834588,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8834588,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8834589,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da ferramenta de automa\u00e7\u00e3o Jenkins, julgue os itens que se seguem.","id":515139,"enunciado":"<p>A respeito da ferramenta de automa\u00e7\u00e3o Jenkins, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2245191","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860,"slug":"tecnico-policial-de-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as frases abaixo foram realizados deslocamentos de termos e foram acrescentadas v\u00edrgulas nas frases modificadas; a \u00fanica frase em que a v\u00edrgula est\u00e1 correta \u00e9: ","provas":[{"id":72606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860,"slug":"tecnico-policial-de-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2022-fgv-tecnico-policial-de-necropsia-6","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - T\u00e9cnico Policial de Necropsia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":2211934,"hashId":"92e849442bfb1131a789f1972ea02c33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as frases abaixo foram realizados deslocamentos de termos e foram acrescentadas v\u00edrgulas nas frases modificadas; a \u00fanica frase em que a v\u00edrgula est\u00e1 correta \u00e9: <\/p>","resposta":8689631,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cr\u00edticos s\u00e3o gente que fracassou na literatura e na arte \/ Os cr\u00edticos s\u00e3o gente que fracassou na arte, e na literatura;","id":8689628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cr\u00edticos s\u00e3o gente que fracassou na literatura e na arte \/ Os cr\u00edticos s\u00e3o gente que fracassou na arte, e na literatura;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na arte n\u00e3o existe passado nem futuro \/ Na arte n\u00e3o existe futuro, nem passado;","id":8689629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na arte n\u00e3o existe passado nem futuro \/ Na arte n\u00e3o existe futuro, nem passado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A obra-prima \u00e9 uma variedade do milagre \/ Uma variedade do milagre, \u00e9 a obra-prima;","id":8689630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obra-prima \u00e9 uma variedade do milagre \/ Uma variedade do milagre, \u00e9 a obra-prima;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O futebol \u00e9 o mais popular dos esportes \/ Dos esportes, o futebol \u00e9 o mais popular;","id":8689631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O futebol \u00e9 o mais popular dos esportes \/ Dos esportes, o futebol \u00e9 o mais popular;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dois mais tr\u00eas s\u00e3o cinco \/ Tr\u00eas mais dois, s\u00e3o cinco.","id":8689632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois mais tr\u00eas s\u00e3o cinco \/ Tr\u00eas mais dois, s\u00e3o cinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2211934","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao elaborar uma pesquisa, a fase de indica\u00e7\u00e3o de vari\u00e1veis precede a de constru\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses.","provas":[{"id":73516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:  Pesquisa e An\u00e1lise de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:03:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2226086,"hashId":"ae8dc849495402f483972508338f4dc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao elaborar uma pesquisa, a fase de indica\u00e7\u00e3o de vari\u00e1veis precede a de constru\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses.<\/p>","resposta":8751913,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751912,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8751913,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de m\u00e9todos cient\u00edficos e suas etapas, julgue os itens a seguir.","id":513115,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de m\u00e9todos cient\u00edficos e suas etapas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 79 ","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Pesquisas","oab":false,"nome":"Planejamento de Pesquisas","pai":7124,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426550,"slug":"estatistica-planejamento-de-pesquisas"}],"slug":"estatistica\/2226086","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, delegado de pol\u00edcia, participou de uma investiga\u00e7\u00e3o em que foram presos v\u00e1rios indiv\u00edduos, entre eles, seu irm\u00e3o. Durante o inqu\u00e9rito, alguns desses indiv\u00edduos foram indiciados, mas n\u00e3o o irm\u00e3o do delegado de pol\u00edcia, Jo\u00e3o. Nesse caso,","provas":[{"id":76039,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 04:03:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297128,"hashId":"5cdc951481334d8d1f5334c86fd53f40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, delegado de pol\u00edcia, participou de uma investiga\u00e7\u00e3o em que foram presos v\u00e1rios indiv\u00edduos, entre eles, seu irm\u00e3o. Durante o inqu\u00e9rito, alguns desses indiv\u00edduos foram indiciados, mas n\u00e3o o irm\u00e3o do delegado de pol\u00edcia, Jo\u00e3o. Nesse caso,<\/p>","resposta":9055059,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a defesa pode opor exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o contra o delegado de pol\u00edcia, devendo a investiga\u00e7\u00e3o ser anulada.","id":9055056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defesa pode opor exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o contra o delegado de pol\u00edcia, devendo a investiga\u00e7\u00e3o ser anulada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a defesa pode opor exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o, que s\u00f3 deve ser provida caso haja preju\u00edzo na investiga\u00e7\u00e3o.","id":9055057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defesa pode opor exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o, que s\u00f3 deve ser provida caso haja preju\u00edzo na investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o cabe exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podendo haver qualquer interfer\u00eancia do andamento do feito.","id":9055058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o cabe exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podendo haver qualquer interfer\u00eancia do andamento do feito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o cabe exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o, mas pode o delegado de pol\u00edcia declarar-se suspeito, s\u00f3 se declarando eventual nulidade caso haja preju\u00edzo demonstrado pela eventual suspei\u00e7\u00e3o.","id":9055059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o cabe exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o, mas pode o delegado de pol\u00edcia declarar-se suspeito, s\u00f3 se declarando eventual nulidade caso haja preju\u00edzo demonstrado pela eventual suspei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o cabe exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o, mas pode o delegado de pol\u00edcia declarar-se suspeito, n\u00e3o havendo qualquer nulidade no inqu\u00e9rito policial.","id":9055060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o cabe exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o, mas pode o delegado de pol\u00edcia declarar-se suspeito, n\u00e3o havendo qualquer nulidade no inqu\u00e9rito policial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quest\u00f5es e processos incidentes","oab":true,"nome":"Quest\u00f5es e processos incidentes","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406635,"slug":"direito-processual-penal-questoes-e-processos-incidentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exce\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Exce\u00e7\u00f5es","pai":406635,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406638,"slug":"direito-processual-penal-excecoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o, de impedimento ou de incompatibilidade","oab":false,"nome":"Exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o, de impedimento ou de incompatibilidade","pai":406638,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414822,"slug":"direito-processual-penal-excecao-de-suspeicao-de-impedimento-ou-de-incompatibilidade"}],"slug":"direito-processual-penal\/2297128","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tO impetrante requereu desist\u00eancia do mandado de seguran\u00e7a, sem que tenha ficado demonstrado o intuito de recusar a observ\u00e2ncia da jurisprud\u00eancia pac\u00edfica do STF.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 atual posi\u00e7\u00e3o do STF acerca do tema.","provas":[{"id":76039,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 04:03:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297159,"hashId":"4b0ec630be243f5d34a2419504a7fbe1","enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO impetrante requereu desist\u00eancia do mandado de seguran\u00e7a, sem que tenha ficado demonstrado o intuito de recusar a observ\u00e2ncia da jurisprud\u00eancia pac\u00edfica do STF.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 atual posi\u00e7\u00e3o do STF acerca do tema.<\/p>","resposta":9055208,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O impetrante poder\u00e1 desistir da a\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a, independentemente do consentimento da autoridade apontada como coatora, mesmo que a desist\u00eancia se d\u00ea ap\u00f3s a concess\u00e3o da ordem.","id":9055208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O impetrante poder\u00e1 desistir da a\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a, independentemente do consentimento da autoridade apontada como coatora, mesmo que a desist\u00eancia se d\u00ea ap\u00f3s a concess\u00e3o da ordem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prestadas as informa\u00e7\u00f5es, o impetrante n\u00e3o poder\u00e1 desistir da a\u00e7\u00e3o sem o consentimento da autoridade apontada como coatora.","id":9055209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestadas as informa\u00e7\u00f5es, o impetrante n\u00e3o poder\u00e1 desistir da a\u00e7\u00e3o sem o consentimento da autoridade apontada como coatora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O impetrante n\u00e3o poder\u00e1, sem o consentimento da autoridade apontada como coatora, desistir do mandado de seguran\u00e7a quando a ordem tiver sido concedida.","id":9055210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O impetrante n\u00e3o poder\u00e1, sem o consentimento da autoridade apontada como coatora, desistir do mandado de seguran\u00e7a quando a ordem tiver sido concedida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O impetrante n\u00e3o poder\u00e1, sem o consentimento da autoridade apontada como coatora, desistir do mandado de seguran\u00e7a quando ordem tenha sido concedida ou denegada.","id":9055211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O impetrante n\u00e3o poder\u00e1, sem o consentimento da autoridade apontada como coatora, desistir do mandado de seguran\u00e7a quando ordem tenha sido concedida ou denegada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O impetrante poder\u00e1 desistir do mandado de seguran\u00e7a, independentemente do consentimento da autoridade apontada como coatora, desde que o fa\u00e7a antes do julgamento do m\u00e9rito.","id":9055212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O impetrante poder\u00e1 desistir do mandado de seguran\u00e7a, independentemente do consentimento da autoridade apontada como coatora, desde que o fa\u00e7a antes do julgamento do m\u00e9rito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/2297159","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir: \u201cO principal objetivo do movimento era o controle total da prov\u00edncia, uma vez que seus integrantes desejavam melhorias na regi\u00e3o e resolveram mudar a situa\u00e7\u00e3o por conta pr\u00f3pria, com apoio de alguns fazendeiros pertencentes \u00e0 elite da \u00e9poca, os quais estavam descontentes com a pol\u00edtica central imposta pelo Governo Imperial. A radicaliza\u00e7\u00e3o do movimento (luta para o fim da escravid\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o de terras aos lavradores, auxiliando na diminui\u00e7\u00e3o da pobreza) levou \u00e0 sa\u00edda da elite.\u201d O texto se refere a um movimento conhecido como","provas":[{"id":77662,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-investigador-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Investigador de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2335116,"hashId":"326766ca721073cf8ed631fef1cebe3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO principal objetivo do movimento era o controle total da prov\u00edncia, uma vez que seus integrantes desejavam melhorias na regi\u00e3o e resolveram mudar a situa\u00e7\u00e3o por conta pr\u00f3pria, com apoio de alguns fazendeiros pertencentes \u00e0 elite da \u00e9poca, os quais estavam descontentes com a pol\u00edtica central imposta pelo Governo Imperial. A radicaliza\u00e7\u00e3o do movimento (luta para o fim da escravid\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o de terras aos lavradores, auxiliando na diminui\u00e7\u00e3o da pobreza) levou \u00e0 sa\u00edda da elite.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto se refere a um movimento conhecido como<\/p>","resposta":9226981,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rebeli\u00e3o de 1924.","id":9226979,"corpo":"<p>Rebeli\u00e3o de 1924.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subleva\u00e7\u00e3o do Caet\u00e9 (1741). ","id":9226980,"corpo":"<p>Subleva\u00e7\u00e3o do Caet\u00e9 (1741). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guerra dos Cabanos (1835-40).","id":9226981,"corpo":"<p>Guerra dos Cabanos (1835-40).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Levante dos soldados do Rio Negro (1755-57).","id":9226982,"corpo":"<p> Levante dos soldados do Rio Negro (1755-57).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o autonomista (1821).","id":9226983,"corpo":"<p>Manifesta\u00e7\u00e3o autonomista (1821).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397369,"slug":"geografia-amazonas-am"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 convers\u00e3o dos resultados e da posi\u00e7\u00e3o financeira de entidade, cuja moeda funcional n\u00e3o \u00e9 moeda de economia hiperinflacion\u00e1ria, para moeda de apresenta\u00e7\u00e3o diferente, analise os seguintes procedimentos: I. Todas as varia\u00e7\u00f5es cambiais resultantes devem ser reconhecidas em outros resultados abrangentes. II. Ativos e passivos para cada balan\u00e7o patrimonial apresentado devem ser convertidos, utilizando-se as taxas de c\u00e2mbio vigentes nas datas de ocorr\u00eancia das transa\u00e7\u00f5es. III. As receitas e as despesas para cada demonstra\u00e7\u00e3o do resultado apresentada, incluindo as demonstra\u00e7\u00f5es comparativas, devem ser convertidas pela taxa de c\u00e2mbio de fechamento na data da respectiva demonstra\u00e7\u00e3o do resultado. Com base no CPC 02 (R2) \u2013 Efeitos das mudan\u00e7as nas taxas de c\u00e2mbio e convers\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":77662,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-investigador-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Investigador de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 04:03:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2335314,"hashId":"52cf1b283d20aa062634505b06ff7302","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 convers\u00e3o dos resultados e da posi\u00e7\u00e3o financeira de entidade, cuja moeda funcional n\u00e3o \u00e9 moeda de economia hiperinflacion\u00e1ria, para moeda de apresenta\u00e7\u00e3o diferente, analise os seguintes procedimentos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todas as varia\u00e7\u00f5es cambiais resultantes devem ser reconhecidas em outros resultados abrangentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ativos e passivos para cada balan\u00e7o patrimonial apresentado devem ser convertidos, utilizando-se as taxas de c\u00e2mbio vigentes nas datas de ocorr\u00eancia das transa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As receitas e as despesas para cada demonstra\u00e7\u00e3o do resultado apresentada, incluindo as demonstra\u00e7\u00f5es comparativas, devem ser convertidas pela taxa de c\u00e2mbio de fechamento na data da respectiva demonstra\u00e7\u00e3o do resultado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no CPC 02 (R2) \u2013 Efeitos das mudan\u00e7as nas taxas de c\u00e2mbio e convers\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9227735,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":9227735,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":9227736,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, somente. ","id":9227737,"corpo":"<p>III, somente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e II, somente.","id":9227738,"corpo":"<p> I e II, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":9227739,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeitos de Mudan\u00e7as\/Taxas de C\u00e2mbio\/Investimentos no exterior e Convers\u00e3o de Demonstra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Efeitos de Mudan\u00e7as\/Taxas de C\u00e2mbio\/Investimentos no exterior e Convers\u00e3o de Demonstra\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416868,"slug":"contabilidade-geral-efeitos-de-mudancas-taxas-de-cambio-investimentos-no-exterior-e-conversao-de-demonstracoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/2335314","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta. I. A s\u00famula vinculante n.\u00ba 56, ao afirmar que \u201ca falta de estabelecimento penal adequado n\u00e3o autoriza a manuten\u00e7\u00e3o do condenado em regime prisional mais gravoso, devendo-se observar, nessa hip\u00f3tese, os par\u00e2metros fixados no RE 641.320\/RS\u201d \u00e9 um reflexo, ainda que t\u00edmido, do princ\u00edpio do numerus clausus. II. O princ\u00edpio da humanidade das penas est\u00e1 consagrado nas Regras de Mandela. III. A proibi\u00e7\u00e3o de visita\u00e7\u00e3o como forma de san\u00e7\u00e3o disciplinar \u00e9 criticada pela doutrina especializada por violar o princ\u00edpio da intranscend\u00eancia da pena.IV. A Lei n.\u00b0 13.964\/2019, que alterou a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, aumentando o percentual de pena a ser cumprida para o fim de progress\u00e3o de regime, n\u00e3o se aplica a fatos anteriores \u00e0 sua vig\u00eancia. V. Por violar o princ\u00edpio da individualiza\u00e7\u00e3o da pena em concreto, o Juiz da Execu\u00e7\u00e3o Penal n\u00e3o pode condicionar a progress\u00e3o de regime \u00e0 repara\u00e7\u00e3o do dano, se n\u00e3o constar essa determina\u00e7\u00e3o na decis\u00e3o penal condenat\u00f3ria transitada em julgado.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297583,"hashId":"d39e8cf4c0e5f18d6f2b058ec4adf194","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A s\u00famula vinculante n.\u00ba 56, ao afirmar que \u201ca falta de estabelecimento penal adequado n\u00e3o autoriza a manuten\u00e7\u00e3o do condenado em regime prisional mais gravoso, devendo-se observar, nessa hip\u00f3tese, os par\u00e2metros fixados no RE 641.320\/RS\u201d \u00e9 um reflexo, ainda que t\u00edmido, do princ\u00edpio do <em>numerus clausus<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O princ\u00edpio da humanidade das penas est\u00e1 consagrado nas Regras de Mandela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A proibi\u00e7\u00e3o de visita\u00e7\u00e3o como forma de san\u00e7\u00e3o disciplinar \u00e9 criticada pela doutrina especializada por violar o princ\u00edpio da intranscend\u00eancia da pena.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A Lei n.\u00b0 13.964\/2019, que alterou a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, aumentando o percentual de pena a ser cumprida para o fim de progress\u00e3o de regime, n\u00e3o se aplica a fatos anteriores \u00e0 sua vig\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Por violar o princ\u00edpio da individualiza\u00e7\u00e3o da pena em concreto, o Juiz da Execu\u00e7\u00e3o Penal n\u00e3o pode condicionar a progress\u00e3o de regime \u00e0 repara\u00e7\u00e3o do dano, se n\u00e3o constar essa determina\u00e7\u00e3o na decis\u00e3o penal condenat\u00f3ria transitada em julgado.<\/p>","resposta":9057112,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9057108,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":9057109,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II, III e V est\u00e3o corretas.","id":9057110,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas as assertivas II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":9057111,"corpo":"<p> Apenas as assertivas II, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas. ","id":9057112,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 56","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Condenado e do Internado","oab":true,"nome":"Do Condenado e do Internado","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406464,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-condenado-e-do-internado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Estabelecimentos Penais","oab":true,"nome":"Dos Estabelecimentos Penais","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406466,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-estabelecimentos-penais"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep\/2297583","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca das regras de sucess\u00e3o leg\u00edtima no C\u00f3digo Civil. ","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297709,"hashId":"64c680660fc1fec03b955a9b3c7bd465","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta acerca das regras de sucess\u00e3o leg\u00edtima no C\u00f3digo Civil. <\/p>","resposta":9057681,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o herdeiros necess\u00e1rios o c\u00f4njuge, os descendentes, os ascendentes e os irm\u00e3os.","id":9057677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o herdeiros necess\u00e1rios o c\u00f4njuge, os descendentes, os ascendentes e os irm\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O direito de representa\u00e7\u00e3o d\u00e1-se na linha reta ascendente.","id":9057678,"corpo":"<p>O direito de representa\u00e7\u00e3o d\u00e1-se na linha reta ascendente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sucess\u00e3o leg\u00edtima defere-se aos descendentes, em concorr\u00eancia com o c\u00f4njuge sobrevivente, salvo se casado este com o falecido no regime da separa\u00e7\u00e3o convencional de bens. ","id":9057679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sucess\u00e3o leg\u00edtima defere-se aos descendentes, em concorr\u00eancia com o c\u00f4njuge sobrevivente, salvo se casado este com o falecido no regime da separa\u00e7\u00e3o convencional de bens. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concorrendo com ascendente em primeiro grau, ao c\u00f4njuge tocar\u00e1 um a quarta parte da heran\u00e7a.","id":9057680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concorrendo com ascendente em primeiro grau, ao c\u00f4njuge tocar\u00e1 um a quarta parte da heran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em concorr\u00eancia com os descendentes, caber\u00e1 ao c\u00f4njuge quinh\u00e3o igual ao dos que sucederem por cabe\u00e7a, n\u00e3o podendo a sua quota ser inferior \u00e0 quarta parte da heran\u00e7a, se for ascendente dos herdeiros com que concorrer.","id":9057681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em concorr\u00eancia com os descendentes, caber\u00e1 ao c\u00f4njuge quinh\u00e3o igual ao dos que sucederem por cabe\u00e7a, n\u00e3o podendo a sua quota ser inferior \u00e0 quarta parte da heran\u00e7a, se for ascendente dos herdeiros com que concorrer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 66","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucess\u00e3o Leg\u00edtima (Art. 1.829 ao 1.856)","oab":true,"nome":"Sucess\u00e3o Leg\u00edtima (Art. 1.829 ao 1.856)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406176,"slug":"direito-civil-sucessao-legitima-art-1-829-ao-1-856"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucess\u00e3o do Companheiro e do C\u00f4njuge","oab":false,"nome":"Sucess\u00e3o do Companheiro e do C\u00f4njuge","pai":406176,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416321,"slug":"direito-civil-sucessao-do-companheiro-e-do-conjuge"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Em Concorr\u00eancia com os Descendentes","oab":false,"nome":"Em Concorr\u00eancia com os Descendentes","pai":416321,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416322,"slug":"direito-civil-em-concorrencia-com-os-descendentes"}],"slug":"direito-civil\/2297709","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente a planos de sa\u00fade e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do consumidor na jurisprud\u00eancia do STJ, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297868,"hashId":"5acb4e62c44319b26629d52786546699","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente a planos de sa\u00fade e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do consumidor na jurisprud\u00eancia do STJ, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9058398,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 abusiva a cl\u00e1usula que autoriza o reajuste de plano de sa\u00fade com base no aumento da sinistralidade.","id":9058394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 abusiva a cl\u00e1usula que autoriza o reajuste de plano de sa\u00fade com base no aumento da sinistralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o contratual expressa, os planos de sa\u00fade s\u00e3o obrigados a custear o tratamento m\u00e9dico de fertiliza\u00e7\u00e3o in vitro.","id":9058395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo disposi\u00e7\u00e3o contratual expressa, os planos de sa\u00fade s\u00e3o obrigados a custear o tratamento m\u00e9dico de fertiliza\u00e7\u00e3o in vitro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Havendo a migra\u00e7\u00e3o de benefici\u00e1rios do plano coletivo empresarial para o plano individual, em caso de aposentadoria de empregado, \u00e9 abusiva a cl\u00e1usula que permite a majora\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o.","id":9058396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo a migra\u00e7\u00e3o de benefici\u00e1rios do plano coletivo empresarial para o plano individual, em caso de aposentadoria de empregado, \u00e9 abusiva a cl\u00e1usula que permite a majora\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 v\u00e1lida a cl\u00e1usula contratual de plano de sa\u00fade que limita no tempo a interna\u00e7\u00e3o hospitalar do segurado.","id":9058397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 v\u00e1lida a cl\u00e1usula contratual de plano de sa\u00fade que limita no tempo a interna\u00e7\u00e3o hospitalar do segurado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 ileg\u00edtima a recusa de cobertura pelo plano de sa\u00fade de cirurgias complementares de car\u00e1ter reparador ou funcional em paciente p\u00f3s-cirurgia bari\u00e1trica, quando se revelarem necess\u00e1rias ao pleno restabelecimento do segurado acometido de obesidade m\u00f3rbida. ","id":9058398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 ileg\u00edtima a recusa de cobertura pelo plano de sa\u00fade de cirurgias complementares de car\u00e1ter reparador ou funcional em paciente p\u00f3s-cirurgia bari\u00e1trica, quando se revelarem necess\u00e1rias ao pleno restabelecimento do segurado acometido de obesidade m\u00f3rbida. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos de Planos de Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Contratos de Planos de Sa\u00fade","pai":406914,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406921,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-contratos-de-planos-de-saude"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/2297868","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das garantias e prerrogativas dos membros da Defensoria P\u00fablica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297950,"hashId":"90304df96e416ab52fa068dacf6e22a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das garantias e prerrogativas dos membros da Defensoria P\u00fablica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9058775,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 prerrogativa dos membros da Defensoria P\u00fablica representar a parte, em feito administrativo ou judicial, independentemente de mandato, mesmo nos casos em que a lei exija poderes especiais.","id":9058773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 prerrogativa dos membros da Defensoria P\u00fablica representar a parte, em feito administrativo ou judicial, independentemente de mandato, mesmo nos casos em que a lei exija poderes especiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos membros da Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1 \u00e9 garantido sentar-se no mesmo plano do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Paran\u00e1, nas a\u00e7\u00f5es em que o Promotor de Justi\u00e7a figure como postulante.","id":9058775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos membros da Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1 \u00e9 garantido sentar-se no mesmo plano do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Paran\u00e1, nas a\u00e7\u00f5es em que o Promotor de Justi\u00e7a figure como postulante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aos membros da Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1 \u00e9 permitido deixar de patrocinar a\u00e7\u00e3o se entender inexistir hip\u00f3tese de atua\u00e7\u00e3o institucional, dando ci\u00eancia ao Corregedor-Geral do Estado.","id":9058777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos membros da Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1 \u00e9 permitido deixar de patrocinar a\u00e7\u00e3o se entender inexistir hip\u00f3tese de atua\u00e7\u00e3o institucional, dando ci\u00eancia ao Corregedor-Geral do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 prerrogativa dos membros da Defensoria P\u00fablica requisitar, de qualquer autoridade p\u00fablica ou privada, certid\u00f5es, exames, per\u00edcias, vistorias, dilig\u00eancias, processos, documentos, informa\u00e7\u00f5es, esclarecimentos e demais provid\u00eancias necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":9058779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 prerrogativa dos membros da Defensoria P\u00fablica requisitar, de qualquer autoridade p\u00fablica ou privada, certid\u00f5es, exames, per\u00edcias, vistorias, dilig\u00eancias, processos, documentos, informa\u00e7\u00f5es, esclarecimentos e demais provid\u00eancias necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o garantias dos membros da Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1: a independ\u00eancia funcional, a irredutibilidade de vencimentos, a estabilidade e a inamovibilidade, sendo esta \u00faltima inaplic\u00e1vel aos membros da categoria de Defensor Substituto.","id":9058781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o garantias dos membros da Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1: a independ\u00eancia funcional, a irredutibilidade de vencimentos, a estabilidade e a inamovibilidade, sendo esta \u00faltima inaplic\u00e1vel aos membros da categoria de Defensor Substituto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 96","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica Estadual - DP's","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica Estadual - DP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396326,"slug":"legislacao-dos-orgaos-defensoria-publica-estadual-dp-s"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1 - DPE PR","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1 - DPE PR","pai":396326,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401005,"slug":"legislacao-dos-orgaos-defensoria-publica-do-estado-do-parana-dpe-pr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE PR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE PR","pai":401005,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401006,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpe-pr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2297950","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 12\/11\/2021, a 1\u00aa Subdefensora P\u00fablica-Geral da Defensoria P\u00fablica do Paran\u00e1, mulher negra, lan\u00e7ou o programa \"Letrando em Pretogu\u00eas - Programa Permanente de Educa\u00e7\u00e3o Antirracista\", cuja frentes de atua\u00e7\u00e3o ser\u00e3o m\u00faltiplas, com: oferta de cursos de capacita\u00e7\u00e3o continuada e palestras sobre racismo e como aprimorar o atendimento da DPE-PR \u00e0 popula\u00e7\u00e3o negra; implementa\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas afirmativas internas; cria\u00e7\u00e3o de comiss\u00f5es voltadas \u00e0 discuss\u00e3o das quest\u00f5es \u00e9tnico-raciais; incentivo e destaque ao protagonismo negro dentro da institui\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o de censos \u00e9tnicos para subsidiar as a\u00e7\u00f5es a serem implementadas, entre outras iniciativas.Considerando esse fato a partir da leitura da obra Racismo Estrutural, de Silvio de Almeida, analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta.I. O programa seria desnecess\u00e1rio caso a mulher negra ocupasse o cargo de Defensora P\u00fablica-Geral, j\u00e1 que a representatividade negra no cargo m\u00e1ximo da institui\u00e7\u00e3o representaria que a Defensoria do Paran\u00e1 n\u00e3o agiria de forma racista, ao menos durante a sua gest\u00e3o.II. O programa demonstra uma frente de pr\u00e1ticas antirracistas pela institui\u00e7\u00e3o, etapa crucial para o combate ao racismo estrutural.III. Na perspectiva do racismo como processo pol\u00edtico, pode-se afirmar que o programa enfrenta a dimens\u00e3o institucional da politicidade do racismo, sem que isso reduza o racismo a uma concep\u00e7\u00e3o meramente institucional.IV. Para que o programa seja efetivo na busca por uma institui\u00e7\u00e3o justa e igualit\u00e1ria, ser\u00e1 necess\u00e1ria a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas em prol da preserva\u00e7\u00e3o de direitos das pessoas brancas, j\u00e1 que o empoderamento dos negros pode levar \u00e0 pr\u00e1tica do chamado racismo reverso.","provas":[{"id":76041,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2022-instituto-aocp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - DPE PR - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297960,"hashId":"8939ea547c6db5300696e6ef777ca0ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 12\/11\/2021, a 1\u00aa Subdefensora P\u00fablica-Geral da Defensoria P\u00fablica do Paran\u00e1, mulher negra, lan\u00e7ou o programa \"Letrando em Pretogu\u00eas - Programa Permanente de Educa\u00e7\u00e3o Antirracista\", cuja frentes de atua\u00e7\u00e3o ser\u00e3o m\u00faltiplas, com: oferta de cursos de capacita\u00e7\u00e3o continuada e palestras sobre racismo e como aprimorar o atendimento da DPE-PR \u00e0 popula\u00e7\u00e3o negra; implementa\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas afirmativas internas; cria\u00e7\u00e3o de comiss\u00f5es voltadas \u00e0 discuss\u00e3o das quest\u00f5es \u00e9tnico-raciais; incentivo e destaque ao protagonismo negro dentro da institui\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o de censos \u00e9tnicos para subsidiar as a\u00e7\u00f5es a serem implementadas, entre outras iniciativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse fato a partir da leitura da obra <em>Racismo Estrutural<\/em>, de Silvio de Almeida, analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O programa seria desnecess\u00e1rio caso a mulher negra ocupasse o cargo de Defensora P\u00fablica-Geral, j\u00e1 que a representatividade negra no cargo m\u00e1ximo da institui\u00e7\u00e3o representaria que a Defensoria do Paran\u00e1 n\u00e3o agiria de forma racista, ao menos durante a sua gest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O programa demonstra uma frente de pr\u00e1ticas antirracistas pela institui\u00e7\u00e3o, etapa crucial para o combate ao racismo estrutural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na perspectiva do racismo como processo pol\u00edtico, pode-se afirmar que o programa enfrenta a dimens\u00e3o institucional da politicidade do racismo, sem que isso reduza o racismo a uma concep\u00e7\u00e3o meramente institucional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Para que o programa seja efetivo na busca por uma institui\u00e7\u00e3o justa e igualit\u00e1ria, ser\u00e1 necess\u00e1ria a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas em prol da preserva\u00e7\u00e3o de direitos das pessoas brancas, j\u00e1 que o empoderamento dos negros pode levar \u00e0 pr\u00e1tica do chamado racismo reverso.<\/p>","resposta":9058825,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9058822,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":9058823,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":9058824,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":9058825,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":9058826,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quest\u00e3o racial no Brasil","oab":false,"nome":"Quest\u00e3o racial no Brasil","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413417,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-questao-racial-no-brasil"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/2297960","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, s\u00e3o deveres fundamentais do servidor p\u00fablico, EXCETO:","provas":[{"id":76871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2022-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2317662,"hashId":"573ff28df26896f11446a23d62096541","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, s\u00e3o deveres fundamentais do servidor p\u00fablico, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9150279,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prestar aten\u00e7\u00e3o a todas as ordens de seus superiores, podendo retardar a presta\u00e7\u00e3o de contas que n\u00e3o sejam do interesse de sua chefia imediata.","id":9150279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prestar aten\u00e7\u00e3o a todas as ordens de seus superiores, podendo retardar a presta\u00e7\u00e3o de contas que n\u00e3o sejam do interesse de sua chefia imediata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desempenhar, a tempo, as atribui\u00e7\u00f5es do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego p\u00fablico de que seja titular.","id":9150280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desempenhar, a tempo, as atribui\u00e7\u00f5es do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego p\u00fablico de que seja titular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zelar, no exerc\u00edcio do direito de greve, pelas exig\u00eancias espec\u00edficas da defesa da vida e da seguran\u00e7a coletiva.","id":9150281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zelar, no exerc\u00edcio do direito de greve, pelas exig\u00eancias espec\u00edficas da defesa da vida e da seguran\u00e7a coletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participar dos movimentos e estudos que se relacionem com a melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, tendo por escopo a realiza\u00e7\u00e3o do bem comum.","id":9150282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar dos movimentos e estudos que se relacionem com a melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, tendo por escopo a realiza\u00e7\u00e3o do bem comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"facilitar a fiscaliza\u00e7\u00e3o de todos os atos ou servi\u00e7os por quem de direito.","id":9150283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facilitar a fiscaliza\u00e7\u00e3o de todos os atos ou servi\u00e7os por quem de direito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":"etica\/2317662","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O psicodiagn\u00f3stico caracteriza-se por ser um tipo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica. Em rela\u00e7\u00e3o a esta avalia\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":77399,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-psicologo-area-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2332066,"hashId":"07cd420124b6497efabe03fadf1e2f76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O psicodiagn\u00f3stico caracteriza-se por ser um tipo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica. Em rela\u00e7\u00e3o a esta avalia\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9213643,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera que nenhum teste, isoladamente, pode proporcionar uma avalia\u00e7\u00e3o abrangente da pessoa como um todo","id":9213639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera que nenhum teste, isoladamente, pode proporcionar uma avalia\u00e7\u00e3o abrangente da pessoa como um todo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo s\u00f3 deve utilizar instrumentos que esteja suficientemente familiarizado e treinado o suficiente para estar seguro no seu manejo","id":9213640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo s\u00f3 deve utilizar instrumentos que esteja suficientemente familiarizado e treinado o suficiente para estar seguro no seu manejo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na operacionaliza\u00e7\u00e3o do processo, a comunica\u00e7\u00e3o dos resultados deve ser realizada como \u00faltimo passo, seguida apenas pelas recomenda\u00e7\u00f5es pertinentes e pelo encerramento","id":9213641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na operacionaliza\u00e7\u00e3o do processo, a comunica\u00e7\u00e3o dos resultados deve ser realizada como \u00faltimo passo, seguida apenas pelas recomenda\u00e7\u00f5es pertinentes e pelo encerramento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um processo limitado no tempo, com dura\u00e7\u00e3o estimada previamente","id":9213642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um processo limitado no tempo, com dura\u00e7\u00e3o estimada previamente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As baterias de testes devem ser compostas estritamente por testes psicom\u00e9tricos","id":9213643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As baterias de testes devem ser compostas estritamente por testes psicom\u00e9tricos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398607,"slug":"psicologia-psicodiagnostico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/2332066","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Estadual n\u00ba 17.928\/2012, que disp\u00f5e sobre normas suplementares de licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito do Estado de Goi\u00e1s, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. O uso de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis estaduais poder\u00e1 ser outorgado mediante concess\u00e3o, cess\u00e3o, permiss\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o, conforme o caso, atendido o interesse p\u00fablico. II. A autoriza\u00e7\u00e3o de uso de bens p\u00fablicos estaduais ser\u00e1 feita, mediante remunera\u00e7\u00e3o ou com imposi\u00e7\u00e3o de encargos, por ato administrativo e para atividades ou usos espec\u00edficos e transit\u00f3rios, a t\u00edtulo prec\u00e1rio, preservado o interesse p\u00fablico. III. No procedimento de aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis p\u00fablicos, o pre\u00e7o m\u00ednimo de venda ser\u00e1 fixado com base no valor de mercado do im\u00f3vel, estabelecido em avalia\u00e7\u00e3o feita pela Administra\u00e7\u00e3o, cuja validade ser\u00e1 de no m\u00e1ximo um ano. IV. No caso de conv\u00eanios celebrados com munic\u00edpios, a Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 exigir contrapartida financeira m\u00ednima.","provas":[{"id":79055,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2364337,"hashId":"bf62f8b122212b6c34a3ac85287494a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Estadual n\u00ba 17.928\/2012, que disp\u00f5e sobre normas suplementares de licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito do Estado de Goi\u00e1s, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O uso de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis estaduais poder\u00e1 ser outorgado mediante concess\u00e3o, cess\u00e3o, permiss\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o, conforme o caso, atendido o interesse p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A autoriza\u00e7\u00e3o de uso de bens p\u00fablicos estaduais ser\u00e1 feita, mediante remunera\u00e7\u00e3o ou com imposi\u00e7\u00e3o de encargos, por ato administrativo e para atividades ou usos espec\u00edficos e transit\u00f3rios, a t\u00edtulo prec\u00e1rio, preservado o interesse p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No procedimento de aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis p\u00fablicos, o pre\u00e7o m\u00ednimo de venda ser\u00e1 fixado com base no valor de mercado do im\u00f3vel, estabelecido em avalia\u00e7\u00e3o feita pela Administra\u00e7\u00e3o, cuja validade ser\u00e1 de no m\u00e1ximo um ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No caso de conv\u00eanios celebrados com munic\u00edpios, a Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 exigir contrapartida financeira m\u00ednima.<\/p>","resposta":9352906,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9352905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9352906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9352907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV. ","id":9352908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV. ","id":9352909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395519,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Estadual n\u00ba 17.928\/2012 - Disp\u00f5e sobre normas suplementares de licita\u00e7\u00f5es e contratos pertinentes a obras, compras e servi\u00e7os, bem como conv\u00eanios, outros ajustes e demais atos administrativos negociais no \u00e2mbito do Estado de Goi\u00e1s.","oab":false,"nome":"Lei Estadual n\u00ba 17.928\/2012 - Disp\u00f5e sobre normas suplementares de licita\u00e7\u00f5es e contratos pertinentes a obras, compras e servi\u00e7os, bem como conv\u00eanios, outros ajustes e demais atos administrativos negociais no \u00e2mbito do Estado de Goi\u00e1s.","pai":395519,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":428064,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-estadual-no-17-928-2012-dispoe-sobre-normas-suplementares-de-licitacoes-e-contratos-pertinentes-a-obras-compras-e-servicos-bem-como-convenios-outros-ajustes-e-demais-atos-administrativos-negociais-no-ambito-do-estado-de-goias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Estadual n\u00ba 17.928\/2012, que disp\u00f5e sobre normas suplementares de licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito do Estado de Goi\u00e1s, quando a natureza do servi\u00e7o a ser prestado exigir e uma vez comprovada a impossibilidade pr\u00e1tica de se estabelecer o confronto entre os interessados, no mesmo n\u00edvel de igualdade, indicando que determinada necessidade da Administra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 melhor atendida mediante a contrata\u00e7\u00e3o do maior n\u00famero poss\u00edvel de prestadores de servi\u00e7o, dever\u00e1 ser utilizado o ","provas":[{"id":79055,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2364340,"hashId":"2abccf135fcd4ee62f058215b7e46c3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Estadual n\u00ba 17.928\/2012, que disp\u00f5e sobre normas suplementares de licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito do Estado de Goi\u00e1s, quando a natureza do servi\u00e7o a ser prestado exigir e uma vez comprovada a impossibilidade pr\u00e1tica de se estabelecer o confronto entre os interessados, no mesmo n\u00edvel de igualdade, indicando que determinada necessidade da Administra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 melhor atendida mediante a contrata\u00e7\u00e3o do maior n\u00famero poss\u00edvel de prestadores de servi\u00e7o, dever\u00e1 ser utilizado o <\/p>","resposta":9352920,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"credenciamento. ","id":9352920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">credenciamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preg\u00e3o.","id":9352921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sistema de registro de pre\u00e7os.","id":9352922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistema de registro de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regime diferenciado de contrata\u00e7\u00e3o. ","id":9352923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regime diferenciado de contrata\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concurso.","id":9352924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concurso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395519,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Estadual n\u00ba 17.928\/2012 - Disp\u00f5e sobre normas suplementares de licita\u00e7\u00f5es e contratos pertinentes a obras, compras e servi\u00e7os, bem como conv\u00eanios, outros ajustes e demais atos administrativos negociais no \u00e2mbito do Estado de Goi\u00e1s.","oab":false,"nome":"Lei Estadual n\u00ba 17.928\/2012 - Disp\u00f5e sobre normas suplementares de licita\u00e7\u00f5es e contratos pertinentes a obras, compras e servi\u00e7os, bem como conv\u00eanios, outros ajustes e demais atos administrativos negociais no \u00e2mbito do Estado de Goi\u00e1s.","pai":395519,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":428064,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-estadual-no-17-928-2012-dispoe-sobre-normas-suplementares-de-licitacoes-e-contratos-pertinentes-a-obras-compras-e-servicos-bem-como-convenios-outros-ajustes-e-demais-atos-administrativos-negociais-no-ambito-do-estado-de-goias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os contatos interoclusais promovem uma complexa engrenagem entre os arcos dentais. As c\u00faspides respons\u00e1veis pela estabiliza\u00e7\u00e3o mandibular em posi\u00e7\u00e3o de m\u00e1xima intercuspida\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o das for\u00e7as mastigat\u00f3rias para os elementos de suporte e tritura\u00e7\u00e3o dos alimentos s\u00e3o chamadas de:","provas":[{"id":81092,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 10:02:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2396208,"hashId":"cc717c2517da8cef912f96eff4f77003","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contatos interoclusais promovem uma complexa engrenagem entre os arcos dentais. As c\u00faspides respons\u00e1veis pela estabiliza\u00e7\u00e3o mandibular em posi\u00e7\u00e3o de m\u00e1xima intercuspida\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o das for\u00e7as mastigat\u00f3rias para os elementos de suporte e tritura\u00e7\u00e3o dos alimentos s\u00e3o chamadas de:<\/p>","resposta":9487993,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as classes \"User\" e \"Animal\" classes especializadas, e a classe de armazenamento de base \"Store\", uma classe padr\u00e3o.","id":9487989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as classes \"User\" e \"Animal\" classes especializadas, e a classe de armazenamento de base \"Store\", uma classe padr\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a classe \"Store\" uma classe especializada, e a classe de armazenamento de base \"Animal\" e \"User\", classes padr\u00e3o.","id":9487990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a classe \"Store\" uma classe especializada, e a classe de armazenamento de base \"Animal\" e \"User\", classes padr\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todas as classes especializadas.","id":9487991,"corpo":"<p>todas as classes especializadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as classes de armazenamento padr\u00e3o.","id":9487992,"corpo":"<p>todas as classes de armazenamento padr\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas a classe \"Animal\" \u00e9 uma classe especializada.","id":9487993,"corpo":"<p>apenas a classe \"Animal\" \u00e9 uma classe especializada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Geologia","id":2748,"slug":"analista-ambiental-area-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique as assertivas corretas com rela\u00e7\u00e3o aos solos: I. O horizonte C \u00e9 o horizonte de acumula\u00e7\u00e3o de argila, mat\u00e9ria org\u00e2nica e oxi-hidr\u00f3xidos de ferro e alum\u00ednio. II. Um latossolo \u00e9 um solo pouco evolu\u00eddo, com horizonte B incipiente. III. Plintossolos s\u00e3o solos pouco evolu\u00eddos, que apresentam expans\u00e3o e contra\u00e7\u00e3o pela presen\u00e7a de argilas 2:1 expansivas. IV. Gleissolos s\u00e3o solos hidrom\u00f3rficos, ricos em mat\u00e9ria org\u00e2nica, que apresentam intensa redu\u00e7\u00e3o dos compostos de ferro. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":83171,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Geologia","id":2748,"slug":"analista-ambiental-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2022-ieses-analista-ambiental-area-geologia","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Analista Ambiental - \u00c1rea Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2458718,"hashId":"273d1cc3c74b1470c0c7ae4857d16176","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique as assertivas corretas com rela\u00e7\u00e3o aos solos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O horizonte C \u00e9 o horizonte de acumula\u00e7\u00e3o de argila, mat\u00e9ria org\u00e2nica e oxi-hidr\u00f3xidos de ferro e alum\u00ednio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um latossolo \u00e9 um solo pouco evolu\u00eddo, com horizonte B incipiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Plintossolos s\u00e3o solos pouco evolu\u00eddos, que apresentam expans\u00e3o e contra\u00e7\u00e3o pela presen\u00e7a de argilas 2:1 expansivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Gleissolos s\u00e3o solos hidrom\u00f3rficos, ricos em mat\u00e9ria org\u00e2nica, que apresentam intensa redu\u00e7\u00e3o dos compostos de ferro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":9756819,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","id":9756818,"corpo":"<p>Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a IV est\u00e1 correta.","id":9756819,"corpo":"<p>Apenas a IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":9756820,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9756821,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738,"slug":"analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As interfaces dos equipamentos de uma rede local podem atuar com diferentes velocidades de transmiss\u00e3o. Contudo, se o emissor transmitir em velocidade muito superior \u00e0 do receptor poder\u00e1 sobrecarregar o buffer do receptor. Para controle de fluxo, no padr\u00e3o Ethernet \u00e9 implementado o mecanismo de quadros:","provas":[{"id":82229,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738,"slug":"analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2414311,"hashId":"a2a348f7577e454e8c3be08241f4ad7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As interfaces dos equipamentos de uma rede local podem atuar com diferentes velocidades de transmiss\u00e3o. Contudo, se o emissor transmitir em velocidade muito superior \u00e0 do receptor poder\u00e1 sobrecarregar o buffer do receptor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para controle de fluxo, no padr\u00e3o Ethernet \u00e9 implementado o mecanismo de quadros:<\/p>","resposta":9565346,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"STOP;","id":9565344,"corpo":"<p>STOP;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"REDUCING;","id":9565345,"corpo":"<p>REDUCING;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PAUSE;","id":9565346,"corpo":"<p>PAUSE;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"JUMBO;","id":9565347,"corpo":"<p>JUMBO;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RUNT.","id":9565348,"corpo":"<p>RUNT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2414311","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um Assistente Social elabora um documento no qual constam o registro do objeto de estudo, a identifica\u00e7\u00e3o dos sujeitos envolvidos e um breve hist\u00f3rico da situa\u00e7\u00e3o, a finalidade \u00e0 qual se destina, os procedimentos utilizados, os aspectos significativos levantados na entrevista e a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o ele desenvolveu.","provas":[{"id":70742,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2157942,"hashId":"e9cf1832c598fb3ea030fc397f4f766c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um Assistente Social elabora um documento no qual constam o registro do objeto de estudo, a identifica\u00e7\u00e3o dos sujeitos envolvidos e um breve hist\u00f3rico da situa\u00e7\u00e3o, a finalidade \u00e0 qual se destina, os procedimentos utilizados, os aspectos significativos levantados na entrevista e a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o ele desenvolveu.<\/p>","resposta":8453979,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um laudo social.","id":8453978,"corpo":"<p>Um laudo social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um relat\u00f3rio social.","id":8453979,"corpo":"<p>Um relat\u00f3rio social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma per\u00edcia social.","id":8453980,"corpo":"<p>Uma per\u00edcia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um informe social.","id":8453981,"corpo":"<p>Um informe social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um estudo s\u00f3cioecon\u00f4mico.","id":8453982,"corpo":"<p>Um estudo s\u00f3cioecon\u00f4mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/2157942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Lei que tem como objetivo garantir mais seguran\u00e7a e transpar\u00eancia \u00e0s informa\u00e7\u00f5es pessoais coletadas por empresas p\u00fablicas e privadas, foi sancionada pelo governo federal e j\u00e1 est\u00e1 em vigor.\" Acesso em: https:\/\/g1.globo.com\/economia\/tecnologia\/noticia (Adaptado) O trecho acima trata de marco importante na prote\u00e7\u00e3o dos dados pessoais que s\u00e3o fornecidos a terceiros, essa Lei ficou conhecida como: ","provas":[{"id":78934,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2362413,"hashId":"d808c81ff7b1fa7a4eb19e30e2d3f2c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Lei que tem como objetivo garantir mais seguran\u00e7a e transpar\u00eancia \u00e0s informa\u00e7\u00f5es pessoais coletadas por empresas p\u00fablicas e privadas, foi sancionada pelo governo federal e j\u00e1 est\u00e1 em vigor.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Acesso em: https:\/\/g1.globo.com\/economia\/tecnologia\/noticia (Adaptado) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima trata de marco importante na prote\u00e7\u00e3o dos dados pessoais que s\u00e3o fornecidos a terceiros, essa Lei ficou conhecida como: <\/p>","resposta":9344671,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (LGPD).","id":9344671,"corpo":"<p>Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (LGPD).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei Org\u00e2nica dos Dados (LOD).","id":9344672,"corpo":"<p>Lei Org\u00e2nica dos Dados (LOD).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estatuto de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (EPD).","id":9344673,"corpo":"<p>Estatuto de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (EPD).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Norma Brasileira de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (NBPD).","id":9344674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norma Brasileira de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (NBPD).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"}],"slug":"legislacao-federal\/2362413","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21737,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as grandes navega\u00e7\u00f5es no s\u00e9culo XV e a economia mercantil \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":79629,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21737,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia-3","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-09 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2378929,"hashId":"e80c283ac84f0f557c6e81bffdc7fdf0","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79629\/questao\/2378929-20220506153526000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"310\" align=\"middle\"><\/p><p><br><\/p><p>Sobre as grandes navega\u00e7\u00f5es no s\u00e9culo XV e a economia mercantil \u00e9 <strong>incorreto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":9414604,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica foi um dos fatores do pionerismo ib\u00e9rico na expans\u00e3o mar\u00edtima.","id":9414604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica foi um dos fatores do pionerismo ib\u00e9rico na expans\u00e3o mar\u00edtima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Sistema colonial est\u00e1 ligado ao mercantilismo.","id":9414605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema colonial est\u00e1 ligado ao mercantilismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o colonial era concentrada em produtos tropicais que encontravam uma grande procura na Europa.","id":9414606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o colonial era concentrada em produtos tropicais que encontravam uma grande procura na Europa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sistema colonial significava uma sujei\u00e7\u00e3o da col\u00f4nia aos interesses comerciais da metr\u00f3pole o que foi chamado de exclusivo metropolitano.","id":9414607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema colonial significava uma sujei\u00e7\u00e3o da col\u00f4nia aos interesses comerciais da metr\u00f3pole o que foi chamado de exclusivo metropolitano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A procura do mercantilismo por garantir uma balan\u00e7a comercial a todo custo acabou gerando a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas protecionistas pelos Estados europeus.","id":9414608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A procura do mercantilismo por garantir uma balan\u00e7a comercial a todo custo acabou gerando a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas protecionistas pelos Estados europeus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397254,"slug":"historia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","oab":false,"nome":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416810,"slug":"historia-mercantilismo-colonialismo-e-a-ocupacao-portuguesa-no-brasil"}],"slug":"historia\/2378929","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento estrat\u00e9gico de pessoas envolve a antecipa\u00e7\u00e3o das demandas ambientais e o seu direcionamento \u00e0s dimens\u00f5es de gest\u00e3o de pessoas. ","provas":[{"id":75180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-09 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2270371,"hashId":"787610f6ff617791cd542f13a9927b84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento estrat\u00e9gico de pessoas envolve a antecipa\u00e7\u00e3o das demandas ambientais e o seu direcionamento \u00e0s dimens\u00f5es de gest\u00e3o de pessoas. <\/p>","resposta":8937890,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8937890,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8937891,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a forma\u00e7\u00e3o de profissionais com m\u00faltiplas habilidades, h\u00e1 a necessidade de uma pol\u00edtica de desenvolvimento organizacional e um novo conceito de treinamento e desenvolvimento. Em face dessa afirmativa, julgue os itens subsequentes.","id":518131,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a forma\u00e7\u00e3o de profissionais com m\u00faltiplas habilidades, h\u00e1 a necessidade de uma pol\u00edtica de desenvolvimento organizacional e um novo conceito de treinamento e desenvolvimento. Em face dessa afirmativa, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"psicologia\/2270371","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os surtos de gripe causados pelo v\u00edrus influenza A H3N2 se espalham pelo Brasil e j\u00e1 atingem ao menos dez estados. Em cinco \u2013 Rio de Janeiro, Esp\u00edrito Santo, Bahia, Pernambuco e Paran\u00e1 \u2013 foram registradas mortes pela doen\u00e7a.Houve \u00f3bitos pelo influenza tamb\u00e9m em Alagoas, mas ainda n\u00e3o se sabe o subtipo do v\u00edrus. Especialistas relacionam a alta de casos \u00e0 baixa cobertura da vacina contra a gripe este ano, por causa da pandemia de covid. A alta da doen\u00e7a tamb\u00e9m foi registrada em S\u00e3o Paulo, Par\u00e1, Amazonas e Rond\u00f4nia.Ao menos 74 pessoas ficaram doentes e duas morreram ap\u00f3s serem infectadas pelo v\u00edrus da influenza A H3N2 no Esp\u00edrito Santo, segundo a Secretaria Estadual da Sa\u00fade (Sesa). A pasta diz que ainda n\u00e3o h\u00e1 confirma\u00e7\u00e3o de que se trata da nova cepa Darwin que j\u00e1 circula em outros Estados. \u00c9 esperado o resultado do sequenciamento gen\u00e9tico das amostras enviadas \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz (Fiocruz).O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade determinou a implanta\u00e7\u00e3o de um sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica da influenza em todo o territ\u00f3rio nacional, incluindo a Vigil\u00e2ncia de S\u00edndrome Gripal (SG) em unidades sentinelas.Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/brasil\/gripe-do-virus-influenza-avanca-no-brasil-e-ja-atinge-dez-estados\/.Acesso em: 23 dez. 2021.Considerando o g\u00eanero do texto, sua tipologia, suporte e objetivo, \u00e9 poss\u00edvel dizer que ele atende \u00e0 fun\u00e7\u00e3o da linguagem","provas":[{"id":75233,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-09 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2273371,"hashId":"8bba0cf6fd714b2c05bbe2e62ec9e5dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os surtos de gripe causados pelo v\u00edrus influenza A H3N2 se espalham pelo Brasil e j\u00e1 atingem ao menos dez estados. Em cinco \u2013 Rio de Janeiro, Esp\u00edrito Santo, Bahia, Pernambuco e Paran\u00e1 \u2013 foram registradas mortes pela doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Houve \u00f3bitos pelo influenza tamb\u00e9m em Alagoas, mas ainda n\u00e3o se sabe o subtipo do v\u00edrus. Especialistas relacionam a alta de casos \u00e0 baixa cobertura da vacina contra a gripe este ano, por causa da pandemia de covid. A alta da doen\u00e7a tamb\u00e9m foi registrada em S\u00e3o Paulo, Par\u00e1, Amazonas e Rond\u00f4nia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao menos 74 pessoas ficaram doentes e duas morreram ap\u00f3s serem infectadas pelo v\u00edrus da influenza A H3N2 no Esp\u00edrito Santo, segundo a Secretaria Estadual da Sa\u00fade (Sesa). A pasta diz que ainda n\u00e3o h\u00e1 confirma\u00e7\u00e3o de que se trata da nova cepa Darwin que j\u00e1 circula em outros Estados. \u00c9 esperado o resultado do sequenciamento gen\u00e9tico das amostras enviadas \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz (Fiocruz).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade determinou a implanta\u00e7\u00e3o de um sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica da influenza em todo o territ\u00f3rio nacional, incluindo a Vigil\u00e2ncia de S\u00edndrome Gripal (SG) em unidades sentinelas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/brasil\/gripe-do-virus-<\/p><p style=\"text-align: right;\">influenza-avanca-no-brasil-e-ja-atinge-dez-estados\/.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 23 dez. 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o g\u00eanero do texto, sua tipologia, suporte e objetivo, \u00e9 poss\u00edvel dizer que ele atende \u00e0 fun\u00e7\u00e3o da linguagem<\/p>","resposta":8950248,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00e1tica, uma vez que estabelece uma interlocu\u00e7\u00e3o com o leitor para aproxim\u00e1-lo dos fatos narrados.","id":8950245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f\u00e1tica, uma vez que estabelece uma interlocu\u00e7\u00e3o com o leitor para aproxim\u00e1-lo dos fatos narrados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apelativa, visto que busca convencer o leitor acerca da veracidade das informa\u00e7\u00f5es passadas.","id":8950246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apelativa, visto que busca convencer o leitor acerca da veracidade das informa\u00e7\u00f5es passadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"metalingu\u00edstica, uma vez que o g\u00eanero se volta a si mesmo na difus\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es noticiadas.","id":8950247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">metalingu\u00edstica, uma vez que o g\u00eanero se volta a si mesmo na difus\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es noticiadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"referencial, pois informa o interlocutor acerca de um fato atual de relev\u00e2ncia para a sociedade.","id":8950248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">referencial, pois informa o interlocutor acerca de um fato atual de relev\u00e2ncia para a sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2273371","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24582,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 14.133\/2021 estabelece como modalidades de licita\u00e7\u00e3o o preg\u00e3o, a concorr\u00eancia, o concurso, o leil\u00e3o, o di\u00e1logo competitivo e a tomada de pre\u00e7os.","provas":[{"id":75322,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24582,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-09 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2273429,"hashId":"005ea9914036f258df16548cf9115534","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 14.133\/2021 estabelece como modalidades de licita\u00e7\u00e3o o preg\u00e3o, a concorr\u00eancia, o concurso, o leil\u00e3o, o di\u00e1logo competitivo e a tomada de pre\u00e7os.<\/p>","resposta":8950453,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8950452,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8950453,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a licita\u00e7\u00f5es.","id":518485,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, relativos a licita\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 94","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2273429","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise abaixo os trechos extra\u00eddos da Lei n\u00ba 8.742\/1993 (LOAS):I. A vigil\u00e2ncia socioassistencial, que visa a analisar territorialmente a capacidade protetiva das fam\u00edlias e nela a ocorr\u00eancia de vulnerabilidades, de amea\u00e7as, de vitimiza\u00e7\u00f5es e danos. II. A defesa de direitos, que visa a garantir o pleno acesso aos direitos no conjunto das provis\u00f5es socioassistenciais. III. Universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas.Quais N\u00c3O se referem a um objetivo da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, conforme a LOAS?","provas":[{"id":75831,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2289557,"hashId":"6ede8d3a9a4561675fb6a00cb966acdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise abaixo os trechos extra\u00eddos da Lei n\u00ba 8.742\/1993 (LOAS):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A vigil\u00e2ncia socioassistencial, que visa a analisar territorialmente a capacidade protetiva das fam\u00edlias e nela a ocorr\u00eancia de vulnerabilidades, de amea\u00e7as, de vitimiza\u00e7\u00f5es e danos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A defesa de direitos, que visa a garantir o pleno acesso aos direitos no conjunto das provis\u00f5es socioassistenciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais N\u00c3O se referem a um objetivo da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, conforme a LOAS?<\/p>","resposta":9022750,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9022748,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9022749,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9022750,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9022751,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9022752,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/2289557","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cen\u00e1rio pol\u00edtico brasileiro de 2021 foi cercado de muitas pol\u00eamicas, entre as quais podemos destacar aquelas relacionadas \u00e0 PEC dos precat\u00f3rios e a PEC do or\u00e7amento secreto. Mas, o que \u00e9 uma PEC?","provas":[{"id":81984,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-mecanico","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-09 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2436623,"hashId":"e8aa3284ffe5152140425e820ab5470f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cen\u00e1rio pol\u00edtico brasileiro de 2021 foi cercado de muitas pol\u00eamicas, entre as quais podemos destacar aquelas relacionadas \u00e0 PEC dos precat\u00f3rios e a PEC do or\u00e7amento secreto. Mas, o que \u00e9 uma PEC?<\/p>","resposta":9662708,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma Proposta de Emenda no Congresso.","id":9662707,"corpo":"<p>\u00c9 uma Proposta de Emenda no Congresso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma Proposta de Emenda Constitucional.","id":9662708,"corpo":"<p>\u00c9 uma Proposta de Emenda Constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um Projeto de Estudo Constitucional.","id":9662709,"corpo":"<p>\u00c9 um Projeto de Estudo Constitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um Programa Eleitoral Comunit\u00e1rio.","id":9662710,"corpo":"<p>\u00c9 um Programa Eleitoral Comunit\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um Projeto Eleitoral Comunit\u00e1rio.","id":9662711,"corpo":"<p>\u00c9 um Projeto Eleitoral Comunit\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2436623","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738,"slug":"analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equipe de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o pretende implementar uma rede sem fio para cobrir as \u00e1reas de visitantes em um edif\u00edcio comercial.De acordo com a norma ABNT NBR 14565, o cabeamento horizontal usado para atender \u00e0s \u00e1reas de cobertura sem fio deve ser configurado em uma topologia:","provas":[{"id":82229,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738,"slug":"analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-09 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2414267,"hashId":"e381ada19666a215302f0aa2679f1e71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o pretende implementar uma rede sem fio para cobrir as \u00e1reas de visitantes em um edif\u00edcio comercial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma ABNT NBR 14565, o cabeamento horizontal usado para atender \u00e0s \u00e1reas de cobertura sem fio deve ser configurado em uma topologia:<\/p>","resposta":9565159,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrela;","id":9565159,"corpo":"<p>estrela;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anel;","id":9565160,"corpo":"<p>anel;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de \u00e1rvore;","id":9565161,"corpo":"<p>de \u00e1rvore;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de barramento;","id":9565162,"corpo":"<p>de barramento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ponto a ponto.","id":9565163,"corpo":"<p>ponto a ponto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397508,"slug":"tecnologia-da-informacao-quanto-a-topologia-layout"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrela","oab":false,"nome":"Estrela","pai":397508,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397511,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrela"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405149,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrela","oab":false,"nome":"Estrela","pai":405149,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405153,"slug":"informatica-estrela"}],"slug":"informatica\/2414267","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738,"slug":"analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A analista Ana precisa implantar o pod LogPod no cluster de Kubernetes KCluster do TJDFT de forma que todos os n\u00f3s eleg\u00edveis do KCluster executem uma c\u00f3pia do LogPod. Para que o KCluster apresente uma c\u00f3pia do LogPod em cada n\u00f3 eleg\u00edvel, de forma autom\u00e1tica, Ana deve implantar o LogPod utilizando o recurso do Kubernetes:","provas":[{"id":82229,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738,"slug":"analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-09 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2414349,"hashId":"d69b5243ec79c4adf805e9e2dd8213d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A analista Ana precisa implantar o pod LogPod no cluster de Kubernetes KCluster do TJDFT de forma que todos os n\u00f3s eleg\u00edveis do KCluster executem uma c\u00f3pia do LogPod. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que o KCluster apresente uma c\u00f3pia do LogPod em cada n\u00f3 eleg\u00edvel, de forma autom\u00e1tica, Ana deve implantar o LogPod utilizando o recurso do Kubernetes:<\/p>","resposta":9565512,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ReplicationController;","id":9565509,"corpo":"<p>ReplicationController;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ReplicaSet;","id":9565510,"corpo":"<p>ReplicaSet;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"StatefulSet; ","id":9565511,"corpo":"<p>StatefulSet; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DaemonSet;","id":9565512,"corpo":"<p>DaemonSet;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"EndpointSlice.","id":9565513,"corpo":"<p>EndpointSlice.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o por Container","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o por Container","pai":397543,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429104,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao-por-container"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Kubernetes","oab":false,"nome":"Kubernetes","pai":429104,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429110,"slug":"tecnologia-da-informacao-kubernetes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2414349","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":3134,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno retangular tem o lado maior com 5 metros a mais que o lado menor. A prefeitura exige que haja um recuo em cada lado para realizar constru\u00e7\u00f5es. Realizando os recuos obrigat\u00f3rios, o propriet\u00e1rio perde 75 m2 da \u00e1rea do terreno para a constru\u00e7\u00e3o da casa. Essa perda corresponde \u00e0 d\u00e9cima parte da \u00e1rea total do terreno. Com essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a medida do contorno desse terreno \u00e9, em metros, igual a","provas":[{"id":79391,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":3134,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2371577,"hashId":"40b4a443de3cb280cec4e5413def7b03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um terreno retangular tem o lado maior com 5 metros a mais que o lado menor. A prefeitura exige que haja um recuo em cada lado para realizar constru\u00e7\u00f5es. Realizando os recuos obrigat\u00f3rios, o propriet\u00e1rio perde 75 m<sup>2<\/sup> da \u00e1rea do terreno para a constru\u00e7\u00e3o da casa. Essa perda corresponde \u00e0 d\u00e9cima parte da \u00e1rea total do terreno. Com essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a medida do contorno desse terreno \u00e9, em metros, igual a<\/p>","resposta":9385770,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"115.","id":9385767,"corpo":"<p>115.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"105.","id":9385768,"corpo":"<p>105.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120.","id":9385769,"corpo":"<p>120.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"110.","id":9385770,"corpo":"<p>110.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100.","id":9385771,"corpo":"<p>100.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2371577","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":3134,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estoque de enfeites grandes em uma loja \u00e9 de 40 unidades. Com esse n\u00famero, a raz\u00e3o entre a quantidade de enfeites grandes e a quantidade de enfeites pequenos \u00e9 752\u200b Chegar\u00e3o na loja 600 enfeites pequenos j\u00e1 encomendados. Para ficar tranquilo com o estoque desses materiais, o dono da loja quer que a raz\u00e3o entre a quantidade de enfeites grandes e a quantidade de enfeites pequenos seja 251\u200b e, para isso acontecer, ele precisar\u00e1 comprar uma quantidade de enfeites grandes igual a","provas":[{"id":79391,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":3134,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2371596,"hashId":"925e72e38072dd632150c7539b514349","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estoque de enfeites grandes em uma loja \u00e9 de 40 unidades. Com esse n\u00famero, a raz\u00e3o entre a quantidade de enfeites grandes e a quantidade de enfeites pequenos \u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{75}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Chegar\u00e3o na loja 600 enfeites pequenos j\u00e1 encomendados. Para ficar tranquilo com o estoque desses materiais, o dono da loja quer que a raz\u00e3o entre a quantidade de enfeites grandes e a quantidade de enfeites pequenos seja <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{25}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e, para isso acontecer, ele precisar\u00e1 comprar uma quantidade de enfeites grandes igual a<\/p>","resposta":9385835,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"44.","id":9385835,"corpo":"<p>44.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16.","id":9385836,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50.","id":9385837,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28.","id":9385838,"corpo":"<p>28.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32.","id":9385839,"corpo":"<p>32.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/2371596","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a quantidade de blocos de concreto que tem, um pedreiro pretendia construir um muro de 240 metros cuja altura teria 9 fileiras de blocos. Uma altera\u00e7\u00e3o na planta fez com que o comprimento do muro diminu\u00edsse em 96 metros. Para n\u00e3o perder os blocos j\u00e1 comprados, o pedreiro aumentou a altura do muro. Desse modo, a altura do muro poder\u00e1 ser aumentada em um n\u00famero de fileiras igual a","provas":[{"id":79427,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2373619,"hashId":"f22657e10be5839e81c7244c579c526c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a quantidade de blocos de concreto que tem, um pedreiro pretendia construir um muro de 240 metros cuja altura teria 9 fileiras de blocos. Uma altera\u00e7\u00e3o na planta fez com que o comprimento do muro diminu\u00edsse em 96 metros. Para n\u00e3o perder os blocos j\u00e1 comprados, o pedreiro aumentou a altura do muro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desse modo, a altura do muro poder\u00e1 ser aumentada em um n\u00famero de fileiras igual a<\/p>","resposta":9392969,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":9392968,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.","id":9392969,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.","id":9392970,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.","id":9392971,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.","id":9392972,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 35","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2373619","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dinamizadores utilizados no ambiente virtual de aprendizagem substituem os hipertextos.","provas":[{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2226008,"hashId":"0eeb4778b21d5afbb781ec3fd23e2072","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dinamizadores utilizados no ambiente virtual de aprendizagem substituem os hipertextos.<\/p>","resposta":8751694,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751693,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8751694,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do uso das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) na educa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":513100,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do uso das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) na educa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":"pedagogia\/2226008","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As consigna\u00e7\u00f5es recebidas pelo ente p\u00fablico s\u00e3o classificadas como uma d\u00edvida consolidada.","provas":[{"id":74561,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2244498,"hashId":"bc53a750c0a4a51d3f1362ce4b62380f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As consigna\u00e7\u00f5es recebidas pelo ente p\u00fablico s\u00e3o classificadas como uma d\u00edvida consolidada.<\/p>","resposta":8832714,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8832713,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8832714,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das caracter\u00edsticas das receitas e das despesas p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.","id":514978,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das caracter\u00edsticas das receitas e das despesas p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 67","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","oab":false,"nome":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424730,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-extraorcamentaria-ou-mero-ingresso"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2244498","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Mato Grosso","sigla":"CBM MT","id":2397,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cbm-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o trecho que revela a tese defendida pelo autor sobre o assunto abordado no texto.","provas":[{"id":74610,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Mato Grosso","sigla":"CBM MT","id":2397,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cbm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-mt-mt-2022-ufmt-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"UFMT - CBM MT - Soldado Bombeiro Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2245362,"hashId":"243d9bcb796dae49d47f5c37d3f38b58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o trecho que revela a tese defendida pelo autor sobre o assunto abordado no texto.<\/p>","resposta":8835289,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"existe a tradi\u00e7\u00e3o arraigada no seio de grande parte da sociedade em generalizar, colocando-se como regra ao inv\u00e9s da exce\u00e7\u00e3o, que a Pol\u00edcia \u00e9 ineficiente e criminosa, que todo policial \u00e9 ignorante, arbitr\u00e1rio, violento e irrespons\u00e1vel [...].","id":8835286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>existe a tradi\u00e7\u00e3o arraigada no seio de grande parte da sociedade em generalizar, colocando-se como regra ao inv\u00e9s da exce\u00e7\u00e3o, que a Pol\u00edcia \u00e9 ineficiente e criminosa, que todo policial \u00e9 ignorante, arbitr\u00e1rio, violento e irrespons\u00e1vel [...].<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos olhos do povo, parece ser a Pol\u00edcia a \u00fanica respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a da sociedade. ","id":8835287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Aos olhos do povo, parece ser a Pol\u00edcia a \u00fanica respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a da sociedade. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem essa institui\u00e7\u00e3o somente a fun\u00e7\u00e3o mais \u00e1rdua de todas, vez que atua na linha de frente em preven\u00e7\u00e3o ao crime ou na garimpagem de criminosos e na execu\u00e7\u00e3o das leis penais [...]. ","id":8835288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>tem essa institui\u00e7\u00e3o somente a fun\u00e7\u00e3o mais \u00e1rdua de todas, vez que atua na linha de frente em preven\u00e7\u00e3o ao crime ou na garimpagem de criminosos e na execu\u00e7\u00e3o das leis penais [...]. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A efici\u00eancia do trabalho policial est\u00e1 intimamente ligada ao bom relacionamento entre cidad\u00e3os e policiais. ","id":8835289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A efici\u00eancia do trabalho policial est\u00e1 intimamente ligada ao bom relacionamento entre cidad\u00e3os e policiais. <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agora que a epidemia da inseguran\u00e7a se alastrou por todo o Brasil, a pr\u00f3pria sociedade se mostra preocupada com o problema [...].","id":8835290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Agora que a epidemia da inseguran\u00e7a se alastrou por todo o Brasil, a pr\u00f3pria sociedade se mostra preocupada com o problema [...].<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 13.A seguran\u00e7a p\u00fablica e a sociedade\tAos olhos do povo, parece ser a Pol\u00edcia a \u00fanica respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a da sociedade, quando em verdade tem essa institui\u00e7\u00e3o somente a fun\u00e7\u00e3o mais \u00e1rdua de todas, vez que atua na linha de frente em preven\u00e7\u00e3o ao crime ou na garimpagem de criminosos e na execu\u00e7\u00e3o das leis penais, a fim de torn\u00e1-las efetivas ao exigir o cumprimento das regras sociais e solucionar os seus conflitos. [...]\tAgora que a epidemia da inseguran\u00e7a se alastrou por todo o Brasil, a pr\u00f3pria sociedade se mostra preocupada com o problema e at\u00e9 j\u00e1 comunga com o preceito constitucional de que a seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 responsabilidade de todos, e com isso j\u00e1 se formam movimentos diversos que objetivam maior interatividade com a Pol\u00edcia para uma consequente uni\u00e3o de for\u00e7as de combate ao crime. [...]\tEntretanto, essa necess\u00e1ria e importante intera\u00e7\u00e3o ainda aparece de maneira emperrada, pois existe a tradi\u00e7\u00e3o arraigada no seio de grande parte da sociedade em generalizar, colocando-se como regra ao inv\u00e9s da exce\u00e7\u00e3o, que a Pol\u00edcia \u00e9 ineficiente e criminosa, que todo policial \u00e9 ignorante, arbitr\u00e1rio, violento e irrespons\u00e1vel, quando em verdade, de uma maneira geral, tais entendimentos n\u00e3o passam de pensamentos il\u00f3gicos e insensatos [...].\tA efici\u00eancia do trabalho policial est\u00e1 intimamente ligada ao bom relacionamento entre cidad\u00e3os e policiais. Um deve ver e sentir o outro no valor da amizade, como elemento de apoio, de confian\u00e7a nos seus rec\u00edprocos atos. Os policiais dependem da iniciativa e da coopera\u00e7\u00e3o das pessoas e estas dependem da prote\u00e7\u00e3o dos policiais. [...].(MARQUES, A.J.M. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.algosobre.com.br\/interesse-publico\/a-seguranca-publica-e-a-sociedade.html. Acesso em: 30\/10\/21.)","id":515156,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 13.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A seguran\u00e7a p\u00fablica e a sociedade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAos olhos do povo, parece ser a Pol\u00edcia a \u00fanica respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a da sociedade, quando em verdade tem essa institui\u00e7\u00e3o somente a fun\u00e7\u00e3o mais \u00e1rdua de todas, vez que atua na linha de frente em preven\u00e7\u00e3o ao crime ou na garimpagem de criminosos e na execu\u00e7\u00e3o das leis penais, a fim de torn\u00e1-las efetivas ao exigir o cumprimento das regras sociais e solucionar os seus conflitos. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAgora que a epidemia da inseguran\u00e7a se alastrou por todo o Brasil, a pr\u00f3pria sociedade se mostra preocupada com o problema e at\u00e9 j\u00e1 comunga com o preceito constitucional de que a seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 responsabilidade de todos, e com isso j\u00e1 se formam movimentos diversos que objetivam maior interatividade com a Pol\u00edcia para uma consequente uni\u00e3o de for\u00e7as de combate ao crime. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEntretanto, essa necess\u00e1ria e importante intera\u00e7\u00e3o ainda aparece de maneira emperrada, pois existe a tradi\u00e7\u00e3o arraigada no seio de grande parte da sociedade em generalizar, colocando-se como regra ao inv\u00e9s da exce\u00e7\u00e3o, que a Pol\u00edcia \u00e9 ineficiente e criminosa, que todo policial \u00e9 ignorante, arbitr\u00e1rio, violento e irrespons\u00e1vel, quando em verdade, de uma maneira geral, tais entendimentos n\u00e3o passam de pensamentos il\u00f3gicos e insensatos [...].<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA efici\u00eancia do trabalho policial est\u00e1 intimamente ligada ao bom relacionamento entre cidad\u00e3os e policiais. Um deve ver e sentir o outro no valor da amizade, como elemento de apoio, de confian\u00e7a nos seus rec\u00edprocos atos. Os policiais dependem da iniciativa e da coopera\u00e7\u00e3o das pessoas e estas dependem da prote\u00e7\u00e3o dos policiais. [...].<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(MARQUES, A.J.M. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.algosobre.com.br\/interesse-publico\/a-seguranca-publica-e-a-sociedade.html. Acesso em: 30\/10\/21.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Dissertativo-argumentativo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-argumentativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409525,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-argumentativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2245362","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia este trecho.\u201cUm outro candidato era o nome RadioWire, mas a equipe n\u00e3o teve tempo [...]\u201dA palavra destacada n\u00e3o pode, sem alterar o sentido do trecho, ser substitu\u00edda por","provas":[{"id":75197,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Agente Administrativo - 2022"},{"id":75198,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":75199,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":75200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2270334,"hashId":"cc55fb87eea74d6b20c3b6ee1c3b6dbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia este trecho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm outro candidato era o nome RadioWire, <strong>mas <\/strong>a equipe n\u00e3o teve tempo [...]\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra destacada n\u00e3o pode, sem alterar o sentido do trecho, ser substitu\u00edda por<\/p>","resposta":8937762,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contudo.","id":8937759,"corpo":"<p>contudo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entretanto.","id":8937760,"corpo":"<p>entretanto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todavia.","id":8937761,"corpo":"<p>todavia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"portanto.","id":8937762,"corpo":"<p>portanto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Por que a tecnologia bluetooth se chama literalmente \u201cdente azul\u201d? Por causa de uma piada interna \u2013 que acabou ficando por falta de uma ideia melhor do departamento de marketing. O nome \u00e9 uma homenagem ao rei Haroldo Gormsson da Dinamarca, mais conhecido como Haroldo Dente-Azul. Esse monarca que viveu no fim do s\u00e9culo 10 entrou para a hist\u00f3ria por ter unificado a Dinamarca e a Noruega em 958 \u2013 e tamb\u00e9m por ter introduzido o cristianismo em seu reinado. A alcunha, por sua vez, vinha de um dente necrosado em sua boca, que assumiu um tom escuro e azulado.Mais de mil anos depois, em 1996, representantes de tr\u00eas grandes nomes da ind\u00fastria de tecnologia \u2013 Intel,Ericsson e Nokia \u2013 se reuniram para planejar a implementa\u00e7\u00e3o de uma nova tecnologia, capaz de conectar aparelhos sem fio a curta dist\u00e2ncia. Na conversa, o americano Jim Kardach, que havia ouvido a hist\u00f3ria do rei Haroldo de amigos suecos, sugeriu Bluetooth como um nome tempor\u00e1rio para o projeto.\u201cO Rei Haroldo Dente-Azul ficou famoso por unir a Escandin\u00e1via, assim como n\u00f3s pretend\u00edamos unir as ind\u00fastrias de computadores e celulares com uma conex\u00e3o sem fio de curto alcance\u201d, explicou Kardach mais tarde. Como duas das tr\u00eas empresas envolvidas eram de pa\u00edses n\u00f3rdicos \u2013 a Ericsson \u00e9 sueca e a Nokia, finlandesa \u2013 a refer\u00eancia fez ainda mais sentido.O nome foi adotado at\u00e9 que a equipe de marketing tivesse uma nova ideia \u2013 o que acabou n\u00e3o acontecendo. Uma das alternativas seria nomear a tecnologia PAN (sigla de personal area networking), mas uma pesquisa de mercado revelou que a sigla j\u00e1 era utilizada por diversos outros produtos. Um outro candidato era o nome RadioWire, mas a equipe n\u00e3o teve tempo de fazer a varredura nos nomes j\u00e1 utilizados pela concorr\u00eancia para saber se essa seria uma boa op\u00e7\u00e3o. S\u00f3 sobrou Bluetooth mesmo \u2013 o nome pegou e ficou.As influ\u00eancias do rei n\u00f3rdico n\u00e3o param por a\u00ed. O logo do Bluetooth \u00e9 formado pela uni\u00e3o de duas runas do Futhark recente \u2013 nome de um alfabeto r\u00fanico usado na Escandin\u00e1via a partir do s\u00e9culo 9 \u2013: a runa Hagall (\u16bc) e a Bjarkan (\u16d2), que s\u00e3o as iniciais de Harald Bluetooth.Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/EIZ89Sn. Acesso em: 3 jan. 2022 (adaptado).","id":518121,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que a tecnologia bluetooth se chama literalmente \u201cdente azul\u201d? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Por causa de uma piada interna \u2013 que acabou ficando por falta de uma ideia melhor do departamento de marketing. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nome \u00e9 uma homenagem ao rei Haroldo Gormsson da Dinamarca, mais conhecido como Haroldo Dente-Azul. Esse monarca que viveu no fim do s\u00e9culo 10 entrou para a hist\u00f3ria por ter unificado a Dinamarca e a Noruega em 958 \u2013 e tamb\u00e9m por ter introduzido o cristianismo em seu reinado. A alcunha, por sua vez, vinha de um dente necrosado em sua boca, que assumiu um tom escuro e azulado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais de mil anos depois, em 1996, representantes de tr\u00eas grandes nomes da ind\u00fastria de tecnologia \u2013 Intel,Ericsson e Nokia \u2013 se reuniram para planejar a implementa\u00e7\u00e3o de uma nova tecnologia, capaz de conectar aparelhos sem fio a curta dist\u00e2ncia. Na conversa, o americano Jim Kardach, que havia ouvido a hist\u00f3ria do rei Haroldo de amigos suecos, sugeriu Bluetooth como um nome tempor\u00e1rio para o projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO Rei Haroldo Dente-Azul ficou famoso por unir a Escandin\u00e1via, assim como n\u00f3s pretend\u00edamos unir as ind\u00fastrias de computadores e celulares com uma conex\u00e3o sem fio de curto alcance\u201d, explicou Kardach mais tarde. Como duas das tr\u00eas empresas envolvidas eram de pa\u00edses n\u00f3rdicos \u2013 a Ericsson \u00e9 sueca e a Nokia, finlandesa \u2013 a refer\u00eancia fez ainda mais sentido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nome foi adotado at\u00e9 que a equipe de marketing tivesse uma nova ideia \u2013 o que acabou n\u00e3o acontecendo. Uma das alternativas seria nomear a tecnologia PAN (sigla de <em>personal area networking<\/em>), mas uma pesquisa de mercado revelou que a sigla j\u00e1 era utilizada por diversos outros produtos. Um outro candidato era o nome RadioWire, mas a equipe n\u00e3o teve tempo de fazer a varredura nos nomes j\u00e1 utilizados pela concorr\u00eancia para saber se essa seria uma boa op\u00e7\u00e3o. S\u00f3 sobrou Bluetooth mesmo \u2013 o nome pegou e ficou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As influ\u00eancias do rei n\u00f3rdico n\u00e3o param por a\u00ed. O logo do Bluetooth \u00e9 formado pela uni\u00e3o de duas runas do Futhark recente \u2013 nome de um alfabeto r\u00fanico usado na Escandin\u00e1via a partir do s\u00e9culo 9 \u2013: a runa Hagall (\u16bc) e a Bjarkan (\u16d2), que s\u00e3o as iniciais de Harald Bluetooth.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/EIZ89Sn. Acesso em: 3 jan. 2022 (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2270334","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil","id":1882,"slug":"professor-area-desenvolvimento-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque V para verdadeiro e F para falso. (__) Pela integra\u00e7\u00e3o escolar, o aluno tem acesso \u00e0s escolas por meio de um leque de possibilidades educacionais, que vai da inser\u00e7\u00e3o \u00e0s salas de aula do ensino regular ao ensino em escolas especiais.(__) O processo de integra\u00e7\u00e3o trata de uma concep\u00e7\u00e3o de inser\u00e7\u00e3o total, porque o sistema prev\u00ea servi\u00e7os educacionais unificados. (__) Nas situa\u00e7\u00f5es de integra\u00e7\u00e3o escolar, nem todos os alunos com defici\u00eancia cabem nas turmas de ensino regular, pois h\u00e1 uma sele\u00e7\u00e3o pr\u00e9via dos que est\u00e3o aptos \u00e0 inser\u00e7\u00e3o. (__) O objetivo da inclus\u00e3o \u00e9 inserir um aluno, ou um grupo de alunos, que j\u00e1 foi anteriormente exclu\u00eddo, e o mote da integra\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio, \u00e9 o de n\u00e3o deixar ningu\u00e9m no exterior do ensino regular, desde o come\u00e7o da vida escolar. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":71060,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil","id":1882,"slug":"professor-area-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil - 2022"},{"id":71059,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":71057,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":71055,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":71058,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":71056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2172505,"hashId":"5435b3216b5118c7128aee7268423f65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque V para verdadeiro e F para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Pela integra\u00e7\u00e3o escolar, o aluno tem acesso \u00e0s escolas por meio de um leque de possibilidades educacionais, que vai da inser\u00e7\u00e3o \u00e0s salas de aula do ensino regular ao ensino em escolas especiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O processo de integra\u00e7\u00e3o trata de uma concep\u00e7\u00e3o de inser\u00e7\u00e3o total, porque o sistema prev\u00ea servi\u00e7os educacionais unificados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Nas situa\u00e7\u00f5es de integra\u00e7\u00e3o escolar, nem todos os alunos com defici\u00eancia cabem nas turmas de ensino regular, pois h\u00e1 uma sele\u00e7\u00e3o pr\u00e9via dos que est\u00e3o aptos \u00e0 inser\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O objetivo da inclus\u00e3o \u00e9 inserir um aluno, ou um grupo de alunos, que j\u00e1 foi anteriormente exclu\u00eddo, e o mote da integra\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio, \u00e9 o de n\u00e3o deixar ningu\u00e9m no exterior do ensino regular, desde o come\u00e7o da vida escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":8521211,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8521210,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8521211,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8521212,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8521213,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8521214,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2172505","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aprendizagem da leitura e da escrita depende de duas portas de entrada, distintas, mas indissoci\u00e1veis e que necessitam ser trabalhadas ao mesmo tempo: ALFABETIZA\u00c7\u00c3O e LETRAMENTO. Assinale a alternativa correta quanto aos seus conceitos I - ALFABETIZA\u00c7\u00c3O \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo da escrita e da leitura. Segundo Magda Soares, esta se faz pelo dom\u00ednio de uma t\u00e9cnica: grafar e reconhecer letras, usar o papel, entender a direcionalidade da escrita, pegar no l\u00e1pis, codificar, estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre sons e letras, de fonemas e grafemas; a crian\u00e7a perceber unidades menores que comp\u00f5em o sistema de escrita (palavras, s\u00edlabas, letras). II - LETRAMENTO \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o desta tecnologia em pr\u00e1ticas sociais de leitura e de escrita. III - A alfabetiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um processo baseado em perceber e memorizar, para aprender a ler e escrever, o aluno precisa construir um conhecimento de natureza conceitual, ele n\u00e3o s\u00f3 precisa saber o que \u00e9 a escrita, mas tamb\u00e9m de que forma a ela representa, graficamente, a linguagem. IV - O termo letramento \u00e9 uma tentativa de tradu\u00e7\u00e3o do ingl\u00eas Literacy, significando \u201co estado ou a condi\u00e7\u00e3o de se fazer usos sociais da leitura e da escrita\u201d.","provas":[{"id":71048,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-portugues-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2173307,"hashId":"b02db7e8d8a7eee6dfba535ba8e07ac4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem da leitura e da escrita depende de duas portas de entrada, distintas, mas indissoci\u00e1veis e que necessitam ser trabalhadas ao mesmo tempo: ALFABETIZA\u00c7\u00c3O e LETRAMENTO. Assinale a alternativa correta quanto aos seus conceitos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - ALFABETIZA\u00c7\u00c3O \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo da escrita e da leitura. Segundo Magda Soares, esta se faz pelo dom\u00ednio de uma t\u00e9cnica: grafar e reconhecer letras, usar o papel, entender a direcionalidade da escrita, pegar no l\u00e1pis, codificar, estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre sons e letras, de fonemas e grafemas; a crian\u00e7a perceber unidades menores que comp\u00f5em o sistema de escrita (palavras, s\u00edlabas, letras). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - LETRAMENTO \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o desta tecnologia em pr\u00e1ticas sociais de leitura e de escrita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A alfabetiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um processo baseado em perceber e memorizar, para aprender a ler e escrever, o aluno precisa construir um conhecimento de natureza conceitual, ele n\u00e3o s\u00f3 precisa saber o que \u00e9 a escrita, mas tamb\u00e9m de que forma a ela representa, graficamente, a linguagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - O termo letramento \u00e9 uma tentativa de tradu\u00e7\u00e3o do ingl\u00eas Literacy, significando \u201co estado ou a condi\u00e7\u00e3o de se fazer usos sociais da leitura e da escrita\u201d.<\/p>","resposta":8524689,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8524685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a I, e III est\u00e3o corretas.","id":8524686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a I, e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a II e IV est\u00e3o corretas.","id":8524687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a III e IV est\u00e3o corretas.","id":8524688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8524689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/2173307","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz das regras processuais que regulam a atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":71967,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2022-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2197845,"hashId":"79ad2f8e2cecaa6f27fc6aeb84c6ff5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das regras processuais que regulam a atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8629448,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico ter\u00e1 prazo em dobro para manifestar-se nos autos, em qualquer situa\u00e7\u00e3o, a partir de sua intima\u00e7\u00e3o pessoal.","id":8629445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico ter\u00e1 prazo em dobro para manifestar-se nos autos, em qualquer situa\u00e7\u00e3o, a partir de sua intima\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A curatela especial deve ser exercida, preferencialmente, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":8629446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A curatela especial deve ser exercida, preferencialmente, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico deve oficiar, como fiscal da ordem jur\u00eddica, em todas as a\u00e7\u00f5es que envolvam a fazenda p\u00fablica.","id":8629447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico deve oficiar, como fiscal da ordem jur\u00eddica, em todas as a\u00e7\u00f5es que envolvam a fazenda p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas hip\u00f3teses de interven\u00e7\u00e3o como fiscal da ordem jur\u00eddica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ter\u00e1 vista dos autos depois das partes, sendo intimado de todos os atos do processo.","id":8629448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas hip\u00f3teses de interven\u00e7\u00e3o como fiscal da ordem jur\u00eddica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ter\u00e1 vista dos autos depois das partes, sendo intimado de todos os atos do processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico ser\u00e1 civil e regressivamente respons\u00e1vel quando agir com culpa ou fraude no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":8629449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico ser\u00e1 civil e regressivamente respons\u00e1vel quando agir com culpa ou fraude no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CPC)","oab":true,"nome":"Do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CPC)","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402125,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-ministerio-publico-cpc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":422602,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422603,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-ministerio-publico"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2197845","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de componentes de acordo com a ABNT NBR 15575-1\/2021 \u2013 Edifica\u00e7\u00f5es habitacionais: Desempenho Parte 1 \u2013 Requisitos gerais, EXCETO:","provas":[{"id":76133,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fmsc-rs-2022-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FMSC - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 05:00:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2298582,"hashId":"e729f7e1478e49fdcafcb77a4001c669","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de componentes de acordo com a ABNT NBR 15575-1\/2021 \u2013 Edifica\u00e7\u00f5es habitacionais: Desempenho Parte 1 \u2013 Requisitos gerais, EXCETO:<\/p>","resposta":9061778,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Painel de veda\u00e7\u00e3o pr\u00e9-fabricado.","id":9061778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Painel de veda\u00e7\u00e3o pr\u00e9-fabricado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bloco cer\u00e2mico de alvenaria.","id":9061779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloco cer\u00e2mico de alvenaria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Telha cer\u00e2mica colonial.","id":9061780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Telha cer\u00e2mica colonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Folha de porta de madeira.","id":9061781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Folha de porta de madeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bloco de concreto de alvenaria.","id":9061782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloco de concreto de alvenaria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 15575","oab":false,"nome":"NBR 15575","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":419423,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-15575"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 15575 - Edifica\u00e7\u00f5es habitacionais \u2013 Desempenho","oab":false,"nome":"NBR 15575 - Edifica\u00e7\u00f5es habitacionais \u2013 Desempenho","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429853,"slug":"engenharia-civil-nbr-15575-edificacoes-habitacionais-desempenho"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2298582","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Camargo (2018), \u201cindependentemente da implementa\u00e7\u00e3o de um modelo ou uma estrat\u00e9gia inovadora, toda pr\u00e1tica educativa deve ter car\u00e1ter intencional e necessita de planejamento e sistematiza\u00e7\u00e3o\u201d.A partir da perspectiva da autora, analise os itens a seguir.I. Explicitar a concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o que se tem como elemento norteador.II. Ter clareza de qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o social da escola e da universidade, de para que se ensina e de quais resultados se esperam por meio do ensino que se prop\u00f5e.III. Levar em conta os diversos fatores que contribuem para a configura\u00e7\u00e3o de um processo inovador, implicando a criatividade dos sujeitos, a motiva\u00e7\u00e3o para efetivar as ideias, o conhecimento e os recursos materiais poss\u00edveis.IV. Saber que as mudan\u00e7as partem de questionamento de finalidades das experi\u00eancias educacionais externas, como aspecto promotor da a\u00e7\u00e3o-reflex\u00e3o, ou seja, a inova\u00e7\u00e3o como um fim em si mesma.Para a implementa\u00e7\u00e3o de um modelo ou estrat\u00e9gia inovadora, est\u00e1(\u00e3o) incorreto(s) o(s) item(ns)","provas":[{"id":75223,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":414,"descricao":"Magist\u00e9rio (T\u00e9cnico)"}],"id":2355347,"hashId":"9358ddcebd2f69a5afb0465cca718afb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Camargo (2018), \u201cindependentemente da implementa\u00e7\u00e3o de um modelo ou uma estrat\u00e9gia inovadora, toda pr\u00e1tica educativa deve ter car\u00e1ter intencional e necessita de planejamento e sistematiza\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da perspectiva da autora, analise os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Explicitar a concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o que se tem como elemento norteador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ter clareza de qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o social da escola e da universidade, de para que se ensina e de quais resultados se esperam por meio do ensino que se prop\u00f5e.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Levar em conta os diversos fatores que contribuem para a configura\u00e7\u00e3o de um processo inovador, implicando a criatividade dos sujeitos, a motiva\u00e7\u00e3o para efetivar as ideias, o conhecimento e os recursos materiais poss\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Saber que as mudan\u00e7as partem de questionamento de finalidades das experi\u00eancias educacionais externas, como aspecto promotor da a\u00e7\u00e3o-reflex\u00e3o, ou seja, a inova\u00e7\u00e3o como um fim em si mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a implementa\u00e7\u00e3o de um modelo ou estrat\u00e9gia inovadora, est\u00e1(\u00e3o) incorreto(s) o(s) item(ns)<\/p>","resposta":9314248,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9314245,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":9314246,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9314247,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":9314248,"corpo":"<p>IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2355347","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Doutrina da Prote\u00e7\u00e3o Integral que fundamenta o ECA, Lei n\u00ba 8.069\/1990, est\u00e1 em linha com uma concep\u00e7\u00e3o de sociedade que:","provas":[{"id":82228,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2413458,"hashId":"1563d843f8d372a3662453f7bb5c2be0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Doutrina da Prote\u00e7\u00e3o Integral que fundamenta o ECA, Lei n\u00ba 8.069\/1990, est\u00e1 em linha com uma concep\u00e7\u00e3o de sociedade que:<\/p>","resposta":9561712,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reconhe\u00e7a a crian\u00e7a e o adolescente como sujeitos de direito e n\u00e3o como objeto do olhar punitivo que caracterizou as legisla\u00e7\u00f5es anteriores;","id":9561712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhe\u00e7a a crian\u00e7a e o adolescente como sujeitos de direito e n\u00e3o como objeto do olhar punitivo que caracterizou as legisla\u00e7\u00f5es anteriores;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pautada na doutrina retributiva, coloque no centro das pol\u00edticas sociais o indiv\u00edduo em sua singularidade e dignidade;","id":9561713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pautada na doutrina retributiva, coloque no centro das pol\u00edticas sociais o indiv\u00edduo em sua singularidade e dignidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valorize a fam\u00edlia como ente exclusivo e incontorn\u00e1vel do cuidado e do disciplinamento dos filhos;","id":9561714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valorize a fam\u00edlia como ente exclusivo e incontorn\u00e1vel do cuidado e do disciplinamento dos filhos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reconhe\u00e7a a crian\u00e7a e o adolescente como seres em desenvolvimento, objetos da prote\u00e7\u00e3o e da educa\u00e7\u00e3o dos pais;","id":9561715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhe\u00e7a a crian\u00e7a e o adolescente como seres em desenvolvimento, objetos da prote\u00e7\u00e3o e da educa\u00e7\u00e3o dos pais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coloque em perspectiva o futuro da na\u00e7\u00e3o, dependente que \u00e9 do investimento seletivo nas crian\u00e7as e adolescentes que mais se destacam.","id":9561716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coloque em perspectiva o futuro da na\u00e7\u00e3o, dependente que \u00e9 do investimento seletivo nas crian\u00e7as e adolescentes que mais se destacam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2413458","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de indisponibilidade do sistema PJe, de acordo com o Provimento Judicial da Corregedoria da Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios aplicado ao Processo Judicial Eletr\u00f4nico (disponibilizado no DJe de 21\/08\/2017), os prazos que vencerem no dia da ocorr\u00eancia da indisponibilidade ser\u00e3o prorrogados para o dia \u00fatil seguinte, quando a indisponibilidade:","provas":[{"id":82223,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"},{"id":84031,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2413655,"hashId":"f71dbd6dbcbd7f11e5d48058a82bbcfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de indisponibilidade do sistema PJe, de acordo com o Provimento Judicial da Corregedoria da Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios aplicado ao Processo Judicial Eletr\u00f4nico (disponibilizado no DJe de 21\/08\/2017), os prazos que vencerem no dia da ocorr\u00eancia da indisponibilidade ser\u00e3o prorrogados para o dia \u00fatil seguinte, quando a indisponibilidade:<\/p>","resposta":9562609,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorrer entre a 0h00 e as 06h00 dos dias de expediente forense;","id":9562607,"corpo":"<p>ocorrer entre a 0h00 e as 06h00 dos dias de expediente forense;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorrer em feriados e finais de semana, a qualquer hora, por per\u00edodo superior a noventa minutos;","id":9562608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorrer em feriados e finais de semana, a qualquer hora, por per\u00edodo superior a noventa minutos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"for superior a sessenta minutos, ininterruptos ou n\u00e3o, se ocorrida entre as 6h00 e as 23h00;","id":9562609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">for superior a sessenta minutos, ininterruptos ou n\u00e3o, se ocorrida entre as 6h00 e as 23h00;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"for superior a trinta minutos, ininterruptos ou n\u00e3o, nas \u00faltimas 24 horas do prazo, ocasi\u00e3o em que a prorroga\u00e7\u00e3o de prazo ser\u00e1 feita mediante ato do presidente do Tribunal, vedada a prorroga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica pelo sistema PJe;","id":9562610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">for superior a trinta minutos, ininterruptos ou n\u00e3o, nas \u00faltimas 24 horas do prazo, ocasi\u00e3o em que a prorroga\u00e7\u00e3o de prazo ser\u00e1 feita mediante ato do presidente do Tribunal, vedada a prorroga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica pelo sistema PJe;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocorrer, em qualquer dia, por per\u00edodo superior a noventa minutos, ocasi\u00e3o em que a prorroga\u00e7\u00e3o de prazo ser\u00e1 feita mediante ato do presidente do Tribunal, vedada a prorroga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica pelo sistema PJe.","id":9562611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorrer, em qualquer dia, por per\u00edodo superior a noventa minutos, ocasi\u00e3o em que a prorroga\u00e7\u00e3o de prazo ser\u00e1 feita mediante ato do presidente do Tribunal, vedada a prorroga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica pelo sistema PJe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provimento Geral da Corregedoria - TJDFT","oab":true,"nome":"Provimento Geral da Corregedoria - TJDFT","pai":395412,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395164,"slug":"legislacao-dos-orgaos-provimento-geral-da-corregedoria-tjdft"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395364,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios - TJDFT","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios - TJDFT","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395412,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-do-distrito-federal-e-dos-territorios-tjdft"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2413655","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"APTA Assessoria Consultoria","descricao":"APTA Assessoria Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":406,"slug":"apta-assessoria-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido Mota","sigla":"Prefeitura de Candido Mota","id":2866,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-municipal-de-candido-mota-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a frase com a op\u00e7\u00e3o correta: O protocolo ____ \u00e9 um protocolo de cliente\/servidor que fornece automaticamente um host de IP (Internet Protocol) com seu endere\u00e7o IP e outras informa\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o relacionadas, como a m\u00e1scara de sub-rede e o gateway padr\u00e3o.","provas":[{"id":71966,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido Mota","sigla":"Prefeitura de Candido Mota","id":2866,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-municipal-de-candido-mota-sp"},"banca":{"nome":"APTA Assessoria Consultoria","descricao":"APTA Assessoria Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":406,"slug":"apta-assessoria-consultoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-candido-mota-sp-2022-apta-assessoria-consultoria-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"APTA Assessoria Consultoria - Prefeitura de C\u00e2ndido Mota - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2197799,"hashId":"2ce069c583c36099034ec4238d2d4e4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete a frase com a op\u00e7\u00e3o correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O protocolo ____ \u00e9 um protocolo de cliente\/servidor que fornece automaticamente um host de IP (Internet Protocol) com seu endere\u00e7o IP e outras informa\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o relacionadas, como a m\u00e1scara de sub-rede e o gateway padr\u00e3o.<\/p>","resposta":8629241,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" IP","id":8629240,"corpo":"<p> IP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DHCP","id":8629241,"corpo":"<p>DHCP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TCP","id":8629242,"corpo":"<p>TCP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FTP","id":8629243,"corpo":"<p>FTP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419942,"slug":"informatica-dhcp-dynamic-host-configuration-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429363,"slug":"tecnologia-da-informacao-dhcp-dynamic-host-configuration-protocol"}],"slug":"informatica\/2197799","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amazonas","sigla":"CBM AM","id":1911,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cbm-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma atribui\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 da Defesa Civil, consoante disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amazonas.","provas":[{"id":74898,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amazonas","sigla":"CBM AM","id":1911,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cbm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-am-am-2022-fgv-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"FGV - CBM AM - Soldado Bombeiro Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2254691,"hashId":"c034aa44e9d702258418002f61708d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma atribui\u00e7\u00e3o que <strong><em><u>n\u00e3o <\/u><\/em><\/strong>\u00e9 da Defesa Civil, consoante disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amazonas.<\/p>","resposta":8871007,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recomendar ao poder competente a interdi\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de risco identificadas.","id":8871003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomendar ao poder competente a interdi\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de risco identificadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mobilizar recursos para preven\u00e7\u00e3o e minimiza\u00e7\u00e3o dos desastres. ","id":8871004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mobilizar recursos para preven\u00e7\u00e3o e minimiza\u00e7\u00e3o dos desastres. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propor \u00e0 autoridade competente a decreta\u00e7\u00e3o ou a homologa\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia e de estado de calamidade p\u00fablica.","id":8871005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor \u00e0 autoridade competente a decreta\u00e7\u00e3o ou a homologa\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia e de estado de calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coordenar a elabora\u00e7\u00e3o do plano de conting\u00eancia estadual e fomentar a elabora\u00e7\u00e3o dos planos de conting\u00eancia municipais.","id":8871006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenar a elabora\u00e7\u00e3o do plano de conting\u00eancia estadual e fomentar a elabora\u00e7\u00e3o dos planos de conting\u00eancia municipais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ajuizar a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para defesa do meio ambiente e mapeamento de \u00e1rea de risco geol\u00f3gico sujeita a desastres naturais ou provocados pelo homem.","id":8871007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ajuizar a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para defesa do meio ambiente e mapeamento de \u00e1rea de risco geol\u00f3gico sujeita a desastres naturais ou provocados pelo homem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amazonas","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amazonas","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421829,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-amazonas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa e territorial","oab":false,"nome":"Da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa e territorial","pai":421829,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421952,"slug":"direito-constitucional-da-organizacao-politico-administrativa-e-territorial"}],"slug":"direito-constitucional\/2254691","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu caminho de casa at\u00e9 a escola, Jo\u00e3o percorre as seguintes dist\u00e2ncias: I. de casa at\u00e9 a padaria: 1,5 km. II. da padaria at\u00e9 a igreja: 1,3 km. III. da igreja at\u00e9 a escola: 1 km. A dist\u00e2ncia total percorrida por Jo\u00e3o, de casa at\u00e9 a escola, \u00e9: ","provas":[{"id":71070,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-professor-substituto-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2184155,"hashId":"644da45f170c428c01186682f5d27a9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em seu caminho de casa at\u00e9 a escola, Jo\u00e3o percorre as seguintes dist\u00e2ncias: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. de casa at\u00e9 a padaria: 1,5 km. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. da padaria at\u00e9 a igreja: 1,3 km. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. da igreja at\u00e9 a escola: 1 km. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia total percorrida por Jo\u00e3o, de casa at\u00e9 a escola, \u00e9: <\/p>","resposta":8571206,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 km","id":8571203,"corpo":"<p>3 km<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,5 km","id":8571204,"corpo":"<p>2,5 km<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,8 km","id":8571205,"corpo":"<p>2,8 km<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,8 km","id":8571206,"corpo":"<p>3,8 km<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,1 km","id":8571207,"corpo":"<p>4,1 km<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A configura\u00e7\u00e3o que assume uma esp\u00e9cie documental, de acordo com a atividade que a gerou, \u00e9 a(o)","provas":[{"id":80487,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-arquivista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2391055,"hashId":"71e129fb464c8485839f7927d871a091","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A configura\u00e7\u00e3o que assume uma esp\u00e9cie documental, de acordo com a atividade que a gerou, \u00e9 a(o)<\/p>","resposta":9464984,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"natureza documental","id":9464981,"corpo":"<p>natureza documental<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"unidade documental","id":9464982,"corpo":"<p>unidade documental<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"g\u00eanero documental","id":9464983,"corpo":"<p>g\u00eanero documental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tipo documental","id":9464984,"corpo":"<p>tipo documental<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aditamento documental","id":9464985,"corpo":"<p>aditamento documental<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404695,"slug":"arquivologia-quanto-a-especie-tipologia"}],"slug":"arquivologia\/2391055","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bordignon e Gracindo consideram que \u201cA gest\u00e3o do sistema de ensino e das escolas \u00e9, essencialmente, administrar, em n\u00edveis diferentes, a elabora\u00e7\u00e3o e o acompanhamento do projeto de qualidade da educa\u00e7\u00e3o que se deseja \u2013 a Proposta Educacional, fundamentada num paradigma de homem e de sociedade\u201d. (BORDIGNON, G.; R. V. GRACINDO. Gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o: o munic\u00edpio e a escola. In: Ferreira, N. S. C.; AGUIAR, M. A. da S. (Orgs.). Gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o: impasses, perspectivas e compromissos. 8 ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2011). No que se refere ao processo de constru\u00e7\u00e3o do planejamento municipal e escolar para a elabora\u00e7\u00e3o de suas Propostas Educacionais, analise as alternativas a seguir: I. \u00e9 um processo de planejamento que envolve etapas que se complementam e que s\u00e3o interligadas, realimentando todo o processo. II. a elabora\u00e7\u00e3o do planejamento se assenta em dois eixos, estabelecendo a rela\u00e7\u00e3o entre finalidade\/ambiente, que incorpora aos tradicionais conceitos de efici\u00eancia e efic\u00e1cia os de efetividade e congru\u00eancia. III. A implanta\u00e7\u00e3o do plano na realidade se d\u00e1 por meio de uma a\u00e7\u00e3o coordenada, no rumo de sua finalidade, situando o(a) secret\u00e1rio(a) de educa\u00e7\u00e3o e o(a) diretor(a) da escola apenas como gerenciadores de rotinas e recursos. IV. Na avalia\u00e7\u00e3o desses planos, vale ressaltar seu papel fundamental no monitoramento do processo de gest\u00e3o e na realimenta\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio processo de planejamento. Marque a resposta que define as alternativas como verdadeiras ou falsas, corretamente:","provas":[{"id":80748,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2401885,"hashId":"6c0395d64d193d357887bd36551ddb09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bordignon e Gracindo consideram que \u201cA gest\u00e3o do sistema de ensino e das escolas \u00e9, essencialmente, administrar, em n\u00edveis diferentes, a elabora\u00e7\u00e3o e o acompanhamento do projeto de qualidade da educa\u00e7\u00e3o que se deseja \u2013 a Proposta Educacional, fundamentada num paradigma de homem e de sociedade\u201d. (BORDIGNON, G.; R. V. GRACINDO. Gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o: o munic\u00edpio e a escola. In: Ferreira, N. S. C.; AGUIAR, M. A. da S. (Orgs.). Gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o: impasses, perspectivas e compromissos. 8 ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2011). No que se refere ao processo de constru\u00e7\u00e3o do planejamento municipal e escolar para a elabora\u00e7\u00e3o de suas Propostas Educacionais, analise as alternativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00e9 um processo de planejamento que envolve etapas que se complementam e que s\u00e3o interligadas, realimentando todo o processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. a elabora\u00e7\u00e3o do planejamento se assenta em dois eixos, estabelecendo a rela\u00e7\u00e3o entre finalidade\/ambiente, que incorpora aos tradicionais conceitos de efici\u00eancia e efic\u00e1cia os de efetividade e congru\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A implanta\u00e7\u00e3o do plano na realidade se d\u00e1 por meio de uma a\u00e7\u00e3o coordenada, no rumo de sua finalidade, situando o(a) secret\u00e1rio(a) de educa\u00e7\u00e3o e o(a) diretor(a) da escola apenas como gerenciadores de rotinas e recursos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na avalia\u00e7\u00e3o desses planos, vale ressaltar seu papel fundamental no monitoramento do processo de gest\u00e3o e na realimenta\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio processo de planejamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a resposta que define as alternativas como verdadeiras ou falsas, corretamente:<\/p>","resposta":9509011,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falsa; falsa; verdadeira; verdadeira.","id":9509010,"corpo":"<p>falsa; falsa; verdadeira; verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verdadeira; verdadeira; falsa; verdadeira.","id":9509011,"corpo":"<p>verdadeira; verdadeira; falsa; verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falsa; verdadeira; falsa; falsa.","id":9509012,"corpo":"<p>falsa; verdadeira; falsa; falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falsa; falsa; falsa; falsa.","id":9509013,"corpo":"<p>falsa; falsa; falsa; falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verdadeira; verdadeira; verdadeira; verdadeira","id":9509014,"corpo":"<p>verdadeira; verdadeira; verdadeira; verdadeira<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 28 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2401885","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ernesto, 82 anos, com bom estado geral de sa\u00fade e no gozo de suas faculdades mentais, sem descendentes ou ascendentes vivos, decide vender seu patrim\u00f4nio, constitu\u00eddo de tr\u00eas im\u00f3veis bem valorizados em \u00e1rea nobre da cidade, e viajar pelo mundo at\u00e9 se cansar. Ao conhecer as inten\u00e7\u00f5es de Ernesto, sua irm\u00e3 Clotilde, 72 anos, decide contest\u00e1-lo na justi\u00e7a, alegando confus\u00e3o mental, supostamente evidenciada pela decis\u00e3o \u201cestapaf\u00fardia\u201d de se desfazer dos bens. Quanto \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de Ernesto frente \u00e0 a\u00e7\u00e3o de sua irm\u00e3, \u00e9 correto afirmar que o Estatuto do Idoso:","provas":[{"id":82228,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-12 19:03:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2413490,"hashId":"9b5c95c7443f4cd2992e0f57a614ecd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ernesto, 82 anos, com bom estado geral de sa\u00fade e no gozo de suas faculdades mentais, sem descendentes ou ascendentes vivos, decide vender seu patrim\u00f4nio, constitu\u00eddo de tr\u00eas im\u00f3veis bem valorizados em \u00e1rea nobre da cidade, e viajar pelo mundo at\u00e9 se cansar. Ao conhecer as inten\u00e7\u00f5es de Ernesto, sua irm\u00e3 Clotilde, 72 anos, decide contest\u00e1-lo na justi\u00e7a, alegando confus\u00e3o mental, supostamente evidenciada pela decis\u00e3o \u201cestapaf\u00fardia\u201d de se desfazer dos bens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de Ernesto frente \u00e0 a\u00e7\u00e3o de sua irm\u00e3, \u00e9 correto afirmar que o Estatuto do Idoso:<\/p>","resposta":9561876,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assegura prote\u00e7\u00e3o, pois condena discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza; ","id":9561872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegura prote\u00e7\u00e3o, pois condena discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o assegura prote\u00e7\u00e3o, pois direito sucess\u00f3rio \u00e9 tratado no C\u00f3digo Civil;","id":9561873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o assegura prote\u00e7\u00e3o, pois direito sucess\u00f3rio \u00e9 tratado no C\u00f3digo Civil;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o assegura prote\u00e7\u00e3o, pois como colateral, Clotilde pode impedir a venda de metade do patrim\u00f4nio;","id":9561874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o assegura prote\u00e7\u00e3o, pois como colateral, Clotilde pode impedir a venda de metade do patrim\u00f4nio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assegura prote\u00e7\u00e3o a ambos pela condi\u00e7\u00e3o de idosos, fato que desloca o problema para avalia\u00e7\u00e3o na Vara do Idoso;","id":9561875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegura prote\u00e7\u00e3o a ambos pela condi\u00e7\u00e3o de idosos, fato que desloca o problema para avalia\u00e7\u00e3o na Vara do Idoso;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assegura prote\u00e7\u00e3o, pois o idoso pode dispor de seus bens, salvo nos casos de incapacidade judicialmente comprovada.","id":9561876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegura prote\u00e7\u00e3o, pois o idoso pode dispor de seus bens, salvo nos casos de incapacidade judicialmente comprovada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410506,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-ii-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 10","oab":true,"nome":"Art. 10","pai":410506,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410507,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-10"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/2413490","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora o segundo cond\u00f4mino pudesse ter integrado a peti\u00e7\u00e3o inicial na qualidade de autor, em litiscons\u00f3rcio facultativo ativo, sendo admitido no feito, ele ser\u00e1 considerado assistente litisconsorcial do primeiro, atuando como seu auxiliar, em situa\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o, sujeitando-se, por\u00e9m, aos mesmos \u00f4nus processuais que o assistido.","provas":[{"id":70399,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2150692,"hashId":"e22cfc86f398185bd6d5ed3ca2d8218b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora o segundo cond\u00f4mino pudesse ter integrado a peti\u00e7\u00e3o inicial na qualidade de autor, em litiscons\u00f3rcio facultativo ativo, sendo admitido no feito, ele ser\u00e1 considerado assistente litisconsorcial do primeiro, atuando como seu auxiliar, em situa\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o, sujeitando-se, por\u00e9m, aos mesmos \u00f4nus processuais que o assistido.<\/p>","resposta":8424251,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8424250,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8424251,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em a\u00e7\u00e3o reivindicat\u00f3ria promovida por um cond\u00f4mino contra outrem que possu\u00eda injustamente a coisa litigiosa, verificou-se, ap\u00f3s a devida cita\u00e7\u00e3o da parte contr\u00e1ria, pedido de ingresso no feito formulado por um segundo cond\u00f4mino...A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":504818,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em a\u00e7\u00e3o reivindicat\u00f3ria promovida por um cond\u00f4mino contra outrem que possu\u00eda injustamente a coisa litigiosa, verificou-se, ap\u00f3s a devida cita\u00e7\u00e3o da parte contr\u00e1ria, pedido de ingresso no feito formulado por um segundo cond\u00f4mino.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 109","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Litisconsorcial versus Litisconsorte Facultativo Ulterior","oab":false,"nome":"Assistente Litisconsorcial versus Litisconsorte Facultativo Ulterior","pai":422833,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422834,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-assistente-litisconsorcial-versus-litisconsorte-facultativo-ulterior"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes do Assistente Litisconsorcial","oab":false,"nome":"Poderes do Assistente Litisconsorcial","pai":402116,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422836,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-poderes-do-assistente-litisconsorcial"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2150692","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil","id":1882,"slug":"professor-area-desenvolvimento-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei 8069\/90), \u00e9 direito da crian\u00e7a e do adolescente ser criado e educado no seio de sua fam\u00edlia e, excepcionalmente, em fam\u00edlia substituta, assegurada a conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, em ambiente que garanta seu desenvolvimento integral. Sendo assim, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":71060,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil","id":1882,"slug":"professor-area-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil - 2022"},{"id":71059,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":71057,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":71055,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":71058,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":71056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2022-avanca-sp-professor-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2172499,"hashId":"ba0648018ca249f8ad18bd5de360bcab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei 8069\/90), \u00e9 direito da crian\u00e7a e do adolescente ser criado e educado no seio de sua fam\u00edlia e, excepcionalmente, em fam\u00edlia substituta, assegurada a conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, em ambiente que garanta seu desenvolvimento integral. Sendo assim, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8521183,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de 2 (dois) anos, salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria.","id":8521180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de 2 (dois) anos, salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de 6 (seis meses), salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria.","id":8521181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de 6 (seis meses), salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de 3 (tr\u00eas) anos, salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria.","id":8521182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de 3 (tr\u00eas) anos, salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de 18 (dezoito meses), salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria.","id":8521183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de 18 (dezoito meses), salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de 15 (quinze meses), salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria.","id":8521184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de 15 (quinze meses), salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Entidades de Atendimento","oab":true,"nome":"Das Entidades de Atendimento","pai":406593,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411483,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-entidades-de-atendimento"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2172499","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor Educacional","id":24994,"slug":"monitor-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Solange vende bombons em caixas que cabem oito unidades. Num domingo ela fez 960 unidades do bombom. Assinale a alternativa que apresenta a quantidade de caixas que Solange ir\u00e1 precisar para armazenar toda sua produ\u00e7\u00e3o de domingo.","provas":[{"id":71526,"cargo":{"descricao":"Monitor Educacional","id":24994,"slug":"monitor-educacional"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-monitor-educacional","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Monitor Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2182765,"hashId":"26fd6b408ed8996f2f1bea5f6dc77e3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Solange vende bombons em caixas que cabem oito unidades. Num domingo ela fez 960 unidades do bombom. Assinale a alternativa que apresenta a quantidade de caixas que Solange ir\u00e1 precisar para armazenar toda sua produ\u00e7\u00e3o de domingo.<\/p>","resposta":8565024,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120","id":8565024,"corpo":"<p>120<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"125","id":8565025,"corpo":"<p>125<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"960","id":8565026,"corpo":"<p>960<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"240","id":8565027,"corpo":"<p>240<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 16 ","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2182765","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o fez uma caixa de cartolina, conforme a imagem abaixo, para armazenar min\u00fasculas bolinhas de isopor que usar\u00e1 para um trabalho de escola. De acordo com as medidas dadas na imagem, qual \u00e9 o volume (V) de bolinhas que ele conseguir\u00e1 armazenar?","provas":[{"id":81942,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2022-amauc-medico-psf","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - M\u00e9dico PSF - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2435909,"hashId":"10e8c06c02f85b29789485169977bfe9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o fez uma caixa de cartolina, conforme a imagem abaixo, para armazenar min\u00fasculas bolinhas de isopor que usar\u00e1 para um trabalho de escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81942\/questao\/2435909-20220617124506000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as medidas dadas na imagem, qual \u00e9 o volume (V) de bolinhas que ele conseguir\u00e1 armazenar?<\/p>","resposta":9659154,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V = 1250 cm\u00b3","id":9659153,"corpo":"<p>V = 1250 cm\u00b3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V = 4500 cm\u00b3","id":9659154,"corpo":"<p> V = 4500 cm\u00b3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V = 3200 cm\u00b3","id":9659155,"corpo":"<p>V = 3200 cm\u00b3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V = 5000 cm\u00b3","id":9659156,"corpo":"<p>V = 5000 cm\u00b3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V = 3000 cm\u00b3 ","id":9659157,"corpo":"<p>V = 3000 cm\u00b3 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/2435909","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o est\u00e1 impedido de fixar os vencimentos de seus ministros.","provas":[{"id":80082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RJ - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2384947,"hashId":"7809015a3aa8d024b040799e2b9b2c94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o est\u00e1 impedido de fixar os vencimentos de seus ministros.<\/p>","resposta":9438917,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9438917,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9438918,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e aos tribunais de contas dos estados, julgue os itens subsequentes.","id":530617,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e aos tribunais de contas dos estados, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 117","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos constitucionais do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Aspectos constitucionais do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427946,"slug":"controle-da-administracao-aspectos-constitucionais-do-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o do TCU","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o do TCU","pai":427946,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427988,"slug":"controle-da-administracao-composicao-do-tcu"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma de investidura, direitos, prerrogativas e veda\u00e7\u00f5es dos membros","oab":false,"nome":"Forma de investidura, direitos, prerrogativas e veda\u00e7\u00f5es dos membros","pai":427988,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427989,"slug":"controle-da-administracao-forma-de-investidura-direitos-prerrogativas-e-vedacoes-dos-membros"}],"slug":"controle-da-administracao\/2384947","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um importante conceito para a compreens\u00e3o de arquivos em organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 o ciclo de vida dos documentos. Assinale a alternativa que lista corretamente as tr\u00eas fases do ciclo de vida dos documentos.","provas":[{"id":72236,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 04:31:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2212831,"hashId":"347897256c0e940066bd70f65485b110","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um importante conceito para a compreens\u00e3o de arquivos em organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 o ciclo de vida dos documentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que lista <strong>corretamente <\/strong>as tr\u00eas fases do ciclo de vida dos documentos.<\/p>","resposta":8693645,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coerente, incendi\u00e1rio e permanente.","id":8693643,"corpo":"<p>Coerente, incendi\u00e1rio e permanente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coerente, intermedi\u00e1rio e permanente.","id":8693644,"corpo":"<p>Coerente, intermedi\u00e1rio e permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corrente, intermedi\u00e1rio e permanente.","id":8693645,"corpo":"<p>Corrente, intermedi\u00e1rio e permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corrente, movimenta\u00e7\u00e3o e estacion\u00e1ria.","id":8693646,"corpo":"<p>Corrente, movimenta\u00e7\u00e3o e estacion\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Corrente, movimenta\u00e7\u00e3o e intervalar.","id":8693647,"corpo":"<p>Corrente, movimenta\u00e7\u00e3o e intervalar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"}],"slug":"arquivologia\/2212831","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786,"slug":"professor-area-teatro"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":13491,"slug":"professor-area-danca"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Campo","id":25534,"slug":"professor-de-educacao-infantil-area-campo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"[...] \u00e0 rela\u00e7\u00e3o indiv\u00edduo\/sociedade em que afirma que as caracter\u00edsticas humanas n\u00e3o est\u00e3o presentes desde o nascimento, nem s\u00e3o simplesmente resultados das press\u00f5es do meio externo. Elas s\u00e3o resultados da rela\u00e7\u00e3o homem e sociedade, pois quando o homem transforma o meio na busca de atender as suas necessidades b\u00e1sicas, ele transforma-se a si mesmo. A crian\u00e7a nasce apenas com as fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas elementares e, a partir do aprendizado da cultura, estas fun\u00e7\u00f5es transformam- se em fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores, sendo estas o controle consciente do comportamento, a a\u00e7\u00e3o intencional e a liberdade do indiv\u00edduo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do momento e do espa\u00e7o presente. O desenvolvimento do psiquismo humano \u00e9 sempre mediado pelo outro que indica, delimita e atribui significados \u00e0 realidade. Dessa forma, membros imaturos da esp\u00e9cie humana v\u00e3o aos poucos se apropriando dos modos de funcionamento psicol\u00f3gico, comportamento e cultura. (Revista e-Ped \u2013 FACOS\/CNEC Os\u00f3rio. Vol. 2. n\u00ba 1. AGO\/2012 \u2013 ISSN2237-7077.)Considerando as informa\u00e7\u00f5es anteriores, \u00e9 correto afirmar que se trata da teoria de:","provas":[{"id":80255,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":80278,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":80282,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786,"slug":"professor-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-professor-area-teatro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Teatro - 2022"},{"id":80274,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":80273,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":13491,"slug":"professor-area-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-professor-area-danca","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a - 2022"},{"id":80276,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Campo","id":25534,"slug":"professor-de-educacao-infantil-area-campo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-professor-de-educacao-infantil-area-campo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - \u00c1rea: Campo - 2022"},{"id":80277,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":80280,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":80281,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":80279,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-13 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2407021,"hashId":"fe59e5fa1683ff1fc0ea183f183db215","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] \u00e0 rela\u00e7\u00e3o indiv\u00edduo\/sociedade em que afirma que as caracter\u00edsticas humanas n\u00e3o est\u00e3o presentes desde o nascimento, nem s\u00e3o simplesmente resultados das press\u00f5es do meio externo. Elas s\u00e3o resultados da rela\u00e7\u00e3o homem e sociedade, pois quando o homem transforma o meio na busca de atender as suas necessidades b\u00e1sicas, ele transforma-se a si mesmo. A crian\u00e7a nasce apenas com as fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas elementares e, a partir do aprendizado da cultura, estas fun\u00e7\u00f5es transformam- se em fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores, sendo estas o controle consciente do comportamento, a a\u00e7\u00e3o intencional e a liberdade do indiv\u00edduo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do momento e do espa\u00e7o presente. O desenvolvimento do psiquismo humano \u00e9 sempre mediado pelo outro que indica, delimita e atribui significados \u00e0 realidade. Dessa forma, membros imaturos da esp\u00e9cie humana v\u00e3o aos poucos se apropriando dos modos de funcionamento psicol\u00f3gico, comportamento e cultura. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Revista e-Ped \u2013 FACOS\/CNEC Os\u00f3rio. Vol. 2. n\u00ba 1. AGO\/2012 \u2013 ISSN2237-7077.)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es anteriores, \u00e9 correto afirmar que se trata da teoria de:<\/p>","resposta":9531217,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Skinner.","id":9531214,"corpo":"<p><em>Skinner.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brunner.","id":9531215,"corpo":"<p><em>Brunner.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gardner.","id":9531216,"corpo":"<p><em>Gardner.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vygotsky.","id":9531217,"corpo":"<p><em>Vygotsky.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel da cultura e da biologia para Vygotsky","oab":false,"nome":"Papel da cultura e da biologia para Vygotsky","pai":426137,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426154,"slug":"pedagogia-papel-da-cultura-e-da-biologia-para-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Primeiro Ministro \u00e9 indicado ou mesmo nomeado pelo Presidente da Rep\u00fablica ou rei, mas sua investidura definitiva, bem como sua perman\u00eancia posterior no cargo, depende da confian\u00e7a e maioria no parlamento\u201d. Analisando o per\u00edodo anterior podemos chegar \u00e0 conclus\u00e3o que se trata de uma afirmativa:","provas":[{"id":80891,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Assessor Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-13 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2408249,"hashId":"8003a7ed8700ffce0f59155f5b30108d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO Primeiro Ministro \u00e9 indicado ou mesmo nomeado pelo Presidente da Rep\u00fablica ou rei, mas sua investidura definitiva, bem como sua perman\u00eancia posterior no cargo, depende da confian\u00e7a e maioria no parlamento\u201d. Analisando o per\u00edodo anterior podemos chegar \u00e0 conclus\u00e3o que se trata de uma afirmativa:<\/p>","resposta":9537047,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correta, se tratando de uma das principais caracter\u00edsticas do presidencialismo.","id":9537043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta, se tratando de uma das principais caracter\u00edsticas do presidencialismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incorreta, tratando-se de sistema mon\u00e1rquico, em que n\u00e3o se cargo de Primeiro Ministro.","id":9537044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorreta, tratando-se de sistema mon\u00e1rquico, em que n\u00e3o se cargo de Primeiro Ministro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incorreta, pois embora se admita a figura do Primeiro Ministro, apenas o Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 fazer tal escolha.","id":9537045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorreta, pois embora se admita a figura do Primeiro Ministro, apenas o Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 fazer tal escolha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incorreta, pois os sistemas do tipo, parlamentarismo, presidencialismo e monarquia, n\u00e3o se confundem.","id":9537046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorreta, pois os sistemas do tipo, parlamentarismo, presidencialismo e monarquia, n\u00e3o se confundem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Correta, sendo uma das principais caracter\u00edsticas do parlamentarismo.","id":9537047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta, sendo uma das principais caracter\u00edsticas do parlamentarismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405202,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-do-estado-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-e-mecanismo-de-freios-e-contrapesos"}],"slug":"direito-constitucional\/2408249","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana, servidora p\u00fablica estadual, no exerc\u00edcio regular de suas fun\u00e7\u00f5es, estava operando uma empilhadeira em um galp\u00e3o da Secretaria Municipal de Obras do Munic\u00edpio Beta. Nesse contexto, causou danos ao ve\u00edculo automotor que se encontrava estacionado, de Tiago, o qual comparecera ao pr\u00e9dio anexo, da mesma reparti\u00e7\u00e3o, para solicitar uma licen\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o. Nesse caso, a responsabilidade civil pelos danos causados ao bem de Tiago \u00e9: ","provas":[{"id":82230,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2022-fgv-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":2413497,"hashId":"d798156e9593c7adbe05c1352a1f83df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana, servidora p\u00fablica estadual, no exerc\u00edcio regular de suas fun\u00e7\u00f5es, estava operando uma empilhadeira em um galp\u00e3o da Secretaria Municipal de Obras do Munic\u00edpio Beta. Nesse contexto, causou danos ao ve\u00edculo automotor que se encontrava estacionado, de Tiago, o qual comparecera ao pr\u00e9dio anexo, da mesma reparti\u00e7\u00e3o, para solicitar uma licen\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, a responsabilidade civil pelos danos causados ao bem de Tiago \u00e9: <\/p>","resposta":9561909,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Munic\u00edpio Beta ou de Joana, mas apenas se for demonstrada a culpa desta \u00faltima;","id":9561907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do Munic\u00edpio Beta ou de Joana, mas apenas se for demonstrada a culpa desta \u00faltima;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Munic\u00edpio Beta, apenas se for demonstrada a culpa de Joana;","id":9561908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do Munic\u00edpio Beta, apenas se for demonstrada a culpa de Joana;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Munic\u00edpio Beta, sendo demonstrada, ou n\u00e3o, a culpa de Joana;","id":9561909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do Munic\u00edpio Beta, sendo demonstrada, ou n\u00e3o, a culpa de Joana;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Munic\u00edpio Beta, ainda que haja culpa exclusiva de Tiago;","id":9561910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do Munic\u00edpio Beta, ainda que haja culpa exclusiva de Tiago;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas de Joana, sendo demonstrada, ou n\u00e3o, a sua culpa.","id":9561911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas de Joana, sendo demonstrada, ou n\u00e3o, a sua culpa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407630,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-constitucional\/2413497","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista judici\u00e1rio - \u00c1rea:Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":25119,"slug":"analista-judiciario-area-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal de Justi\u00e7a contratou a empresa Rede X para efetuar a troca dos cabos coaxiais antigos usados no tr\u00e1fego de rede. A Rede X informou que conseguiria entregar a velocidade de 1 Gigabit por segundo (Gbps) com menor custo utilizando cabos que transmitem a partir da diferen\u00e7a de potencial el\u00e9trico e possuem boa imunidade a ru\u00eddo com um bom desempenho. Para entregar o servi\u00e7o, a empresa far\u00e1 uso de cabo:","provas":[{"id":82227,"cargo":{"descricao":"Analista judici\u00e1rio - \u00c1rea:Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":25119,"slug":"analista-judiciario-area-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista judici\u00e1rio - \u00c1rea:  Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2413886,"hashId":"682ce6a17c9bc8d36cf76568fd49a014","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Justi\u00e7a contratou a empresa Rede X para efetuar a troca dos cabos coaxiais antigos usados no tr\u00e1fego de rede. A Rede X informou que conseguiria entregar a velocidade de 1 Gigabit por segundo (Gbps) com menor custo utilizando cabos que transmitem a partir da diferen\u00e7a de potencial el\u00e9trico e possuem boa imunidade a ru\u00eddo com um bom desempenho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para entregar o servi\u00e7o, a empresa far\u00e1 uso de cabo:<\/p>","resposta":9563766,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de condu\u00e7\u00e3o pela rede el\u00e9trica;","id":9563762,"corpo":"<p>de condu\u00e7\u00e3o pela rede el\u00e9trica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de fibra \u00f3ptica monomodo;","id":9563763,"corpo":"<p>de fibra \u00f3ptica monomodo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de fibra \u00f3ptica multimodo;","id":9563764,"corpo":"<p>de fibra \u00f3ptica multimodo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coaxial categoria 3;","id":9563765,"corpo":"<p>coaxial categoria 3;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"par tran\u00e7ado categoria 5.","id":9563766,"corpo":"<p>par tran\u00e7ado categoria 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26  a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397519,"slug":"tecnologia-da-informacao-meios-de-transmissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405138,"slug":"informatica-meios-de-transmissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","pai":405138,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419869,"slug":"informatica-meios-de-transmissao-guiados"}],"slug":"informatica\/2413886","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista judici\u00e1rio - \u00c1rea:Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":25119,"slug":"analista-judiciario-area-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Renan trabalha na infraestrutura de um posto avan\u00e7ado do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e precisa efetuar a conex\u00e3o com a rede local do tribunal. Ao buscar informa\u00e7\u00f5es sobre as redes, Renan identificou que a arquitetura utilizada \u00e9 o modelo OSI em ambos os lados, por\u00e9m os protocolos, endere\u00e7amentos e tamanhos de pacotes que trafegam nas redes s\u00e3o diferentes. Para permitir que essas redes heterog\u00eaneas sejam interconectadas, Renan deve tratar essa conex\u00e3o na camada de:","provas":[{"id":82227,"cargo":{"descricao":"Analista judici\u00e1rio - \u00c1rea:Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":25119,"slug":"analista-judiciario-area-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista judici\u00e1rio - \u00c1rea:  Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2413892,"hashId":"ea79d68466c7d84fe30446d164a9a3fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Renan trabalha na infraestrutura de um posto avan\u00e7ado do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e precisa efetuar a conex\u00e3o com a rede local do tribunal. Ao buscar informa\u00e7\u00f5es sobre as redes, Renan identificou que a arquitetura utilizada \u00e9 o modelo OSI em ambos os lados, por\u00e9m os protocolos, endere\u00e7amentos e tamanhos de pacotes que trafegam nas redes s\u00e3o diferentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para permitir que essas redes heterog\u00eaneas sejam interconectadas, Renan deve tratar essa conex\u00e3o na camada de:<\/p>","resposta":9563792,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redes;","id":9563792,"corpo":"<p>redes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enlace;","id":9563793,"corpo":"<p>enlace;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00edsica;","id":9563794,"corpo":"<p>f\u00edsica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o;","id":9563795,"corpo":"<p>apresenta\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o.","id":9563796,"corpo":"<p>aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26  a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":397533,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429331,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-rede"}],"slug":"informatica\/2413892","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Judici\u00e1ria - Especialidade:Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":18520,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-judiciaria-especialidade-direito-e-legislacao"},{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - Redes","id":18576,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-redes"},{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":18564,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-especialidade-administracao"},{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":18621,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"},{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":18625,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"},{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":18622,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":18626,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":18578,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas","id":25493,"slug":"analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":18623,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0s pessoas naturais e jur\u00eddicas, com ou sem fins lucrativos, que comprovarem insufici\u00eancia de recursos \u00e9 garantida a presta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita por meio da Defensoria P\u00fablica.","provas":[{"id":74698,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Judici\u00e1ria - Especialidade:Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":18520,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-judiciaria-especialidade-direito-e-legislacao"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-judiciaria-especialidade-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Judici\u00e1ria - Especialidade:  Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":74700,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - Redes","id":18576,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-redes"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - Redes - 2022"},{"id":74699,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":18564,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":78505,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":18621,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2022"},{"id":78516,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":18625,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":78507,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":18622,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo - 2022"},{"id":78506,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":18626,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2022"},{"id":78512,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados - 2022"},{"id":78509,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":18578,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2022"},{"id":78511,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"},{"id":78514,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas","id":25493,"slug":"analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":78510,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":18623,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Economia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:03:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2246819,"hashId":"0f0f798ebe5f1696e7863489e0c8fd46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s pessoas naturais e jur\u00eddicas, com ou sem fins lucrativos, que comprovarem insufici\u00eancia de recursos \u00e9 garantida a presta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita por meio da Defensoria P\u00fablica.<\/p>","resposta":8840808,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8840808,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8840809,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fundamentos da organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes e do Distrito Federal, julgue os seguintes itens.","id":515376,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos fundamentos da organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes e do Distrito Federal, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Fundamentos da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes e do Distrito Federal","oab":false,"nome":"Dos Fundamentos da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes e do Distrito Federal","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406419,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-dos-fundamentos-da-organizacao-dos-poderes-e-do-distrito-federal"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/2246819","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SH Dias","descricao":"SH Dias","sigla":"","oab":false,"id":1403,"slug":"sh-dias"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto","id":21641,"slug":"professor-adjunto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Itu","sigla":"","id":2575,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-estancia-turistica-de-itu-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em concord\u00e2ncia com a \"Lei n \u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996-LDB\", leia os itens que, seguem para assinalar a sequ\u00eancia correta quanto as alternativas verdadeiras (V) e falsas (F).Consideram-se profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar b\u00e1sica os que, nela estando em efetivo exerc\u00edcio e tendo sido formados em cursos reconhecidos, s\u00e3o:( ) professores habilitados em n\u00edvel m\u00e9dio ou superior para a doc\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos ensinos fundamental e m\u00e9dio.( ) trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o portadores de diploma de pedagogia, com habilita\u00e7\u00e3o em administra\u00e7\u00e3o, planejamento, supervis\u00e3o, inspe\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o educacional, bem como com t\u00edtulos de mestrado ou doutorado nas mesmas \u00e1reas.( ) profissionais graduados que tenham feito complementa\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, conforme disposto pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":72724,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto","id":21641,"slug":"professor-adjunto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Itu","sigla":"","id":2575,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-estancia-turistica-de-itu-sp"},"banca":{"nome":"SH Dias","descricao":"SH Dias","sigla":"","oab":false,"id":1403,"slug":"sh-dias"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estancia-turistica-de-itu-sp-2022-sh-dias-professor-adjunto","tipo":1,"nome":"SH Dias - Prefeitura de Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Itu - Professor Adjunto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:03:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2357170,"hashId":"69a46e3ccbef3e63fa6f2a46c8c91cee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em concord\u00e2ncia com a \"<em>Lei n \u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996-LDB<\/em>\", leia os itens que, seguem para assinalar a sequ\u00eancia correta quanto as alternativas verdadeiras (V) e falsas (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar b\u00e1sica os que, nela estando em efetivo exerc\u00edcio e tendo sido formados em cursos reconhecidos, s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) professores habilitados em n\u00edvel m\u00e9dio ou superior para a doc\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos ensinos fundamental e m\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o portadores de diploma de pedagogia, com habilita\u00e7\u00e3o em administra\u00e7\u00e3o, planejamento, supervis\u00e3o, inspe\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o educacional, bem como com t\u00edtulos de mestrado ou doutorado nas mesmas \u00e1reas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) profissionais graduados que tenham feito complementa\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, conforme disposto pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9322008,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V.","id":9322007,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":9322008,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":9322009,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":9322010,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2357170","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As despesas de pessoal da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00e3o recorrentemente apontadas como uma das principais causadoras do agravamento da situa\u00e7\u00e3o fiscal do Estado. No entanto, por se traduzirem em despesas obrigat\u00f3rias, h\u00e1 pouca margem para o gestor p\u00fablico dispor sobre elas. Com rela\u00e7\u00e3o a essa esp\u00e9cie de despesa p\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76499,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2307529,"hashId":"dfc6467aade7df6707e73c661186a410","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As despesas de pessoal da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00e3o recorrentemente apontadas como uma das principais causadoras do agravamento da situa\u00e7\u00e3o fiscal do Estado. No entanto, por se traduzirem em despesas obrigat\u00f3rias, h\u00e1 pouca margem para o gestor p\u00fablico dispor sobre elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a essa esp\u00e9cie de despesa p\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9103751,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 v\u00e1lida a conduta de gestor p\u00fablico que aprova novo plano de carreira de servidores efetivos, nos 180 dias anteriores ao final de seu mandato, com o consequente aumento das despesas de pessoal, mas que possui previs\u00e3o expressa de que as parcelas remunerat\u00f3rias somente ser\u00e3o implementadas ap\u00f3s o referido per\u00edodo impeditivo;","id":9103747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 v\u00e1lida a conduta de gestor p\u00fablico que aprova novo plano de carreira de servidores efetivos, nos 180 dias anteriores ao final de seu mandato, com o consequente aumento das despesas de pessoal, mas que possui previs\u00e3o expressa de que as parcelas remunerat\u00f3rias somente ser\u00e3o implementadas ap\u00f3s o referido per\u00edodo impeditivo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 adequada a conduta de um gestor p\u00fablico que, para reduzir as despesas de pessoal que extrapolaram os limites estabelecidos em lei complementar, resolve reduzir temporariamente a jornada de trabalho dos servidores com a consequente adequa\u00e7\u00e3o dos vencimentos \u00e0 nova carga hor\u00e1ria, j\u00e1 que se trata de medida menos restritiva que a exonera\u00e7\u00e3o de servidores est\u00e1veis;","id":9103748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 adequada a conduta de um gestor p\u00fablico que, para reduzir as despesas de pessoal que extrapolaram os limites estabelecidos em lei complementar, resolve reduzir temporariamente a jornada de trabalho dos servidores com a consequente adequa\u00e7\u00e3o dos vencimentos \u00e0 nova carga hor\u00e1ria, j\u00e1 que se trata de medida menos restritiva que a exonera\u00e7\u00e3o de servidores est\u00e1veis;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o gestor p\u00fablico que n\u00e3o observa a veda\u00e7\u00e3o no sentido de ordenar, autorizar ou executar ato que acarrete aumento de despesa total com pessoal nos 180 dias anteriores ao final do mandato ou da legislatura, estar\u00e1 sujeito ao enquadramento de sua conduta como ato de improbidade administrativa, mas n\u00e3o como crime, por aus\u00eancia de tipifica\u00e7\u00e3o legal;","id":9103749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o gestor p\u00fablico que n\u00e3o observa a veda\u00e7\u00e3o no sentido de ordenar, autorizar ou executar ato que acarrete aumento de despesa total com pessoal nos 180 dias anteriores ao final do mandato ou da legislatura, estar\u00e1 sujeito ao enquadramento de sua conduta como ato de improbidade administrativa, mas n\u00e3o como crime, por aus\u00eancia de tipifica\u00e7\u00e3o legal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 indevida a conduta de chefe do Poder Executivo que exige que os demais Poderes e \u00d3rg\u00e3os Independentes passem a apurar, na aplica\u00e7\u00e3o dos limites de despesas com pessoal, os gastos dos seus respectivos servidores inativos e pensionistas;","id":9103750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 indevida a conduta de chefe do Poder Executivo que exige que os demais Poderes e \u00d3rg\u00e3os Independentes passem a apurar, na aplica\u00e7\u00e3o dos limites de despesas com pessoal, os gastos dos seus respectivos servidores inativos e pensionistas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Lei Complementar n\u00ba 178\/2021 instituiu uma nova regra de retorno aos par\u00e2metros legais das despesas de pessoal, direcionada aos Poderes e \u00d3rg\u00e3os que estiverem com os limites extrapolados at\u00e9 o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio financeiro da publica\u00e7\u00e3o da referida lei.","id":9103751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Lei Complementar n\u00ba 178\/2021 instituiu uma nova regra de retorno aos par\u00e2metros legais das despesas de pessoal, direcionada aos Poderes e \u00d3rg\u00e3os que estiverem com os limites extrapolados at\u00e9 o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio financeiro da publica\u00e7\u00e3o da referida lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis Complementares","oab":true,"nome":"Leis Complementares","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395379,"slug":"legislacao-federal-leis-complementares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411959,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nulidades","oab":false,"nome":"Nulidades","pai":411960,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411962,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-nulidades"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2307529","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A auditoria operacional consiste no exame independente, objetivo e confi\u00e1vel de opera\u00e7\u00f5es, atividades ou organiza\u00e7\u00f5es do governo quanto ao seu funcionamento de acordo com os princ\u00edpios aplic\u00e1veis.Ao planejar um trabalho de auditoria operacional, \u00e0 luz dos seus princ\u00edpios fundamentais, um auditor deve considerar que:","provas":[{"id":82220,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:03:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":2414288,"hashId":"7ce9ee2cdb8a637227c59614f462f942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A auditoria operacional consiste no exame independente, objetivo e confi\u00e1vel de opera\u00e7\u00f5es, atividades ou organiza\u00e7\u00f5es do governo quanto ao seu funcionamento de acordo com os princ\u00edpios aplic\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao planejar um trabalho de auditoria operacional, \u00e0 luz dos seus princ\u00edpios fundamentais, um auditor deve considerar que:<\/p>","resposta":9565245,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"accountability e transpar\u00eancia s\u00e3o responsabilidade da gest\u00e3o e n\u00e3o resultam do trabalho da auditoria operacional;","id":9565243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">accountability e transpar\u00eancia s\u00e3o responsabilidade da gest\u00e3o e n\u00e3o resultam do trabalho da auditoria operacional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o grau de alcance das metas programadas em termos de produtos relaciona-se ao princ\u00edpio da efici\u00eancia;","id":9565244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o grau de alcance das metas programadas em termos de produtos relaciona-se ao princ\u00edpio da efici\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o impacto do marco regulat\u00f3rio no desempenho da entidade auditada deve ser considerado, se apropriado;","id":9565245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o impacto do marco regulat\u00f3rio no desempenho da entidade auditada deve ser considerado, se apropriado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da economicidade significa obter o m\u00e1ximo dos recursos dispon\u00edveis;","id":9565246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio da economicidade significa obter o m\u00e1ximo dos recursos dispon\u00edveis;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recomenda\u00e7\u00f5es para aperfei\u00e7oamento t\u00eam escopo restrito nos trabalhos de auditoria operacional.","id":9565247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recomenda\u00e7\u00f5es para aperfei\u00e7oamento t\u00eam escopo restrito nos trabalhos de auditoria operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Operacional ou de Desempenho","oab":false,"nome":"Auditoria Operacional ou de Desempenho","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4653,"slug":"auditoria-auditoria-operacional-ou-de-desempenho"}],"slug":"auditoria\/2414288","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo b\u00e1sico do PERT (Program Evaluation Review Technique) \u00e9 um sistema l\u00f3gico baseado em elementos como:","provas":[{"id":82500,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dourados-ms-2022-selecon-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Dourados - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-16 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2418892,"hashId":"e8653e07c297cac2ca6af2bec8b17312","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo b\u00e1sico do PERT (Program Evaluation Review Technique) \u00e9 um sistema l\u00f3gico baseado em elementos como:<\/p>","resposta":9585675,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"departamentaliza\u00e7\u00e3o","id":9585673,"corpo":"<p>departamentaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tabelas de frequ\u00eancia","id":9585674,"corpo":"<p>tabelas de frequ\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o caminho cr\u00edtico","id":9585675,"corpo":"<p>o caminho cr\u00edtico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a hierarquia empresarial","id":9585676,"corpo":"<p>a hierarquia empresarial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PERT-CPM","oab":false,"nome":"PERT-CPM","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404649,"slug":"administracao-geral-pert-cpm"}],"slug":"administracao-geral\/2418892","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o CPC 00 (R2) - ESTRUTURA CONCEITUAL PARA RELAT\u00d3RIO FINANCEIRO, um passivo mensurado por seu valor de cumprimento reflete","provas":[{"id":82215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2022-ufmg-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-16 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418989,"hashId":"6b438c3573f26776caa4cba4b0961b27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o CPC 00 (R2) - ESTRUTURA CONCEITUAL PARA RELAT\u00d3RIO FINANCEIRO, um passivo mensurado por seu valor de cumprimento reflete<\/p>","resposta":9586082,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o valor presente dos fluxos de caixa que a entidade espera obter do uso do ativo referente ao passivo assumido.","id":9586081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor presente dos fluxos de caixa que a entidade espera obter do uso do ativo referente ao passivo assumido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o valor presente do caixa, ou de outros recursos econ\u00f4micos, que a entidade espera ser obrigada a transferir para cumprir a obriga\u00e7\u00e3o","id":9586082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor presente do caixa, ou de outros recursos econ\u00f4micos, que a entidade espera ser obrigada a transferir para cumprir a obriga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o valor que seria obtido pela transfer\u00eancia de um passivo em transa\u00e7\u00e3o ordenada entre participantes do mercado.","id":9586083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor que seria obtido pela transfer\u00eancia de um passivo em transa\u00e7\u00e3o ordenada entre participantes do mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o valor equivalente na data de mensura\u00e7\u00e3o da contrapresta\u00e7\u00e3o que seria paga para liquida\u00e7\u00e3o do passivo.","id":9586084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor equivalente na data de mensura\u00e7\u00e3o da contrapresta\u00e7\u00e3o que seria paga para liquida\u00e7\u00e3o do passivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"}],"slug":"contabilidade-geral\/2418989","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}