{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":12205,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao casamento, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es de acordo com C\u00f3digo Civil:I. Celebrar-se-\u00e1 o casamento, no dia, hora e lugar previamente designados pela autoridade que houver de presidir o ato.II. A solenidade realizar-se-\u00e1 na sede do domic\u00edlio dos consortes, com toda a publicidade, as portas abertas, presentes pelo menos tr\u00eas testemunhas, parentes ou n\u00e3o dos contraentes. III. No caso de mol\u00e9stia grave de um dos nubentes, o presidente do ato ir\u00e1 celebr\u00e1-lo onde se encontrar o impedido, sendo urgente, ainda que \u00e0 noite, perante duas testemunhas que saibam ler e escrever.IV. O casamento de brasileiro, celebrado no estrangeiro, perante as respectivas autoridades ou c\u00f4nsules brasileiros, dever\u00e1 ser registrado em cento e oitenta dias, a contar da volta de um ou de ambos os c\u00f4njuges ao Brasil, no cart\u00f3rio do respectivo domic\u00edlio.Assinale a alternativa que cont\u00e9m as assertivas corretas:","provas":[{"id":48005,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 23:53:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1456633,"hashId":"f95417f4007c6ab48efbf43b2ad2a051","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange ao casamento, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es de acordo com C\u00f3digo Civil:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Celebrar-se-\u00e1 o casamento, no dia, hora e lugar previamente designados pela autoridade que houver de presidir o ato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A solenidade realizar-se-\u00e1 na sede do domic\u00edlio dos consortes, com toda a publicidade, as portas abertas, presentes pelo menos tr\u00eas testemunhas, parentes ou n\u00e3o dos contraentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No caso de mol\u00e9stia grave de um dos nubentes, o presidente do ato ir\u00e1 celebr\u00e1-lo onde se encontrar o impedido, sendo urgente, ainda que \u00e0 noite, perante duas testemunhas que saibam ler e escrever.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O casamento de brasileiro, celebrado no estrangeiro, perante as respectivas autoridades ou c\u00f4nsules brasileiros, dever\u00e1 ser registrado em cento e oitenta dias, a contar da volta de um ou de ambos os c\u00f4njuges ao Brasil, no cart\u00f3rio do respectivo domic\u00edlio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m as assertivas corretas:<\/p>","resposta":5402210,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":5402207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas II e IV est\u00e3o corretas.","id":5402208,"corpo":"<p>As assertivas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":5402209,"corpo":"<p>Apenas a assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5402210,"corpo":"<p>As assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","oab":true,"nome":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","pai":425034,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406114,"slug":"direito-civil-casamento-art-1-511-ao-1-582"}],"slug":"direito-civil\/1456633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Instala\u00e7\u00e3o","id":25059,"slug":"tecnico-em-informatica-area-manutencao-e-instalacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as ideias do Texto 01, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":72813,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Guarda Civil Municipal - 2016"},{"id":72814,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Int\u00e9rprete de Libras - 2016"},{"id":72836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":72837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":72838,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Instala\u00e7\u00e3o","id":25059,"slug":"tecnico-em-informatica-area-manutencao-e-instalacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-tecnico-em-informatica-area-manutencao-e-instalacao","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Instala\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 19:36:19","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2234642,"hashId":"0b18c61164ec371592908b8488811823","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as ideias do <strong>Texto 01<\/strong>, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8789712,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os grupos que lutam por seus pr\u00f3prios benef\u00edcios devem ser refer\u00eancia para toda a sociedade. ","id":8789711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os grupos que lutam por seus pr\u00f3prios benef\u00edcios devem ser refer\u00eancia para toda a sociedade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00e9 o momento em que n\u00e3o se prejudicarem outros, \u00e9 leg\u00edtima a busca por interesses pr\u00f3prios.","id":8789712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 o momento em que n\u00e3o se prejudicarem outros, \u00e9 leg\u00edtima a busca por interesses pr\u00f3prios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma realidade atual \u00e9 a busca desenfreada por interesses pr\u00f3prios em contrapartida da degrada\u00e7\u00e3o da natureza, mas j\u00e1 existem pol\u00edticas p\u00fablicas nesse sentido.","id":8789713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma realidade atual \u00e9 a busca desenfreada por interesses pr\u00f3prios em contrapartida da degrada\u00e7\u00e3o da natureza, mas j\u00e1 existem pol\u00edticas p\u00fablicas nesse sentido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desmatamento \u00e9 um problema que favorece a uma pequena faixa da sociedade, a qual \u00e9 detentora de controle pol\u00edtico e financeiro.","id":8789714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desmatamento \u00e9 um problema que favorece a uma pequena faixa da sociedade, a qual \u00e9 detentora de controle pol\u00edtico e financeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As pessoas bem sucedidas e \u00edntegras s\u00e3o refer\u00eancias para aquelas que ainda buscam as benesses pr\u00f3prias.","id":8789715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas bem sucedidas e \u00edntegras s\u00e3o refer\u00eancias para aquelas que ainda buscam as benesses pr\u00f3prias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"(Texto 01) S\u00e3o incalcul\u00e1veis os resultados que os mais diversos grupos de interesse setorial j\u00e1 amealharam para si no Brasil. \u00c9 tamanho o sucesso desses grupos que passam a ser refer\u00eancia para aqueles que ainda lutam de forma determinada para conseguir estabelecer uma pr\u00e1tica semelhante, visando tamb\u00e9m conquistar suas benesses espec\u00edficas.\tA diversidade de iniciativas em torno da \u201cdefesa dos interesses\u201d, no entanto, n\u00e3o deveria avan\u00e7ar para al\u00e9m de limites que caracterizam uma conquista leg\u00edtima. N\u00e3o faz qualquer sentido a concess\u00e3o de uma melhor condi\u00e7\u00e3o a um determinado setor se esta gerar um preju\u00edzo relevante e n\u00e3o justific\u00e1vel a terceiros, ou mesmo para todo o conjunto da sociedade.\tNada mais atual que comprovar o r\u00e1pido desmonte de nosso patrim\u00f4nio natural em troca da permissividade que representa a explora\u00e7\u00e3o excessiva dos solos e a sua sistem\u00e1tica degrada\u00e7\u00e3o, em muito curto prazo. A perda de produtividade de amplas \u00e1reas utilizadas para a agricultura nacional e o avan\u00e7o do desmatamento em todos os pontos do pa\u00eds s\u00e3o temas de interesse e responsabilidade de toda a sociedade e deveriam ser amparados por pol\u00edticas p\u00fablicas nesse sentido.(Adaptado da Gazeta do Povo, 13\/04\/2016)","id":514056,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>(Texto 01) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tS\u00e3o incalcul\u00e1veis os resultados que os mais diversos grupos de interesse setorial j\u00e1 amealharam para si no Brasil. \u00c9 tamanho o sucesso desses grupos que passam a ser refer\u00eancia para aqueles que ainda lutam de forma determinada para conseguir estabelecer uma pr\u00e1tica semelhante, visando tamb\u00e9m conquistar suas benesses espec\u00edficas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA diversidade de iniciativas em torno da \u201cdefesa dos interesses\u201d, no entanto, n\u00e3o deveria avan\u00e7ar para al\u00e9m de limites que caracterizam uma conquista leg\u00edtima. N\u00e3o faz qualquer sentido a concess\u00e3o de uma melhor condi\u00e7\u00e3o a um determinado setor se esta gerar um preju\u00edzo relevante e n\u00e3o justific\u00e1vel a terceiros, ou mesmo para todo o conjunto da sociedade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNada mais atual que comprovar o r\u00e1pido desmonte de nosso patrim\u00f4nio natural em troca da permissividade que representa a explora\u00e7\u00e3o excessiva dos solos e a sua sistem\u00e1tica degrada\u00e7\u00e3o, em muito curto prazo. A perda de produtividade de amplas \u00e1reas utilizadas para a agricultura nacional e o avan\u00e7o do desmatamento em todos os pontos do pa\u00eds s\u00e3o temas de interesse e responsabilidade de toda a sociedade e deveriam ser amparados por pol\u00edticas p\u00fablicas nesse sentido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Adaptado da Gazeta do Povo, 13\/04\/2016)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Instala\u00e7\u00e3o","id":25059,"slug":"tecnico-em-informatica-area-manutencao-e-instalacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho abaixo retirado do Texto 01 \u00e9 composto por, exatamente: \u201cS\u00e3o incalcul\u00e1veis os resultados que os mais diversos grupos de interesse setorial j\u00e1 amealharam para si no Brasil.\u201d (linhas 1 a 2)","provas":[{"id":72813,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Guarda Civil Municipal - 2016"},{"id":72814,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Int\u00e9rprete de Libras - 2016"},{"id":72836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":72837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":72838,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Instala\u00e7\u00e3o","id":25059,"slug":"tecnico-em-informatica-area-manutencao-e-instalacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-tecnico-em-informatica-area-manutencao-e-instalacao","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Instala\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 19:39:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2234647,"hashId":"40ad188ce331bf97e87eeb21747f8902","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho abaixo retirado do <strong>Texto 01<\/strong> \u00e9 composto por, exatamente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cS\u00e3o incalcul\u00e1veis os resultados que os mais diversos grupos de interesse setorial j\u00e1 amealharam para si no Brasil.\u201d (linhas 1 a 2)<\/em><\/p>","resposta":8789737,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma ora\u00e7\u00e3o","id":8789736,"corpo":"<p>Uma ora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Duas ora\u00e7\u00f5es","id":8789737,"corpo":"<p>Duas ora\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es","id":8789738,"corpo":"<p>Tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quatro ora\u00e7\u00f5es","id":8789739,"corpo":"<p>Quatro ora\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cinco ora\u00e7\u00f5es","id":8789740,"corpo":"<p>Cinco ora\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"(Texto 01) S\u00e3o incalcul\u00e1veis os resultados que os mais diversos grupos de interesse setorial j\u00e1 amealharam para si no Brasil. \u00c9 tamanho o sucesso desses grupos que passam a ser refer\u00eancia para aqueles que ainda lutam de forma determinada para conseguir estabelecer uma pr\u00e1tica semelhante, visando tamb\u00e9m conquistar suas benesses espec\u00edficas.\tA diversidade de iniciativas em torno da \u201cdefesa dos interesses\u201d, no entanto, n\u00e3o deveria avan\u00e7ar para al\u00e9m de limites que caracterizam uma conquista leg\u00edtima. N\u00e3o faz qualquer sentido a concess\u00e3o de uma melhor condi\u00e7\u00e3o a um determinado setor se esta gerar um preju\u00edzo relevante e n\u00e3o justific\u00e1vel a terceiros, ou mesmo para todo o conjunto da sociedade.\tNada mais atual que comprovar o r\u00e1pido desmonte de nosso patrim\u00f4nio natural em troca da permissividade que representa a explora\u00e7\u00e3o excessiva dos solos e a sua sistem\u00e1tica degrada\u00e7\u00e3o, em muito curto prazo. A perda de produtividade de amplas \u00e1reas utilizadas para a agricultura nacional e o avan\u00e7o do desmatamento em todos os pontos do pa\u00eds s\u00e3o temas de interesse e responsabilidade de toda a sociedade e deveriam ser amparados por pol\u00edticas p\u00fablicas nesse sentido.(Adaptado da Gazeta do Povo, 13\/04\/2016)","id":514056,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>(Texto 01) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tS\u00e3o incalcul\u00e1veis os resultados que os mais diversos grupos de interesse setorial j\u00e1 amealharam para si no Brasil. \u00c9 tamanho o sucesso desses grupos que passam a ser refer\u00eancia para aqueles que ainda lutam de forma determinada para conseguir estabelecer uma pr\u00e1tica semelhante, visando tamb\u00e9m conquistar suas benesses espec\u00edficas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA diversidade de iniciativas em torno da \u201cdefesa dos interesses\u201d, no entanto, n\u00e3o deveria avan\u00e7ar para al\u00e9m de limites que caracterizam uma conquista leg\u00edtima. N\u00e3o faz qualquer sentido a concess\u00e3o de uma melhor condi\u00e7\u00e3o a um determinado setor se esta gerar um preju\u00edzo relevante e n\u00e3o justific\u00e1vel a terceiros, ou mesmo para todo o conjunto da sociedade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNada mais atual que comprovar o r\u00e1pido desmonte de nosso patrim\u00f4nio natural em troca da permissividade que representa a explora\u00e7\u00e3o excessiva dos solos e a sua sistem\u00e1tica degrada\u00e7\u00e3o, em muito curto prazo. A perda de produtividade de amplas \u00e1reas utilizadas para a agricultura nacional e o avan\u00e7o do desmatamento em todos os pontos do pa\u00eds s\u00e3o temas de interesse e responsabilidade de toda a sociedade e deveriam ser amparados por pol\u00edticas p\u00fablicas nesse sentido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Adaptado da Gazeta do Povo, 13\/04\/2016)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A sintaxe do per\u00edodo composto","oab":false,"nome":"A sintaxe do per\u00edodo composto","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419436,"slug":"lingua-portuguesa-a-sintaxe-do-periodo-composto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Instala\u00e7\u00e3o","id":25059,"slug":"tecnico-em-informatica-area-manutencao-e-instalacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mantendo-se o sentido original do texto, o objeto direto da frase abaixo \u00e9 transformado CORRETAMENTE em complemento nominal em:\u201cA popula\u00e7\u00e3o poderia favorecer os novos programas de governo.\u201d","provas":[{"id":72813,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Guarda Civil Municipal - 2016"},{"id":72814,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - Int\u00e9rprete de Libras - 2016"},{"id":72836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":72837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":72838,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Instala\u00e7\u00e3o","id":25059,"slug":"tecnico-em-informatica-area-manutencao-e-instalacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conde","sigla":"Prefeitura de Conde","id":3665,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-conde-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conde-pb-2016-advise-tecnico-em-informatica-area-manutencao-e-instalacao","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Conde - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Instala\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 19:41:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2234650,"hashId":"f2632e66b2a62933380dbf585f9a37a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mantendo-se o sentido original do texto, o objeto direto da frase abaixo \u00e9 transformado CORRETAMENTE em complemento nominal em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA popula\u00e7\u00e3o poderia favorecer os novos programas de governo.\u201d<\/em><\/p>","resposta":8789755,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o poderia favorecer-se os novos programas de governo.","id":8789751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o poderia favorecer-se os novos programas de governo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os novos programas de governo poderiam ser favorecidos pela popula\u00e7\u00e3o.","id":8789752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os novos programas de governo poderiam ser favorecidos pela popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode-se ser favor\u00e1vel aos novos programas de governo.","id":8789753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se ser favor\u00e1vel aos novos programas de governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o seria favor\u00e1vel aos novos programas de governo.","id":8789754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o seria favor\u00e1vel aos novos programas de governo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o poderia ser favor\u00e1vel aos novos programas de governo.","id":8789755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o poderia ser favor\u00e1vel aos novos programas de governo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complemento Nominal","oab":false,"nome":"Complemento Nominal","pai":409373,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409374,"slug":"lingua-portuguesa-complemento-nominal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mira\u00ed","sigla":"Prefeitura de Mirai","id":4506,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-mirai-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato administrativo classificado como discricion\u00e1rio \u00e9 aquele que admite margem de escolha de oportunidade e conveni\u00eancia quanto aos seguintes elementos de validade:","provas":[{"id":62992,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mira\u00ed","sigla":"Prefeitura de Mirai","id":4506,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-mirai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mirai-mg-2016-idecan-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Mira\u00ed - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1921443,"hashId":"f8337d482d440e514f5e2af8655e6083","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato administrativo classificado como discricion\u00e1rio \u00e9 aquele que admite margem de escolha de oportunidade e conveni\u00eancia quanto aos seguintes elementos de validade:<\/p>","resposta":7421134,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto e motivo.","id":7421134,"corpo":"<p>Objeto e motivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sujeito e objetivo.","id":7421135,"corpo":"<p>Sujeito e objetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forma e conte\u00fado.","id":7421136,"corpo":"<p>Forma e conte\u00fado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia e finalidade.","id":7421137,"corpo":"<p>Compet\u00eancia e finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motivo ou causa","oab":true,"nome":"Motivo ou causa","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408060,"slug":"direito-administrativo-motivo-ou-causa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto ou conte\u00fado","oab":true,"nome":"Objeto ou conte\u00fado","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408063,"slug":"direito-administrativo-objeto-ou-conteudo"}],"slug":"direito-administrativo\/1921443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil em vig\u00eancia, n\u00e3o se far\u00e1 a cita\u00e7\u00e3o, salvo para evitar o perecimento do direito:I. A quem estiver assistindo a qualquer ato de culto religioso.II. Ao c\u00f4njuge ou a qualquer parente do morto, consangu\u00edneo ou afim, em linha reta, ou na linha colateral em segundo grau, no dia do falecimento e nos 10 (dez) dias seguintes.III. Aos noivos, nos 7 (sete) primeiros dias de bodas. IV. Aos doentes, enquanto hospitalizados.Analisando as afirmativas, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":49143,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ PA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 12:50:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1486578,"hashId":"0bc2a2a4d19e3c46432f1fbd49ea4b7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil em vig\u00eancia, n\u00e3o se far\u00e1 a cita\u00e7\u00e3o, salvo para evitar o perecimento do direito:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A quem estiver assistindo a qualquer ato de culto religioso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao c\u00f4njuge ou a qualquer parente do morto, consangu\u00edneo ou afim, em linha reta, ou na linha colateral em segundo grau, no dia do falecimento e nos 10 (dez) dias seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aos noivos, nos 7 (sete) primeiros dias de bodas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Aos doentes, enquanto hospitalizados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando as afirmativas, assinale a alternativa correta:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5533716,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":5533713,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5533714,"corpo":"<p>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5533715,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":5533716,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423087,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":423087,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423089,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-citacao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1486578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Psicologia","id":20179,"slug":"estagiario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2013 ECA, e d\u00e1 outras provid\u00eancias no que tange aos sujeitos no curso de desenvolvimento infantojuvenil. O cap\u00edtulo III traz disposi\u00e7\u00f5es a respeito da conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. No Art. 19, evidencia-se que \u201ctoda crian\u00e7a ou adolescente tem direito a ser criado e educado no seio da sua fam\u00edlia e, excepcionalmente, em fam\u00edlia substituta, assegurada a conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, em ambiente livre da presen\u00e7a de pessoas dependentes de subst\u00e2ncias entorpecentes\u201d. Considerando as referidas pontua\u00e7\u00f5es a respeito da conviv\u00eancia familiar, analise as seguintes afirmativas acerca da fam\u00edlia segundo o ECA. I. A coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta far-se-\u00e1 mediante guarda, tutela ou ado\u00e7\u00e3o, independentemente da situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da crian\u00e7a ou adolescente, nos termos desta Lei. Artigo 28. II. Fornece \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando o pleno desenvolvimento de sua pessoa, o preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e a qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. Artigo 53 cap. 4. III. O reconhecimento do estado de filia\u00e7\u00e3o \u00e9 direito personal\u00edssimo, indispon\u00edvel e imprescrit\u00edvel, podendo ser exercitado contra os pais ou seus herdeiros, sem qualquer restri\u00e7\u00e3o, observado o segredo de Justi\u00e7a. IV. Entende-se por fam\u00edlia extensa ou ampliada aquela que se estende para al\u00e9m da unidade pais e filhos ou da unidade do casal, formada por parentes pr\u00f3ximos com os quais a crian\u00e7a ou adolescente convive e mant\u00e9m v\u00ednculos de afinidade e afetividade. Artigo 25 par\u00e1grafo \u00fanico. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":47541,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Psicologia","id":20179,"slug":"estagiario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2016-consulplan-estagiario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MG - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 15:06:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1443322,"hashId":"fd2d5254099cdf215394c56f632a6378","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2013 ECA, e d\u00e1 outras provid\u00eancias no que tange aos sujeitos no curso de desenvolvimento infantojuvenil. O cap\u00edtulo III traz disposi\u00e7\u00f5es a respeito da conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. No Art. 19, evidencia-se que \u201ctoda crian\u00e7a ou adolescente tem direito a ser criado e educado no seio da sua fam\u00edlia e, excepcionalmente, em fam\u00edlia substituta, assegurada a conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, em ambiente livre da presen\u00e7a de pessoas dependentes de subst\u00e2ncias entorpecentes\u201d. Considerando as referidas pontua\u00e7\u00f5es a respeito da conviv\u00eancia familiar, analise as seguintes afirmativas acerca da fam\u00edlia segundo o ECA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta far-se-\u00e1 mediante guarda, tutela ou ado\u00e7\u00e3o, independentemente da situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da crian\u00e7a ou adolescente, nos termos desta Lei. Artigo 28. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fornece \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando o pleno desenvolvimento de sua pessoa, o preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e a qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. Artigo 53 cap. 4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O reconhecimento do estado de filia\u00e7\u00e3o \u00e9 direito personal\u00edssimo, indispon\u00edvel e imprescrit\u00edvel, podendo ser exercitado contra os pais ou seus herdeiros, sem qualquer restri\u00e7\u00e3o, observado o segredo de Justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Entende-se por fam\u00edlia extensa ou ampliada aquela que se estende para al\u00e9m da unidade pais e filhos ou da unidade do casal, formada por parentes pr\u00f3ximos com os quais a crian\u00e7a ou adolescente convive e mant\u00e9m v\u00ednculos de afinidade e afetividade. Artigo 25 par\u00e1grafo \u00fanico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":5342235,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5342233,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5342234,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":5342235,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5342236,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O fragmento a seguir contextualiza o tema tratado nas quest\u00f5es 07 e 08. \u201cA aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual a consci\u00eancia \u00e9 direcionada para determinado est\u00edmulo (de origem externa ou interna), que pode ser uma imagem perceptiva ou representativa, um afeto ou um pensamento. H\u00e1 uma concentra\u00e7\u00e3o da atividade mental sobre um objeto espec\u00edfico (ou poucos objetos) em detrimento dos demais. O que \u00e9 selecionado pela atividade da aten\u00e7\u00e3o adquire maior clareza e nitidez. (...) Aten\u00e7\u00e3o e consci\u00eancia s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas muito pr\u00f3ximas e conectadas, mas n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa. Se n\u00e3o h\u00e1 lucidez de consci\u00eancia, a aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode funcionar adequadamente, mas a aten\u00e7\u00e3o pode estar alterada mesmo se o n\u00edvel da consci\u00eancia est\u00e1 normal.\u201d (Cheniaux, 2015, p. 28.)","id":424156,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O fragmento a seguir contextualiza o tema tratado nas quest\u00f5es 07 e 08. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual a consci\u00eancia \u00e9 direcionada para determinado est\u00edmulo (de origem externa ou interna), que pode ser uma imagem perceptiva ou representativa, um afeto ou um pensamento. H\u00e1 uma concentra\u00e7\u00e3o da atividade mental sobre um objeto espec\u00edfico (ou poucos objetos) em detrimento dos demais. O que \u00e9 selecionado pela atividade da aten\u00e7\u00e3o adquire maior clareza e nitidez. (...) Aten\u00e7\u00e3o e consci\u00eancia s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas muito pr\u00f3ximas e conectadas, mas n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa. Se n\u00e3o h\u00e1 lucidez de consci\u00eancia, a aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode funcionar adequadamente, mas a aten\u00e7\u00e3o pode estar alterada mesmo se o n\u00edvel da consci\u00eancia est\u00e1 normal.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Cheniaux, 2015, p. 28.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 28 a 32)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 28 a 32)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411475,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-28-a-32"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1443322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"dpe-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os princ\u00edpios que regem a aplica\u00e7\u00e3o das medidas espec\u00edficas de prote\u00e7\u00e3o, conforme expressamente previstos no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9 correto afirmar que, pelo(s) princ\u00edpio(s) da","provas":[{"id":56776,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"dpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ba-ba-2016-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE BA - Defensor P\u00fablico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 15:04:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1695097,"hashId":"0c264ba83dbb7f9086f9581e3b78b8cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os princ\u00edpios que regem a aplica\u00e7\u00e3o das medidas espec\u00edficas de prote\u00e7\u00e3o, conforme expressamente previstos no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9 correto afirmar que, pelo(s) princ\u00edpio(s) da<\/p>","resposta":6410605,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discricionariedade, as decis\u00f5es que apliquem medidas devem ser baseadas no prudente arb\u00edtrio das autoridades administrativas e\/ou judiciais.","id":6410602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">discricionariedade, as decis\u00f5es que apliquem medidas devem ser baseadas no prudente arb\u00edtrio das autoridades administrativas e\/ou judiciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proporcionalidade e da atualidade, a interven\u00e7\u00e3o deve considerar as condi\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas vigentes ao tempo em que a situa\u00e7\u00e3o de risco e perigo teve in\u00edcio. ","id":6410603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcionalidade e da atualidade, a interven\u00e7\u00e3o deve considerar as condi\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas vigentes ao tempo em que a situa\u00e7\u00e3o de risco e perigo teve in\u00edcio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obrigatoriedade da informa\u00e7\u00e3o e da participa\u00e7\u00e3o, crian\u00e7as e adolescentes devem ser formalmente cientificados, por mandado ou meio equivalente, de todas as decis\u00f5es judiciais que apliquem, em face deles, medidas de promo\u00e7\u00e3o de direitos e de prote\u00e7\u00e3o.","id":6410604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigatoriedade da informa\u00e7\u00e3o e da participa\u00e7\u00e3o, crian\u00e7as e adolescentes devem ser formalmente cientificados, por mandado ou meio equivalente, de todas as decis\u00f5es judiciais que apliquem, em face deles, medidas de promo\u00e7\u00e3o de direitos e de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o m\u00ednima, a interven\u00e7\u00e3o deve ser exercida exclusivamente pelas autoridades e institui\u00e7\u00f5es cuja a\u00e7\u00e3o seja indispens\u00e1vel \u00e0 efetiva promo\u00e7\u00e3o dos direitos e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente.","id":6410605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interven\u00e7\u00e3o m\u00ednima, a interven\u00e7\u00e3o deve ser exercida exclusivamente pelas autoridades e institui\u00e7\u00f5es cuja a\u00e7\u00e3o seja indispens\u00e1vel \u00e0 efetiva promo\u00e7\u00e3o dos direitos e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presun\u00e7\u00e3o de responsabilidade, a crian\u00e7a ou adolescente em situa\u00e7\u00e3o de risco deve ter sua situa\u00e7\u00e3o analisada e decidida pela autoridade protetiva que primeiro tiver not\u00edcia da amea\u00e7a ou viola\u00e7\u00e3o dos direitos.","id":6410606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presun\u00e7\u00e3o de responsabilidade, a crian\u00e7a ou adolescente em situa\u00e7\u00e3o de risco deve ter sua situa\u00e7\u00e3o analisada e decidida pela autoridade protetiva que primeiro tiver not\u00edcia da amea\u00e7a ou viola\u00e7\u00e3o dos direitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 77 A 84","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406594,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 98)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 98)","pai":406594,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411486,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-98"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1695097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do adolescente assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":44509,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2016-legalle-concursos-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Professor de Hist\u00f3ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 15:06:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1344555,"hashId":"bf3582e5aeeaa7f90dd71aac581a5177","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do adolescente assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":4924927,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entende-se por fam\u00edlia substituta a comunidade formada pelos pais ou qualquer deles e seus descendentes.","id":4924923,"corpo":"<p align=justify>Entende-se por fam\u00edlia substituta a comunidade formada pelos pais ou qualquer deles e seus descendentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entende-se por fam\u00edlia natural aquela que se estende para al\u00e9m da unidade pais e filhos ou da unidade do casal, formada por parentes pr\u00f3ximos com os quais a crian\u00e7a ou adolescente convive e mant\u00e9m v\u00ednculos de afinidade e afetividade. ","id":4924924,"corpo":"<p align=justify>Entende-se por fam\u00edlia natural aquela que se estende para al\u00e9m da unidade pais e filhos ou da unidade do casal, formada por parentes pr\u00f3ximos com os quais a crian\u00e7a ou adolescente convive e mant\u00e9m v\u00ednculos de afinidade e afetividade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entende-se por fam\u00edlia normal a comunidade formada pelos pais ou qualquer deles e seus descendentes..","id":4924925,"corpo":"<p align=justify>Entende-se por fam\u00edlia normal a comunidade formada pelos pais ou qualquer deles e seus descendentes..<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entende-se por fam\u00edlia extensa a comunidade formada pelos pais ou qualquer deles e seus descendentes.","id":4924926,"corpo":"<p align=justify>Entende-se por fam\u00edlia extensa a comunidade formada pelos pais ou qualquer deles e seus descendentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entende-se por fam\u00edlia natural a comunidade formada pelos pais ou qualquer deles e seus descendentes.","id":4924927,"corpo":"<p align=justify>Entende-se por fam\u00edlia natural a comunidade formada pelos pais ou qualquer deles e seus descendentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Natural (Art. 25 a 27)","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Natural (Art. 25 a 27)","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411473,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-natural-art-25-a-27"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1344555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A que autoridade compete autorizar a entrada e perman\u00eancia de crian\u00e7a ou adolescente, desacompanhado dos pais ou respons\u00e1vel, em boates ou cong\u00eaneres, disciplinada atrav\u00e9s de portaria ou autorizada mediante alvar\u00e1? ","provas":[{"id":80143,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Guarda Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 15:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2387144,"hashId":"acdeadf495749efa4f7b2a29b3136eaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A que autoridade compete autorizar a entrada e perman\u00eancia de crian\u00e7a ou adolescente, desacompanhado dos pais ou respons\u00e1vel, em boates ou cong\u00eaneres, disciplinada atrav\u00e9s de portaria ou autorizada mediante alvar\u00e1? <\/p>","resposta":9449124,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autoridade policial e ou seus agentes.","id":9449120,"corpo":"<p>a autoridade policial e ou seus agentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao presidente do conselho tutelar quando este estiver presente no evento.","id":9449121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao presidente do conselho tutelar quando este estiver presente no evento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a guarda municipal atrav\u00e9s do seu comandante imediato.","id":9449122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a guarda municipal atrav\u00e9s do seu comandante imediato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a diretoria da casa de show.","id":9449123,"corpo":"<p>a diretoria da casa de show.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a autoridade judicial, considerando, entre outros fatores, os princ\u00edpios da lei e as peculiaridades do local.","id":9449124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoridade judicial, considerando, entre outros fatores, os princ\u00edpios da lei e as peculiaridades do local.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406598,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-acesso-a-justica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude","oab":true,"nome":"Da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude","pai":406598,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411505,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-justica-da-infancia-e-da-juventude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Juiz (Art. 146 a 149)","oab":true,"nome":"Do Juiz (Art. 146 a 149)","pai":411505,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411507,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-juiz-art-146-a-149"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para o trecho em destaque:\u201cOra, a b\u00fassola da ci\u00eancia \u00e9 a \u00e9tica, como bem demonstrou Arist\u00f3teles. E a \u00e9tica \u00e9 o leque de valores que incorporamos para tornar mais digno e feliz nosso breve per\u00edodo de vida a bordo desta nave espacial chamada Planeta Terra.\u201d (L.8\/10).De acordo com a afirma\u00e7\u00e3o no trecho acima, infere-se que o ser \u00e9tico","provas":[{"id":76592,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 19:13:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2314203,"hashId":"4848d75ab096973f092f54ea296d2490","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente para o trecho em destaque:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cOra, a b\u00fassola da ci\u00eancia \u00e9 a \u00e9tica, como bem demonstrou Arist\u00f3teles. E a \u00e9tica \u00e9 o leque de valores que incorporamos para tornar mais digno e feliz nosso breve per\u00edodo de vida a bordo desta nave espacial chamada Planeta Terra.\u201d (L.8\/10).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a afirma\u00e7\u00e3o no trecho acima, infere-se que o ser \u00e9tico<\/p>","resposta":9133822,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nega o v\u00ednculo que o liga a pessoa de sua comunidade e preocupa-se com o seu v\u00ednculo pol\u00edtico-partid\u00e1rio mais abrangente.","id":9133820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nega o v\u00ednculo que o liga a pessoa de sua comunidade e preocupa-se com o seu v\u00ednculo pol\u00edtico-partid\u00e1rio mais abrangente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cultiva um discurso de conte\u00fado hostil \u00e0 liberdade pessoal, mas favor\u00e1vel \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o em favor da coletividade.","id":9133821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cultiva um discurso de conte\u00fado hostil \u00e0 liberdade pessoal, mas favor\u00e1vel \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o em favor da coletividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitui um indiv\u00edduo com desejos, necessidades pessoais e obriga\u00e7\u00f5es, que o norteiam pessoal e positivamente, sem, contudo, abandonar o seu envolvimento com o meio ambiente e a sociedade.","id":9133822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui um indiv\u00edduo com desejos, necessidades pessoais e obriga\u00e7\u00f5es, que o norteiam pessoal e positivamente, sem, contudo, abandonar o seu envolvimento com o meio ambiente e a sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insere-se na diversidade concreta da condi\u00e7\u00e3o humana, buscando destaque para a sua a\u00e7\u00e3o individual.","id":9133823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insere-se na diversidade concreta da condi\u00e7\u00e3o humana, buscando destaque para a sua a\u00e7\u00e3o individual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES 21 A 31 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO BAIXOTEXTO COOPERA\u00c7\u00c3O OU COMPETI\u00c7\u00c3O1 ____ A UNIVERSIDADE deve nortear seu objetivo pedag\u00f3gico para impedir que se torne uma2 torre de marfim, e ser capaz de criar v\u00ednculos efetivos entre os alunos e professores e os v\u00e1rios3 setores da na\u00e7\u00e3o que refletem as demandas mais urgentes da popula\u00e7\u00e3o. Buscar respostas a essas4 perguntas: como a universidade se relaciona com os sindicatos, as cooperativas, os movimentos5 sociais, os novos empreendedores? Como se prepara para as reformas econ\u00f4micas e sociais?6 ____ Tanto no mundo capitalista quanto no mundo socialista as universidades trafegaram do7 humanismo regado a \u00e1gua benta ao racionalismo cientificista abra\u00e7ado ao mito positivista da8 neutralidade cient\u00edfica. Ora, a b\u00fassola da ci\u00eancia \u00e9 a \u00e9tica, como bem demonstrou Arist\u00f3teles. E a9 \u00e9tica \u00e9 o leque de valores que incorporamos para tornar mais digno e feliz nosso breve per\u00edodo de10 vida a bordo desta nave espacial chamada Planeta Terra.11 ____Eis a quest\u00e3o central de um projeto estrat\u00e9gico pedag\u00f3gico verdadeiramente12 revolucion\u00e1rio, capaz de deter as graves contradi\u00e7\u00f5es da raz\u00e3o instrumental que, em nome de13 acelerados avan\u00e7os cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos, ainda provoca devasta\u00e7\u00e3o ambiental, a ponto de a14 natureza em nosso planeta perder a sua capacidade de autorregenera\u00e7\u00e3o, a menos que haja15 interven\u00e7\u00e3o humana.16 ____Em tempos de p\u00f3s-modernidade amea\u00e7ada de ter como paradigma, n\u00e3o a religi\u00e3o do17 per\u00edodo medieval, nem a raz\u00e3o do per\u00edodo moderno, mas o mercado, a mercantiliza\u00e7\u00e3o de todos os18 aspectos da vida humana e da natureza, t\u00e3o bem denunciada pelo papa Francisco em sua enc\u00edclica19 socioambiental \"Louvado sejas\" - sobre o cuidado da casa comum, a universidade \u00e9 interpelada por20 uma quest\u00e3o ontol\u00f3gica: como lidar com a experi\u00eancia subjetiva de mundo de seus professores e21 alunos?22 ____A experi\u00eancia subjetiva de mundo de cada ser humano \u00e9 uma quest\u00e3o que jamais a ci\u00eancia23 poder\u00e1 equacionar. Nem mesmo a linguagem \u00e9 capaz de traduzi-la, embora haja formas de24 express\u00e3o que tentam apreender o alfabeto dos anjos, como a filosofia, a religi\u00e3o e a arte. Em fase25 de transi\u00e7\u00e3o civilizacional, como a atual, precisamos de uma nova ontologia ecossocialista.26 ____\u00c9 aqui que se coloca o desafio ideol\u00f3gico para o projeto estrat\u00e9gico pedag\u00f3gico da27 universidade. Os profissionais que ela forma fazem uma experi\u00eancia subjetiva do mundo centrada28 em valores alheios \u00e0 universidade? Esses valores est\u00e3o ancorados na solidariedade, no altru\u00edsmo,29 na coopera\u00e7\u00e3o, ou na ambi\u00e7\u00e3o egoc\u00eantrica, no individualismo, na competitividade?30 ____Esse humanismo deveria ser a estrela-guia de nossas universidades, capaz de nortear31 todas as pesquisas cient\u00edficas, os inventos tecnol\u00f3gicos, a forma\u00e7\u00e3o de profissionais e de homens e32 mulheres devotados \u00e0 pol\u00edtica e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.BETTO, Frei. Coopera\u00e7\u00e3o ou competi\u00e7\u00e3o. IN: Caros amigos, n. 28, Abril 2016. 23. Opini\u00e3o.","id":522702,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES 21 A 31 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO BAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>COOPERA\u00c7\u00c3O OU COMPETI\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A UNIVERSIDADE deve nortear seu objetivo pedag\u00f3gico para impedir que se torne uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 torre de marfim, e ser capaz de criar v\u00ednculos efetivos entre os alunos e professores e os v\u00e1rios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 setores da na\u00e7\u00e3o que refletem as demandas mais urgentes da popula\u00e7\u00e3o. Buscar respostas a essas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 perguntas: como a universidade se relaciona com os sindicatos, as cooperativas, os movimentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 sociais, os novos empreendedores? Como se prepara para as reformas econ\u00f4micas e sociais?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Tanto no mundo capitalista quanto no mundo socialista as universidades trafegaram do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 humanismo regado a \u00e1gua benta ao racionalismo cientificista abra\u00e7ado ao mito positivista da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 neutralidade cient\u00edfica. Ora, a b\u00fassola da ci\u00eancia \u00e9 a \u00e9tica, como bem demonstrou Arist\u00f3teles. E a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 \u00e9tica \u00e9 o leque de valores que incorporamos para tornar mais digno e feliz nosso breve per\u00edodo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 vida a bordo desta nave espacial chamada Planeta Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Eis a quest\u00e3o central de um projeto estrat\u00e9gico pedag\u00f3gico verdadeiramente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 revolucion\u00e1rio, capaz de deter as graves contradi\u00e7\u00f5es da raz\u00e3o instrumental que, em nome de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 acelerados avan\u00e7os cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos, ainda provoca devasta\u00e7\u00e3o ambiental, a ponto de a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 natureza em nosso planeta perder a sua capacidade de autorregenera\u00e7\u00e3o, a menos que haja<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 interven\u00e7\u00e3o humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Em tempos de p\u00f3s-modernidade amea\u00e7ada de ter como paradigma, n\u00e3o a religi\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 per\u00edodo medieval, nem a raz\u00e3o do per\u00edodo moderno, mas o mercado, a mercantiliza\u00e7\u00e3o de todos os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 aspectos da vida humana e da natureza, t\u00e3o bem denunciada pelo papa Francisco em sua enc\u00edclica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 socioambiental \"Louvado sejas\" - sobre o cuidado da casa comum, a universidade \u00e9 interpelada por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 uma quest\u00e3o ontol\u00f3gica: como lidar com a experi\u00eancia subjetiva de mundo de seus professores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 alunos?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A experi\u00eancia subjetiva de mundo de cada ser humano \u00e9 uma quest\u00e3o que jamais a ci\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 poder\u00e1 equacionar. Nem mesmo a linguagem \u00e9 capaz de traduzi-la, embora haja formas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 express\u00e3o que tentam apreender o alfabeto dos anjos, como a filosofia, a religi\u00e3o e a arte. Em fase<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 de transi\u00e7\u00e3o civilizacional, como a atual, precisamos de uma nova ontologia ecossocialista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u00c9 aqui que se coloca o desafio ideol\u00f3gico para o projeto estrat\u00e9gico pedag\u00f3gico da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 universidade. Os profissionais que ela forma fazem uma experi\u00eancia subjetiva do mundo centrada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 em valores alheios \u00e0 universidade? Esses valores est\u00e3o ancorados na solidariedade, no altru\u00edsmo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 na coopera\u00e7\u00e3o, ou na ambi\u00e7\u00e3o egoc\u00eantrica, no individualismo, na competitividade?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Esse humanismo deveria ser a estrela-guia de nossas universidades, capaz de nortear<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 todas as pesquisas cient\u00edficas, os inventos tecnol\u00f3gicos, a forma\u00e7\u00e3o de profissionais e de homens e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 mulheres devotados \u00e0 pol\u00edtica e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BETTO, Frei. Coopera\u00e7\u00e3o ou competi\u00e7\u00e3o. IN: Caros amigos, n. 28, Abril 2016. 23. Opini\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Autor chama a aten\u00e7\u00e3o do leitor para","provas":[{"id":76592,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 19:12:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2314198,"hashId":"c37cea2f96fc61f6b0848b190d32c760","enunciado":"<p>O Autor chama a aten\u00e7\u00e3o do leitor para<\/p>","resposta":9133797,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A necessidade da atua\u00e7\u00e3o da universidade para a constru\u00e7\u00e3o de um projeto humanista na forma\u00e7\u00e3o de seus discentes.","id":9133797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A necessidade da atua\u00e7\u00e3o da universidade para a constru\u00e7\u00e3o de um projeto humanista na forma\u00e7\u00e3o de seus discentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transforma\u00e7\u00e3o do processo de crescimento global da economia especulativa do modelo mercantilista.","id":9133798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transforma\u00e7\u00e3o do processo de crescimento global da economia especulativa do modelo mercantilista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O redimensionamento da economia mundial, voltada, agora, para o desenvolvimento dos projetos cient\u00edficos humanistas.","id":9133799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O redimensionamento da economia mundial, voltada, agora, para o desenvolvimento dos projetos cient\u00edficos humanistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O compromisso da universidade e dos agentes financeiros na constru\u00e7\u00e3o de um projeto estrat\u00e9gico pedag\u00f3gico ecossocialista.","id":9133800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O compromisso da universidade e dos agentes financeiros na constru\u00e7\u00e3o de um projeto estrat\u00e9gico pedag\u00f3gico ecossocialista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES 21 A 31 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO BAIXOTEXTO COOPERA\u00c7\u00c3O OU COMPETI\u00c7\u00c3O1 ____ A UNIVERSIDADE deve nortear seu objetivo pedag\u00f3gico para impedir que se torne uma2 torre de marfim, e ser capaz de criar v\u00ednculos efetivos entre os alunos e professores e os v\u00e1rios3 setores da na\u00e7\u00e3o que refletem as demandas mais urgentes da popula\u00e7\u00e3o. Buscar respostas a essas4 perguntas: como a universidade se relaciona com os sindicatos, as cooperativas, os movimentos5 sociais, os novos empreendedores? Como se prepara para as reformas econ\u00f4micas e sociais?6 ____ Tanto no mundo capitalista quanto no mundo socialista as universidades trafegaram do7 humanismo regado a \u00e1gua benta ao racionalismo cientificista abra\u00e7ado ao mito positivista da8 neutralidade cient\u00edfica. Ora, a b\u00fassola da ci\u00eancia \u00e9 a \u00e9tica, como bem demonstrou Arist\u00f3teles. E a9 \u00e9tica \u00e9 o leque de valores que incorporamos para tornar mais digno e feliz nosso breve per\u00edodo de10 vida a bordo desta nave espacial chamada Planeta Terra.11 ____Eis a quest\u00e3o central de um projeto estrat\u00e9gico pedag\u00f3gico verdadeiramente12 revolucion\u00e1rio, capaz de deter as graves contradi\u00e7\u00f5es da raz\u00e3o instrumental que, em nome de13 acelerados avan\u00e7os cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos, ainda provoca devasta\u00e7\u00e3o ambiental, a ponto de a14 natureza em nosso planeta perder a sua capacidade de autorregenera\u00e7\u00e3o, a menos que haja15 interven\u00e7\u00e3o humana.16 ____Em tempos de p\u00f3s-modernidade amea\u00e7ada de ter como paradigma, n\u00e3o a religi\u00e3o do17 per\u00edodo medieval, nem a raz\u00e3o do per\u00edodo moderno, mas o mercado, a mercantiliza\u00e7\u00e3o de todos os18 aspectos da vida humana e da natureza, t\u00e3o bem denunciada pelo papa Francisco em sua enc\u00edclica19 socioambiental \"Louvado sejas\" - sobre o cuidado da casa comum, a universidade \u00e9 interpelada por20 uma quest\u00e3o ontol\u00f3gica: como lidar com a experi\u00eancia subjetiva de mundo de seus professores e21 alunos?22 ____A experi\u00eancia subjetiva de mundo de cada ser humano \u00e9 uma quest\u00e3o que jamais a ci\u00eancia23 poder\u00e1 equacionar. Nem mesmo a linguagem \u00e9 capaz de traduzi-la, embora haja formas de24 express\u00e3o que tentam apreender o alfabeto dos anjos, como a filosofia, a religi\u00e3o e a arte. Em fase25 de transi\u00e7\u00e3o civilizacional, como a atual, precisamos de uma nova ontologia ecossocialista.26 ____\u00c9 aqui que se coloca o desafio ideol\u00f3gico para o projeto estrat\u00e9gico pedag\u00f3gico da27 universidade. Os profissionais que ela forma fazem uma experi\u00eancia subjetiva do mundo centrada28 em valores alheios \u00e0 universidade? Esses valores est\u00e3o ancorados na solidariedade, no altru\u00edsmo,29 na coopera\u00e7\u00e3o, ou na ambi\u00e7\u00e3o egoc\u00eantrica, no individualismo, na competitividade?30 ____Esse humanismo deveria ser a estrela-guia de nossas universidades, capaz de nortear31 todas as pesquisas cient\u00edficas, os inventos tecnol\u00f3gicos, a forma\u00e7\u00e3o de profissionais e de homens e32 mulheres devotados \u00e0 pol\u00edtica e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.BETTO, Frei. Coopera\u00e7\u00e3o ou competi\u00e7\u00e3o. IN: Caros amigos, n. 28, Abril 2016. 23. Opini\u00e3o.","id":522702,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES 21 A 31 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO BAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>COOPERA\u00c7\u00c3O OU COMPETI\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A UNIVERSIDADE deve nortear seu objetivo pedag\u00f3gico para impedir que se torne uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 torre de marfim, e ser capaz de criar v\u00ednculos efetivos entre os alunos e professores e os v\u00e1rios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 setores da na\u00e7\u00e3o que refletem as demandas mais urgentes da popula\u00e7\u00e3o. Buscar respostas a essas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 perguntas: como a universidade se relaciona com os sindicatos, as cooperativas, os movimentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 sociais, os novos empreendedores? Como se prepara para as reformas econ\u00f4micas e sociais?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Tanto no mundo capitalista quanto no mundo socialista as universidades trafegaram do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 humanismo regado a \u00e1gua benta ao racionalismo cientificista abra\u00e7ado ao mito positivista da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 neutralidade cient\u00edfica. Ora, a b\u00fassola da ci\u00eancia \u00e9 a \u00e9tica, como bem demonstrou Arist\u00f3teles. E a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 \u00e9tica \u00e9 o leque de valores que incorporamos para tornar mais digno e feliz nosso breve per\u00edodo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 vida a bordo desta nave espacial chamada Planeta Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Eis a quest\u00e3o central de um projeto estrat\u00e9gico pedag\u00f3gico verdadeiramente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 revolucion\u00e1rio, capaz de deter as graves contradi\u00e7\u00f5es da raz\u00e3o instrumental que, em nome de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 acelerados avan\u00e7os cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos, ainda provoca devasta\u00e7\u00e3o ambiental, a ponto de a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 natureza em nosso planeta perder a sua capacidade de autorregenera\u00e7\u00e3o, a menos que haja<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 interven\u00e7\u00e3o humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Em tempos de p\u00f3s-modernidade amea\u00e7ada de ter como paradigma, n\u00e3o a religi\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 per\u00edodo medieval, nem a raz\u00e3o do per\u00edodo moderno, mas o mercado, a mercantiliza\u00e7\u00e3o de todos os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 aspectos da vida humana e da natureza, t\u00e3o bem denunciada pelo papa Francisco em sua enc\u00edclica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 socioambiental \"Louvado sejas\" - sobre o cuidado da casa comum, a universidade \u00e9 interpelada por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 uma quest\u00e3o ontol\u00f3gica: como lidar com a experi\u00eancia subjetiva de mundo de seus professores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 alunos?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A experi\u00eancia subjetiva de mundo de cada ser humano \u00e9 uma quest\u00e3o que jamais a ci\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 poder\u00e1 equacionar. Nem mesmo a linguagem \u00e9 capaz de traduzi-la, embora haja formas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 express\u00e3o que tentam apreender o alfabeto dos anjos, como a filosofia, a religi\u00e3o e a arte. Em fase<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 de transi\u00e7\u00e3o civilizacional, como a atual, precisamos de uma nova ontologia ecossocialista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u00c9 aqui que se coloca o desafio ideol\u00f3gico para o projeto estrat\u00e9gico pedag\u00f3gico da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 universidade. Os profissionais que ela forma fazem uma experi\u00eancia subjetiva do mundo centrada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 em valores alheios \u00e0 universidade? Esses valores est\u00e3o ancorados na solidariedade, no altru\u00edsmo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 na coopera\u00e7\u00e3o, ou na ambi\u00e7\u00e3o egoc\u00eantrica, no individualismo, na competitividade?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Esse humanismo deveria ser a estrela-guia de nossas universidades, capaz de nortear<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 todas as pesquisas cient\u00edficas, os inventos tecnol\u00f3gicos, a forma\u00e7\u00e3o de profissionais e de homens e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 mulheres devotados \u00e0 pol\u00edtica e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BETTO, Frei. Coopera\u00e7\u00e3o ou competi\u00e7\u00e3o. IN: Caros amigos, n. 28, Abril 2016. 23. Opini\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista sem\u00e2ntico-sint\u00e1tico, \u00e9 verdadeiro o que se afirma em:","provas":[{"id":76592,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 19:14:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2314209,"hashId":"d47360ff8fe82a644aef496c440725e8","enunciado":"<p>Do ponto de vista sem\u00e2ntico-sint\u00e1tico, \u00e9 verdadeiro o que se afirma em:<\/p>","resposta":9133848,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cArist\u00f3teles\u201d (L.8) \u00e9 paciente da a\u00e7\u00e3o verbal.","id":9133847,"corpo":"<p>O voc\u00e1bulo \u201cArist\u00f3teles\u201d (L.8) \u00e9 paciente da a\u00e7\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sequ\u00eancia de express\u00f5es entre v\u00edrgulas: \u201c...todas as pesquisas cient\u00edficas, os inventos tecnol\u00f3gicos, a forma\u00e7\u00e3o de profissionais e de homens e mulheres devotados \u00e0 pol\u00edtica e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. (L.30\/32) constitui exemplo de paralelismo sint\u00e1tico.","id":9133848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia de express\u00f5es entre v\u00edrgulas: \u201c...todas as pesquisas cient\u00edficas, os inventos tecnol\u00f3gicos, a forma\u00e7\u00e3o de profissionais e de homens e mulheres devotados \u00e0 pol\u00edtica e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. (L.30\/32) constitui exemplo de paralelismo sint\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cde mundo\u201d (L.22) tem valor completivo.","id":9133849,"corpo":"<p>A express\u00e3o \u201cde mundo\u201d (L.22) tem valor completivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201co desafio ideol\u00f3gico\u201d (L.26) funciona como objeto direto.","id":9133850,"corpo":"<p>A express\u00e3o \u201co desafio ideol\u00f3gico\u201d (L.26) funciona como objeto direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES 21 A 31 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO BAIXOTEXTO COOPERA\u00c7\u00c3O OU COMPETI\u00c7\u00c3O1 ____ A UNIVERSIDADE deve nortear seu objetivo pedag\u00f3gico para impedir que se torne uma2 torre de marfim, e ser capaz de criar v\u00ednculos efetivos entre os alunos e professores e os v\u00e1rios3 setores da na\u00e7\u00e3o que refletem as demandas mais urgentes da popula\u00e7\u00e3o. Buscar respostas a essas4 perguntas: como a universidade se relaciona com os sindicatos, as cooperativas, os movimentos5 sociais, os novos empreendedores? Como se prepara para as reformas econ\u00f4micas e sociais?6 ____ Tanto no mundo capitalista quanto no mundo socialista as universidades trafegaram do7 humanismo regado a \u00e1gua benta ao racionalismo cientificista abra\u00e7ado ao mito positivista da8 neutralidade cient\u00edfica. Ora, a b\u00fassola da ci\u00eancia \u00e9 a \u00e9tica, como bem demonstrou Arist\u00f3teles. E a9 \u00e9tica \u00e9 o leque de valores que incorporamos para tornar mais digno e feliz nosso breve per\u00edodo de10 vida a bordo desta nave espacial chamada Planeta Terra.11 ____Eis a quest\u00e3o central de um projeto estrat\u00e9gico pedag\u00f3gico verdadeiramente12 revolucion\u00e1rio, capaz de deter as graves contradi\u00e7\u00f5es da raz\u00e3o instrumental que, em nome de13 acelerados avan\u00e7os cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos, ainda provoca devasta\u00e7\u00e3o ambiental, a ponto de a14 natureza em nosso planeta perder a sua capacidade de autorregenera\u00e7\u00e3o, a menos que haja15 interven\u00e7\u00e3o humana.16 ____Em tempos de p\u00f3s-modernidade amea\u00e7ada de ter como paradigma, n\u00e3o a religi\u00e3o do17 per\u00edodo medieval, nem a raz\u00e3o do per\u00edodo moderno, mas o mercado, a mercantiliza\u00e7\u00e3o de todos os18 aspectos da vida humana e da natureza, t\u00e3o bem denunciada pelo papa Francisco em sua enc\u00edclica19 socioambiental \"Louvado sejas\" - sobre o cuidado da casa comum, a universidade \u00e9 interpelada por20 uma quest\u00e3o ontol\u00f3gica: como lidar com a experi\u00eancia subjetiva de mundo de seus professores e21 alunos?22 ____A experi\u00eancia subjetiva de mundo de cada ser humano \u00e9 uma quest\u00e3o que jamais a ci\u00eancia23 poder\u00e1 equacionar. Nem mesmo a linguagem \u00e9 capaz de traduzi-la, embora haja formas de24 express\u00e3o que tentam apreender o alfabeto dos anjos, como a filosofia, a religi\u00e3o e a arte. Em fase25 de transi\u00e7\u00e3o civilizacional, como a atual, precisamos de uma nova ontologia ecossocialista.26 ____\u00c9 aqui que se coloca o desafio ideol\u00f3gico para o projeto estrat\u00e9gico pedag\u00f3gico da27 universidade. Os profissionais que ela forma fazem uma experi\u00eancia subjetiva do mundo centrada28 em valores alheios \u00e0 universidade? Esses valores est\u00e3o ancorados na solidariedade, no altru\u00edsmo,29 na coopera\u00e7\u00e3o, ou na ambi\u00e7\u00e3o egoc\u00eantrica, no individualismo, na competitividade?30 ____Esse humanismo deveria ser a estrela-guia de nossas universidades, capaz de nortear31 todas as pesquisas cient\u00edficas, os inventos tecnol\u00f3gicos, a forma\u00e7\u00e3o de profissionais e de homens e32 mulheres devotados \u00e0 pol\u00edtica e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.BETTO, Frei. Coopera\u00e7\u00e3o ou competi\u00e7\u00e3o. IN: Caros amigos, n. 28, Abril 2016. 23. Opini\u00e3o.","id":522702,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES 21 A 31 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO BAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>COOPERA\u00c7\u00c3O OU COMPETI\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A UNIVERSIDADE deve nortear seu objetivo pedag\u00f3gico para impedir que se torne uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 torre de marfim, e ser capaz de criar v\u00ednculos efetivos entre os alunos e professores e os v\u00e1rios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 setores da na\u00e7\u00e3o que refletem as demandas mais urgentes da popula\u00e7\u00e3o. Buscar respostas a essas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 perguntas: como a universidade se relaciona com os sindicatos, as cooperativas, os movimentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 sociais, os novos empreendedores? Como se prepara para as reformas econ\u00f4micas e sociais?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Tanto no mundo capitalista quanto no mundo socialista as universidades trafegaram do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 humanismo regado a \u00e1gua benta ao racionalismo cientificista abra\u00e7ado ao mito positivista da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 neutralidade cient\u00edfica. Ora, a b\u00fassola da ci\u00eancia \u00e9 a \u00e9tica, como bem demonstrou Arist\u00f3teles. E a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 \u00e9tica \u00e9 o leque de valores que incorporamos para tornar mais digno e feliz nosso breve per\u00edodo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 vida a bordo desta nave espacial chamada Planeta Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Eis a quest\u00e3o central de um projeto estrat\u00e9gico pedag\u00f3gico verdadeiramente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 revolucion\u00e1rio, capaz de deter as graves contradi\u00e7\u00f5es da raz\u00e3o instrumental que, em nome de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 acelerados avan\u00e7os cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos, ainda provoca devasta\u00e7\u00e3o ambiental, a ponto de a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 natureza em nosso planeta perder a sua capacidade de autorregenera\u00e7\u00e3o, a menos que haja<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 interven\u00e7\u00e3o humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Em tempos de p\u00f3s-modernidade amea\u00e7ada de ter como paradigma, n\u00e3o a religi\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 per\u00edodo medieval, nem a raz\u00e3o do per\u00edodo moderno, mas o mercado, a mercantiliza\u00e7\u00e3o de todos os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 aspectos da vida humana e da natureza, t\u00e3o bem denunciada pelo papa Francisco em sua enc\u00edclica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 socioambiental \"Louvado sejas\" - sobre o cuidado da casa comum, a universidade \u00e9 interpelada por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 uma quest\u00e3o ontol\u00f3gica: como lidar com a experi\u00eancia subjetiva de mundo de seus professores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 alunos?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A experi\u00eancia subjetiva de mundo de cada ser humano \u00e9 uma quest\u00e3o que jamais a ci\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 poder\u00e1 equacionar. Nem mesmo a linguagem \u00e9 capaz de traduzi-la, embora haja formas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 express\u00e3o que tentam apreender o alfabeto dos anjos, como a filosofia, a religi\u00e3o e a arte. Em fase<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 de transi\u00e7\u00e3o civilizacional, como a atual, precisamos de uma nova ontologia ecossocialista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u00c9 aqui que se coloca o desafio ideol\u00f3gico para o projeto estrat\u00e9gico pedag\u00f3gico da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 universidade. Os profissionais que ela forma fazem uma experi\u00eancia subjetiva do mundo centrada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 em valores alheios \u00e0 universidade? Esses valores est\u00e3o ancorados na solidariedade, no altru\u00edsmo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 na coopera\u00e7\u00e3o, ou na ambi\u00e7\u00e3o egoc\u00eantrica, no individualismo, na competitividade?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Esse humanismo deveria ser a estrela-guia de nossas universidades, capaz de nortear<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 todas as pesquisas cient\u00edficas, os inventos tecnol\u00f3gicos, a forma\u00e7\u00e3o de profissionais e de homens e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 mulheres devotados \u00e0 pol\u00edtica e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BETTO, Frei. Coopera\u00e7\u00e3o ou competi\u00e7\u00e3o. IN: Caros amigos, n. 28, Abril 2016. 23. Opini\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique as afirmativas verdadeiras.A leitura dos quadrinhos permite concluir:I. Os argumentos usados pelo empregado para reivindicar aumento salarial foram considerados relevantes pelo patr\u00e3o.II. A fala do empregado, no terceiro quadrinho, oportuniza a do patr\u00e3o, com o desfecho do di\u00e1logo e a concess\u00e3o do que lhe foi solicitado.III. O final do di\u00e1logo \u00e9 revelador do tom ir\u00f4nico usado pelo patr\u00e3o ao longo da conversa mantida com o empregado, identificado como Ti\u00e3o.IV. A rela\u00e7\u00e3o patr\u00e3o\/empregado \u00e9 denunciadora do descaso com que, n\u00e3o raro, os patr\u00f5es reagem face a certas reivindica\u00e7\u00f5es, mesmo legais, de seus empregados.V. Os tra\u00e7os fision\u00f4micos e a postura dos personagens se mant\u00eam inalterados, j\u00e1 que cada um conserva os mesmos sentimentos do in\u00edcio ao fim da conversa.A alternativa em que todas as afirmativas indicadas s\u00e3o verdadeiras \u00e9 a","provas":[{"id":76592,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 19:19:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2314236,"hashId":"355d0bb6bccd61b219ba56d144ae6cfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique as afirmativas verdadeiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A leitura dos quadrinhos permite concluir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os argumentos usados pelo empregado para reivindicar aumento salarial foram considerados relevantes pelo patr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A fala do empregado, no terceiro quadrinho, oportuniza a do patr\u00e3o, com o desfecho do di\u00e1logo e a concess\u00e3o do que lhe foi solicitado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O final do di\u00e1logo \u00e9 revelador do tom ir\u00f4nico usado pelo patr\u00e3o ao longo da conversa mantida com o empregado, identificado como Ti\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A rela\u00e7\u00e3o patr\u00e3o\/empregado \u00e9 denunciadora do descaso com que, n\u00e3o raro, os patr\u00f5es reagem face a certas reivindica\u00e7\u00f5es, mesmo legais, de seus empregados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os tra\u00e7os fision\u00f4micos e a postura dos personagens se mant\u00eam inalterados, j\u00e1 que cada um conserva os mesmos sentimentos do in\u00edcio ao fim da conversa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa em que <strong>todas <\/strong>as afirmativas indicadas s\u00e3o verdadeiras \u00e9 a<\/p>","resposta":9133971,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9133969,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":9133970,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9133971,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":9133972,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES 39 A 40 EST\u00c3O RELACIONADAS \u00c1 TIRINHA ABAIXO","id":522710,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES 39 A 40 EST\u00c3O RELACIONADAS \u00c1 TIRINHA ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76592\/grupo-questao\/522710-20220328122335000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12291,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-arquitetura"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12292,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-clinica-medica"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Economia","id":12295,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Enfermagem","id":12296,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-enfermagem"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenheiro Civil","id":12297,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-engenheiro-civil"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":12298,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12299,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia","id":12300,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-fisioterapia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Psicologia","id":12304,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-psicologia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":12305,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposta de resolu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 analisada pelos conselheiros antes de ser aprovada, onde os conselheiros podem apresentar emendas e sugest\u00f5es antes do julgamento do texto.","provas":[{"id":24035,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12291,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2016"},{"id":24036,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12292,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2016"},{"id":24039,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Economia","id":12295,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24040,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Enfermagem","id":12296,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Enfermagem - 2016"},{"id":24041,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenheiro Civil","id":12297,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenheiro Civil - 2016"},{"id":24042,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":12298,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2016"},{"id":24043,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12299,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica - 2016"},{"id":24044,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia","id":12300,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia - 2016"},{"id":24045,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"},{"id":24049,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Psicologia","id":12304,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Psicologia - 2016"},{"id":24050,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":12305,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":35865,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35866,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35867,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35868,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 21:15:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":131,"descricao":"Bioestat\u00edstica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":811852,"hashId":"d206a97304d5d39f29cea6abb90cc412","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta de resolu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 analisada pelos conselheiros antes de ser aprovada, onde os conselheiros podem apresentar emendas e sugest\u00f5es antes do julgamento do texto.<\/p>","resposta":2799788,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799787,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799788,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os itens a seguir apresentam trechos adaptados de textos do s\u00edtio do TCE\/PA. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":335691,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens a seguir apresentam trechos adaptados de textos do s\u00edtio do TCE\/PA. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 17  a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419255,"slug":"lingua-portuguesa-correcao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/811852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18915,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00ba 8.069\/1990) define alguns direitos do adolescente privado de liberdade, entre os quais, identifica-se o direito de","provas":[{"id":44297,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18915,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-servico-social","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 15:09:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1335837,"hashId":"fe2d5bdabeb892e953bb782a0c32796b","enunciado":"<p align=justify>O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00ba 8.069\/1990) define alguns direitos do adolescente privado de liberdade, entre os quais, identifica-se o direito de<\/p>","resposta":4886117,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter a posse de seus objetos pessoais, desde que autorizado pela dire\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o onde habita.","id":4886115,"corpo":"<p align=justify>manter a posse de seus objetos pessoais, desde que autorizado pela dire\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o onde habita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receber escolariza\u00e7\u00e3o e profissionaliza\u00e7\u00e3o, desde que autorizado pela justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e Juventude.","id":4886116,"corpo":"<p align=justify>receber escolariza\u00e7\u00e3o e profissionaliza\u00e7\u00e3o, desde que autorizado pela justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e Juventude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permanecer internado na mesma localidade ou naquela mais pr\u00f3xima ao domic\u00edlio de seus pais ou respons\u00e1vel.","id":4886117,"corpo":"<p align=justify>permanecer internado na mesma localidade ou naquela mais pr\u00f3xima ao domic\u00edlio de seus pais ou respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avistar-se com seu defensor acompanhado dos pais ou respons\u00e1vel.","id":4886118,"corpo":"<p align=justify>avistar-se com seu defensor acompanhado dos pais ou respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Interna\u00e7\u00e3o (Art. 121 a 125)","oab":true,"nome":"Da Interna\u00e7\u00e3o (Art. 121 a 125)","pai":411491,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411498,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-internacao-art-121-a-125"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1335837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609,"slug":"icap"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ECA estabelece as regras para a ado\u00e7\u00e3o. Sobre esse aspecto, analise as alternativas e assinale a correta: I. Ter\u00e3o prioridade de tramita\u00e7\u00e3o os processos de ado\u00e7\u00e3o em que o adotando for crian\u00e7a ou adolescente com defici\u00eancia ou com doen\u00e7a cr\u00f4nica. II. A morte dos adotantes restabelece o poder familiar dos pais naturais. III. Em se tratando de adotando maior de doze anos de idade, ser\u00e1 tamb\u00e9m necess\u00e1rio o seu consentimento. IV. O adotado tem direito de conhecer sua origem biol\u00f3gica, bem como de obter acesso irrestrito ao processo no qual a medida foi aplicada e seus eventuais incidentes, ap\u00f3s completar 18 (dezoito) anos.","provas":[{"id":44387,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609,"slug":"icap"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-assistente-social","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 15:07:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1339285,"hashId":"21b4fc5fdbc49507e56f6e347062543e","enunciado":"<p align=\"justify\">O ECA estabelece as regras para a ado\u00e7\u00e3o. Sobre esse aspecto,\r\nanalise as alternativas e assinale a correta: <\/p><p align=\"justify\">I. Ter\u00e3o prioridade de tramita\u00e7\u00e3o os processos de ado\u00e7\u00e3o em que o\r\nadotando for crian\u00e7a ou adolescente com defici\u00eancia ou com doen\u00e7a\r\ncr\u00f4nica. <\/p><p align=\"justify\">II. A morte dos adotantes restabelece o poder familiar dos pais naturais. <\/p><p align=\"justify\">III. Em se tratando de adotando maior de doze anos de idade, ser\u00e1\r\ntamb\u00e9m necess\u00e1rio o seu consentimento. <\/p><p align=\"justify\">IV. O adotado tem direito de conhecer sua origem biol\u00f3gica, bem\r\ncomo de obter acesso irrestrito ao processo no qual a medida foi\r\naplicada e seus eventuais incidentes, ap\u00f3s completar 18 (dezoito) anos.<\/p>","resposta":4900428,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas I, II, III e IV.","id":4900426,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas I, III, IV e V. ","id":4900427,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas I, III, IV e V.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Est\u00e3o corretas I, III e IV.","id":4900428,"corpo":"<p align=justify> Est\u00e3o corretas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Todas est\u00e3o corretas.","id":4900429,"corpo":"<p align=justify> Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1339285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609,"slug":"icap"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Artigo 98 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) diz que: As medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente s\u00e3o aplic\u00e1veis sempre que os direitos reconhecidos nesta lei forem amea\u00e7ados ou violados. Essas medidas se d\u00e3o por:\u00a0I \u2013 por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o da sociedade ou do Estado.\u00a0II \u2013 por falta, omiss\u00e3o ou abuso dos pais ou respons\u00e1vel.\u00a0III \u2013 em raz\u00e3o de sua conduta.\u00a0IV- porque o adolescente est\u00e1 em depress\u00e3o.\u00a0V- Por decis\u00e3o do adolescente.\u00a0Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":44373,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609,"slug":"icap"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc-2016-icap-educador-social","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Modelo - SC - Educador Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 15:08:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1338928,"hashId":"c04a39f52bcc544bfa884b1ebc4c5aef","enunciado":"<p align=\"justify\">No Artigo 98 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) diz\r\nque: As medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente s\u00e3o\r\naplic\u00e1veis sempre que os direitos reconhecidos nesta lei forem\r\namea\u00e7ados ou violados. Essas medidas se d\u00e3o por:\u00a0<\/p><p align=\"justify\">I \u2013 por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o da sociedade ou do Estado.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">II \u2013 por falta, omiss\u00e3o ou abuso dos pais ou respons\u00e1vel.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">III \u2013 em raz\u00e3o de sua conduta.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">IV- porque o adolescente est\u00e1 em depress\u00e3o.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">V- Por decis\u00e3o do adolescente.\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4898822,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV est\u00e3o corretos. ","id":4898821,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":4898822,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, III, IV est\u00e3o corretos.","id":4898823,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I, III, IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":4898824,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III, IV e V est\u00e3o corretos.","id":4898825,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens II, III, IV e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406594,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 98)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 98)","pai":406594,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411486,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-98"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1338928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609,"slug":"icap"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Par\u00e1grafo 1\u00ba do Artigo 101 do ECA diz que: O acolhimento institucional e o acolhimento familiar s\u00e3o medidas ________________ e ____________________, utiliz\u00e1veis como forma de transi\u00e7\u00e3o para reintegra\u00e7\u00e3o familiar ou, n\u00e3o sendo esta poss\u00edvel, para coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta, n\u00e3o implicando priva\u00e7\u00e3o de liberdade. Assinale a alternativa que preenche corretamente os espa\u00e7os em branco acima:","provas":[{"id":44373,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609,"slug":"icap"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc-2016-icap-educador-social","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Modelo - SC - Educador Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 15:08:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1338930,"hashId":"fb1b3c3fe1820dd0611ec518a183703d","enunciado":"<p align=\"justify\">No Par\u00e1grafo 1\u00ba do Artigo 101 do ECA diz que: O acolhimento\r\ninstitucional e o acolhimento familiar s\u00e3o medidas ________________ e\r\n____________________, utiliz\u00e1veis como forma de transi\u00e7\u00e3o para\r\nreintegra\u00e7\u00e3o familiar ou, n\u00e3o sendo esta poss\u00edvel, para coloca\u00e7\u00e3o em\r\nfam\u00edlia substituta, n\u00e3o implicando priva\u00e7\u00e3o de liberdade. <\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche corretamente os espa\u00e7os em\r\nbranco acima:<\/p>","resposta":4898831,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Provis\u00f3rias e excepcionais.","id":4898831,"corpo":"<p align=justify>Provis\u00f3rias e excepcionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Provis\u00f3rias e permanente.","id":4898832,"corpo":"<p align=justify>Provis\u00f3rias e permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permanente e excepcionais.","id":4898833,"corpo":"<p align=justify>Permanente e excepcionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Dr\u00e1sticas e excepcionais.","id":4898834,"corpo":"<p align=justify> Dr\u00e1sticas e excepcionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Provis\u00f3rias e dr\u00e1sticas. ","id":4898835,"corpo":"<p align=justify>Provis\u00f3rias e dr\u00e1sticas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406594,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o (Art. 99 a 102)","oab":true,"nome":"Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o (Art. 99 a 102)","pai":406594,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411487,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-especificas-de-protecao-art-99-a-102"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1338930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho apresenta um rol dos recursos admitidos no Processo Judici\u00e1rio do Trabalho, dentre os quais est\u00e3o inclu\u00eddos ","provas":[{"id":82641,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 17:21:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2420997,"hashId":"d55e4219553b834aece278030cd97f24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho apresenta um rol dos recursos admitidos no Processo Judici\u00e1rio do Trabalho, dentre os quais est\u00e3o inclu\u00eddos <\/p>","resposta":9595142,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"embargos no Tribunal Superior do Trabalho de decis\u00e3o n\u00e3o un\u00e2nime de julgamento que homologar concilia\u00e7\u00e3o em diss\u00eddios coletivos que excedam a compet\u00eancia territorial dos Tribunais Regionais do Trabalho. ","id":9595142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embargos no Tribunal Superior do Trabalho de decis\u00e3o n\u00e3o un\u00e2nime de julgamento que homologar concilia\u00e7\u00e3o em diss\u00eddios coletivos que excedam a compet\u00eancia territorial dos Tribunais Regionais do Trabalho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agravos de instrumentos retidos para decis\u00f5es interlocut\u00f3rias que possam gerar nulidade processual.","id":9595143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agravos de instrumentos retidos para decis\u00f5es interlocut\u00f3rias que possam gerar nulidade processual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"embargos infringentes para turma recursal de primeira inst\u00e2ncia nas a\u00e7\u00f5es que tramitam pelo rito sum\u00e1rio. ","id":9595144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embargos infringentes para turma recursal de primeira inst\u00e2ncia nas a\u00e7\u00f5es que tramitam pelo rito sum\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apela\u00e7\u00f5es contra ac\u00f3rd\u00e3o do Tribunal Regional onde n\u00e3o houve unanimidade na Turma.","id":9595145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apela\u00e7\u00f5es contra ac\u00f3rd\u00e3o do Tribunal Regional onde n\u00e3o houve unanimidade na Turma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recursos especiais para o Superior Tribunal de Justi\u00e7a em caso de ofensa literal \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ","id":9595146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recursos especiais para o Superior Tribunal de Justi\u00e7a em caso de ofensa literal \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 51","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O advogado da reclamada F\u00eanix Produtora, por ocasi\u00e3o da audi\u00eancia UNA, apresentou a contesta\u00e7\u00e3o da r\u00e9, bem como reconven\u00e7\u00e3o, por meio da qual pretendeu a devolu\u00e7\u00e3o de ferramentas de trabalho da empresa que ficaram em posse do empregado ap\u00f3s a rescis\u00e3o contratual. Nessa situa\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":82641,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 17:18:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2420953,"hashId":"28f366e8e71bb92a1b0bcc182fd20270","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O advogado da reclamada F\u00eanix Produtora, por ocasi\u00e3o da audi\u00eancia UNA, apresentou a contesta\u00e7\u00e3o da r\u00e9, bem como reconven\u00e7\u00e3o, por meio da qual pretendeu a devolu\u00e7\u00e3o de ferramentas de trabalho da empresa que ficaram em posse do empregado ap\u00f3s a rescis\u00e3o contratual. Nessa situa\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":9594959,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser aceita a reconven\u00e7\u00e3o, por falta de previs\u00e3o desse ato processual na legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, n\u00e3o podendo ser aplicada outra legisla\u00e7\u00e3o processual para o caso.","id":9594958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o deve ser aceita a reconven\u00e7\u00e3o, por falta de previs\u00e3o desse ato processual na legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, n\u00e3o podendo ser aplicada outra legisla\u00e7\u00e3o processual para o caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho expressamente prev\u00ea que nos casos omissos, o direito processual comum ser\u00e1 fonte subsidi\u00e1ria do direito processual do trabalho, exceto naquilo em que for incompat\u00edvel com as normas no texto consolidado.","id":9594959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho expressamente prev\u00ea que nos casos omissos, o direito processual comum ser\u00e1 fonte subsidi\u00e1ria do direito processual do trabalho, exceto naquilo em que for incompat\u00edvel com as normas no texto consolidado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente ser\u00e1 aceita a reconven\u00e7\u00e3o caso haja a expressa concord\u00e2ncia da parte contr\u00e1ria, que ter\u00e1 prazo para exercer o contradit\u00f3rio.","id":9594960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente ser\u00e1 aceita a reconven\u00e7\u00e3o caso haja a expressa concord\u00e2ncia da parte contr\u00e1ria, que ter\u00e1 prazo para exercer o contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser aceita a reconven\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de estar expressamente prevista na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, como modalidade de defesa da reclamada.","id":9594961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser aceita a reconven\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de estar expressamente prevista na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, como modalidade de defesa da reclamada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser aceita a reconven\u00e7\u00e3o, visto que somente poderia ser proposta a\u00e7\u00e3o possess\u00f3ria no foro c\u00edvel, competente para a mat\u00e9ria. ","id":9594962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o deve ser aceita a reconven\u00e7\u00e3o, visto que somente poderia ser proposta a\u00e7\u00e3o possess\u00f3ria no foro c\u00edvel, competente para a mat\u00e9ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 51","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade de economia mista DIEPAX Medicamentos foi condenada ao pagamento de horas extraordin\u00e1rias em processo movido por seu empregado. Na mesma decis\u00e3o, foi acolhido o pedido de responsabilidade subsidi\u00e1ria do segundo reclamado, o Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 e condena\u00e7\u00e3o em custas processuais. A isen\u00e7\u00e3o das custas processuais abrange","provas":[{"id":82641,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 17:19:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2420967,"hashId":"27499bfcdf7a49a665cc0b608e67a1e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade de economia mista DIEPAX Medicamentos foi condenada ao pagamento de horas extraordin\u00e1rias em processo movido por seu empregado. Na mesma decis\u00e3o, foi acolhido o pedido de responsabilidade subsidi\u00e1ria do segundo reclamado, o Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 e condena\u00e7\u00e3o em custas processuais. A isen\u00e7\u00e3o das custas processuais abrange<\/p>","resposta":9595018,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a sociedade de economia mista. ","id":9595017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas a sociedade de economia mista. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas o Munic\u00edpio. ","id":9595018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas o Munic\u00edpio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nenhuma das reclamadas.","id":9595019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhuma das reclamadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas reclamadas.","id":9595020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas reclamadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas o r\u00e9u principal em caso de condena\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria, devendo o Munic\u00edpio efetuar o recolhimento.","id":9595021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas o r\u00e9u principal em caso de condena\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria, devendo o Munic\u00edpio efetuar o recolhimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 51","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","oab":true,"nome":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406826,"slug":"direito-processual-do-trabalho-atos-termos-e-prazos-processuais-vicios-dos-atos-processuais-provas-no-processo-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custas e emolumentos","oab":true,"nome":"Custas e emolumentos","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406830,"slug":"direito-processual-do-trabalho-custas-e-emolumentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos volumes dessas caixas \u00e9 igual a 40 L.","provas":[{"id":24693,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 16:31:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":837580,"hashId":"40cd39384d0aaee55c3f00c35e8aebab","enunciado":"<p>A m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos volumes dessas caixas \u00e9 igual a 40 L.<\/p>","resposta":2895571,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895571,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895572,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um almoxarifado h\u00e1, em estoque, 100 caixas na forma de paralelep\u00edpedos ret\u00e2ngulos. Na tabela a seguir s\u00e3o mostrados alguns valores da frequ\u00eancia absoluta, da frequ\u00eancia relativa e da porcentagem da vari\u00e1vel volume interno da caixa, em litros (L).volume da caixa (L)frequ\u00eancia absolutafrequ\u00eancia relativaporcentagem (%)1010**20***45*0,2*60**40Total1001100Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":340648,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em um almoxarifado h\u00e1, em estoque, 100 caixas na forma de paralelep\u00edpedos ret\u00e2ngulos. Na tabela a seguir s\u00e3o mostrados alguns valores da frequ\u00eancia absoluta, da frequ\u00eancia relativa e da porcentagem da vari\u00e1vel volume interno da caixa, em litros (L).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 378px;\"><colgroup><col width=\"89\"><col width=\"91\"><col width=\"98\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>volume da <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>caixa (L)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>frequ\u00eancia <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>absoluta<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>frequ\u00eancia <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>relativa<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>porcentagem <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>(%)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">*<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">*<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">*<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">*<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">*<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">45<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">*<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">0,2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">*<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">60<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">*<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">*<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Total<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408556,"slug":"matematica-media-aritmetica-ponderada"}],"slug":"estatistica\/837580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Marta desejar fazer um lanche com apenas uma op\u00e7\u00e3o de comida e apenas uma bebida, ela ter\u00e1 mais de 100 maneiras distintas de organizar seu lanche.","provas":[{"id":24693,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 16:31:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":837576,"hashId":"730989c521f96c38c68e61ff4c98c61b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Marta desejar fazer um lanche com apenas uma op\u00e7\u00e3o de comida e apenas uma bebida, ela ter\u00e1 mais de 100 maneiras distintas de organizar seu lanche.<\/p>","resposta":2895563,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895563,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895564,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um intervalo para descanso, a assistente em administra\u00e7\u00e3o Marta foi a uma lanchonete cujo card\u00e1pio oferecia 7 tipos diferentes de salgados, 4 tipos diferentes de bolos, 3 esp\u00e9cies diferentes de tapioca, sucos de 3 sabores diferentes e 5 tipos diferentes de refrigerantes.A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":340647,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em um intervalo para descanso, a assistente em administra\u00e7\u00e3o Marta foi a uma lanchonete cujo card\u00e1pio oferecia 7 tipos diferentes de salgados, 4 tipos diferentes de bolos, 3 esp\u00e9cies diferentes de tapioca, sucos de 3 sabores diferentes e 5 tipos diferentes de refrigerantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":"raciocinio-logico\/837576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":23140,"slug":"2o-tenente-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sinal modulado em \u00e2ngulo, com portadora \u03c9c = 4\u03c0.105, \u00e9 descrito pela equa\u00e7\u00e3o Peb (t) = 10.cos (\u03c9ct + 10.sen 1000 \u03c0.t + 20.sen 2000 \u03c0.t). Estime a largura de banda de (Peb (t) e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61749,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":23140,"slug":"2o-tenente-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-sspm-2o-tenente-area-eletronica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 16:48:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":1891779,"hashId":"251bbfd07611e150f73153b69c7cd3b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sinal modulado em \u00e2ngulo, com portadora \u03c9<sub>c<\/sub> = 4\u03c0.10<sup>5<\/sup>, \u00e9 descrito pela equa\u00e7\u00e3o <em>Peb<\/em> (t) = 10.cos (<em>\u03c9<\/em><sub><em>c<\/em><\/sub><em>t<\/em> + 10.<em>sen<\/em> 1000 <em>\u03c0.t<\/em> + 20.<em>sen<\/em> 2000 <em>\u03c0.t<\/em>). Estime a largura de banda de (<em>Peb<\/em> (t) e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7288272,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2. 000 Hz","id":7288268,"corpo":"<p>2. 000 Hz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25 .000 Hz","id":7288269,"corpo":"<p>25 .000 Hz<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26 .000 Hz","id":7288270,"corpo":"<p>26 .000 Hz<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 .000 H","id":7288271,"corpo":"<p>50 .000 H<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"52 .000 Hz","id":7288272,"corpo":"<p>52 .000 Hz<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o de pulsos e Modula\u00e7\u00e3o em frequ\u00eancia e em \u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o de pulsos e Modula\u00e7\u00e3o em frequ\u00eancia e em \u00e2ngulo","pai":399049,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399072,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modulacao-de-pulsos-e-modulacao-em-frequencia-e-em-angulo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1891779","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":23140,"slug":"2o-tenente-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine a probabilidade de aparecerem os n\u00fameros 2 ou 5, ao menos uma vez, em duas jogadas de um dado honesto e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":61749,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":23140,"slug":"2o-tenente-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-sspm-2o-tenente-area-eletronica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 16:48:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":1891753,"hashId":"09323e4a8121c003d4572f081290f265","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determine a probabilidade de aparecerem os n\u00fameros 2 ou 5, ao menos uma vez, em duas jogadas de um dado honesto e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7288161,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"95\u200b ","id":7288161,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{9}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3610\u200b ","id":7288162,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{10}{36}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3621\u200b ","id":7288163,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{21}{36}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"94\u200b ","id":7288164,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{9}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"96\u200b ","id":7288165,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{6}{9}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418463,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calculos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante um experimento, deseja-se representar o circuito el\u00e9trico de uma lanterna incandescente. A estrutura da lanterna utilizada no experimento \u00e9 ilustrada na figura acima. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o circuito da lanterna, considerando que as partes condutoras que interligam a l\u00e2mpada possuem resist\u00eancia desprez\u00edvel.","provas":[{"id":59679,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 16:51:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1796681,"hashId":"4e7333da31d84b5186809898fb13f727","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59679\/questao\/1796681-20210714093721000000-0.png\" width=\"443\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante um experimento, deseja-se representar o circuito el\u00e9trico de uma lanterna incandescente. A estrutura da lanterna utilizada no experimento \u00e9 ilustrada na figura acima. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o circuito da lanterna, considerando que as partes condutoras que interligam a l\u00e2mpada possuem resist\u00eancia desprez\u00edvel.<\/p>","resposta":6869667,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6869663,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59679\/item-questao\/6869663-20210714093721000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6869664,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59679\/item-questao\/6869664-20210714093721000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6869665,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59679\/item-questao\/6869665-20210714093721000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6869666,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59679\/item-questao\/6869666-20210714093721000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":6869667,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59679\/item-questao\/6869667-20210714093721000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":23140,"slug":"2o-tenente-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir.No esquema acima, m(t) \u00e9 o sinal de mensagem da fonte a ser transmitido e x(t). \u00e9 o sinal modulado. Determine o tipo de modula\u00e7\u00e3o representada na figura acima e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Considere que a caixa rotulada \"-n\/2\" atrasa a fase de cada componente espectral positiva em n\/2.","provas":[{"id":61749,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":23140,"slug":"2o-tenente-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-sspm-2o-tenente-area-eletronica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 2\u00ba Tenente - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 16:48:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":1891745,"hashId":"4a238fad3cc78e0b9440354cc971f379","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61749\/questao\/1891745-20210908151524000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No esquema acima, m(t) \u00e9 o sinal de mensagem da fonte a ser transmitido e x(t). \u00e9 o sinal modulado. Determine o tipo de modula\u00e7\u00e3o representada na figura acima e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Considere que a caixa rotulada \"-n\/2\" atrasa a fase de cada componente espectral positiva em n\/2.<\/p>","resposta":7288132,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DSB-SC","id":7288128,"corpo":"<p>DSB-SC<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VSB","id":7288129,"corpo":"<p>VSB<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FM","id":7288130,"corpo":"<p>FM<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AM","id":7288131,"corpo":"<p>AM<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SSB","id":7288132,"corpo":"<p>SSB<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o\/Demodula\u00e7\u00e3o digital e modula\u00e7\u00e3o por espalhamento","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o\/Demodula\u00e7\u00e3o digital e modula\u00e7\u00e3o por espalhamento","pai":399049,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399055,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modulacao-demodulacao-digital-e-modulacao-por-espalhamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1891745","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o circuito CC ilustrado acima, assinale a alternativa com o valor da pot\u00eancia, em m\u00f3dulo, fornecida pela fonte de tens\u00e3o.","provas":[{"id":59679,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 16:52:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1796694,"hashId":"ca7fd67ad5e0921157c369e46c2eee33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59679\/questao\/1796694-20210714095016000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o circuito CC ilustrado acima, assinale a alternativa com o valor da pot\u00eancia, em m\u00f3dulo, fornecida pela fonte de tens\u00e3o.<\/p>","resposta":6869721,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"38,5 W","id":6869719,"corpo":"<p>38,5 W<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"71,4 W","id":6869720,"corpo":"<p>71,4 W<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"125 W","id":6869721,"corpo":"<p>125 W<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150 W","id":6869722,"corpo":"<p>150 W<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"166,7 W","id":6869723,"corpo":"<p>166,7 W<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medi\u00e7\u00e3o de pot\u00eancia em corrente alternada","oab":false,"nome":"Medi\u00e7\u00e3o de pot\u00eancia em corrente alternada","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399229,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medicao-de-potencia-em-corrente-alternada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento \u201cN\u00f3s ingerimos prote\u00ednas em nossa dieta porque precisamos de alguns amino\u00e1cidos, os menores constituintes das prote\u00ednas\u201d, a palavra grifada trata-se de uma:","provas":[{"id":79694,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-administrador","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 19:08:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2382418,"hashId":"0d1de982c7d8db06fb08c4cfc28b8b01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento \u201cN\u00f3s ingerimos prote\u00ednas em nossa dieta <strong><u>porque<\/u><\/strong> precisamos de alguns amino\u00e1cidos, os menores constituintes das prote\u00ednas\u201d, a palavra grifada trata-se de uma:<\/p>","resposta":9428653,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o explicativa","id":9428653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjun\u00e7\u00e3o explicativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o aditiva","id":9428654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjun\u00e7\u00e3o aditiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o alternativa","id":9428655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjun\u00e7\u00e3o alternativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o conclusiva","id":9428656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjun\u00e7\u00e3o conclusiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 04 e 05.DIETAS VEGETARIANAS: MODA OU TEND\u00caNCIA ALIMENTAR PARA O FUTURO? Daniela Alves Minuzzo e Tatiana El-Bacha\tAdotar uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel \u00e9 a base para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Essa pr\u00e1tica inclui h\u00e1bitos que deveriam ser seguidos por todas as pessoas, como: higienizar adequadamente os alimentos e ingeri-los dentro do prazo de validade; consumir majoritariamente alimentos frescos e com poucos conservantes; experimentar novos alimentos e preparar refei\u00e7\u00f5es coloridas; ingerir diariamente frutas e verduras. Por outro lado, h\u00e1 exemplos mais espec\u00edficos associados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, como a dieta vegetariana. Sim, adotar uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana \u00e9 uma pr\u00e1tica saud\u00e1vel, desde que seja feita com conhecimento e planejamento.\tA alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana, de forma gen\u00e9rica, \u00e9 aquela que exclui carnes(bovina,su\u00edna, aves, peixes etc.) de sua composi\u00e7\u00e3o.As dietas vegetarianas mais estritas, como a alimenta\u00e7\u00e3o vegana, excluem todos os produtos de origem animal, como carnes, ovos, latic\u00ednios e mel. Os indiv\u00edduos que ingerem produtos de origem vegetal e animal, incluindo carnes,s\u00e3o chamados on\u00edvoros. Entre a dieta on\u00edvora e a vegetariana mais estrita, existe uma gama de varia\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana, sendo a mais comum a ovo-lacto-vegetariana, que exclui carnes, mas mant\u00e9m a ingest\u00e3o de ovos e latic\u00ednios. [...]\tApesar dos diversos benef\u00edciosj\u00e1 conhecidos, algumas preocupa\u00e7\u00f5es perturbam quem escolhe adotar uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana. Talvez a mais disseminada seja a cren\u00e7a social que ainda persiste de que uma dieta bem balanceada deve incluir algum alimento de origem animal. Embora adotar uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana seja um h\u00e1bito saud\u00e1vel, quando se exclui um tipo de alimento da dieta cotidiana, \u00e9 preciso faz\u00ea-lo de forma consciente e planejada, para que as mudan\u00e7as nos h\u00e1bitos alimentares n\u00e3o tenham impacto negativo sobre a sa\u00fade.\tNesse aspecto, uma das principais quest\u00f5es a serem discutidas \u00e9: as prote\u00ednas de origem vegetal t\u00eam a mesma qualidade das de origem animal? Para responder essa pergunta, precisamos esclarecer alguns pontos. N\u00f3s ingerimos prote\u00ednas em nossa dieta porque precisamos de alguns amino\u00e1cidos, os menores constituintes das prote\u00ednas. Alguns desses amino\u00e1cidos, chamados de essenciais, n\u00e3o s\u00e3o produzidos pelo nosso organismo e, portanto, precisam ser obtidos por meio da alimenta\u00e7\u00e3o. Eles est\u00e3o presentes tanto em produtos de origem animal quanto vegetal.\tAs prote\u00ednas de origem animal t\u00eam quantidades apropriadas de todos os amino\u00e1cidos essenciais, j\u00e1 a maior parte das prote\u00ednas de origem vegetal apresenta algum amino\u00e1cido essencial cuja quantidade \u00e9 limitada. No entanto, a simples combina\u00e7\u00e3o de dois ou mais alimentos de origem vegetal que tenham amino\u00e1cidos essenciais complementares soluciona esse problema. A combina\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica de arroz e feij\u00e3o da dieta brasileira \u00e9 ideal. Para uma maior variedade na alimenta\u00e7\u00e3o, o arroz pode ser substitu\u00eddo por outros cereais, como milho, quinoa e trigo em gr\u00e3o, e o feij\u00e3o (todos os tipos), por outras leguminosas, como gr\u00e3o-de-bico, lentilha e amendoim. A soja \u00e9 o \u00fanico alimento de origem vegetal com quantidades adequadas de todos os amino\u00e1cidos essenciais. E talvez por isso seja o mais usado para substituir as carnes por aqueles que adotam uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana.\tPortanto, a resposta para a pergunta inicial \u00e9 sim, as prote\u00ednas vegetais t\u00eam a mesma qualidade das prote\u00ednas de origem animal, desde que esses aspectos sejam levados em considera\u00e7\u00e3o e que as refei\u00e7\u00f5es sejam planejadas e diversificadas. Uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana \u00e9 adequada em termos de prote\u00edna para todos os grupos populacionais, incluindo crian\u00e7as, adolescentes e gestantes. At\u00e9 os atletas, que tamb\u00e9m t\u00eam maior necessidade de ingest\u00e3o de todos os nutrientes, podem ter uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e adequada por meio de pr\u00e1ticas vegetarianas. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/revista\tch\/2016\/334\/dietas-vegetarianas-moda-ou-tendenciaalimentar-para-o-futuro&gt;","id":530269,"enunciado":"<p><strong>O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 04 e 05.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">DIETAS VEGETARIANAS: MODA OU TEND\u00caNCIA ALIMENTAR PARA O FUTURO?<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em> Daniela Alves Minuzzo e Tatiana El-Bacha<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAdotar uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel \u00e9 a base para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Essa pr\u00e1tica inclui h\u00e1bitos que deveriam ser seguidos por todas as pessoas, como: higienizar adequadamente os alimentos e ingeri-los dentro do prazo de validade; consumir majoritariamente alimentos frescos e com poucos conservantes; experimentar novos alimentos e preparar refei\u00e7\u00f5es coloridas; ingerir diariamente frutas e verduras. Por outro lado, h\u00e1 exemplos mais espec\u00edficos associados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, como a dieta vegetariana. Sim, adotar uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana \u00e9 uma pr\u00e1tica saud\u00e1vel, desde que seja feita com conhecimento e planejamento.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana, de forma gen\u00e9rica, \u00e9 aquela que exclui carnes(bovina,su\u00edna, aves, peixes etc.) de sua composi\u00e7\u00e3o.As dietas vegetarianas mais estritas, como a alimenta\u00e7\u00e3o vegana, excluem todos os produtos de origem animal, como carnes, ovos, latic\u00ednios e mel. Os indiv\u00edduos que ingerem produtos de origem vegetal e animal, incluindo carnes,s\u00e3o chamados on\u00edvoros. Entre a dieta on\u00edvora e a vegetariana mais estrita, existe uma gama de varia\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana, sendo a mais comum a ovo-lacto-vegetariana, que exclui carnes, mas mant\u00e9m a ingest\u00e3o de ovos e latic\u00ednios. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tApesar dos diversos benef\u00edciosj\u00e1 conhecidos, algumas preocupa\u00e7\u00f5es perturbam quem escolhe adotar uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana. Talvez a mais disseminada seja a cren\u00e7a social que ainda persiste de que uma dieta bem balanceada deve incluir algum alimento de origem animal. Embora adotar uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana seja um h\u00e1bito saud\u00e1vel, quando se exclui um tipo de alimento da dieta cotidiana, \u00e9 preciso faz\u00ea-lo de forma consciente e planejada, para que as mudan\u00e7as nos h\u00e1bitos alimentares n\u00e3o tenham impacto negativo sobre a sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNesse aspecto, uma das principais quest\u00f5es a serem discutidas \u00e9: as prote\u00ednas de origem vegetal t\u00eam a mesma qualidade das de origem animal? Para responder essa pergunta, precisamos esclarecer alguns pontos. N\u00f3s ingerimos prote\u00ednas em nossa dieta porque precisamos de alguns amino\u00e1cidos, os menores constituintes das prote\u00ednas. Alguns desses amino\u00e1cidos, chamados de essenciais, n\u00e3o s\u00e3o produzidos pelo nosso organismo e, portanto, precisam ser obtidos por meio da alimenta\u00e7\u00e3o. Eles est\u00e3o presentes tanto em produtos de origem animal quanto vegetal.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs prote\u00ednas de origem animal t\u00eam quantidades apropriadas de todos os amino\u00e1cidos essenciais, j\u00e1 a maior parte das prote\u00ednas de origem vegetal apresenta algum amino\u00e1cido essencial cuja quantidade \u00e9 limitada. No entanto, a simples combina\u00e7\u00e3o de dois ou mais alimentos de origem vegetal que tenham amino\u00e1cidos essenciais complementares soluciona esse problema. A combina\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica de arroz e feij\u00e3o da dieta brasileira \u00e9 ideal. Para uma maior variedade na alimenta\u00e7\u00e3o, o arroz pode ser substitu\u00eddo por outros cereais, como milho, quinoa e trigo em gr\u00e3o, e o feij\u00e3o (todos os tipos), por outras leguminosas, como gr\u00e3o-de-bico, lentilha e amendoim. A soja \u00e9 o \u00fanico alimento de origem vegetal com quantidades adequadas de todos os amino\u00e1cidos essenciais. E talvez por isso seja o mais usado para substituir as carnes por aqueles que adotam uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPortanto, a resposta para a pergunta inicial \u00e9 sim, as prote\u00ednas vegetais t\u00eam a mesma qualidade das prote\u00ednas de origem animal, desde que esses aspectos sejam levados em considera\u00e7\u00e3o e que as refei\u00e7\u00f5es sejam planejadas e diversificadas. Uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana \u00e9 adequada em termos de prote\u00edna para todos os grupos populacionais, incluindo crian\u00e7as, adolescentes e gestantes. At\u00e9 os atletas, que tamb\u00e9m t\u00eam maior necessidade de ingest\u00e3o de todos os nutrientes, podem ter uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e adequada por meio de pr\u00e1ticas vegetarianas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<em> Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/revista<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<em>ch\/2016\/334\/dietas-vegetarianas-moda-ou-tendenciaalimentar-para-o-futuro&gt;<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas explicativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas explicativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409309,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-explicativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2382418","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo periodo de espera da execu\u00e7\u00e3o, seus seguidores iam visita-lo diariamente; Socrates dizia n\u00e3o ter medo da morte e, serenamente concebeu uma brilhante teoria sobre a imortalidade da alma que se encontra consignada no dialogo de Plat\u00e3o (...) denominado F\u00e9don, uma das mais estupendas paginas da literatura. Este decidiu segui-lo.\u201dCORTELLA, Mario Sergio. A Escola e o Conhecimento. Cortez Editora: S\u00e3o Paulo, 1998. p. 78. (Adaptado).Indique qual alternativa apresenta os pares de palavras do excerto que devem ser acentuadas.","provas":[{"id":79700,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-nutricionista","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 19:01:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2381878,"hashId":"259c58447c6b881e0149c07906d2e035","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo periodo de espera da execu\u00e7\u00e3o, seus seguidores iam visita-lo diariamente; Socrates dizia n\u00e3o ter medo da morte e, serenamente concebeu uma brilhante teoria sobre a imortalidade da alma que se encontra consignada no dialogo de Plat\u00e3o (...) denominado <em>F\u00e9don<\/em>, uma das mais estupendas paginas da literatura. Este decidiu segui-lo.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CORTELLA, Mario Sergio. A Escola e o Conhecimento. Cortez Editora: S\u00e3o Paulo, 1998. p. 78. (Adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique qual alternativa apresenta os pares de palavras do excerto que devem ser acentuadas.<\/p>","resposta":9426359,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dialogo e segui-lo","id":9426358,"corpo":"<p>dialogo e segui-lo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"periodo e visita-lo","id":9426359,"corpo":"<p>periodo e visita-lo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Socrates e estupendas","id":9426360,"corpo":"<p>Socrates e estupendas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"serenamente e paginas","id":9426361,"corpo":"<p>serenamente e paginas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos proparox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos proparox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409061,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-proparoxitonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2381878","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia\tatentamente\tas\tafirma\u00e7\u00f5es\tabaixo:I-\tA varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica envolve a aceita\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as\tna\tlinguagem,\tpercebidas\tem\tdiferentes situa\u00e7\u00f5es\tcomunicacionais;II-\tO\temprego\tda\tnorma\tpadr\u00e3o\tda\tL\u00edngua\tPortuguesa\t\u00e9\tobrigat\u00f3rio\tem\ttodos\tos\tdi\u00e1logos\testabelecidos\tentre\tos\tfalantes;III-\tAo\tredigir\tum\tcontrato\tde\ttrabalho\trecomendase\tevitar\to registro\tcoloquial\tda\tl\u00edngua,\tsob\tpena de\tacarretar\timprecis\u00f5es\tno\tdocumento.Est\u00e3o\tCORRETAS\tas\tdeclara\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":79694,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-administrador","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 19:08:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2382572,"hashId":"5486db9803d95404ad4f0d4b5628ec4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia\tatentamente\tas\tafirma\u00e7\u00f5es\tabaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-\tA varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica envolve a aceita\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as\tna\tlinguagem,\tpercebidas\tem\tdiferentes situa\u00e7\u00f5es\tcomunicacionais;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-\tO\temprego\tda\tnorma\tpadr\u00e3o\tda\tL\u00edngua\tPortuguesa\t\u00e9\tobrigat\u00f3rio\tem\ttodos\tos\tdi\u00e1logos\testabelecidos\tentre\tos\tfalantes;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-\tAo\tredigir\tum\tcontrato\tde\ttrabalho\trecomendase\tevitar\to registro\tcoloquial\tda\tl\u00edngua,\tsob\tpena de\tacarretar\timprecis\u00f5es\tno\tdocumento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o\tCORRETAS\tas\tdeclara\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9429265,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I,\tII\te\tIII","id":9429264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I,\tII\te\tIII<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I\te\tIII","id":9429265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I\te\tIII<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I\te\tII","id":9429266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I\te\tII<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas\ta\tIII","id":9429267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas\ta\tIII<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403705,"slug":"lingua-portuguesa-variacao-linguistica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2382572","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12291,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-arquitetura"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12292,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-clinica-medica"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Economia","id":12295,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Enfermagem","id":12296,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-enfermagem"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenheiro Civil","id":12297,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-engenheiro-civil"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":12298,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12299,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia","id":12300,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-fisioterapia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Psicologia","id":12304,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-psicologia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":12305,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O evento, que aconteceu no Gin\u00e1sio da Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, contou com a participa\u00e7\u00e3o de diversas institui\u00e7\u00f5es, que, durante toda a manh\u00e3, prestaram servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24035,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12291,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2016"},{"id":24036,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12292,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2016"},{"id":24039,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Economia","id":12295,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24040,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Enfermagem","id":12296,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Enfermagem - 2016"},{"id":24041,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenheiro Civil","id":12297,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenheiro Civil - 2016"},{"id":24042,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":12298,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2016"},{"id":24043,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12299,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica - 2016"},{"id":24044,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia","id":12300,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia - 2016"},{"id":24045,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"},{"id":24049,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Psicologia","id":12304,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Psicologia - 2016"},{"id":24050,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":12305,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":35865,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35866,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35867,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35868,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 21:15:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":131,"descricao":"Bioestat\u00edstica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":811850,"hashId":"b79cb2b07305e0454927d95b5ece0baa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O evento, que aconteceu no Gin\u00e1sio da Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, contou com a participa\u00e7\u00e3o de diversas institui\u00e7\u00f5es, que, durante toda a manh\u00e3, prestaram servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2799783,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799783,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799784,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os itens a seguir apresentam trechos adaptados de textos do s\u00edtio do TCE\/PA. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":335691,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens a seguir apresentam trechos adaptados de textos do s\u00edtio do TCE\/PA. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 17  a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419255,"slug":"lingua-portuguesa-correcao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/811850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria Madalena","sigla":"","id":1981,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-santa-maria-madalena-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao defender sua posi\u00e7\u00e3o o autor:","provas":[{"id":64367,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria Madalena","sigla":"","id":1981,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-santa-maria-madalena-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-madalena-rj-2016-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Maria Madalena - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 21:09:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1981054,"hashId":"ee12dd7c7def31e849c117e34fae0f93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao defender sua posi\u00e7\u00e3o o autor:<\/p>","resposta":7688933,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emprega os mesmos tempos verbais a fim de manter a coer\u00eancia do texto.","id":7688932,"corpo":"<p>emprega os mesmos tempos verbais a fim de manter a coer\u00eancia do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"al\u00e9m do verbo no presente, refere-se a fatos passados como recurso argumentativo para sustentar sua posi\u00e7\u00e3o presente.","id":7688933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00e9m do verbo no presente, refere-se a fatos passados como recurso argumentativo para sustentar sua posi\u00e7\u00e3o presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lan\u00e7a m\u00e3o de verbos no presente e no futuro para justificar e validar seus argumentos, tornando-os verdadeiros.","id":7688934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lan\u00e7a m\u00e3o de verbos no presente e no futuro para justificar e validar seus argumentos, tornando-os verdadeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utiliza os verbos do texto no presente, com a autoridade que lhe \u00e9 conferida pelo papel social de escritor, a fim de marcar sua posi\u00e7\u00e3o.","id":7688935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza os verbos do texto no presente, com a autoridade que lhe \u00e9 conferida pelo papel social de escritor, a fim de marcar sua posi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"usa os verbos na passiva, permitindo-se ser uma voz social que incrimina e delata o menor infrator.","id":7688936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usa os verbos na passiva, permitindo-se ser uma voz social que incrimina e delata o menor infrator.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia\tAlguns anos atr\u00e1s os jornais noticiaram, com destaque, que a pra\u00e7a da S\u00e9 estava voltando a ser um apraz\u00edvel ponto tur\u00edstico de S\u00e3o Paulo.\tA provid\u00eancia higienizadora do nosso marco zero consistiu na retirada dos menores que por l\u00e1 perambulavam. Com a saneadora medida, a pra\u00e7a estava salva, voltava a ser nossa. A sua cr\u00f4nica sujeira n\u00e3o mais incomodava. Os menores estavam fora, pouco importava a perman\u00eancia dos marreteiros, pregadores da B\u00edblia, comedores de faca e fogo, ciganos, repentistas e os saud\u00e1veis churrasquinhos e past\u00e9is. At\u00e9 os trombad\u00f5es permaneceram. Ali\u00e1s, \u00e9 compreens\u00edvel; \u00e9 bem mais f\u00e1cil remover as crian\u00e7as do que deter os trombad\u00f5es.\tAnteriormente, competente e sens\u00edvel autoridade levou dezenas de menores para fora das fronteiras de nosso Estado. A opera\u00e7\u00e3o expurgo foi tamb\u00e9m bastante noticiada.\tNo Rio de Janeiro a provid\u00eancia teve car\u00e1ter definitivo. As crian\u00e7as foram mortas na Candel\u00e1ria.\tEm Belo Horizonte, tamb\u00e9m h\u00e1 algum tempo, uma opera\u00e7\u00e3o militar foi montada para retirar das ruas cerca de 500 crian\u00e7as. A imprensa exibiu fotos de crian\u00e7as de at\u00e9 quatro anos, v\u00e1rias com chupetas na boca, sendo colocadas em cambur\u00f5es pelos am\u00e1veis e carinhosos soldados da mil\u00edcia mineira, que souberam respeitar as crian\u00e7as, deixando-as com suas chupetas.\tRiscar as crian\u00e7as dos mapas urbanos j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 mais nos planos dos zelosos defensores das nossas urbes e da nossa incolumidade f\u00edsica. Viram ser essa uma miss\u00e3o in\u00f3cua. Retiradas daqui ou dali, passam a habitar l\u00e1 ou acol\u00e1. Saem da pra\u00e7a da S\u00e9, v\u00e3o para a pra\u00e7a Ramos ou para as pra\u00e7as da zona Leste, Oeste, Norte ou Sul. Saem de uma capital e v\u00e3o para outra, de um extremo ao outro do pa\u00eds.\tIronias \u00e0 parte, cuidar dos menores para evitar o abandono, para suprir as suas car\u00eancias e para proteg\u00ea-los da viol\u00eancia que os atinge \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria de todos n\u00f3s. E, para quem n\u00e3o tem a solidariedade como m\u00f3vel de sua conduta, que aja ao menos impulsionado pelo ego\u00edsmo em nome da auto preserva\u00e7\u00e3o.\tNo entanto novamente se assiste ao retumbante coral repressivo, que entoa a surrada, falsa e enganosa solu\u00e7\u00e3o da cadeia para os que j\u00e1 cometeram infra\u00e7\u00f5es e, para os demais, esperar que as cometam, para irem fazer companhia aos outros.\tA verdade \u00e9 que sempre quisemos dist\u00e2ncia das nossas crian\u00e7as carentes. Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia. A sociedade s\u00f3 se preocupa com os menores porque eles est\u00e3o assaltando. Estivessem quietos, amargando inertes as suas car\u00eancias, continuariam esquecidos e exclu idos.\tEsse problema, reduzido \u00e0 f\u00f3rmula simplista de solu\u00e7\u00e3o - diminui\u00e7\u00e3o da idade -, bem mostra como a quest\u00e3o criminal no pa\u00eds \u00e9 tratada de forma leviana, demag\u00f3gica e irrespons\u00e1vel. Colocam-se nas penitenci\u00e1rias ou nas delegacias os maiores de 16 anos e ponto final. Tudo resolvido.\tA indaga\u00e7\u00e3o pertinente \u00e9 por que diminuir a responsabilidade penal s\u00f3 para 16 anos. H\u00e1 crian\u00e7as com dez ou oito anos assaltando? Vamos encarcer\u00e1-las. Melhor, nascituros tamb\u00e9m poderiam ser isolados. Dependendo das condi\u00e7\u00f5es em que ir\u00e3o viver, poder\u00e3o estar fadados a nos agredir futuramente. N\u00e3o ser\u00e1 melhor cri\u00e1-los longe dos centros urbanos, isol\u00e1-los em rinc\u00f5es distantes para que n\u00e3o nos ponham em risco?\tParece estar na hora - tardia, diga-se de passagem - de encararmos com honestidade e com olhos de ver a quest\u00e3o do crime no pa\u00eds, especialmente do menor infrator e do menor carente. Chega de demagogia e de hipocrisia. Vamos cuidar da crian\u00e7a e do adolescente. Ali\u00e1s, n\u00e3o s\u00f3 do carente e do abandonado, mas tamb\u00e9m daqueles poucos bem nascidos, pois tamb\u00e9m estavam cometendo crimes. Destes esperamos que os pais acordem e imponham regras e limites, deem menos liberdade, facilidades e dinheiro e mais educa\u00e7\u00e3o, respeito pelo pr\u00f3ximo e conhecimento da tr\u00e1gica realidade do pa\u00eds.\tEm rela\u00e7\u00e3o aos outros, esperamos que a sociedade e o Estado, em vez de os porem na cadeia, eduquem-nos, deem-lhes afeto e os ajudem a adquirir autoestima, \u00fanica maneira de os proteger do crime de abandono.OLIVEIRA, Ant\u00f4nio Cl\u00e1udio Mariz de. Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia. Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 11 ago. 2004. Brasil, Opini\u00e3o, p.A3.","id":484780,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlguns anos atr\u00e1s os jornais noticiaram, com destaque, que a pra\u00e7a da S\u00e9 estava voltando a ser um apraz\u00edvel ponto tur\u00edstico de S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA provid\u00eancia higienizadora do nosso marco zero consistiu na retirada dos menores que por l\u00e1 perambulavam. Com a saneadora medida, a pra\u00e7a estava salva, voltava a ser nossa. A sua cr\u00f4nica sujeira n\u00e3o mais incomodava. Os menores estavam fora, pouco importava a perman\u00eancia dos marreteiros, pregadores da B\u00edblia, comedores de faca e fogo, ciganos, repentistas e os saud\u00e1veis churrasquinhos e past\u00e9is. At\u00e9 os trombad\u00f5es permaneceram. Ali\u00e1s, \u00e9 compreens\u00edvel; \u00e9 bem mais f\u00e1cil remover as crian\u00e7as do que deter os trombad\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAnteriormente, competente e sens\u00edvel autoridade levou dezenas de menores para fora das fronteiras de nosso Estado. A opera\u00e7\u00e3o expurgo foi tamb\u00e9m bastante noticiada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo Rio de Janeiro a provid\u00eancia teve car\u00e1ter definitivo. As crian\u00e7as foram mortas na Candel\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm Belo Horizonte, tamb\u00e9m h\u00e1 algum tempo, uma opera\u00e7\u00e3o militar foi montada para retirar das ruas cerca de 500 crian\u00e7as. A imprensa exibiu fotos de crian\u00e7as de at\u00e9 quatro anos, v\u00e1rias com chupetas na boca, sendo colocadas em cambur\u00f5es pelos am\u00e1veis e carinhosos soldados da mil\u00edcia mineira, que souberam respeitar as crian\u00e7as, deixando-as com suas chupetas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tRiscar as crian\u00e7as dos mapas urbanos j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 mais nos planos dos zelosos defensores das nossas urbes e da nossa incolumidade f\u00edsica. Viram ser essa uma miss\u00e3o in\u00f3cua. Retiradas daqui ou dali, passam a habitar l\u00e1 ou acol\u00e1. Saem da pra\u00e7a da S\u00e9, v\u00e3o para a pra\u00e7a Ramos ou para as pra\u00e7as da zona Leste, Oeste, Norte ou Sul. Saem de uma capital e v\u00e3o para outra, de um extremo ao outro do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tIronias \u00e0 parte, cuidar dos menores para evitar o abandono, para suprir as suas car\u00eancias e para proteg\u00ea-los da viol\u00eancia que os atinge \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria de todos n\u00f3s. E, para quem n\u00e3o tem a solidariedade como m\u00f3vel de sua conduta, que aja ao menos impulsionado pelo ego\u00edsmo em nome da auto preserva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo entanto novamente se assiste ao retumbante coral repressivo, que entoa a surrada, falsa e enganosa solu\u00e7\u00e3o da cadeia para os que j\u00e1 cometeram infra\u00e7\u00f5es e, para os demais, esperar que as cometam, para irem fazer companhia aos outros.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA verdade \u00e9 que sempre quisemos dist\u00e2ncia das nossas crian\u00e7as carentes. Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia. A sociedade s\u00f3 se preocupa com os menores porque eles est\u00e3o assaltando. Estivessem quietos, amargando inertes as suas car\u00eancias, continuariam esquecidos e exclu idos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEsse problema, reduzido \u00e0 f\u00f3rmula simplista de solu\u00e7\u00e3o - diminui\u00e7\u00e3o da idade -, bem mostra como a quest\u00e3o criminal no pa\u00eds \u00e9 tratada de forma leviana, demag\u00f3gica e irrespons\u00e1vel. Colocam-se nas penitenci\u00e1rias ou nas delegacias os maiores de 16 anos e ponto final. Tudo resolvido.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA indaga\u00e7\u00e3o pertinente \u00e9 por que diminuir a responsabilidade penal s\u00f3 para 16 anos. H\u00e1 crian\u00e7as com dez ou oito anos assaltando? Vamos encarcer\u00e1-las. Melhor, nascituros tamb\u00e9m poderiam ser isolados. Dependendo das condi\u00e7\u00f5es em que ir\u00e3o viver, poder\u00e3o estar fadados a nos agredir futuramente. N\u00e3o ser\u00e1 melhor cri\u00e1-los longe dos centros urbanos, isol\u00e1-los em rinc\u00f5es distantes para que n\u00e3o nos ponham em risco?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tParece estar na hora - tardia, diga-se de passagem - de encararmos com honestidade e com olhos de ver a quest\u00e3o do crime no pa\u00eds, especialmente do menor infrator e do menor carente. Chega de demagogia e de hipocrisia. Vamos cuidar da crian\u00e7a e do adolescente. Ali\u00e1s, n\u00e3o s\u00f3 do carente e do abandonado, mas tamb\u00e9m daqueles poucos bem nascidos, pois tamb\u00e9m estavam cometendo crimes. Destes esperamos que os pais acordem e imponham regras e limites, deem menos liberdade, facilidades e dinheiro e mais educa\u00e7\u00e3o, respeito pelo pr\u00f3ximo e conhecimento da tr\u00e1gica realidade do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm rela\u00e7\u00e3o aos outros, esperamos que a sociedade e o Estado, em vez de os porem na cadeia, eduquem-nos, deem-lhes afeto e os ajudem a adquirir autoestima, \u00fanica maneira de os proteger do crime de abandono.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">OLIVEIRA, Ant\u00f4nio Cl\u00e1udio Mariz de. <em>Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia<\/em>. Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 11 ago. 2004. Brasil, Opini\u00e3o, p.A3.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria Madalena","sigla":"","id":1981,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-santa-maria-madalena-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"A opera\u00e7\u00e3o EXPURGO foi tamb\u00e9m bastante noticiada\", o termo destacado pode ser substitu\u00eddo, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido do texto, por:","provas":[{"id":64367,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria Madalena","sigla":"","id":1981,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-santa-maria-madalena-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-madalena-rj-2016-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Maria Madalena - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 21:11:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1981073,"hashId":"839f14b896cfda5365c18943631d7d2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \"A opera\u00e7\u00e3o EXPURGO foi tamb\u00e9m bastante noticiada\", o termo destacado pode ser substitu\u00eddo, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido do texto, por:<\/p>","resposta":7689026,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perman\u00eancia.","id":7689025,"corpo":"<p>perman\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ex\u00edlio.","id":7689026,"corpo":"<p>ex\u00edlio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aceita\u00e7\u00e3o.","id":7689027,"corpo":"<p>aceita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inser\u00e7\u00e3o.","id":7689028,"corpo":"<p>inser\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inser\u00e7\u00e3o.","id":7689029,"corpo":"<p>inser\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia\tAlguns anos atr\u00e1s os jornais noticiaram, com destaque, que a pra\u00e7a da S\u00e9 estava voltando a ser um apraz\u00edvel ponto tur\u00edstico de S\u00e3o Paulo.\tA provid\u00eancia higienizadora do nosso marco zero consistiu na retirada dos menores que por l\u00e1 perambulavam. Com a saneadora medida, a pra\u00e7a estava salva, voltava a ser nossa. A sua cr\u00f4nica sujeira n\u00e3o mais incomodava. Os menores estavam fora, pouco importava a perman\u00eancia dos marreteiros, pregadores da B\u00edblia, comedores de faca e fogo, ciganos, repentistas e os saud\u00e1veis churrasquinhos e past\u00e9is. At\u00e9 os trombad\u00f5es permaneceram. Ali\u00e1s, \u00e9 compreens\u00edvel; \u00e9 bem mais f\u00e1cil remover as crian\u00e7as do que deter os trombad\u00f5es.\tAnteriormente, competente e sens\u00edvel autoridade levou dezenas de menores para fora das fronteiras de nosso Estado. A opera\u00e7\u00e3o expurgo foi tamb\u00e9m bastante noticiada.\tNo Rio de Janeiro a provid\u00eancia teve car\u00e1ter definitivo. As crian\u00e7as foram mortas na Candel\u00e1ria.\tEm Belo Horizonte, tamb\u00e9m h\u00e1 algum tempo, uma opera\u00e7\u00e3o militar foi montada para retirar das ruas cerca de 500 crian\u00e7as. A imprensa exibiu fotos de crian\u00e7as de at\u00e9 quatro anos, v\u00e1rias com chupetas na boca, sendo colocadas em cambur\u00f5es pelos am\u00e1veis e carinhosos soldados da mil\u00edcia mineira, que souberam respeitar as crian\u00e7as, deixando-as com suas chupetas.\tRiscar as crian\u00e7as dos mapas urbanos j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 mais nos planos dos zelosos defensores das nossas urbes e da nossa incolumidade f\u00edsica. Viram ser essa uma miss\u00e3o in\u00f3cua. Retiradas daqui ou dali, passam a habitar l\u00e1 ou acol\u00e1. Saem da pra\u00e7a da S\u00e9, v\u00e3o para a pra\u00e7a Ramos ou para as pra\u00e7as da zona Leste, Oeste, Norte ou Sul. Saem de uma capital e v\u00e3o para outra, de um extremo ao outro do pa\u00eds.\tIronias \u00e0 parte, cuidar dos menores para evitar o abandono, para suprir as suas car\u00eancias e para proteg\u00ea-los da viol\u00eancia que os atinge \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria de todos n\u00f3s. E, para quem n\u00e3o tem a solidariedade como m\u00f3vel de sua conduta, que aja ao menos impulsionado pelo ego\u00edsmo em nome da auto preserva\u00e7\u00e3o.\tNo entanto novamente se assiste ao retumbante coral repressivo, que entoa a surrada, falsa e enganosa solu\u00e7\u00e3o da cadeia para os que j\u00e1 cometeram infra\u00e7\u00f5es e, para os demais, esperar que as cometam, para irem fazer companhia aos outros.\tA verdade \u00e9 que sempre quisemos dist\u00e2ncia das nossas crian\u00e7as carentes. Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia. A sociedade s\u00f3 se preocupa com os menores porque eles est\u00e3o assaltando. Estivessem quietos, amargando inertes as suas car\u00eancias, continuariam esquecidos e exclu idos.\tEsse problema, reduzido \u00e0 f\u00f3rmula simplista de solu\u00e7\u00e3o - diminui\u00e7\u00e3o da idade -, bem mostra como a quest\u00e3o criminal no pa\u00eds \u00e9 tratada de forma leviana, demag\u00f3gica e irrespons\u00e1vel. Colocam-se nas penitenci\u00e1rias ou nas delegacias os maiores de 16 anos e ponto final. Tudo resolvido.\tA indaga\u00e7\u00e3o pertinente \u00e9 por que diminuir a responsabilidade penal s\u00f3 para 16 anos. H\u00e1 crian\u00e7as com dez ou oito anos assaltando? Vamos encarcer\u00e1-las. Melhor, nascituros tamb\u00e9m poderiam ser isolados. Dependendo das condi\u00e7\u00f5es em que ir\u00e3o viver, poder\u00e3o estar fadados a nos agredir futuramente. N\u00e3o ser\u00e1 melhor cri\u00e1-los longe dos centros urbanos, isol\u00e1-los em rinc\u00f5es distantes para que n\u00e3o nos ponham em risco?\tParece estar na hora - tardia, diga-se de passagem - de encararmos com honestidade e com olhos de ver a quest\u00e3o do crime no pa\u00eds, especialmente do menor infrator e do menor carente. Chega de demagogia e de hipocrisia. Vamos cuidar da crian\u00e7a e do adolescente. Ali\u00e1s, n\u00e3o s\u00f3 do carente e do abandonado, mas tamb\u00e9m daqueles poucos bem nascidos, pois tamb\u00e9m estavam cometendo crimes. Destes esperamos que os pais acordem e imponham regras e limites, deem menos liberdade, facilidades e dinheiro e mais educa\u00e7\u00e3o, respeito pelo pr\u00f3ximo e conhecimento da tr\u00e1gica realidade do pa\u00eds.\tEm rela\u00e7\u00e3o aos outros, esperamos que a sociedade e o Estado, em vez de os porem na cadeia, eduquem-nos, deem-lhes afeto e os ajudem a adquirir autoestima, \u00fanica maneira de os proteger do crime de abandono.OLIVEIRA, Ant\u00f4nio Cl\u00e1udio Mariz de. Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia. Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 11 ago. 2004. Brasil, Opini\u00e3o, p.A3.","id":484780,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlguns anos atr\u00e1s os jornais noticiaram, com destaque, que a pra\u00e7a da S\u00e9 estava voltando a ser um apraz\u00edvel ponto tur\u00edstico de S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA provid\u00eancia higienizadora do nosso marco zero consistiu na retirada dos menores que por l\u00e1 perambulavam. Com a saneadora medida, a pra\u00e7a estava salva, voltava a ser nossa. A sua cr\u00f4nica sujeira n\u00e3o mais incomodava. Os menores estavam fora, pouco importava a perman\u00eancia dos marreteiros, pregadores da B\u00edblia, comedores de faca e fogo, ciganos, repentistas e os saud\u00e1veis churrasquinhos e past\u00e9is. At\u00e9 os trombad\u00f5es permaneceram. Ali\u00e1s, \u00e9 compreens\u00edvel; \u00e9 bem mais f\u00e1cil remover as crian\u00e7as do que deter os trombad\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAnteriormente, competente e sens\u00edvel autoridade levou dezenas de menores para fora das fronteiras de nosso Estado. A opera\u00e7\u00e3o expurgo foi tamb\u00e9m bastante noticiada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo Rio de Janeiro a provid\u00eancia teve car\u00e1ter definitivo. As crian\u00e7as foram mortas na Candel\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm Belo Horizonte, tamb\u00e9m h\u00e1 algum tempo, uma opera\u00e7\u00e3o militar foi montada para retirar das ruas cerca de 500 crian\u00e7as. A imprensa exibiu fotos de crian\u00e7as de at\u00e9 quatro anos, v\u00e1rias com chupetas na boca, sendo colocadas em cambur\u00f5es pelos am\u00e1veis e carinhosos soldados da mil\u00edcia mineira, que souberam respeitar as crian\u00e7as, deixando-as com suas chupetas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tRiscar as crian\u00e7as dos mapas urbanos j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 mais nos planos dos zelosos defensores das nossas urbes e da nossa incolumidade f\u00edsica. Viram ser essa uma miss\u00e3o in\u00f3cua. Retiradas daqui ou dali, passam a habitar l\u00e1 ou acol\u00e1. Saem da pra\u00e7a da S\u00e9, v\u00e3o para a pra\u00e7a Ramos ou para as pra\u00e7as da zona Leste, Oeste, Norte ou Sul. Saem de uma capital e v\u00e3o para outra, de um extremo ao outro do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tIronias \u00e0 parte, cuidar dos menores para evitar o abandono, para suprir as suas car\u00eancias e para proteg\u00ea-los da viol\u00eancia que os atinge \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria de todos n\u00f3s. E, para quem n\u00e3o tem a solidariedade como m\u00f3vel de sua conduta, que aja ao menos impulsionado pelo ego\u00edsmo em nome da auto preserva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo entanto novamente se assiste ao retumbante coral repressivo, que entoa a surrada, falsa e enganosa solu\u00e7\u00e3o da cadeia para os que j\u00e1 cometeram infra\u00e7\u00f5es e, para os demais, esperar que as cometam, para irem fazer companhia aos outros.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA verdade \u00e9 que sempre quisemos dist\u00e2ncia das nossas crian\u00e7as carentes. Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia. A sociedade s\u00f3 se preocupa com os menores porque eles est\u00e3o assaltando. Estivessem quietos, amargando inertes as suas car\u00eancias, continuariam esquecidos e exclu idos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEsse problema, reduzido \u00e0 f\u00f3rmula simplista de solu\u00e7\u00e3o - diminui\u00e7\u00e3o da idade -, bem mostra como a quest\u00e3o criminal no pa\u00eds \u00e9 tratada de forma leviana, demag\u00f3gica e irrespons\u00e1vel. Colocam-se nas penitenci\u00e1rias ou nas delegacias os maiores de 16 anos e ponto final. Tudo resolvido.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA indaga\u00e7\u00e3o pertinente \u00e9 por que diminuir a responsabilidade penal s\u00f3 para 16 anos. H\u00e1 crian\u00e7as com dez ou oito anos assaltando? Vamos encarcer\u00e1-las. Melhor, nascituros tamb\u00e9m poderiam ser isolados. Dependendo das condi\u00e7\u00f5es em que ir\u00e3o viver, poder\u00e3o estar fadados a nos agredir futuramente. N\u00e3o ser\u00e1 melhor cri\u00e1-los longe dos centros urbanos, isol\u00e1-los em rinc\u00f5es distantes para que n\u00e3o nos ponham em risco?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tParece estar na hora - tardia, diga-se de passagem - de encararmos com honestidade e com olhos de ver a quest\u00e3o do crime no pa\u00eds, especialmente do menor infrator e do menor carente. Chega de demagogia e de hipocrisia. Vamos cuidar da crian\u00e7a e do adolescente. Ali\u00e1s, n\u00e3o s\u00f3 do carente e do abandonado, mas tamb\u00e9m daqueles poucos bem nascidos, pois tamb\u00e9m estavam cometendo crimes. Destes esperamos que os pais acordem e imponham regras e limites, deem menos liberdade, facilidades e dinheiro e mais educa\u00e7\u00e3o, respeito pelo pr\u00f3ximo e conhecimento da tr\u00e1gica realidade do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm rela\u00e7\u00e3o aos outros, esperamos que a sociedade e o Estado, em vez de os porem na cadeia, eduquem-nos, deem-lhes afeto e os ajudem a adquirir autoestima, \u00fanica maneira de os proteger do crime de abandono.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">OLIVEIRA, Ant\u00f4nio Cl\u00e1udio Mariz de. <em>Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia<\/em>. Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 11 ago. 2004. Brasil, Opini\u00e3o, p.A3.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761,"slug":"engenheiro-area-telecomunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No verso \u201c\u00c0s vezes eu falo com a vida,\/ \u00c0s vezes \u00e9 ela quem diz:\u201d o verbo destacado, quanto a sua reg\u00eancia, apresenta-se como:","provas":[{"id":70730,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Pedagogo - 2016"},{"id":70692,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761,"slug":"engenheiro-area-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 20:58:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":2158155,"hashId":"a736a126e3843627dcc65e6d095bbdfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No verso <em>\u201c\u00c0s vezes eu <\/em><strong><em><u>falo<\/u><\/em><\/strong><em> com a vida,\/ \u00c0s vezes \u00e9 ela quem diz:\u201d<\/em> o verbo destacado, quanto a sua reg\u00eancia, apresenta-se como:<\/p>","resposta":8455013,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transitivo indireto.","id":8455013,"corpo":"<p>transitivo indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transitivo direto.","id":8455014,"corpo":"<p>transitivo direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intransitivo.","id":8455015,"corpo":"<p>intransitivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bitransitivo.","id":8455016,"corpo":"<p>bitransitivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intransitivo preposicionado.","id":8455017,"corpo":"<p>intransitivo preposicionado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 4Minha Alma (a paz que eu n\u00e3o quero)A minha alma t\u00e1 armada e apontadaPara cara do sossego!(S\u00eago! S\u00eago! S\u00eago! S\u00eago!)Pois paz sem voz, paz sem vozN\u00e3o \u00e9 paz, \u00e9 medo!(Medo! Medo! Medo! Medo!)\u00c0s vezes eu falo com a vida,\u00c0s vezes \u00e9 ela quem diz:\u201cQual a paz que eu n\u00e3o quero conservar,Pr\u00e1 tentar ser feliz?\u201dAs grades do condom\u00ednioS\u00e3o pra trazer prote\u00e7\u00e3oMas tamb\u00e9m trazem a d\u00favidaSe \u00e9 voc\u00ea que t\u00e1 nessa pris\u00e3oMe abrace e me d\u00ea um beijo,Fa\u00e7a um filho comigo!Mas n\u00e3o me deixe sentar na poltronaNo dia de domingo, domingo!Procurando novas drogas de aluguelNeste v\u00eddeo coagido...\u00c9 pela paz que eu n\u00e3o quero seguir admitindo\u00c9 pela paz que eu n\u00e3o quero seguir\u00c9 pela paz que eu n\u00e3o quero seguir\u00c9 pela paz que eu n\u00e3o quero seguir admitindoMarcelo Yuka, O Rappa","id":505644,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 4<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Minha Alma (a paz que eu n\u00e3o quero)<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>A minha alma t\u00e1 armada e apontada<\/p><p>Para cara do sossego!<\/p><p>(S\u00eago! S\u00eago! S\u00eago! S\u00eago!)<\/p><p>Pois paz sem voz, paz sem voz<\/p><p>N\u00e3o \u00e9 paz, \u00e9 medo!<\/p><p>(Medo! Medo! Medo! Medo!)<\/p><p><br><\/p><p>\u00c0s vezes eu falo com a vida,<\/p><p>\u00c0s vezes \u00e9 ela quem diz:<\/p><p><br><\/p><p>\u201cQual a paz que eu n\u00e3o quero conservar,<\/p><p>Pr\u00e1 tentar ser feliz?\u201d<\/p><p><br><\/p><p>As grades do condom\u00ednio<\/p><p>S\u00e3o pra trazer prote\u00e7\u00e3o<\/p><p>Mas tamb\u00e9m trazem a d\u00favida<\/p><p>Se \u00e9 voc\u00ea que t\u00e1 nessa pris\u00e3o<\/p><p><br><\/p><p>Me abrace e me d\u00ea um beijo,<\/p><p>Fa\u00e7a um filho comigo!<\/p><p>Mas n\u00e3o me deixe sentar na poltrona<\/p><p>No dia de domingo, domingo!<\/p><p><br><\/p><p>Procurando novas drogas de aluguel<\/p><p>Neste v\u00eddeo coagido...<\/p><p>\u00c9 pela paz que eu n\u00e3o quero seguir admitindo<\/p><p><br><\/p><p>\u00c9 pela paz que eu n\u00e3o quero seguir<\/p><p>\u00c9 pela paz que eu n\u00e3o quero seguir<\/p><p>\u00c9 pela paz que eu n\u00e3o quero seguir admitindo<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Marcelo Yuka<\/strong>, O Rappa<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbo transitivo indireto","oab":false,"nome":"Verbo transitivo indireto","pai":409360,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419419,"slug":"lingua-portuguesa-verbo-transitivo-indireto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao conceito de letramento, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas: ( ) Nos \u00faltimos anos, um conceito que vem ganhando espa\u00e7o e nova dimens\u00e3o no mundo da escrita \u00e9 o letramento. Ele \u00e9 um termo que nomeia o conhecimento do sistema alfab\u00e9tico ortogr\u00e1fico e um dos princ\u00edpios que norteiam essa perspectiva \u00e9 que para que os alunos leiam e escrevam com autonomia \u00e9 necess\u00e1rio que eles desenvolvam muitas atividades de escrita, utilizando principalmente o livro did\u00e1tico e o caderno de caligrafia. ( ) Letramento \u00e9 um termo relativamente recente, visto que surgiu h\u00e1 cerca de 30 anos, e nomeia o conjunto de pr\u00e1ticas sociais de uso da escrita em diversos contextos socioculturais. ( ) O conceito de letramento surgiu para dar conta da complexidade de eventos que lidam com a escrita. Mais amplo que o conceito restrito de alfabetiza\u00e7\u00e3o, a no\u00e7\u00e3o de letramento inclui n\u00e3o s\u00f3 o dom\u00ednio das conven\u00e7\u00f5es da escrita, mas tamb\u00e9m o impacto social que dele adv\u00e9m. ( ) Um dos princ\u00edpios que norteiam a perspectiva do letramento \u00e9 que a aquisi\u00e7\u00e3o da escrita n\u00e3o se d\u00e1 desvinculada das pr\u00e1ticas sociais em que se inscreve: ningu\u00e9m l\u00ea ou escreve no vazio, sem prop\u00f3sitos comunicativos, sem interlocutores, descolado de uma situa\u00e7\u00e3o de intera\u00e7\u00e3o; as pessoas escrevem, l\u00eaem e interagem por meio da escrita, guiadas por prop\u00f3sitos interacionais, desejando alcan\u00e7ar algum objetivo, inseridas em situa\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia correta \u00e9: ","provas":[{"id":69561,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2016-ieses-professor-eja","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor EJA - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 21:00:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2122148,"hashId":"b490e9c0a3838344d95a24b6d3b3b2fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao conceito de letramento, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nos \u00faltimos anos, um conceito que vem ganhando espa\u00e7o e nova dimens\u00e3o no mundo da escrita \u00e9 o letramento. Ele \u00e9 um termo que nomeia o conhecimento do sistema alfab\u00e9tico ortogr\u00e1fico e um dos princ\u00edpios que norteiam essa perspectiva \u00e9 que para que os alunos leiam e escrevam com autonomia \u00e9 necess\u00e1rio que eles desenvolvam muitas atividades de escrita, utilizando principalmente o livro did\u00e1tico e o caderno de caligrafia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Letramento \u00e9 um termo relativamente recente, visto que surgiu h\u00e1 cerca de 30 anos, e nomeia o conjunto de pr\u00e1ticas sociais de uso da escrita em diversos contextos socioculturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conceito de letramento surgiu para dar conta da complexidade de eventos que lidam com a escrita. Mais amplo que o conceito restrito de alfabetiza\u00e7\u00e3o, a no\u00e7\u00e3o de letramento inclui n\u00e3o s\u00f3 o dom\u00ednio das conven\u00e7\u00f5es da escrita, mas tamb\u00e9m o impacto social que dele adv\u00e9m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um dos princ\u00edpios que norteiam a perspectiva do letramento \u00e9 que a aquisi\u00e7\u00e3o da escrita n\u00e3o se d\u00e1 desvinculada das pr\u00e1ticas sociais em que se inscreve: ningu\u00e9m l\u00ea ou escreve no vazio, sem prop\u00f3sitos comunicativos, sem interlocutores, descolado de uma situa\u00e7\u00e3o de intera\u00e7\u00e3o; as pessoas escrevem, l\u00eaem e interagem por meio da escrita, guiadas por prop\u00f3sitos interacionais, desejando alcan\u00e7ar algum objetivo, inseridas em situa\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9: <\/p>","resposta":8298489,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F. ","id":8298487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V. ","id":8298488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V. ","id":8298489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, F. ","id":8298490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Letramento","oab":false,"nome":"Letramento","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419546,"slug":"lingua-portuguesa-letramento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A\tdisserta\u00e7\u00e3o\t\u00e9\tum\ttipo\ttextual\tem\tque\tPREDOMINA:","provas":[{"id":79700,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-nutricionista","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 19:00:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2381869,"hashId":"2ab1a863d67a9fef47d6f549b470e52f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A\tdisserta\u00e7\u00e3o\t\u00e9\tum\ttipo\ttextual\tem\tque\tPREDOMINA:<\/p>","resposta":9426321,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\tproblematiza\u00e7\u00e3o\tde\tdeterminado\tassunto\tpor\tinterm\u00e9dio\tda\targumenta\u00e7\u00e3o.","id":9426321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\tproblematiza\u00e7\u00e3o\tde\tdeterminado\tassunto\tpor\tinterm\u00e9dio\tda\targumenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O\trelato\tminucioso\tdos\tacontecimentos.","id":9426322,"corpo":"<p>O\trelato\tminucioso\tdos\tacontecimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\tdescri\u00e7\u00e3o\tdos\telementos\tque\tcomp\u00f5em\tuma\topera\u00e7\u00e3o\tou\tinstru\u00e7\u00e3o.","id":9426323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\tdescri\u00e7\u00e3o\tdos\telementos\tque\tcomp\u00f5em\tuma\topera\u00e7\u00e3o\tou\tinstru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\tnarra\u00e7\u00e3o\tde\tfatos\tna\tordem\te\tda\tmaneira\tcomo\teles\tse\tsucederam.","id":9426324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\tnarra\u00e7\u00e3o\tde\tfatos\tna\tordem\te\tda\tmaneira\tcomo\teles\tse\tsucederam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"DIETAS VEGETARIANAS: MODA OU TEND\u00caNCIA ALIMENTAR PARA O FUTURO?Daniela Alves Minuzzo e Tatiana El-Bacha\tAdotar uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel \u00e9 a base para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Essa pr\u00e1tica inclui h\u00e1bitos que deveriam ser seguidos por todas as pessoas, como: higienizar adequadamente os alimentos e ingeri-los dentro do prazo de validade; consumir majoritariamente alimentos frescos e com poucos conservantes; experimentar novos alimentos e preparar refei\u00e7\u00f5es coloridas; ingerir diariamente frutas e verduras. Por outro lado, h\u00e1 exemplos mais espec\u00edficos associados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, como a dieta vegetariana. Sim, adotar uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana \u00e9 uma pr\u00e1tica saud\u00e1vel, desde que seja feita com conhecimento e planejamento.\tA alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana, de forma gen\u00e9rica, \u00e9 aquela que exclui carnes (bovina, su\u00edna, aves, peixes etc.) de sua composi\u00e7\u00e3o. As dietas vegetarianas mais estritas, como a alimenta\u00e7\u00e3o vegana, excluem todos os produtos de origem animal, como carnes, ovos, latic\u00ednios e mel. Os indiv\u00edduos que ingerem produtos de origem vegetal e animal, incluindo carnes, s\u00e3o chamados on\u00edvoros. Entre a dieta on\u00edvora e a vegetariana mais estrita, existe uma gama de varia\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana, sendo a mais comum a ovo-lacto-vegetariana, que exclui carnes, mas mant\u00e9m a ingest\u00e3o de ovos e latic\u00ednios. [...]\tApesar dos diversos benef\u00edcios j\u00e1 conhecidos, algumas preocupa\u00e7\u00f5es perturbam quem escolhe adotar uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana. Talvez a mais disseminada seja a cren\u00e7a social que ainda persiste de que uma dieta bem balanceada deve incluir algum alimento de origem animal. Embora adotar uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana seja um h\u00e1bito saud\u00e1vel, quando se exclui um tipo de alimento da dieta cotidiana, \u00e9 preciso faz\u00ea-lo de forma consciente e planejada, para que as mudan\u00e7as nos h\u00e1bitos alimentares n\u00e3o tenham impacto negativo sobre a sa\u00fade.\tNesse aspecto, uma das principais quest\u00f5es a serem discutidas \u00e9: as prote\u00ednas de origem vegetal t\u00eam a mesma qualidade das de origem animal? Para responder essa pergunta, precisamos esclarecer alguns pontos. N\u00f3s ingerimos prote\u00ednas em nossa dieta porque precisamos de alguns amino\u00e1cidos, os menores constituintes das prote\u00ednas. Alguns desses amino\u00e1cidos, chamados de essenciais, n\u00e3o s\u00e3o produzidos pelo nosso organismo e, portanto, precisam ser obtidos por meio da alimenta\u00e7\u00e3o. Eles est\u00e3o presentes tanto em produtos de origem animal quanto vegetal.\tAs prote\u00ednas de origem animal t\u00eam quantidades apropriadas de todos os amino\u00e1cidos essenciais, j\u00e1 a maior parte das prote\u00ednas de origem vegetal apresenta algum amino\u00e1cido essencial cuja quantidade \u00e9 limitada. No entanto, a simples combina\u00e7\u00e3o de dois ou mais alimentos de origem vegetal que tenham amino\u00e1cidos essenciais complementares soluciona esse problema. A combina\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica de arroz e feij\u00e3o da dieta brasileira \u00e9 ideal. Para uma maior variedade na alimenta\u00e7\u00e3o, o arroz pode ser substitu\u00eddo por outros cereais, como milho, quinoa e trigo em gr\u00e3o, e o feij\u00e3o (todos os tipos), por outras leguminosas, como gr\u00e3o-de-bico, lentilha e amendoim. A soja \u00e9 o \u00fanico alimento de origem vegetal com quantidades adequadas de todos os amino\u00e1cidos essenciais. E talvez por isso seja o mais usado para substituir as carnes por aqueles que adotam uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana.\tPortanto, a resposta para a pergunta inicial \u00e9 sim, as prote\u00ednas vegetais t\u00eam a mesma qualidade das prote\u00ednas de origem animal, desde que esses aspectos sejam levados em considera\u00e7\u00e3o e que as refei\u00e7\u00f5es sejam planejadas e diversificadas. Uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana \u00e9 adequada em termos de prote\u00edna para todos os grupos populacionais, incluindo crian\u00e7as, adolescentes e gestantes. At\u00e9 os atletas, que tamb\u00e9m t\u00eam maior necessidade de ingest\u00e3o de todos os nutrientes, podem ter uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e adequada por meio de pr\u00e1ticas vegetarianas.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/revistach\/2016\/334\/dietas-vegetarianas-moda-ou-tendenciaalimentar-para-o-futuro&gt;","id":530221,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">DIETAS VEGETARIANAS: MODA OU TEND\u00caNCIA ALIMENTAR PARA O FUTURO?<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Daniela Alves Minuzzo e Tatiana El-Bacha<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAdotar uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel \u00e9 a base para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Essa pr\u00e1tica inclui h\u00e1bitos que deveriam ser seguidos por todas as pessoas, como: higienizar adequadamente os alimentos e ingeri-los dentro do prazo de validade; consumir majoritariamente alimentos frescos e com poucos conservantes; experimentar novos alimentos e preparar refei\u00e7\u00f5es coloridas; ingerir diariamente frutas e verduras. Por outro lado, h\u00e1 exemplos mais espec\u00edficos associados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, como a dieta vegetariana. Sim, adotar uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana \u00e9 uma pr\u00e1tica saud\u00e1vel, desde que seja feita com conhecimento e planejamento.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana, de forma gen\u00e9rica, \u00e9 aquela que exclui carnes (bovina, su\u00edna, aves, peixes etc.) de sua composi\u00e7\u00e3o. As dietas vegetarianas mais estritas, como a alimenta\u00e7\u00e3o vegana, excluem todos os produtos de origem animal, como carnes, ovos, latic\u00ednios e mel. Os indiv\u00edduos que ingerem produtos de origem vegetal e animal, incluindo carnes, s\u00e3o chamados on\u00edvoros. Entre a dieta on\u00edvora e a vegetariana mais estrita, existe uma gama de varia\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana, sendo a mais comum a ovo-lacto-vegetariana, que exclui carnes, mas mant\u00e9m a ingest\u00e3o de ovos e latic\u00ednios. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tApesar dos diversos benef\u00edcios j\u00e1 conhecidos, algumas preocupa\u00e7\u00f5es perturbam quem escolhe adotar uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana. Talvez a mais disseminada seja a cren\u00e7a social que ainda persiste de que uma dieta bem balanceada deve incluir algum alimento de origem animal. Embora adotar uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana seja um h\u00e1bito saud\u00e1vel, quando se exclui um tipo de alimento da dieta cotidiana, \u00e9 preciso faz\u00ea-lo de forma consciente e planejada, para que as mudan\u00e7as nos h\u00e1bitos alimentares n\u00e3o tenham impacto negativo sobre a sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNesse aspecto, uma das principais quest\u00f5es a serem discutidas \u00e9: as prote\u00ednas de origem vegetal t\u00eam a mesma qualidade das de origem animal? Para responder essa pergunta, precisamos esclarecer alguns pontos. N\u00f3s ingerimos prote\u00ednas em nossa dieta porque precisamos de alguns amino\u00e1cidos, os menores constituintes das prote\u00ednas. Alguns desses amino\u00e1cidos, chamados de essenciais, n\u00e3o s\u00e3o produzidos pelo nosso organismo e, portanto, precisam ser obtidos por meio da alimenta\u00e7\u00e3o. Eles est\u00e3o presentes tanto em produtos de origem animal quanto vegetal.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs prote\u00ednas de origem animal t\u00eam quantidades apropriadas de todos os amino\u00e1cidos essenciais, j\u00e1 a maior parte das prote\u00ednas de origem vegetal apresenta algum amino\u00e1cido essencial cuja quantidade \u00e9 limitada. No entanto, a simples combina\u00e7\u00e3o de dois ou mais alimentos de origem vegetal que tenham amino\u00e1cidos essenciais complementares soluciona esse problema. A combina\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica de arroz e feij\u00e3o da dieta brasileira \u00e9 ideal. Para uma maior variedade na alimenta\u00e7\u00e3o, o arroz pode ser substitu\u00eddo por outros cereais, como milho, quinoa e trigo em gr\u00e3o, e o feij\u00e3o (todos os tipos), por outras leguminosas, como gr\u00e3o-de-bico, lentilha e amendoim. A soja \u00e9 o \u00fanico alimento de origem vegetal com quantidades adequadas de todos os amino\u00e1cidos essenciais. E talvez por isso seja o mais usado para substituir as carnes por aqueles que adotam uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPortanto, a resposta para a pergunta inicial \u00e9 sim, as prote\u00ednas vegetais t\u00eam a mesma qualidade das prote\u00ednas de origem animal, desde que esses aspectos sejam levados em considera\u00e7\u00e3o e que as refei\u00e7\u00f5es sejam planejadas e diversificadas. Uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana \u00e9 adequada em termos de prote\u00edna para todos os grupos populacionais, incluindo crian\u00e7as, adolescentes e gestantes. At\u00e9 os atletas, que tamb\u00e9m t\u00eam maior necessidade de ingest\u00e3o de todos os nutrientes, podem ter uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e adequada por meio de pr\u00e1ticas vegetarianas.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/revistach\/2016\/334\/dietas-vegetarianas-moda-ou-tendenciaalimentar-para-o-futuro&gt;<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Dissertativo-expositivo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-expositivo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409520,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-expositivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Dissertativo-argumentativo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-argumentativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409525,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-argumentativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as informa\u00e7\u00f5es contidas no texto, classifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas sobre dietas vegetarianas:(_) Adotar a alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana \u00e9 uma pr\u00e1tica saud\u00e1vel, n\u00e3o necessitando conhecimento e planejamento, pois basta excluir o consumo de carnes.( ) Uma das varia\u00e7\u00f5es existentes entre as dietas on\u00edvora e vegetariana estrita \u00e9 a ovo-lacto-vegetariana, que exclui carnes, mas mant\u00e9m a ingest\u00e3o de ovos e latic\u00ednios.( ) A ingest\u00e3o de prote\u00ednas \u00e9 necess\u00e1ria porque precisamos de alguns amino\u00e1cidos. Alguns deles s\u00e3o chamados essenciais e n\u00e3o s\u00e3o produzidos em nosso organismo, por isso precisam ser obtidos por meio da alimenta\u00e7\u00e3o, estando presentes em produtos de origem vegetal.( ) \u00c9 poss\u00edvel uma maior variedade na alimenta\u00e7\u00e3o substituindo, por exemplo, o arroz por outros cereais, e o feij\u00e3o por outras leguminosas.( ) As pessoas que adotam uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana substituem a carne pela soja, possivelmente, em raz\u00e3o de ela ser o \u00fanico alimento de origem vegetal que cont\u00e9m todos os amino\u00e1cidos essenciais em quantidades adequadas.Assinale\ta\top\u00e7\u00e3o\tque\tapresenta\ta\tsequ\u00eancia\tCORRETA,\tde\tcima\tpara\tbaixo:","provas":[{"id":79700,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-nutricionista","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 18:59:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2381865,"hashId":"d163f0f61ac14a096e7390842eda3011","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es contidas no texto, classifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas sobre dietas vegetarianas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Adotar a alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana \u00e9 uma pr\u00e1tica saud\u00e1vel, n\u00e3o necessitando conhecimento e planejamento, pois basta excluir o consumo de carnes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma das varia\u00e7\u00f5es existentes entre as dietas on\u00edvora e vegetariana estrita \u00e9 a ovo-lacto-vegetariana, que exclui carnes, mas mant\u00e9m a ingest\u00e3o de ovos e latic\u00ednios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A ingest\u00e3o de prote\u00ednas \u00e9 necess\u00e1ria porque precisamos de alguns amino\u00e1cidos. Alguns deles s\u00e3o chamados essenciais e n\u00e3o s\u00e3o produzidos em nosso organismo, por isso precisam ser obtidos por meio da alimenta\u00e7\u00e3o, estando presentes em produtos de origem vegetal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 poss\u00edvel uma maior variedade na alimenta\u00e7\u00e3o substituindo, por exemplo, o arroz por outros cereais, e o feij\u00e3o por outras leguminosas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As pessoas que adotam uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana substituem a carne pela soja, possivelmente, em raz\u00e3o de ela ser o \u00fanico alimento de origem vegetal que cont\u00e9m todos os amino\u00e1cidos essenciais em quantidades adequadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Assinale\ta\top\u00e7\u00e3o\tque\tapresenta\ta\tsequ\u00eancia\tCORRETA,\tde\tcima\tpara\tbaixo:<\/p>","resposta":9426306,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\t\u2013\tF\t\u2013\tV\t\u2013\tF\t\u2013\tF","id":9426305,"corpo":"<p>V\t\u2013\tF\t\u2013\tV\t\u2013\tF\t\u2013\tF<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\t\u2013\tV\t\u2013\tF\t\u2013\tV\t\u2013\tV","id":9426306,"corpo":"<p>F\t\u2013\tV\t\u2013\tF\t\u2013\tV\t\u2013\tV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\t\u2013\tV\t\u2013\tF\t\u2013\tF\t\u2013\tV","id":9426307,"corpo":"<p>F\t\u2013\tV\t\u2013\tF\t\u2013\tF\t\u2013\tV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\t\u2013\tV\t\u2013\tF\t\u2013\tV\t\u2013\tF","id":9426308,"corpo":"<p>V\t\u2013\tV\t\u2013\tF\t\u2013\tV\t\u2013\tF<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"DIETAS VEGETARIANAS: MODA OU TEND\u00caNCIA ALIMENTAR PARA O FUTURO?Daniela Alves Minuzzo e Tatiana El-Bacha\tAdotar uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel \u00e9 a base para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Essa pr\u00e1tica inclui h\u00e1bitos que deveriam ser seguidos por todas as pessoas, como: higienizar adequadamente os alimentos e ingeri-los dentro do prazo de validade; consumir majoritariamente alimentos frescos e com poucos conservantes; experimentar novos alimentos e preparar refei\u00e7\u00f5es coloridas; ingerir diariamente frutas e verduras. Por outro lado, h\u00e1 exemplos mais espec\u00edficos associados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, como a dieta vegetariana. Sim, adotar uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana \u00e9 uma pr\u00e1tica saud\u00e1vel, desde que seja feita com conhecimento e planejamento.\tA alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana, de forma gen\u00e9rica, \u00e9 aquela que exclui carnes (bovina, su\u00edna, aves, peixes etc.) de sua composi\u00e7\u00e3o. As dietas vegetarianas mais estritas, como a alimenta\u00e7\u00e3o vegana, excluem todos os produtos de origem animal, como carnes, ovos, latic\u00ednios e mel. Os indiv\u00edduos que ingerem produtos de origem vegetal e animal, incluindo carnes, s\u00e3o chamados on\u00edvoros. Entre a dieta on\u00edvora e a vegetariana mais estrita, existe uma gama de varia\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana, sendo a mais comum a ovo-lacto-vegetariana, que exclui carnes, mas mant\u00e9m a ingest\u00e3o de ovos e latic\u00ednios. [...]\tApesar dos diversos benef\u00edcios j\u00e1 conhecidos, algumas preocupa\u00e7\u00f5es perturbam quem escolhe adotar uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana. Talvez a mais disseminada seja a cren\u00e7a social que ainda persiste de que uma dieta bem balanceada deve incluir algum alimento de origem animal. Embora adotar uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana seja um h\u00e1bito saud\u00e1vel, quando se exclui um tipo de alimento da dieta cotidiana, \u00e9 preciso faz\u00ea-lo de forma consciente e planejada, para que as mudan\u00e7as nos h\u00e1bitos alimentares n\u00e3o tenham impacto negativo sobre a sa\u00fade.\tNesse aspecto, uma das principais quest\u00f5es a serem discutidas \u00e9: as prote\u00ednas de origem vegetal t\u00eam a mesma qualidade das de origem animal? Para responder essa pergunta, precisamos esclarecer alguns pontos. N\u00f3s ingerimos prote\u00ednas em nossa dieta porque precisamos de alguns amino\u00e1cidos, os menores constituintes das prote\u00ednas. Alguns desses amino\u00e1cidos, chamados de essenciais, n\u00e3o s\u00e3o produzidos pelo nosso organismo e, portanto, precisam ser obtidos por meio da alimenta\u00e7\u00e3o. Eles est\u00e3o presentes tanto em produtos de origem animal quanto vegetal.\tAs prote\u00ednas de origem animal t\u00eam quantidades apropriadas de todos os amino\u00e1cidos essenciais, j\u00e1 a maior parte das prote\u00ednas de origem vegetal apresenta algum amino\u00e1cido essencial cuja quantidade \u00e9 limitada. No entanto, a simples combina\u00e7\u00e3o de dois ou mais alimentos de origem vegetal que tenham amino\u00e1cidos essenciais complementares soluciona esse problema. A combina\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica de arroz e feij\u00e3o da dieta brasileira \u00e9 ideal. Para uma maior variedade na alimenta\u00e7\u00e3o, o arroz pode ser substitu\u00eddo por outros cereais, como milho, quinoa e trigo em gr\u00e3o, e o feij\u00e3o (todos os tipos), por outras leguminosas, como gr\u00e3o-de-bico, lentilha e amendoim. A soja \u00e9 o \u00fanico alimento de origem vegetal com quantidades adequadas de todos os amino\u00e1cidos essenciais. E talvez por isso seja o mais usado para substituir as carnes por aqueles que adotam uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana.\tPortanto, a resposta para a pergunta inicial \u00e9 sim, as prote\u00ednas vegetais t\u00eam a mesma qualidade das prote\u00ednas de origem animal, desde que esses aspectos sejam levados em considera\u00e7\u00e3o e que as refei\u00e7\u00f5es sejam planejadas e diversificadas. Uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana \u00e9 adequada em termos de prote\u00edna para todos os grupos populacionais, incluindo crian\u00e7as, adolescentes e gestantes. At\u00e9 os atletas, que tamb\u00e9m t\u00eam maior necessidade de ingest\u00e3o de todos os nutrientes, podem ter uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e adequada por meio de pr\u00e1ticas vegetarianas.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/revistach\/2016\/334\/dietas-vegetarianas-moda-ou-tendenciaalimentar-para-o-futuro&gt;","id":530221,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">DIETAS VEGETARIANAS: MODA OU TEND\u00caNCIA ALIMENTAR PARA O FUTURO?<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Daniela Alves Minuzzo e Tatiana El-Bacha<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAdotar uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel \u00e9 a base para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Essa pr\u00e1tica inclui h\u00e1bitos que deveriam ser seguidos por todas as pessoas, como: higienizar adequadamente os alimentos e ingeri-los dentro do prazo de validade; consumir majoritariamente alimentos frescos e com poucos conservantes; experimentar novos alimentos e preparar refei\u00e7\u00f5es coloridas; ingerir diariamente frutas e verduras. Por outro lado, h\u00e1 exemplos mais espec\u00edficos associados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, como a dieta vegetariana. Sim, adotar uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana \u00e9 uma pr\u00e1tica saud\u00e1vel, desde que seja feita com conhecimento e planejamento.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana, de forma gen\u00e9rica, \u00e9 aquela que exclui carnes (bovina, su\u00edna, aves, peixes etc.) de sua composi\u00e7\u00e3o. As dietas vegetarianas mais estritas, como a alimenta\u00e7\u00e3o vegana, excluem todos os produtos de origem animal, como carnes, ovos, latic\u00ednios e mel. Os indiv\u00edduos que ingerem produtos de origem vegetal e animal, incluindo carnes, s\u00e3o chamados on\u00edvoros. Entre a dieta on\u00edvora e a vegetariana mais estrita, existe uma gama de varia\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana, sendo a mais comum a ovo-lacto-vegetariana, que exclui carnes, mas mant\u00e9m a ingest\u00e3o de ovos e latic\u00ednios. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tApesar dos diversos benef\u00edcios j\u00e1 conhecidos, algumas preocupa\u00e7\u00f5es perturbam quem escolhe adotar uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana. Talvez a mais disseminada seja a cren\u00e7a social que ainda persiste de que uma dieta bem balanceada deve incluir algum alimento de origem animal. Embora adotar uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana seja um h\u00e1bito saud\u00e1vel, quando se exclui um tipo de alimento da dieta cotidiana, \u00e9 preciso faz\u00ea-lo de forma consciente e planejada, para que as mudan\u00e7as nos h\u00e1bitos alimentares n\u00e3o tenham impacto negativo sobre a sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNesse aspecto, uma das principais quest\u00f5es a serem discutidas \u00e9: as prote\u00ednas de origem vegetal t\u00eam a mesma qualidade das de origem animal? Para responder essa pergunta, precisamos esclarecer alguns pontos. N\u00f3s ingerimos prote\u00ednas em nossa dieta porque precisamos de alguns amino\u00e1cidos, os menores constituintes das prote\u00ednas. Alguns desses amino\u00e1cidos, chamados de essenciais, n\u00e3o s\u00e3o produzidos pelo nosso organismo e, portanto, precisam ser obtidos por meio da alimenta\u00e7\u00e3o. Eles est\u00e3o presentes tanto em produtos de origem animal quanto vegetal.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs prote\u00ednas de origem animal t\u00eam quantidades apropriadas de todos os amino\u00e1cidos essenciais, j\u00e1 a maior parte das prote\u00ednas de origem vegetal apresenta algum amino\u00e1cido essencial cuja quantidade \u00e9 limitada. No entanto, a simples combina\u00e7\u00e3o de dois ou mais alimentos de origem vegetal que tenham amino\u00e1cidos essenciais complementares soluciona esse problema. A combina\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica de arroz e feij\u00e3o da dieta brasileira \u00e9 ideal. Para uma maior variedade na alimenta\u00e7\u00e3o, o arroz pode ser substitu\u00eddo por outros cereais, como milho, quinoa e trigo em gr\u00e3o, e o feij\u00e3o (todos os tipos), por outras leguminosas, como gr\u00e3o-de-bico, lentilha e amendoim. A soja \u00e9 o \u00fanico alimento de origem vegetal com quantidades adequadas de todos os amino\u00e1cidos essenciais. E talvez por isso seja o mais usado para substituir as carnes por aqueles que adotam uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPortanto, a resposta para a pergunta inicial \u00e9 sim, as prote\u00ednas vegetais t\u00eam a mesma qualidade das prote\u00ednas de origem animal, desde que esses aspectos sejam levados em considera\u00e7\u00e3o e que as refei\u00e7\u00f5es sejam planejadas e diversificadas. Uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana \u00e9 adequada em termos de prote\u00edna para todos os grupos populacionais, incluindo crian\u00e7as, adolescentes e gestantes. At\u00e9 os atletas, que tamb\u00e9m t\u00eam maior necessidade de ingest\u00e3o de todos os nutrientes, podem ter uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e adequada por meio de pr\u00e1ticas vegetarianas.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/revistach\/2016\/334\/dietas-vegetarianas-moda-ou-tendenciaalimentar-para-o-futuro&gt;<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2381865","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica","id":20065,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos \u2018colaborar\u2019, no primeiro par\u00e1grafo, e \u2018detido\u2019, no segundo par\u00e1grafo \u2013 ambos do TEXTO 1 \u2013, aparecem entre aspas simples porque:","provas":[{"id":70851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":70856,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica","id":20065,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 20:37:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2159399,"hashId":"3efaa8f254d339fbb81256f6f2ba7bb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos \u2018<em><u>colaborar<\/u><\/em>\u2019, no primeiro par\u00e1grafo, e \u2018<em><u>detido<\/u><\/em>\u2019, no segundo par\u00e1grafo \u2013 ambos do TEXTO 1 \u2013, aparecem entre aspas simples porque:<\/p>","resposta":8461156,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o formas verbais utilizadas como recursos de coes\u00e3o e coer\u00eancia textuais.","id":8461153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o formas verbais utilizadas como recursos de coes\u00e3o e coer\u00eancia textuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foram destacados dentro de um trecho citado entre aspas e, no primeiro caso, para lan\u00e7ar d\u00favida a respeito da autenticidade da deten\u00e7\u00e3o do infiltrado.","id":8461154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foram destacados dentro de um trecho citado entre aspas e, no primeiro caso, para lan\u00e7ar d\u00favida a respeito da autenticidade da deten\u00e7\u00e3o do infiltrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos dois casos, foram utilizados com a finalidade de desmoralizar uma a\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia do Ex\u00e9rcito Brasileiro.","id":8461155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos dois casos, foram utilizados com a finalidade de desmoralizar uma a\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia do Ex\u00e9rcito Brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foram destacados dentro de um trecho citado entre aspas e, nos dois casos, para ironizar e desmascarar, respectivamente, a solidariedade alegada pelo infiltrado e a farsa de sua deten\u00e7\u00e3o.","id":8461156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foram destacados dentro de um trecho citado entre aspas e, nos dois casos, para ironizar e desmascarar, respectivamente, a solidariedade alegada pelo infiltrado e a farsa de sua deten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o autor quis chamar a aten\u00e7\u00e3o para o rid\u00edculo procedimento do agente infiltrado no movimento.","id":8461157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor quis chamar a aten\u00e7\u00e3o para o rid\u00edculo procedimento do agente infiltrado no movimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tO TEXTO 1, adiante, \u00e9 um trecho da coluna de Guilherme Boulos, publicada na Folha de S\u00e3o Paulo, em 15 de setembro de 2016. O TEXTO 2 \u00e9 um fragmento de \u2018COMUNICA\u00c7\u00c3O\u2019 interna da Se\u00e7\u00e3o de Buscas Ostensivas do Servi\u00e7o de Buscas da Divis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es do Departamento de Ordem Pol\u00edtica e Social (DOPS) da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado da Guanabara, emitido em 2 de setembro de 1968 (raz\u00e3o pela qual foram mantidos erros de datilografia e a ortografia do per\u00edodo).\tLeia-os, atentamente, e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas adiante.\tTEXTO 1 A VOLTA DO CABO ANSELMO \u201cBalta Nunes apareceu num encontro de comunicadores da Frente Povo Sem Medo, em junho passado, querendo \u2018colaborar\u2019. Aproximou-se dos militantes, pedia informa\u00e7\u00f5es das lutas e queria visitar a Escola Florestan Fernandes, experi\u00eancia pedag\u00f3gica do MST (Movimento dos Sem-Terra). Seus m\u00e9todos de aproxima\u00e7\u00e3o foram descritos com detalhes em artigo recente publicado pela M\u00eddia Ninja.\tNa verdade, Balta Nunes \u00e9 o capit\u00e3o do Ex\u00e9rcito Willian Pina Botelho. A infiltra\u00e7\u00e3o foi revelada ap\u00f3s ele armar uma arapuca que resultou na pris\u00e3o de 21 jovens no dia da manifesta\u00e7\u00e3o dos 100 mil contra o presidente Temer. Na ocasi\u00e3o, o capit\u00e3o tamb\u00e9m foi \u2018detido\u2019, mas, misteriosamente, n\u00e3o foi encaminhado para nenhuma delegacia. Em seguida, sua real identidade veio \u00e0 tona, ap\u00f3s reportagem do site Ponte. (...)\u201d(Guilherme Boulos, Folha de S\u00e3o Paulo, 15\/09\/2016)TEXTO 2 \u201cSr. Chefe da Se\u00e7\u00e3o de Buscas Ostensivas\tCumprindo ordens de V.S., dirige-me juntamente com o colega ANTONIO GOMES, \u00e0s 10,40 horas de hoje, \u00e0 Reitoria da Praia Vermelha, afim de localizar e posteriormente informar a esta Se\u00e7\u00e3o possiveis disturbios praticados por estudantes e universit\u00e1-rios, tenho a informar o seguinte:\tQue por volta das 12 horas, um grupo de aproxi madamente 500 estudantes, reuniram-se na parte interna (jardim) da Reito-ria e um outro grupo de aproximadamente 50 estudantes perma-neceram na parte externa da Reitoria, aplaudindo aos oradores que foram identificados como ELINOR MENDES DE BRITO, FRANKLIN MARTINS, MARCO ANTONIO al\u00e9m de outros, que usaram da palavra, mas que n\u00e3o foram identificados.(...)\u201d","id":505743,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO TEXTO 1, adiante, \u00e9 um trecho da coluna de Guilherme Boulos, publicada na Folha de S\u00e3o Paulo, em 15 de setembro de 2016. O TEXTO 2 \u00e9 um fragmento de \u2018COMUNICA\u00c7\u00c3O\u2019 interna da Se\u00e7\u00e3o de Buscas Ostensivas do Servi\u00e7o de Buscas da Divis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es do Departamento de Ordem Pol\u00edtica e Social (DOPS) da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado da Guanabara, emitido em 2 de setembro de 1968 (raz\u00e3o pela qual foram mantidos erros de datilografia e a ortografia do per\u00edodo).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tLeia-os, atentamente, e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas adiante.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A VOLTA DO CABO ANSELMO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cBalta Nunes apareceu num encontro de comunicadores da Frente Povo Sem Medo, em junho passado, querendo \u2018colaborar\u2019. Aproximou-se dos militantes, pedia informa\u00e7\u00f5es das lutas e queria visitar a Escola Florestan Fernandes, experi\u00eancia pedag\u00f3gica do MST (Movimento dos Sem-Terra). Seus m\u00e9todos de aproxima\u00e7\u00e3o foram descritos com detalhes em artigo recente publicado pela M\u00eddia Ninja.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa verdade, Balta Nunes \u00e9 o capit\u00e3o do Ex\u00e9rcito Willian Pina Botelho. A infiltra\u00e7\u00e3o foi revelada ap\u00f3s ele armar uma arapuca que resultou na pris\u00e3o de 21 jovens no dia da manifesta\u00e7\u00e3o dos 100 mil contra o presidente Temer. Na ocasi\u00e3o, o capit\u00e3o tamb\u00e9m foi \u2018detido\u2019, mas, misteriosamente, n\u00e3o foi encaminhado para nenhuma delegacia. Em seguida, sua real identidade veio \u00e0 tona, ap\u00f3s reportagem do site Ponte. (...)\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Guilherme Boulos, Folha de S\u00e3o Paulo, 15\/09\/2016)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 2<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cSr. Chefe da Se\u00e7\u00e3o de Buscas Ostensivas<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCumprindo ordens de V.S., dirige-me juntamente com o colega ANTONIO GOMES, \u00e0s 10,40 horas de hoje, \u00e0 Reitoria da Praia Vermelha, afim de localizar e posteriormente informar a esta Se\u00e7\u00e3o possiveis disturbios praticados por estudantes e universit\u00e1-rios, tenho a informar o seguinte:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQue por volta das 12 horas, um grupo de aproxi madamente 500 estudantes, reuniram-se na parte interna (jardim) da Reito-ria e um outro grupo de aproximadamente 50 estudantes perma-neceram na parte externa da Reitoria, aplaudindo aos oradores que foram identificados como <u>ELINOR MENDES DE BRITO<\/u>, <u>FRANKLIN MARTINS<\/u>, <u>MARCO ANTONIO<\/u> al\u00e9m de outros, que usaram da palavra, mas que n\u00e3o foram identificados.(...)\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso das aspas","oab":false,"nome":"Uso das aspas","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403672,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-aspas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica","id":20065,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Feita a compara\u00e7\u00e3o das duas circunst\u00e2ncias apresentadas nos TEXTOS 1 e 2, separadas no tempo por um intervalo de 48 anos, assinale a alternativa que apresenta o prov\u00e9rbio que, ao sintetizar a rela\u00e7\u00e3o entre os dois eventos, expressa ironia.","provas":[{"id":70851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":70856,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica","id":20065,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 20:36:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2159392,"hashId":"5d01a8a40aafb6c734c5cdd0e59e6bfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Feita a compara\u00e7\u00e3o das duas circunst\u00e2ncias apresentadas nos TEXTOS 1 e 2, separadas no tempo por um intervalo de 48 anos, assinale a alternativa que apresenta o prov\u00e9rbio que, ao sintetizar a rela\u00e7\u00e3o entre os dois eventos, expressa ironia.<\/p>","resposta":8461121,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quem espera sempre alcan\u00e7a.","id":8461120,"corpo":"<p>Quem espera sempre alcan\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualquer semelhan\u00e7a \u00e9 mera coincid\u00eancia","id":8461121,"corpo":"<p>Qualquer semelhan\u00e7a \u00e9 mera coincid\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vida imita a arte.","id":8461122,"corpo":"<p>A vida imita a arte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quem semeia vento colhe tempestade.","id":8461123,"corpo":"<p>Quem semeia vento colhe tempestade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pense duas vezes antes de agir.","id":8461124,"corpo":"<p>Pense duas vezes antes de agir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tO TEXTO 1, adiante, \u00e9 um trecho da coluna de Guilherme Boulos, publicada na Folha de S\u00e3o Paulo, em 15 de setembro de 2016. O TEXTO 2 \u00e9 um fragmento de \u2018COMUNICA\u00c7\u00c3O\u2019 interna da Se\u00e7\u00e3o de Buscas Ostensivas do Servi\u00e7o de Buscas da Divis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es do Departamento de Ordem Pol\u00edtica e Social (DOPS) da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado da Guanabara, emitido em 2 de setembro de 1968 (raz\u00e3o pela qual foram mantidos erros de datilografia e a ortografia do per\u00edodo).\tLeia-os, atentamente, e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas adiante.\tTEXTO 1 A VOLTA DO CABO ANSELMO \u201cBalta Nunes apareceu num encontro de comunicadores da Frente Povo Sem Medo, em junho passado, querendo \u2018colaborar\u2019. Aproximou-se dos militantes, pedia informa\u00e7\u00f5es das lutas e queria visitar a Escola Florestan Fernandes, experi\u00eancia pedag\u00f3gica do MST (Movimento dos Sem-Terra). Seus m\u00e9todos de aproxima\u00e7\u00e3o foram descritos com detalhes em artigo recente publicado pela M\u00eddia Ninja.\tNa verdade, Balta Nunes \u00e9 o capit\u00e3o do Ex\u00e9rcito Willian Pina Botelho. A infiltra\u00e7\u00e3o foi revelada ap\u00f3s ele armar uma arapuca que resultou na pris\u00e3o de 21 jovens no dia da manifesta\u00e7\u00e3o dos 100 mil contra o presidente Temer. Na ocasi\u00e3o, o capit\u00e3o tamb\u00e9m foi \u2018detido\u2019, mas, misteriosamente, n\u00e3o foi encaminhado para nenhuma delegacia. Em seguida, sua real identidade veio \u00e0 tona, ap\u00f3s reportagem do site Ponte. (...)\u201d(Guilherme Boulos, Folha de S\u00e3o Paulo, 15\/09\/2016)TEXTO 2 \u201cSr. Chefe da Se\u00e7\u00e3o de Buscas Ostensivas\tCumprindo ordens de V.S., dirige-me juntamente com o colega ANTONIO GOMES, \u00e0s 10,40 horas de hoje, \u00e0 Reitoria da Praia Vermelha, afim de localizar e posteriormente informar a esta Se\u00e7\u00e3o possiveis disturbios praticados por estudantes e universit\u00e1-rios, tenho a informar o seguinte:\tQue por volta das 12 horas, um grupo de aproxi madamente 500 estudantes, reuniram-se na parte interna (jardim) da Reito-ria e um outro grupo de aproximadamente 50 estudantes perma-neceram na parte externa da Reitoria, aplaudindo aos oradores que foram identificados como ELINOR MENDES DE BRITO, FRANKLIN MARTINS, MARCO ANTONIO al\u00e9m de outros, que usaram da palavra, mas que n\u00e3o foram identificados.(...)\u201d","id":505743,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO TEXTO 1, adiante, \u00e9 um trecho da coluna de Guilherme Boulos, publicada na Folha de S\u00e3o Paulo, em 15 de setembro de 2016. O TEXTO 2 \u00e9 um fragmento de \u2018COMUNICA\u00c7\u00c3O\u2019 interna da Se\u00e7\u00e3o de Buscas Ostensivas do Servi\u00e7o de Buscas da Divis\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es do Departamento de Ordem Pol\u00edtica e Social (DOPS) da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado da Guanabara, emitido em 2 de setembro de 1968 (raz\u00e3o pela qual foram mantidos erros de datilografia e a ortografia do per\u00edodo).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tLeia-os, atentamente, e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas adiante.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A VOLTA DO CABO ANSELMO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cBalta Nunes apareceu num encontro de comunicadores da Frente Povo Sem Medo, em junho passado, querendo \u2018colaborar\u2019. Aproximou-se dos militantes, pedia informa\u00e7\u00f5es das lutas e queria visitar a Escola Florestan Fernandes, experi\u00eancia pedag\u00f3gica do MST (Movimento dos Sem-Terra). Seus m\u00e9todos de aproxima\u00e7\u00e3o foram descritos com detalhes em artigo recente publicado pela M\u00eddia Ninja.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa verdade, Balta Nunes \u00e9 o capit\u00e3o do Ex\u00e9rcito Willian Pina Botelho. A infiltra\u00e7\u00e3o foi revelada ap\u00f3s ele armar uma arapuca que resultou na pris\u00e3o de 21 jovens no dia da manifesta\u00e7\u00e3o dos 100 mil contra o presidente Temer. Na ocasi\u00e3o, o capit\u00e3o tamb\u00e9m foi \u2018detido\u2019, mas, misteriosamente, n\u00e3o foi encaminhado para nenhuma delegacia. Em seguida, sua real identidade veio \u00e0 tona, ap\u00f3s reportagem do site Ponte. (...)\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Guilherme Boulos, Folha de S\u00e3o Paulo, 15\/09\/2016)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 2<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cSr. Chefe da Se\u00e7\u00e3o de Buscas Ostensivas<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCumprindo ordens de V.S., dirige-me juntamente com o colega ANTONIO GOMES, \u00e0s 10,40 horas de hoje, \u00e0 Reitoria da Praia Vermelha, afim de localizar e posteriormente informar a esta Se\u00e7\u00e3o possiveis disturbios praticados por estudantes e universit\u00e1-rios, tenho a informar o seguinte:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQue por volta das 12 horas, um grupo de aproxi madamente 500 estudantes, reuniram-se na parte interna (jardim) da Reito-ria e um outro grupo de aproximadamente 50 estudantes perma-neceram na parte externa da Reitoria, aplaudindo aos oradores que foram identificados como <u>ELINOR MENDES DE BRITO<\/u>, <u>FRANKLIN MARTINS<\/u>, <u>MARCO ANTONIO<\/u> al\u00e9m de outros, que usaram da palavra, mas que n\u00e3o foram identificados.(...)\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica","id":20065,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com base no TEXTO 3, \u00e9 correto afirmar que a palavra m\u00e9dio, no primeiro par\u00e1grafo, est\u00e1 acentuada conforme a mesma regra utilizada para acentuar a palavra:","provas":[{"id":70851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":70856,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica","id":20065,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 20:38:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2159409,"hashId":"a4d69b9d4ebc206770bbd8c7bb038212","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda com base no TEXTO 3, \u00e9 correto afirmar que a palavra m\u00e9dio, no primeiro par\u00e1grafo, est\u00e1 acentuada conforme a mesma regra utilizada para acentuar a palavra:<\/p>","resposta":8461201,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tamb\u00e9m.","id":8461198,"corpo":"<p>tamb\u00e9m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inadmiss\u00edvel.","id":8461199,"corpo":"<p>inadmiss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prev\u00ea.","id":8461200,"corpo":"<p>prev\u00ea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pol\u00edtico.","id":8461201,"corpo":"<p>pol\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9.","id":8461202,"corpo":"<p>\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 3 PROFESSORES REAGEM AO \u201cCALA A BOCA\u201d DO ESCOLA SEM PARTIDOIlustra\u00e7\u00e3o: Guilherme Peters. Fonte: Ag\u00eancia P\u00fablica\tO programa Escola Sem Partido, tamb\u00e9m conhecido como Lei da Morda\u00e7a, \u00e9 uma proposta de lei que pretende impedir os professores do ensino fundamental e m\u00e9dio de expor e discutir, em sala de aula, suas opini\u00f5es e convic\u00e7\u00f5es a respeito de temas como religi\u00e3o, sexualidade e pol\u00edtica.\tEle prev\u00ea a fixa\u00e7\u00e3o, em todas as salas, de um cartaz intitulado \u201cDeveres do Professor\u201d, entre os quais figura o de \u201cn\u00e3o fazer propaganda pol\u00edtico-partid\u00e1ria nem incitar seus alunos a participar de manifesta\u00e7\u00f5es, atos p\u00fablicos e passeatas\u201d.\tPara os apoiadores dessa ideia, como pastores evang\u00e9licos e pol\u00edticos e organiza\u00e7\u00f5es conservadores, o ensino estaria contaminado por \u201cideologias de esquerda e de g\u00eanero\u201d.\tMaria Cristina Miranda da Silva, diretora e professora de Artes Visuais do Col\u00e9gio de Aplica\u00e7\u00e3o (CAp) da UFRJ e participante ativa da \u201cFrente Nacional Escola sem Morda\u00e7a\u201d, classifica o programa como um retrocesso.\t\u201cNa UFRJ, consideramos inadmiss\u00edvel a postura do MEC e do governo, que, antes de receber as entidades acad\u00eamicas e sindicais da educa\u00e7\u00e3o, recebeu um pretenso ator junto com um grupo que propugna o cerceamento da liberdade de c\u00e1tedra e difunde valores de \u00f3dio na sociedade. \u00c9 preciso que os educadores e educadoras se posicionem publicamente sobre tamanho retrocesso\u201d afirma.Texto adaptado de Professores reagem ao \u201ccala a boca\u201d do Escola sem Partido, publicado no Boletim CONEX\u00c3O UFRJ, Edi\u00e7\u00e3o 2 | setembro de 2016. https:\/\/conexao.ufrj.br\/node\/34","id":505744,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 3 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PROFESSORES REAGEM AO \u201cCALA A BOCA\u201d DO ESCOLA SEM PARTIDO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70851\/grupo-questao\/505744-20220117194728000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ilustra\u00e7\u00e3o: Guilherme Peters. Fonte: Ag\u00eancia P\u00fablica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO programa Escola Sem Partido, tamb\u00e9m conhecido como Lei da Morda\u00e7a, \u00e9 uma proposta de lei que pretende impedir os professores do ensino fundamental e m\u00e9dio de expor e discutir, em sala de aula, suas opini\u00f5es e convic\u00e7\u00f5es a respeito de temas como religi\u00e3o, sexualidade e pol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEle prev\u00ea a fixa\u00e7\u00e3o, em todas as salas, de um cartaz intitulado \u201cDeveres do Professor\u201d, entre os quais figura o de \u201cn\u00e3o fazer propaganda pol\u00edtico-partid\u00e1ria nem incitar seus alunos a participar de manifesta\u00e7\u00f5es, atos p\u00fablicos e passeatas\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara os apoiadores dessa ideia, como pastores evang\u00e9licos e pol\u00edticos e organiza\u00e7\u00f5es conservadores, o ensino estaria contaminado por \u201cideologias de esquerda e de g\u00eanero\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMaria Cristina Miranda da Silva, diretora e professora de Artes Visuais do Col\u00e9gio de Aplica\u00e7\u00e3o (CAp) da UFRJ e participante ativa da \u201cFrente Nacional Escola sem Morda\u00e7a\u201d, classifica o programa como um retrocesso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cNa UFRJ, consideramos inadmiss\u00edvel a postura do MEC e do governo, que, antes de receber as entidades acad\u00eamicas e sindicais da educa\u00e7\u00e3o, recebeu um pretenso ator junto com um grupo que propugna o cerceamento da liberdade de c\u00e1tedra e difunde valores de \u00f3dio na sociedade. \u00c9 preciso que os educadores e educadoras se posicionem publicamente sobre tamanho retrocesso\u201d afirma.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado de <strong><em>Professores reagem ao \u201ccala a boca\u201d do Escola sem Partido<\/em><\/strong>, publicado no Boletim CONEX\u00c3O UFRJ, Edi\u00e7\u00e3o 2 | setembro de 2016. https:\/\/conexao.ufrj.br\/node\/34<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos proparox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos proparox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409061,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-proparoxitonos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761,"slug":"engenheiro-area-telecomunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cn\u00e3o h\u00e1 pol\u00edtica sem discurso\u201d Nesse trecho do texto, quanto \u00e0 classe gramatical, as palavras destacadas s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":70730,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Pedagogo - 2016"},{"id":70692,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761,"slug":"engenheiro-area-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 20:53:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":2157982,"hashId":"4b35c7edadb65fdfe86f05a1c39c7d7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c<\/em><strong><em><u>n\u00e3o<\/u> <u>h\u00e1<\/u><\/em><\/strong><em> pol\u00edtica sem <\/em><strong><em><u>discurso<\/u><\/em><\/strong><em>\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNesse trecho do texto, quanto \u00e0 classe gramatical, as palavras destacadas s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":8454181,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjetivo, preposi\u00e7\u00e3o, substantivo.","id":8454178,"corpo":"<p>adjetivo, preposi\u00e7\u00e3o, substantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o, verbo, adjetivo.","id":8454179,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o, verbo, adjetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interjei\u00e7\u00e3o, verbo, substantivo.","id":8454180,"corpo":"<p>interjei\u00e7\u00e3o, verbo, substantivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio, verbo, substantivo.","id":8454181,"corpo":"<p>adv\u00e9rbio, verbo, substantivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substantivo, verbo, adjetivo.","id":8454182,"corpo":"<p>substantivo, verbo, adjetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 Este \u00e9 um fragmento inicial do artigo \u201cFoucault, as Palavras e as Coisas\u201d, de Fran Alvina, publicado em setembro \u00faltimo no blog OUTRAS PALAVRAS. Leia-o, atentamente e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas a seguir: \u201c(\u2026) Nas \u2018democracias\u2019 esvaziadas, n\u00e3o se tenta usurpar apenas o poder pol\u00edtico, mas tamb\u00e9m o sentido dos termos. Por isso, a Resist\u00eancia \u00e9 tamb\u00e9m um ato lingu\u00edstico.\u201d Parafraseando um texto cl\u00e1ssico de Michel Foucault, As palavras e As Coisas [Le Mots et Les Choses], que agora em 2016 completa 50 anos de sua primeira edi\u00e7\u00e3o, podemos afirmar que o poder se exerce sobre as palavras e as coisas. E nesses dias tr\u00e1gicos da vida nacional popular, tal se mostra cada vez mais claramente. O pensador franc\u00eas nos faz ver ao longo de sua obra, arguta e perspicaz, que o poder n\u00e3o se exerce apenas sob a forma dos aparelhos repressores \u2014 ou seja, o poder n\u00e3o \u00e9 apenas aquele que se imp\u00f5e pela for\u00e7a f\u00edsica, pela coa\u00e7\u00e3o do corpo. O poder tamb\u00e9m se faz no e por meio dos discursos. Mesmo aqueles que n\u00e3o s\u00e3o proferidos dos cl\u00e1ssicos lugares do poder, s\u00e3o discursos de poder. Por isso, o car\u00e1ter discursivo do Golpe n\u00e3o \u00e9 menor que seu car\u00e1ter pol\u00edtico. S\u00e3o indissoci\u00e1veis, pois n\u00e3o h\u00e1 pol\u00edtica sem discurso, n\u00e3o h\u00e1 vida pol\u00edtica sem a a\u00e7\u00e3o das palavras que significam e ressignificam as coisas. Sem a palavra, sobra ao poder apenas a coa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, mas essa forma, embora possa ser mais r\u00e1pida e direta, \u00e9 menos sutil, portanto mais f\u00e1cil de ser denunciada.(\u2026)\u201d Fran Alavina.http:\/\/outraspalavras.net\/brasil\/foucault-as-palavras-e-as-coisas\/","id":505585,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Este \u00e9 um fragmento inicial do artigo \u201c<em>Foucault, as Palavras e as Coisas<\/em>\u201d, de Fran Alvina, publicado em setembro \u00faltimo no blog OUTRAS PALAVRAS. Leia-o, atentamente e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>\u201c(\u2026) Nas \u2018democracias\u2019 esvaziadas, n\u00e3o se tenta usurpar apenas o poder pol\u00edtico, mas tamb\u00e9m o sentido dos termos. Por isso, a Resist\u00eancia \u00e9 tamb\u00e9m um ato lingu\u00edstico.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Parafraseando um texto cl\u00e1ssico de Michel Foucault, <em>As palavras e As Coisas<\/em> [<em>Le Mots et Les Choses<\/em>], que agora em 2016 completa 50 anos de sua primeira edi\u00e7\u00e3o, podemos afirmar que o poder se exerce sobre as palavras e as coisas. E nesses dias tr\u00e1gicos da vida nacional popular, tal se mostra cada vez mais claramente. O pensador franc\u00eas nos faz ver ao longo de sua obra, arguta e perspicaz, que o poder n\u00e3o se exerce apenas sob a forma dos aparelhos repressores \u2014 ou seja, o poder n\u00e3o \u00e9 apenas aquele que se imp\u00f5e pela for\u00e7a f\u00edsica, pela coa\u00e7\u00e3o do corpo. O poder tamb\u00e9m se faz no e por meio dos discursos. Mesmo aqueles que n\u00e3o s\u00e3o proferidos dos cl\u00e1ssicos lugares do poder, s\u00e3o discursos de poder. Por isso, o car\u00e1ter discursivo do Golpe n\u00e3o \u00e9 menor que seu car\u00e1ter pol\u00edtico. S\u00e3o indissoci\u00e1veis, pois n\u00e3o h\u00e1 pol\u00edtica sem discurso, n\u00e3o h\u00e1 vida pol\u00edtica sem a a\u00e7\u00e3o das palavras que significam e ressignificam as coisas. Sem a palavra, sobra ao poder apenas a coa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, mas essa forma, embora possa ser mais r\u00e1pida e direta, \u00e9 menos sutil, portanto mais f\u00e1cil de ser denunciada.(\u2026)\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\">Fran Alavina.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><u>http:\/\/outraspalavras.net\/brasil\/foucault-as-palavras-e-as-coisas\/<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2157982","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761,"slug":"engenheiro-area-telecomunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos versos abaixo, o poeta utiliza uma figura de linguagem.\u201cfolha que volta pro galho,muito depois de ca\u00edda.\u201dAssinale a alternativa que a identifica corretamente.","provas":[{"id":70730,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Pedagogo - 2016"},{"id":70692,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761,"slug":"engenheiro-area-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-26 20:56:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":2158106,"hashId":"e852a8222a5211c36c1324c1ef83b09f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos versos abaixo, o poeta utiliza uma figura de linguagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cfolha que volta pro galho,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>muito depois de ca\u00edda.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que a identifica corretamente.<\/p>","resposta":8454777,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pleonasmo.","id":8454774,"corpo":"<p>Pleonasmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anacoluto.","id":8454775,"corpo":"<p>Anacoluto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":8454776,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":8454777,"corpo":"<p>Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Catacrese.","id":8454778,"corpo":"<p>Catacrese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 3\tFonte: plus.google.com\tPaulo Leminski (1944-1989)Aviso aos n\u00e1ufragosEsta p\u00e1gina, por exemplo,n\u00e3o nasceu para ser lida.Nasceu para ser p\u00e1lida,um mero pl\u00e1gio da Il\u00edada,alguma coisa que cala,folha que volta pro galho,muito depois de ca\u00edda.Nasceu para ser praia,quem sabe Andr\u00f4meda, Ant\u00e1rtidaHimalaia, s\u00edlaba sentida,nasceu para ser \u00faltimaa que n\u00e3o nasceu ainda.Palavras trazidas de longepelas \u00e1guas do Nilo,um dia, esta p\u00e1gina, papiro,vai ter que ser traduzida,para o s\u00edmbolo, para o s\u00e2nscrito,para todos os dialetos da \u00cdndia,vai ter que dizer bom-diaao que s\u00f3 se diz ao p\u00e9 do ouvido,vai ter que ser a brusca pedraonde algu\u00e9m deixou cair o vidro.N\u00e3o \u00e9 assim que \u00e9 a vida?","id":505637,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 15em;\">\tFonte: plus.google.com<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70730\/grupo-questao\/505637-20220117144422000000-0.png\" width=\"368\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 15em;\">\tPaulo Leminski (1944-1989)<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><strong>Aviso aos n\u00e1ufragos<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Esta p\u00e1gina, por exemplo,<\/p><p>n\u00e3o nasceu para ser lida.<\/p><p>Nasceu para ser p\u00e1lida,<\/p><p>um mero pl\u00e1gio da Il\u00edada,<\/p><p>alguma coisa que cala,<\/p><p>folha que volta pro galho,<\/p><p>muito depois de ca\u00edda.<\/p><p><br><\/p><p>Nasceu para ser praia,<\/p><p>quem sabe Andr\u00f4meda, Ant\u00e1rtida<\/p><p>Himalaia, s\u00edlaba sentida,<\/p><p>nasceu para ser \u00faltima<\/p><p>a que n\u00e3o nasceu ainda.<\/p><p><br><\/p><p>Palavras trazidas de longe<\/p><p>pelas \u00e1guas do Nilo,<\/p><p>um dia, esta p\u00e1gina, papiro,<\/p><p>vai ter que ser traduzida,<\/p><p>para o s\u00edmbolo, para o s\u00e2nscrito,<\/p><p>para todos os dialetos da \u00cdndia,<\/p><p>vai ter que dizer bom-dia<\/p><p>ao que s\u00f3 se diz ao p\u00e9 do ouvido,<\/p><p>vai ter que ser a brusca pedra<\/p><p>onde algu\u00e9m deixou cair o vidro.<\/p><p>N\u00e3o \u00e9 assim que \u00e9 a vida?<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Met\u00e1fora","oab":false,"nome":"Met\u00e1fora","pai":409485,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419275,"slug":"lingua-portuguesa-metafora"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19688,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"HU UFMA","id":4099,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hu-ufma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00edndrome metab\u00f3lica \u00e9 um transtorno complexo representado por um conjunto de fatores de risco\ncardiovascular usualmente relacionado \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o central de gordura e \u00e0 resist\u00eancia insul\u00ednica. No que\ndiz respeito aos dist\u00farbios metab\u00f3licos, julgue as assertivas abaixo:I. Altera\u00e7\u00f5es ocorridas no in\u00edcio da vida impactam diretamente na vida adulta, mas n\u00e3o explicam totalmente o aumento do risco para o estabelecimento de doen\u00e7as metab\u00f3licas em longo prazo.II. A incid\u00eancia dos dist\u00farbios metab\u00f3licos est\u00e1 associada ao estilo de vida ocidental, que compreende sedentarismo e dietas com alto \u00edndice glic\u00eamico e densidade energ\u00e9tica.III. O tipo de gordura da dieta influencia o desenvolvimento de dist\u00farbios metab\u00f3licos, pois, o consumo de dietas ricas em \u00e1cidos graxos saturados e trans est\u00e1 associado ao desenvolvimento de doen\u00e7as cardiovasculares e diabetes.Marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0(s) assertiva(s) CORRETA(S):","provas":[{"id":45893,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19688,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"HU UFMA","id":4099,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hu-ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufma-2016-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-e-da-mulher-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFMA - HU-UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a e da Mulher - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 04:02:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1392272,"hashId":"f2b6d9b5c4dde0f32341907de3ef13f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome metab\u00f3lica \u00e9 um transtorno complexo representado por um conjunto de fatores de risco\ncardiovascular usualmente relacionado \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o central de gordura e \u00e0 resist\u00eancia insul\u00ednica. No que\ndiz respeito aos dist\u00farbios metab\u00f3licos, julgue as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Altera\u00e7\u00f5es ocorridas no in\u00edcio da vida impactam diretamente na vida adulta, mas n\u00e3o explicam totalmente o aumento do risco para o estabelecimento de doen\u00e7as metab\u00f3licas em longo prazo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A incid\u00eancia dos dist\u00farbios metab\u00f3licos est\u00e1 associada ao estilo de vida ocidental, que compreende sedentarismo e dietas com alto \u00edndice glic\u00eamico e densidade energ\u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O tipo de gordura da dieta influencia o desenvolvimento de dist\u00farbios metab\u00f3licos, pois, o consumo de dietas ricas em \u00e1cidos graxos saturados e trans est\u00e1 associado ao desenvolvimento de doen\u00e7as cardiovasculares e diabetes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0(s) assertiva(s) <strong>CORRETA<\/strong>(S):<\/p>","resposta":5122046,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5122043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":5122044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":5122045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":5122046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5122047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419101,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00edndrome Metab\u00f3lica","oab":false,"nome":"S\u00edndrome Metab\u00f3lica","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418106,"slug":"nutricao-sindrome-metabolica"}],"slug":"nutricao\/1392272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Libras","id":22123,"slug":"assistente-de-traducao-e-interpretacao-area-libras"},{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},{"descricao":"Assistente de Arquivo","id":20937,"slug":"assistente-de-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao excluir um arquivo do computador ele ir\u00e1 automaticamente para a Lixeira. Selecione a \u00fanica alternativa que esteja tecnicamente correta:","provas":[{"id":55900,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Libras","id":22123,"slug":"assistente-de-traducao-e-interpretacao-area-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-assistente-de-traducao-e-interpretacao-area-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Libras - 2016"},{"id":55908,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Agente de Controle Interno - 2016"},{"id":55905,"cargo":{"descricao":"Assistente de Arquivo","id":20937,"slug":"assistente-de-arquivo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-assistente-de-arquivo","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Assistente de Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1674879,"hashId":"eabd95111aa1ea3594679712ad363e27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ao excluir um arquivo do computador ele ir\u00e1 automaticamente para a Lixeira. Selecione a \u00fanica alternativa que esteja tecnicamente correta:<\/strong><\/p>","resposta":6320872,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lixeira nunca est\u00e1 dispon\u00edvel para os usu\u00e1rios, somente liberado para o corpo t\u00e9cnico.","id":6320871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lixeira nunca est\u00e1 dispon\u00edvel para os usu\u00e1rios, somente liberado para o corpo t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existe a possibilidade de excluir todos os arquivos de forma definitiva que estejam na Lixeira.","id":6320872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe a possibilidade de excluir todos os arquivos de forma definitiva que estejam na Lixeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para se recuperar um arquivo da Lixeira existe a necessidade de usar criptografia..","id":6320873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se recuperar um arquivo da Lixeira existe a necessidade de usar criptografia..<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s 7(sete) dias a Lixeira esvazia totalmente e de forma autom\u00e1tica pelo Windows.","id":6320874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s 7(sete) dias a Lixeira esvazia totalmente e de forma autom\u00e1tica pelo Windows.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lixeira","oab":false,"nome":"Lixeira","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420732,"slug":"informatica-lixeira"}],"slug":"informatica\/1674879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica \"Pedro n\u00e3o \u00e9 engenheiro ou Bruna \u00e9 m\u00e9dica\" \u00e9 dada por:","provas":[{"id":43560,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-nutricionista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1304830,"hashId":"357eabfd30ead27937919a890a995a58","enunciado":"<p align=justify>A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica \"Pedro n\u00e3o \u00e9 engenheiro ou Bruna \u00e9 m\u00e9dica\" \u00e9 dada por:<\/p>","resposta":4759086,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 engenheiro ou Bruna n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica.","id":4759082,"corpo":"<p align=justify>Pedro \u00e9 engenheiro ou Bruna n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedro n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico ou Bruna \u00e9 engenheira.","id":4759083,"corpo":"<p align=justify>Pedro n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico ou Bruna \u00e9 engenheira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedro n\u00e3o \u00e9 engenheiro e Bruna \u00e9 m\u00e9dica.","id":4759084,"corpo":"<p align=justify>Pedro n\u00e3o \u00e9 engenheiro e Bruna \u00e9 m\u00e9dica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 engenheiro e Bruna \u00e9 m\u00e9dica.","id":4759085,"corpo":"<p align=justify>Pedro \u00e9 engenheiro e Bruna \u00e9 m\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 engenheiro e Bruna n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica.","id":4759086,"corpo":"<p align=justify>Pedro \u00e9 engenheiro e Bruna n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operadores L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Operadores L\u00f3gicos","pai":404280,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411081,"slug":"raciocinio-logico-operadores-logicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425289,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-disjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/1304830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Matem\u00e1tica","id":21280,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-matematica"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angical do Piau\u00ed","sigla":"","id":1805,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-angical-do-piaui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A caixa de pesquisa no Windows fica localizada na parte superior de cada janela e tem a fun\u00e7\u00e3o de encontrar arquivos no computador. Para pesquisar um arquivo, basta abrir uma pasta como ponto de partida da pesquisa, clicar na caixa de pesquisa e come\u00e7ar a digitar o termo de pesquisa. A caixa de pesquisa filtra a exibi\u00e7\u00e3o atual com base no texto digitado. A imagem abaixo mostra um exemplo de caixa de pesquisa no Windows: Uma forma poss\u00edvel de buscar arquivos do tipo imagem em uma determinada pasta \u00e9 digitar na caixa de pesquisa do Windows:","provas":[{"id":43806,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Matem\u00e1tica","id":21280,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angical do Piau\u00ed","sigla":"","id":1805,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-angical-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angical-do-piaui-pi-2016-legatus-professor-do-6o-ao-9o-ano-matematica","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Angical do Piau\u00ed - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"},{"id":67137,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angical do Piau\u00ed","sigla":"","id":1805,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-angical-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angical-do-piaui-pi-2016-legatus-medico-esf","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Angical do Piau\u00ed - M\u00e9dico ESF - 2016"},{"id":67136,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angical do Piau\u00ed","sigla":"","id":1805,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-angical-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angical-do-piaui-pi-2016-legatus-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Angical do Piau\u00ed - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1313902,"hashId":"1329404d1dd0f51f0d42b6e307195f30","enunciado":"<p align=justify>A caixa de pesquisa no Windows fica localizada na\r\nparte superior de cada janela e tem a fun\u00e7\u00e3o de\r\nencontrar arquivos no computador. Para pesquisar um\r\narquivo, basta abrir uma pasta como ponto de partida\r\nda pesquisa, clicar na caixa de pesquisa e come\u00e7ar a\r\ndigitar o termo de pesquisa. A caixa de pesquisa filtra a\r\nexibi\u00e7\u00e3o atual com base no texto digitado. A imagem\r\nabaixo mostra um exemplo de caixa de pesquisa no\r\nWindows: <div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43806\/11.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>Uma forma poss\u00edvel de buscar arquivos do tipo imagem\r\nem uma determinada pasta \u00e9 digitar na caixa de\r\npesquisa do Windows:<\/div><\/p>","resposta":4797661,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".avi","id":4797660,"corpo":"<p align=justify>.avi<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":".jpg","id":4797661,"corpo":"<p align=justify>.jpg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=jpg","id":4797662,"corpo":"<p align=justify>=jpg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=img","id":4797663,"corpo":"<p align=justify>=img<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"*img","id":4797664,"corpo":"<p align=justify>*img<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1313902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de artigos hospitalares tem como objetivo auxiliar o grau de risco de aquisi\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o. S\u00e3o considerados artigos semi cr\u00edticos:","provas":[{"id":79703,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-enfermeiro-area-infeccao-hospitalar-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 10:51:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2380828,"hashId":"3015de22d4b2883febab7bfe18652d77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o de artigos hospitalares tem como objetivo auxiliar o grau de risco de aquisi\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o. S\u00e3o considerados artigos semi cr\u00edticos:<\/p>","resposta":9421871,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Term\u00f4metros e equipamentos respirat\u00f3rios e de anestesia","id":9421867,"corpo":"<p>Term\u00f4metros e equipamentos respirat\u00f3rios e de anestesia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agulhas e instrumentais cir\u00fargicos","id":9421868,"corpo":"<p>Agulhas e instrumentais cir\u00fargicos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cateteres vasculares e endosc\u00f3pios","id":9421869,"corpo":"<p>Cateteres vasculares e endosc\u00f3pios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cateteres urin\u00e1rios e instrumentais cir\u00fargicos","id":9421870,"corpo":"<p>Cateteres urin\u00e1rios e instrumentais cir\u00fargicos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Endosc\u00f3pios e equipamentos respirat\u00f3rios e de anestesia","id":9421871,"corpo":"<p>Endosc\u00f3pios e equipamentos respirat\u00f3rios e de anestesia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade","oab":false,"nome":"Tipos de Infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade","pai":405794,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413256,"slug":"enfermagem-tipos-de-infeccoes-relacionadas-a-assistencia-a-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turu\u00e7u","sigla":"","id":3960,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-turucu-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Sistema Operacional Windows, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, no Windows Explorer, pode-se organizar:","provas":[{"id":44362,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turu\u00e7u","sigla":"","id":3960,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-turucu-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turucu-rs-2016-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Turu\u00e7u - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1338308,"hashId":"db8bd40814aa71581d703795d6113587","enunciado":"<p align=justify>No Sistema Operacional Windows, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, no Windows Explorer, pode-se organizar:<\/p>","resposta":4896907,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sites da Internet.","id":4896906,"corpo":"<p align=justify>Sites da Internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pastas e arquivos.","id":4896907,"corpo":"<p align=justify>Pastas e arquivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria RAM.","id":4896908,"corpo":"<p align=justify>Mem\u00f3ria RAM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E-mails.","id":4896909,"corpo":"<p align=justify>E-mails.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Programa instalados.","id":4896910,"corpo":"<p align=justify>Programa instalados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1338308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tentar recuperar um sistema Linux Ubuntu, o administrador de sistemas constata que a parti\u00e7\u00e3o \/ boot foi montada em modo somente leitura. Assinale a alternativa cujo comando possibilitar\u00e1 a grava\u00e7\u00e3o de arquivos nesta parti\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":65236,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-assistente-de-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2005555,"hashId":"b8e138fe2832c2c2361ccddd0c5acd2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tentar recuperar um sistema Linux Ubuntu, o administrador de sistemas constata que a parti\u00e7\u00e3o \/ boot foi montada em modo somente leitura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujo comando possibilitar\u00e1 a grava\u00e7\u00e3o de arquivos nesta parti\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7800349,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mount \u2013o remount,rw \/boot","id":7800349,"corpo":"<p>mount \u2013o remount,rw \/boot<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mount \u2013a remount,rw \/boot","id":7800350,"corpo":"<p>mount \u2013a remount,rw \/boot<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mount \u2013a remount,ro \/boot","id":7800351,"corpo":"<p>mount \u2013a remount,ro \/boot<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mount \u2013a remount,wr \/boot","id":7800352,"corpo":"<p>mount \u2013a remount,wr \/boot<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mount \u2013o remount,raw \/boot","id":7800353,"corpo":"<p>mount \u2013o remount,raw \/boot<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7987,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-sistemas-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ubuntu","oab":false,"nome":"Ubuntu","pai":429065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8148,"slug":"tecnologia-da-informacao-ubuntu"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Linux","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Linux","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420849,"slug":"informatica-distribuicoes-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ubuntu","oab":false,"nome":"Ubuntu","pai":420849,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420850,"slug":"informatica-ubuntu"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420861,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Estrutura de Diret\u00f3rios","pai":420861,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420869,"slug":"informatica-estrutura-de-diretorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\/boot","oab":false,"nome":"\/boot","pai":420869,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420872,"slug":"informatica-boot"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Linux","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Linux","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429065,"slug":"tecnologia-da-informacao-distribuicoes-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Estrutura de Diret\u00f3rios","pai":7987,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429076,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-diretorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"}],"slug":"informatica\/2005555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Tarde","id":20122,"slug":"auditor-fiscal-tarde"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s sagrar-se vencedor em procedimento licitat\u00f3rio e assinar contrato administrativo para a o recapeamento de rua no munic\u00edpio de Cuiab\u00e1, a sociedade empres\u00e1ria XYZ Ltda. atrasa injustificadamente o in\u00edcio da obra. Nesse caso, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","provas":[{"id":48510,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Tarde","id":20122,"slug":"auditor-fiscal-tarde"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2016-fgv-auditor-fiscal-tarde","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Auditor Fiscal - Tarde - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 09:24:27","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1469877,"hashId":"46a1e4e91a8bcfc7347b0529dd7666c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s sagrar-se vencedor em procedimento licitat\u00f3rio e assinar contrato administrativo para a o recapeamento de rua no munic\u00edpio de Cuiab\u00e1, a sociedade empres\u00e1ria XYZ Ltda. atrasa injustificadamente o in\u00edcio da obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica<\/p>","resposta":5462138,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode rescindir o contrato, salvo se configurado ter havido subcontrata\u00e7\u00e3o total ou parcial do objeto da obra.","id":5462135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode rescindir o contrato, salvo se configurado ter havido subcontrata\u00e7\u00e3o total ou parcial do objeto da obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode rescindir o contrato, salvo se o atraso for decorrente de fal\u00eancia ou dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade contratada.","id":5462136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode rescindir o contrato, salvo se o atraso for decorrente de fal\u00eancia ou dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade contratada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode rescindir o contrato, salvo se tiver havido reitera\u00e7\u00e3o de faltas no cumprimento de cl\u00e1usulas contratuais.","id":5462137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode rescindir o contrato, salvo se tiver havido reitera\u00e7\u00e3o de faltas no cumprimento de cl\u00e1usulas contratuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode rescindir o contrato por meio de ato unilateral e escrito da Administra\u00e7\u00e3o.","id":5462138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode rescindir o contrato por meio de ato unilateral e escrito da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode rescindir o contrato por meio de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, sob pena de frusta\u00e7\u00e3o do procedimento licitat\u00f3rio.","id":5462139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode rescindir o contrato por meio de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, sob pena de frusta\u00e7\u00e3o do procedimento licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404493,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rescis\u00e3o unilateral","oab":true,"nome":"Rescis\u00e3o unilateral","pai":404493,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408169,"slug":"direito-administrativo-rescisao-unilateral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o V - Da Inexecu\u00e7\u00e3o e da Rescis\u00e3o dos Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o V - Da Inexecu\u00e7\u00e3o e da Rescis\u00e3o dos Contratos","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422309,"slug":"direito-administrativo-secao-v-da-inexecucao-e-da-rescisao-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/1469877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a sobreviv\u00eancia de microrganismos em mat\u00e9ria org\u00e2nica ressecada, em temperatura ambiente, o tempo de sobreviv\u00eancia do HIV (V\u00edrus da Imunodefici\u00eancia Humana) \u00e9:","provas":[{"id":79703,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-enfermeiro-area-infeccao-hospitalar-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 10:49:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2380821,"hashId":"54ff58d3b4f4d8f680e559f31e3bce53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a sobreviv\u00eancia de microrganismos em mat\u00e9ria org\u00e2nica ressecada, em temperatura ambiente, o tempo de sobreviv\u00eancia do HIV (V\u00edrus da Imunodefici\u00eancia Humana) \u00e9:<\/p>","resposta":9421837,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 7 dias","id":9421833,"corpo":"<p>At\u00e9 7 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00e9 10 dias","id":9421834,"corpo":"<p>At\u00e9 10 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"At\u00e9 15 dias","id":9421835,"corpo":"<p>At\u00e9 15 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"At\u00e9 30 dias","id":9421836,"corpo":"<p>At\u00e9 30 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"At\u00e9 3 dias","id":9421837,"corpo":"<p>At\u00e9 3 dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tens\u00e3o aplicada a um circuito paralelo de dois ramos \u00e9 v=100 sen (\u03c9t \u2013 90\u00ba). O Diagrama dos fasores das correntes eficazes est\u00e1 representado ao lado. A imped\u00e2ncia equivalente do circuito, em ohms, ser\u00e1 de, aproximadamente:","provas":[{"id":58387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 10:39:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1753117,"hashId":"a7bc17eb86cfbec449b8dd4ab1e1c467","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o aplicada a um circuito paralelo de dois ramos \u00e9 v=100 sen (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>t \u2013 90\u00ba). O Diagrama dos fasores das correntes eficazes est\u00e1 representado ao lado. A imped\u00e2ncia equivalente do circuito, em ohms, ser\u00e1 de, aproximadamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58387\/questao\/1753117-20210615100030000000-0.png\"><\/p>","resposta":6673478,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8,7\u2220- 90\u00ba","id":6673476,"corpo":"<p>8,7<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2220<\/span>- 90\u00ba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11,5\u22200\u00ba","id":6673477,"corpo":"<p>11,5<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2220<\/span>0\u00ba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,2\u22200\u00ba","id":6673478,"corpo":"<p>8,2<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2220<\/span>0\u00ba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10\u2220-30\u00ba","id":6673479,"corpo":"<p>10<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2220<\/span>-30\u00ba<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10,5\u2220-60\u00ba","id":6673480,"corpo":"<p>10,5<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2220<\/span>-60\u00ba<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418463,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calculos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para medir um sinal de tens\u00e3o com o aux\u00edlio do oscilosc\u00f3pio, um t\u00e9cnico conectou o sinal ao Canal 1. A configura\u00e7\u00e3o feita pelo t\u00e9cnico e a tela do oscilosc\u00f3pio s\u00e3o mostradas na figura abaixo.Com base nos dados da figura, o valor eficaz e o valor da frequ\u00eancia do sinal s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":58387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 10:41:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1753127,"hashId":"78f2320996041bea8918b748b26aecf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para medir um sinal de tens\u00e3o com o aux\u00edlio do oscilosc\u00f3pio, um t\u00e9cnico conectou o sinal ao Canal 1. A configura\u00e7\u00e3o feita pelo t\u00e9cnico e a tela do oscilosc\u00f3pio s\u00e3o mostradas na figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58387\/questao\/1753127-20210615100434000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos dados da figura, o valor eficaz e o valor da frequ\u00eancia do sinal s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6673529,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 V e 60 Hz","id":6673526,"corpo":"<p>2 V e 60 Hz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 V e 100 kHz","id":6673527,"corpo":"<p>4 V e 100 kHz<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\/\u221a2 V e 60 Hz","id":6673528,"corpo":"<p>2\/\u221a2 V e 60 Hz<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4\/\u221a2 V e 1 kHz","id":6673529,"corpo":"<p>4\/\u221a2 V e 1 kHz<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4\/\u221a3 V e 1 kHz","id":6673530,"corpo":"<p>4\/\u221a3 V e 1 kHz<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enunciado a seguir deve ser considerado para as quest\u00f5es 56 e 57.Um transformador de 15kVA alimenta uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica com carga instalada de 8kW com fator de pot\u00eancia 0,8 indutivo. Acrescenta-se, ent\u00e3o, uma carga de 5kVA com fator de pot\u00eancia 0,7 indutivo.Ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia, o transformador estar\u00e1 fornecendo uma pot\u00eancia aparente, aproximadamente, de:","provas":[{"id":58387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 10:40:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1753125,"hashId":"b79b0cc2e160f61948b7d0a33e414dc6","enunciado":"<p>O enunciado a seguir deve ser considerado para as quest\u00f5es 56 e 57.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um transformador de 15kVA alimenta uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica com carga instalada de 8kW com fator de pot\u00eancia 0,8 indutivo. Acrescenta-se, ent\u00e3o, uma carga de 5kVA com fator de pot\u00eancia 0,7 indutivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia, o transformador estar\u00e1 fornecendo uma pot\u00eancia aparente, aproximadamente, de:<\/p>","resposta":6673520,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 kVA","id":6673516,"corpo":"<p>4 kVA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 kVA","id":6673517,"corpo":"<p>6 kVA<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 kVA","id":6673518,"corpo":"<p>8 kVA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 kVA","id":6673519,"corpo":"<p>10 kVA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 kVA","id":6673520,"corpo":"<p>12 kVA<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","oab":false,"nome":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-perdas-rendimento-torque-potencia-angulo-de-potencia-e-funcionamento-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418485,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-correcao-do-fator-de-potencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enunciado a seguir deve ser considerado para as quest\u00f5es 56 e 57.Um transformador de 15kVA alimenta uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica com carga instalada de 8kW com fator de pot\u00eancia 0,8 indutivo. Acrescenta-se, ent\u00e3o, uma carga de 5kVA com fator de pot\u00eancia 0,7 indutivo.Para corrigir o fator de pot\u00eancia da instala\u00e7\u00e3o para 0,95 indutivo, \u00e9 necess\u00e1rio instalar capacitores com pot\u00eancia reativa, aproximadamente, de:","provas":[{"id":58387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 10:40:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1753123,"hashId":"0e4d4ad3c47ca83906d77277bba32c23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enunciado a seguir deve ser considerado para as quest\u00f5es 56 e 57.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um transformador de 15kVA alimenta uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica com carga instalada de 8kW com fator de pot\u00eancia 0,8 indutivo. Acrescenta-se, ent\u00e3o, uma carga de 5kVA com fator de pot\u00eancia 0,7 indutivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para corrigir o fator de pot\u00eancia da instala\u00e7\u00e3o para 0,95 indutivo, \u00e9 necess\u00e1rio instalar capacitores com pot\u00eancia reativa, aproximadamente, de:<\/p>","resposta":6673506,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,7 kVar","id":6673506,"corpo":"<p>5,7 kVar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,8 kVar","id":6673507,"corpo":"<p>3,8 kVar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,5 kVar","id":6673508,"corpo":"<p>7,5 kVar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13,3 kVar","id":6673509,"corpo":"<p>13,3 kVar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9,5 kVar","id":6673510,"corpo":"<p>9,5 kVar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418485,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-correcao-do-fator-de-potencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as m\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.1) Devido \u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre o enrolamento de armadura e de campo, surge o efeito de rea\u00e7\u00e3o de armadura, que ajuda a distribuir melhor o fluxo no polo, tendo um efeito ben\u00e9fico e fortalecendo o fluxo.2) Os geradores CC cont\u00eam tens\u00f5es e correntes alternadas em seu interior, mas t\u00eam uma sa\u00edda CC devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o do comutador, mecanismo que converte as tens\u00f5es CA internas em tens\u00f5es CC.3) Os enrolamentos de armadura s\u00e3o definidos como os enrolamentos nos quais a tens\u00e3o \u00e9 induzida; os enrolamentos de campo s\u00e3o definidos como os enrolamentos que produzem o fluxo magn\u00e9tico principal da m\u00e1quina.4) Devido \u00e0 presen\u00e7a do comutador, as m\u00e1quinas CC possuem uma manuten\u00e7\u00e3o mais barata em rela\u00e7\u00e3o aos motores que n\u00e3o t\u00eam este componente.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s), apenas:","provas":[{"id":58387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 10:41:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1753130,"hashId":"baf7b203790372d67c8e8581e78a582a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as m\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Devido \u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre o enrolamento de armadura e de campo, surge o efeito de rea\u00e7\u00e3o de armadura, que ajuda a distribuir melhor o fluxo no polo, tendo um efeito ben\u00e9fico e fortalecendo o fluxo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Os geradores CC cont\u00eam tens\u00f5es e correntes alternadas em seu interior, mas t\u00eam uma sa\u00edda CC devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o do comutador, mecanismo que converte as tens\u00f5es CA internas em tens\u00f5es CC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Os enrolamentos de armadura s\u00e3o definidos como os enrolamentos nos quais a tens\u00e3o \u00e9 induzida; os enrolamentos de campo s\u00e3o definidos como os enrolamentos que produzem o fluxo magn\u00e9tico principal da m\u00e1quina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Devido \u00e0 presen\u00e7a do comutador, as m\u00e1quinas CC possuem uma manuten\u00e7\u00e3o mais barata em rela\u00e7\u00e3o aos motores que n\u00e3o t\u00eam este componente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <u>correta(s)<\/u>, apenas:<\/p>","resposta":6673543,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":6673541,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 2.","id":6673542,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":6673543,"corpo":"<p>2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":6673544,"corpo":"<p>1, 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":6673545,"corpo":"<p>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399238,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-maquinas-de-corrente-continua"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1753130","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o de surtos tem o objetivo de evitar o surgimento de novos casos, conhecendo os mecanismos que levaram a eles, bloqueando-os e desta forma controlar a epidemia. Considerando os surtos e sua investiga\u00e7\u00e3o, leia as frases abaixo e a seguir assinale a alternativa correta. I. No caso das infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (IRAS), estas j\u00e1 est\u00e3o presentes nos hospitais e quando o n\u00famero de casos excede o esperado na curva end\u00eamica, ou ocorrem casos de um novo agente etiol\u00f3gico, pode-se estar diante de um surto hospitalar. II. Os surtos de fonte comum s\u00e3o aqueles que surgem lentamente e a transmiss\u00e3o do agente deve ser interpessoal ou por meio de f\u00f4mites. Geralmente o agente etiol\u00f3gico multiplica-se no hospedeiro antes de infectar outra pessoa. Exemplo: Dieta parenteral contaminada. III. Espera-se 1 (um) surto para cada 1.000 (um mil) admiss\u00f5es, o que pode ser uma orienta\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 subnotifica\u00e7\u00e3o. IV. A implanta\u00e7\u00e3o de medidas de controle devem ser imediatas ao reconhecimento do surto. Uma das medidas gerais a ser adotada \u00e9 a intensifica\u00e7\u00e3o da higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os.","provas":[{"id":79703,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-enfermeiro-area-infeccao-hospitalar-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 10:51:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2380831,"hashId":"66d94065039094016cbe1f9f83616076","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o de surtos tem o objetivo de evitar o surgimento de novos casos, conhecendo os mecanismos que levaram a eles, bloqueando-os e desta forma controlar a epidemia. Considerando os surtos e sua investiga\u00e7\u00e3o, leia as frases abaixo e a seguir assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No caso das infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (IRAS), estas j\u00e1 est\u00e3o presentes nos hospitais e quando o n\u00famero de casos excede o esperado na curva end\u00eamica, ou ocorrem casos de um novo agente etiol\u00f3gico, pode-se estar diante de um surto hospitalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Os surtos de fonte comum s\u00e3o aqueles que surgem lentamente e a transmiss\u00e3o do agente deve ser interpessoal ou por meio de f\u00f4mites. Geralmente o agente etiol\u00f3gico multiplica-se no hospedeiro antes de infectar outra pessoa. Exemplo: Dieta parenteral contaminada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Espera-se 1 (um) surto para cada 1.000 (um mil) admiss\u00f5es, o que pode ser uma orienta\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 subnotifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A implanta\u00e7\u00e3o de medidas de controle devem ser imediatas ao reconhecimento do surto. Uma das medidas gerais a ser adotada \u00e9 a intensifica\u00e7\u00e3o da higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os.<\/p>","resposta":9421884,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As frases I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":9421881,"corpo":"<p>As frases I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As frases I, II e III est\u00e3o corretas ","id":9421882,"corpo":"<p>As frases I, II e III est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a frase IV est\u00e1 correta","id":9421883,"corpo":"<p>Apenas a frase IV est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as frases I e IV est\u00e3o corretas","id":9421884,"corpo":"<p>Apenas as frases I e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a frase III est\u00e1 correta","id":9421885,"corpo":"<p>Apenas a frase III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428329,"slug":"enfermagem-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As infec\u00e7\u00f5es da corrente sangu\u00ednea (ICS) s\u00e3o multifatoriais e apresentam fisiopatologia, crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos, implica\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas, progn\u00f3sticas e preventivas distintas. Leia as afirmativas abaixo e a seguir assinale a alternativa correta. I. A infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea secund\u00e1ria (ICSS) \u00e9 a ocorr\u00eancia de hemocultura positiva ou sinais cl\u00ednicos de sepsis; e dever\u00e1 ser notificada como ICS, independente da presen\u00e7a de sinais de infec\u00e7\u00e3o em outro s\u00edtio. II. Um dos crit\u00e9rios para defini\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias da corrente sangu\u00ednea (IPCS) laboratorial \u00e9 pelo menos um dos seguintes sinais ou sintomas: febre (&gt;38\u00b0C), tremores, olig\u00faria (volume urin\u00e1rio &lt;20 ml\/h), hipotens\u00e3o (press\u00e3o sist\u00f3lica _ 90mmHg), e esses sintomas n\u00e3o est\u00e3o relacionados com infec\u00e7\u00e3o em outro s\u00edtio; e duas ou mais hemoculturas (em diferentes pun\u00e7\u00f5es com intervalo m\u00e1ximo de 48h) com contaminante comum de pele (ex.: difter\u00f3ides, Bacillus spp, Propionibacterium spp, estafilococos coagulase negativo, micrococos). III. As Infec\u00e7\u00f5es relacionadas ao acesso vascular (IAV) s\u00e3o infec\u00e7\u00f5es que ocorrem no s\u00edtio de inser\u00e7\u00e3o do cateter, com repercuss\u00f5es sist\u00eamicas. IV. As infec\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias da corrente sangu\u00ednea (IPCS) s\u00e3o aquelas infec\u00e7\u00f5es de consequ\u00eancias sist\u00eamicas graves, bacteremia ou sepse, sem foco prim\u00e1rio identific\u00e1vel.","provas":[{"id":79703,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-enfermeiro-area-infeccao-hospitalar-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 11:02:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2380837,"hashId":"b3a349ed08fb99ade95256676ea4fa95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As infec\u00e7\u00f5es da corrente sangu\u00ednea (ICS) s\u00e3o multifatoriais e apresentam fisiopatologia, crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos, implica\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas, progn\u00f3sticas e preventivas distintas. Leia as afirmativas abaixo e a seguir assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. A infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea secund\u00e1ria (ICSS) \u00e9 a ocorr\u00eancia de hemocultura positiva ou sinais cl\u00ednicos de sepsis; e dever\u00e1 ser notificada como ICS, independente da presen\u00e7a de sinais de infec\u00e7\u00e3o em outro s\u00edtio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um dos crit\u00e9rios para defini\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias da corrente sangu\u00ednea (IPCS) laboratorial \u00e9 pelo menos um dos seguintes sinais ou sintomas: febre (&gt;38\u00b0C), tremores, olig\u00faria (volume urin\u00e1rio &lt;20 ml\/h), hipotens\u00e3o (press\u00e3o sist\u00f3lica _ 90mmHg), e esses sintomas n\u00e3o est\u00e3o relacionados com infec\u00e7\u00e3o em outro s\u00edtio; e duas ou mais hemoculturas (em diferentes pun\u00e7\u00f5es com intervalo m\u00e1ximo de 48h) com contaminante comum de pele (ex.: difter\u00f3ides, Bacillus spp, Propionibacterium spp, estafilococos coagulase negativo, micrococos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. As Infec\u00e7\u00f5es relacionadas ao acesso vascular (IAV) s\u00e3o infec\u00e7\u00f5es que ocorrem no s\u00edtio de inser\u00e7\u00e3o do cateter, com repercuss\u00f5es sist\u00eamicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As infec\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias da corrente sangu\u00ednea (IPCS) s\u00e3o aquelas infec\u00e7\u00f5es de consequ\u00eancias sist\u00eamicas graves, bacteremia ou sepse, sem foco prim\u00e1rio identific\u00e1vel.<\/p>","resposta":9421907,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As frases I, III e IV est\u00e3o corretas","id":9421906,"corpo":"<p>As frases I, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as frases II e IV est\u00e3o corretas","id":9421907,"corpo":"<p>Apenas as frases II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as frases II e III est\u00e3o corretas","id":9421908,"corpo":"<p>Apenas as frases II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a frase IV est\u00e1 correta","id":9421909,"corpo":"<p>Apenas a frase IV est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as frases III e IV est\u00e3o corretas","id":9421910,"corpo":"<p>Apenas as frases III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea","pai":413256,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428167,"slug":"enfermagem-infeccao-de-corrente-sanguinea"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Opera-se de pleno direito a sub-roga\u00e7\u00e3o, quando","provas":[{"id":63064,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-procurador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1924122,"hashId":"a76599e0f45619944ede19fe9328c7b4","enunciado":"<p>Opera-se de pleno direito a sub-roga\u00e7\u00e3o, quando<\/p>","resposta":7432284,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"terceira pessoa empresta ao devedor a quantia precisa para solver a d\u00edvida, sob a condi\u00e7\u00e3o expressa de ficar o mutuante sub-rogado nos direitos do credor satisfeito.","id":7432283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terceira pessoa empresta ao devedor a quantia precisa para solver a d\u00edvida, sob a condi\u00e7\u00e3o expressa de ficar o mutuante sub-rogado nos direitos do credor satisfeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o adquirente do im\u00f3vel hipotecado paga a credor hipotec\u00e1rio, bem como quando o terceiro efetiva o pagamento para n\u00e3o ser privado de direito sobre im\u00f3vel.","id":7432284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o adquirente do im\u00f3vel hipotecado paga a credor hipotec\u00e1rio, bem como quando o terceiro efetiva o pagamento para n\u00e3o ser privado de direito sobre im\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o credor recebe o pagamento de terceiro e expressamente lhe transfere todos os seus direitos.","id":7432285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o credor recebe o pagamento de terceiro e expressamente lhe transfere todos os seus direitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o terceiro n\u00e3o interessado paga a d\u00edvida em nome e por conta do devedor.","id":7432286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o terceiro n\u00e3o interessado paga a d\u00edvida em nome e por conta do devedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","oab":true,"nome":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405927,"slug":"direito-civil-adimplemento-e-extincao-das-obrigacoes-art-304-a-388"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pagamento com Sub-Roga\u00e7\u00e3o (Art. 346 ao 351)","oab":true,"nome":"Pagamento com Sub-Roga\u00e7\u00e3o (Art. 346 ao 351)","pai":424928,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405935,"slug":"direito-civil-pagamento-com-sub-rogacao-art-346-ao-351"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios Alternativos de Pagamento (Art. 334 ao 388)","oab":false,"nome":"Meios Alternativos de Pagamento (Art. 334 ao 388)","pai":405927,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424928,"slug":"direito-civil-meios-alternativos-de-pagamento-art-334-ao-388"}],"slug":"direito-civil\/1924122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta. Considerando as regras do C\u00f3digo de Processo Civil de 2015: I. \u00c9 poss\u00edvel senten\u00e7a de m\u00e9rito que resolva parcialmente a lide, prosseguindo o processo quanto \u00e0 parcela n\u00e3o resolvida, sendo a decis\u00e3o impugn\u00e1vel por agravo de instrumento. II. O rol de testemunhas deve ser apresentado no prazo de 15 dias da decis\u00e3o de saneamento, se escrita, ou na pr\u00f3pria solenidade, se o saneamento for em audi\u00eancia. III. O juiz poder\u00e1 dispensar a produ\u00e7\u00e3o das provas requeridas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico caso seu representante, injustificadamente, n\u00e3o compare\u00e7a \u00e0 audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o. IV. A distribui\u00e7\u00e3o do \u00f4nus da prova \u00e9 din\u00e2mica, fixada em princ\u00edpio no pr\u00f3prio C\u00f3digo, mas podendo ser alterada pelo juiz diante de peculiaridades da causa relacionadas \u00e0 excessiva dificuldade de cumprir o encargo segundo a regra geral.","provas":[{"id":29091,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2016-trf4-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 09:06:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":944964,"hashId":"4c73bfdb7d8a6722a77d69f5341fccd9","enunciado":"<p>Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.\r\nConsiderando as regras do C\u00f3digo de Processo Civil de 2015:\r\n<\/p><p>I. \u00c9 poss\u00edvel senten\u00e7a de m\u00e9rito que resolva parcialmente a lide, prosseguindo o\r\nprocesso quanto \u00e0 parcela n\u00e3o resolvida, sendo a decis\u00e3o impugn\u00e1vel por agravo de\r\ninstrumento.\r\n<\/p><p>II. O rol de testemunhas deve ser apresentado no prazo de 15 dias da decis\u00e3o de\r\nsaneamento, se escrita, ou na pr\u00f3pria solenidade, se o saneamento for em audi\u00eancia.\r\n<\/p><p>III. O juiz poder\u00e1 dispensar a produ\u00e7\u00e3o das provas requeridas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico\r\ncaso seu representante, injustificadamente, n\u00e3o compare\u00e7a \u00e0 audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>IV. A distribui\u00e7\u00e3o do \u00f4nus da prova \u00e9 din\u00e2mica, fixada em princ\u00edpio no pr\u00f3prio C\u00f3digo,\r\nmas podendo ser alterada pelo juiz diante de peculiaridades da causa relacionadas \u00e0\r\nexcessiva dificuldade de cumprir o encargo segundo a regra geral.<\/p>","resposta":3310031,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e III.","id":3310028,"corpo":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.","id":3310029,"corpo":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e IV.","id":3310030,"corpo":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as assertivas.","id":3310031,"corpo":"Est\u00e3o corretas todas as assertivas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma assertiva est\u00e1 correta.","id":3310032,"corpo":"Nenhuma assertiva est\u00e1 correta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359142,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402162,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Provas","oab":false,"nome":"Teoria Geral das Provas","pai":402162,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415773,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-teoria-geral-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Provas em Esp\u00e9cie","pai":402162,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415774,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d4nus da Prova","oab":false,"nome":"\u00d4nus da Prova","pai":415773,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423735,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-onus-da-prova"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de Distribui\u00e7\u00e3o do \u00d4nus da Prova","oab":false,"nome":"Regras de Distribui\u00e7\u00e3o do \u00d4nus da Prova","pai":423735,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423749,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-regras-de-distribuicao-do-onus-da-prova"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prova Testemunhal","oab":false,"nome":"Prova Testemunhal","pai":415774,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423808,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prova-testemunhal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabimento da Prova Testemunhal","oab":false,"nome":"Cabimento da Prova Testemunhal","pai":423808,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423810,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cabimento-da-prova-testemunhal"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/944964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Secretario de Escola Junior","id":22806,"slug":"secretario-de-escola-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o o uso do Microsoft Word 2003 (Portugu\u00eas), suponha a seguinte situa\u00e7\u00e3o: (1) h\u00e1 um arquivo de texto aberto, contendo apenas um par\u00e1grafo e nele quatro frases (obs.: todo o texto n\u00e3o possui as formata\u00e7\u00f5es de negrito, it\u00e1lico nem sublinhado); (2) o cursor est\u00e1 posicionado entre as letras \u201cF\u201d e \u201cu\u201d da palavra Fundatec, na terceira frase; (3) nenhum texto est\u00e1 selecionado. O que pode ser realizado para que apenas as duas primeiras letras (\u201cFu\u201d) fiquem sublinhadas?","provas":[{"id":58196,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2016-fundatec-professor-de-educacao-infantil-de-acordo-com-o-edital-para-o-cargo-selecionado-e-nivel-medio","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"},{"id":58197,"cargo":{"descricao":"Secretario de Escola Junior","id":22806,"slug":"secretario-de-escola-junior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2016-fundatec-secretario-de-escola-junior","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Secretario de Escola Junior - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-09 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":1734088,"hashId":"23dc3026c56dac4ad7ee6f745a090db9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o o uso do Microsoft Word 2003 (Portugu\u00eas), suponha a seguinte situa\u00e7\u00e3o: (1) h\u00e1 um arquivo de texto aberto, contendo apenas um par\u00e1grafo e nele quatro frases (obs.: todo o texto n\u00e3o possui as formata\u00e7\u00f5es de negrito, it\u00e1lico nem sublinhado); (2) o cursor est\u00e1 posicionado entre as letras \u201cF\u201d e \u201cu\u201d da palavra Fundatec, na terceira frase; (3) nenhum texto est\u00e1 selecionado. O que pode ser realizado para que apenas as duas primeiras letras (\u201cFu\u201d) fiquem sublinhadas?<\/p>","resposta":6586754,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Selecionar as letras \u201cF\u201d e \u201cu\u201d e pressionar, concomitantemente, as teclas Alt e S.","id":6586753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar as letras \u201cF\u201d e \u201cu\u201d e pressionar, concomitantemente, as teclas Alt e S.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Selecionar as letras \u201cF\u201d e \u201cu\u201d e pressionar, concomitantemente, as teclas Ctrl e S.","id":6586754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar as letras \u201cF\u201d e \u201cu\u201d e pressionar, concomitantemente, as teclas Ctrl e S.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Selecionar a palavra \u201cFundatec\u201d e pressionar, concomitantemente, as teclas Alt e 2.","id":6586755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar a palavra \u201cFundatec\u201d e pressionar, concomitantemente, as teclas Alt e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Selecionar a palavra \u201cFundatec\u201d e pressionar, concomitantemente, as teclas Ctrl, S e 2.","id":6586756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar a palavra \u201cFundatec\u201d e pressionar, concomitantemente, as teclas Ctrl, S e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Selecionar a palavra \u201cFundatec\u201d e pressionar, concomitantemente, as teclas Shift e 2.","id":6586757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar a palavra \u201cFundatec\u201d e pressionar, concomitantemente, as teclas Shift e 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) o mouse est\u00e1 configurado para uma pessoa que o utiliza com a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior frequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as funcionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar normal, entre outras. O bot\u00e3o da direita serve para ativar o menu de contexto ou de arrastar especial; (2) os bot\u00f5es do mouse est\u00e3o devidamente configurados com a velocidade de duplo clique; (3) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (4) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es, podem existir palavras que foram digitadas entre aspas, apenas para destac\u00e1-las. Nesse caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere as aspas e atente-se somente para o texto propriamente dito; e (5) para resolver as quest\u00f5es desta prova considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.","id":457691,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) o mouse est\u00e1 configurado para uma pessoa que o utiliza com a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior frequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as funcionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar normal, entre outras. O bot\u00e3o da direita serve para ativar o menu de contexto ou de arrastar especial; (2) os bot\u00f5es do mouse est\u00e3o devidamente configurados com a velocidade de duplo clique; (3) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (4) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es, podem existir palavras que foram digitadas entre aspas, apenas para destac\u00e1-las. Nesse caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere as aspas e atente-se somente para o texto propriamente dito; e (5) para resolver as quest\u00f5es desta prova considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405113,"slug":"informatica-word-versoes-ate-2003"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1734088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os empenhos s\u00e3o classificados nas seguintes modalidades (preencha as lacunas e marque a sequ\u00eancia CORRETA):__________________ \u2013 quando destinado a atender a despesa, cujo pagamento se processe de uma s\u00f3 vez; __________________ \u2013 quando destinado a atender despesas para as quais n\u00e3o se possa previamente determinar o montante exato; __________________ \u2013 quando destinado a atender a despesas contratuais, e outras sujeitas a parcelamento, cujo montante exato possa ser determinado.","provas":[{"id":79708,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2016-ifsp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-09 21:26:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2386493,"hashId":"86d91de59b12c92cd0bf71ad4f7409c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os empenhos s\u00e3o classificados nas seguintes modalidades (preencha as lacunas e marque a sequ\u00eancia CORRETA):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">__________________ \u2013 quando destinado a atender a despesa, cujo pagamento se processe de uma s\u00f3 vez; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">__________________ \u2013 quando destinado a atender despesas para as quais n\u00e3o se possa previamente determinar o montante exato; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">__________________ \u2013 quando destinado a atender a despesas contratuais, e outras sujeitas a parcelamento, cujo montante exato possa ser determinado.<\/p>","resposta":9446174,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Global-Ordin\u00e1rio- Estimativa","id":9446171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Global-Ordin\u00e1rio- Estimativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estimativa -Ordin\u00e1rio- Global","id":9446172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimativa -Ordin\u00e1rio- Global<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ordin\u00e1rio- Global- Estimativa","id":9446173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordin\u00e1rio- Global- Estimativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ordin\u00e1rio- Estimativa- Global","id":9446174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordin\u00e1rio- Estimativa- Global<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 38","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2386493","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 58 caput da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho \u201ca dura\u00e7\u00e3o normal do trabalho, para os empregados em qualquer atividade privada, n\u00e3o exceder\u00e1 de oito horas di\u00e1rias, desde que n\u00e3o seja fixado expressamente outro limite\u201d. Segundo entendimento Sumulado do TST, para estes empregados quando sujeitos a 40 horas semanais de trabalho, para o c\u00e1lculo do valor do sal\u00e1rio-hora aplica-se o divisor","provas":[{"id":24301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":822140,"hashId":"7aa51bc6e7c2eab42e9177013772df85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 58 caput da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho \u201c<em>a dura\u00e7\u00e3o normal do trabalho, para os empregados em qualquer atividade privada, n\u00e3o exceder\u00e1 de oito horas di\u00e1rias, desde que n\u00e3o seja fixado expressamente outro limite\u201d<\/em>. Segundo entendimento Sumulado do TST, para estes empregados quando sujeitos a 40 horas semanais de trabalho, para o c\u00e1lculo do valor do sal\u00e1rio-hora aplica-se o divisor<\/p>","resposta":2835033,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200.","id":2835033,"corpo":"<p>200.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"220.","id":2835034,"corpo":"<p>220.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"176.","id":2835035,"corpo":"<p>176.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"160.","id":2835036,"corpo":"<p>160.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"170.","id":2835037,"corpo":"<p>170.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/822140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o, considere:I. Tratando-se de pedido de diferen\u00e7a de gratifica\u00e7\u00e3o semestral que teve seu valor congelado, a prescri\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e9 a parcial.II. Respeitado o bi\u00eanio subsequente \u00e0 cessa\u00e7\u00e3o contratual, a prescri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o trabalhista concerne \u00e0s pretens\u00f5es imediatamente anteriores a cinco anos, contados da data do ajuizamento da reclama\u00e7\u00e3o e n\u00e3o \u00e0s anteriores ao quinqu\u00eanio da data da extin\u00e7\u00e3o do contrato.III. Tratando-se de a\u00e7\u00e3o que envolva pedido de presta\u00e7\u00f5es sucessivas decorrente de altera\u00e7\u00e3o do pactuado, a prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 parcial, exceto quando o direito \u00e0 parcela esteja tamb\u00e9m assegurado por preceito de lei.Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":24301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":822142,"hashId":"2db9ecae4d4c28adff00336f11ebf90e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tratando-se de pedido de diferen\u00e7a de gratifica\u00e7\u00e3o semestral que teve seu valor congelado, a prescri\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e9 a parcial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Respeitado o bi\u00eanio subsequente \u00e0 cessa\u00e7\u00e3o contratual, a prescri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o trabalhista concerne \u00e0s pretens\u00f5es imediatamente anteriores a cinco anos, contados da data do ajuizamento da reclama\u00e7\u00e3o e n\u00e3o \u00e0s anteriores ao quinqu\u00eanio da data da extin\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tratando-se de a\u00e7\u00e3o que envolva pedido de presta\u00e7\u00f5es sucessivas decorrente de altera\u00e7\u00e3o do pactuado, a prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 parcial, exceto quando o direito \u00e0 parcela esteja tamb\u00e9m assegurado por preceito de lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":2835045,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":2835043,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":2835044,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2835045,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2835046,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":2835047,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406778,"slug":"direito-do-trabalho-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-do-trabalho\/822142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de t\u00f3pico frasal e de desenvolvimento de par\u00e1grafo proposta por GARCIA, em Comunica\u00e7\u00e3o em Prosa Moderna (2002), a constru\u00e7\u00e3o desse par\u00e1grafo d\u00e1-se, respectivamente, por","provas":[{"id":25396,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":861721,"hashId":"ca2ad9168a8b8fb2010c31d354a221d0","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25396\/118.gif\"><\/p><p>Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de t\u00f3pico frasal e de desenvolvimento de par\u00e1grafo proposta por GARCIA, em Comunica\u00e7\u00e3o em Prosa\r\nModerna (2002), a constru\u00e7\u00e3o desse par\u00e1grafo d\u00e1-se, respectivamente, por<\/p>","resposta":2989539,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alus\u00e3o hist\u00f3rica &#8722; confronto.","id":2989537,"corpo":"alus\u00e3o hist\u00f3rica &#8722; confronto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"omiss\u00e3o de dados identificadores &#8722; analogia.","id":2989538,"corpo":"omiss\u00e3o de dados identificadores &#8722; analogia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o inicial &#8722; descri\u00e7\u00e3o de detalhes.","id":2989539,"corpo":"declara\u00e7\u00e3o inicial &#8722; descri\u00e7\u00e3o de detalhes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o &#8722; raz\u00e3o e consequ\u00eancia.","id":2989540,"corpo":"defini\u00e7\u00e3o &#8722; raz\u00e3o e consequ\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"divis\u00e3o &#8722; cita\u00e7\u00e3o de exemplos.","id":2989541,"corpo":"divis\u00e3o &#8722; cita\u00e7\u00e3o de exemplos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344723,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/861721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 clara e correta a seguinte frase escrita a partir do texto:","provas":[{"id":24301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"},{"id":24302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"},{"id":24303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":822102,"hashId":"d81b4f12009dd018e3e4bc9ca6129676","enunciado":"<p>Est\u00e1 clara e correta a seguinte frase escrita a partir do texto:<\/p>","resposta":2834847,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As capacidades oferecidas pelo ecossistema local tem de ser aproveitadas para que se alcance n\u00edveis razo\u00e1veis de pobreza.","id":2834843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As capacidades oferecidas pelo ecossistema local tem de ser aproveitadas para que se alcance n\u00edveis razo\u00e1veis de pobreza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o parece ser devidamente valorizado, nos debates ecol\u00f3gicos, a singularidade dos ecossistemas e a diversidade das culturas.","id":2834844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o parece ser devidamente valorizado, nos debates ecol\u00f3gicos, a singularidade dos ecossistemas e a diversidade das culturas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com Leonardo Boff, ainda predominam, nas discuss\u00f5es sobre cultura, o quantitativo sobre o qualitativo.","id":2834845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Leonardo Boff, ainda predominam, nas discuss\u00f5es sobre cultura, o quantitativo sobre o qualitativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se devem desconsiderar a import\u00e2ncia das unidades inter-regionais, nacionais e internacionais, pois afetam \u00e0 todos.","id":2834846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se devem desconsiderar a import\u00e2ncia das unidades inter-regionais, nacionais e internacionais, pois afetam \u00e0 todos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Certo tipo de vegeta\u00e7\u00e3o e de geografia do terreno \u00e9 o que caracteriza, em parte, uma biorregi\u00e3o.","id":2834847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo tipo de vegeta\u00e7\u00e3o e de geografia do terreno \u00e9 o que caracteriza, em parte, uma biorregi\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, considere o texto abaixo. O biorregionalismo como alternativa ecol\u00f3gica O modelo ainda dominante nas discuss\u00f5es ecol\u00f3gicas privilegia, em escala, o Estado e o mundo; em economia, a explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria da natureza e a competi\u00e7\u00e3o; em pol\u00edtica, a centraliza\u00e7\u00e3o e a hierarquiza\u00e7\u00e3o; na cultura, o quantitativo sobre o qualitativo, a uniformiza\u00e7\u00e3o dos costumes, o consumismo e o individualismo. Esse paradigma subjaz, em grande parte, \u00e0 atual crise da Terra, pois considera esta como um todo uniforme, sem valorizar a singularidade de seus muitos ecossistemas e a diversidade das culturas. Hoje est\u00e1 se impondo uma outra vertente, mais amiga da natureza e com possibilidades de nos tirar da crise atual: o \u201cbiorregionalismo\u201d. A biorregi\u00e3o se circunscreve numa \u00e1rea, normalmente, definida pelos rios e pelo maci\u00e7o de montanhas. Possui certo tipo de vegeta\u00e7\u00e3o, geografia do terreno, de fauna e de flora e mostra uma cultura local pr\u00f3pria, com seus h\u00e1bitos e tradi\u00e7\u00f5es. A tarefa b\u00e1sica do biorregionalismo \u00e9 fazer os habitantes valorizarem o lugar onde vivem. Importa faz\u00ea-los conhecer o tipo de solos, de florestas, de animais, as fontes de \u00e1gua, o rumo dos ventos, os climas e microclimas, os ciclos das esta\u00e7\u00f5es, o que a natureza pode oferecer em termos de paisagens, alimenta\u00e7\u00e3o, bens e servi\u00e7os para n\u00f3s e para toda a comunidade de vida. \u00c9 na biorregi\u00e3o que a sustentabilidade se faz real e n\u00e3o ret\u00f3rica a servi\u00e7o do marketing; pode se transformar num processo din\u00e2mico, que aproveita racionalmente as capacidades oferecidas pelo ecossistema local, criando mais igualdade e diminuindo em n\u00edveis razo\u00e1veis a pobreza. Mesmo sendo a comunidade local a unidade b\u00e1sica, isso n\u00e3o invalida a import\u00e2ncia das unidades sist\u00eamicas maiores (inter-regionais, nacionais e internacionais) que afetam a todos (por exemplo, o aquecimento global). A ideia do \u201cglocal\u201d nos ajuda a articular essas diferentes dimens\u00f5es. Sempre \u00e9 necess\u00e1rio informar-se sobre as experi\u00eancias de outras regi\u00f5es e sobre como est\u00e1 o estado geral do planeta Terra. O biorregionalismo possibilita que as mercadorias circulem no local, evitando as grandes dist\u00e2ncias; favorece o surgimento de cooperativas comunit\u00e1rias; nele, persiste a economia de mercado, mas composta primariamente, embora n\u00e3o exclusivamente, de empresas familiares. O biorregionalismo permite, assim, deixar para tr\u00e1s o objetivo de \u201cviver melhor\u201d, de acordo com a \u00e9tica da acumula\u00e7\u00e3o ilimitada, para dar lugar ao \u201cbem viver e conviver\u201d, segundo a \u00e9tica da sufici\u00eancia, que implica o bem-estar para toda a comunidade. (Adaptado de: BOFF, Leonardo, Dispon\u00edvel em: www.folhadoestado.com.br\/opiniao\/id-305952\/o_bioregionalismo_como_alternativa_ecologica. Acesso em: 07.12.2015)","id":337908,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, considere o texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O biorregionalismo como alternativa ecol\u00f3gica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>O modelo ainda dominante nas discuss\u00f5es ecol\u00f3gicas privilegia, em escala, o Estado e o mundo; em economia, a explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria da natureza e a competi\u00e7\u00e3o; em pol\u00edtica, a centraliza\u00e7\u00e3o e a hierarquiza\u00e7\u00e3o; na cultura, o quantitativo sobre o qualitativo, a uniformiza\u00e7\u00e3o dos costumes, o consumismo e o individualismo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Esse paradigma subjaz, em grande parte, \u00e0 atual crise da Terra, pois considera esta como um todo uniforme, sem valorizar a singularidade de seus muitos ecossistemas e a diversidade das culturas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Hoje est\u00e1 se impondo uma outra vertente, mais amiga da natureza e com possibilidades de nos tirar da crise atual: o \u201cbiorregionalismo\u201d. A biorregi\u00e3o se circunscreve numa \u00e1rea, normalmente, definida pelos rios e pelo maci\u00e7o de montanhas. Possui certo tipo de vegeta\u00e7\u00e3o, geografia do terreno, de fauna e de flora e mostra uma cultura local pr\u00f3pria, com seus h\u00e1bitos e tradi\u00e7\u00f5es. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>A tarefa b\u00e1sica do biorregionalismo \u00e9 fazer os habitantes valorizarem o lugar onde vivem. Importa faz\u00ea-los conhecer o tipo de solos, de florestas, de animais, as fontes de \u00e1gua, o rumo dos ventos, os climas e microclimas, os ciclos das esta\u00e7\u00f5es, o que a natureza pode oferecer em termos de paisagens, alimenta\u00e7\u00e3o, bens e servi\u00e7os para n\u00f3s e para toda a comunidade de vida. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>\u00c9 na biorregi\u00e3o que a sustentabilidade se faz real e n\u00e3o ret\u00f3rica a servi\u00e7o do marketing; pode se transformar num processo din\u00e2mico, que aproveita racionalmente as capacidades oferecidas pelo ecossistema local, criando mais igualdade e diminuindo em n\u00edveis razo\u00e1veis a pobreza. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Mesmo sendo a comunidade local a unidade b\u00e1sica, isso n\u00e3o invalida a import\u00e2ncia das unidades sist\u00eamicas maiores (inter-regionais, nacionais e internacionais) que afetam a todos (por exemplo, o aquecimento global). A ideia do \u201cglocal\u201d nos ajuda a articular essas diferentes dimens\u00f5es. Sempre \u00e9 necess\u00e1rio informar-se sobre as experi\u00eancias de outras regi\u00f5es e sobre como est\u00e1 o estado geral do planeta Terra. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>O biorregionalismo possibilita que as mercadorias circulem no local, evitando as grandes dist\u00e2ncias; favorece o surgimento de cooperativas comunit\u00e1rias; nele, persiste a economia de mercado, mas composta primariamente, embora n\u00e3o exclusivamente, de empresas familiares. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>O biorregionalismo permite, assim, deixar para tr\u00e1s o objetivo de \u201cviver melhor\u201d, de acordo com a \u00e9tica da acumula\u00e7\u00e3o ilimitada, para dar lugar ao \u201cbem viver e conviver\u201d, segundo a \u00e9tica da sufici\u00eancia, que implica o bem-estar para toda a comunidade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: BOFF, Leonardo, Dispon\u00edvel em: www.folhadoestado.com.br\/opiniao\/id-305952\/o_bioregionalismo_como_alternativa_ecologica. Acesso em: 07.12.2015)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/822102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um segmento que expressa ideia de causa, com rela\u00e7\u00e3o ao trecho que o antecede imediatamente, est\u00e1 sublinhado em:","provas":[{"id":24301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"},{"id":24302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"},{"id":24303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":822103,"hashId":"19ce02818ed5faabb438ed6394c673e9","enunciado":"<p>Um segmento que expressa ideia de causa, com rela\u00e7\u00e3o ao trecho que o antecede imediatamente, est\u00e1 sublinhado em:<\/p>","resposta":2834852,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No ch\u00e3o \u00e9 ente insuficiente o quati.","id":2834848,"corpo":"<p><em>No ch\u00e3o <u>\u00e9 ente insuficiente o quati.<\/u><\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agora, se alcan\u00e7a \u00e1rvore, quati arma banz\u00e9.","id":2834849,"corpo":"<p><em>Agora, se alcan\u00e7a \u00e1rvore, <u>quati arma banz\u00e9<\/u>.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fora do mato, no limpo, tamandu\u00e1 nega encrenca.","id":2834850,"corpo":"<p><em>Fora do mato, no limpo, <u>tamandu\u00e1 nega encrenca<\/u>.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Monta epis\u00f3dio. E at\u00e9 xinga cachorro.","id":2834851,"corpo":"<p><em>Monta epis\u00f3dio. <u>E at\u00e9 xinga cachorro<\/u>.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O rabo desequilibra de tanto rente na terra.","id":2834852,"corpo":"<p><em>O rabo desequilibra <u>de tanto rente na terra<\/u>.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 e 8, considere o texto abaixo.De quati Aparece um quati escoteiro. Decerto perseguido de cachorro. No ch\u00e3o \u00e9 ente insuficiente o quati. Imita ser baleado. O rabo desequilibra de tanto rente na terra. Agora, se alcan\u00e7a \u00e1rvore, quati arma banz\u00e91. Arreganha. Monta epis\u00f3dio. E at\u00e9 xinga cachorro. Igual \u00e9 o tamandu\u00e1. Fora do mato, no limpo, tamandu\u00e1 nega encrenca. Por\u00e9m se encontra zamboada2, vira gente. E desafia cachorro, on\u00e7a-pintada, tenente. 1. confus\u00e3o, tumulto 2. moita formada por galhos e ramagens de \u00e1rvores, cip\u00f3s, trepadeiras (BARROS, Manoel de. Livro de pr\u00e9-coisas. In: Poesia completa. S\u00e3o Paulo, Leya, 2010, p. 235)","id":337909,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 e 8, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>De quati <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Aparece um quati escoteiro. Decerto perseguido de cachorro. No ch\u00e3o \u00e9 ente insuficiente o quati. Imita ser baleado. O rabo desequilibra de tanto rente na terra. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Agora, se alcan\u00e7a \u00e1rvore, quati arma banz\u00e9<\/em><sup><em>1<\/em><\/sup><em>. Arreganha. Monta epis\u00f3dio. E at\u00e9 xinga cachorro. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Igual \u00e9 o tamandu\u00e1. Fora do mato, no limpo, tamandu\u00e1 nega encrenca. Por\u00e9m se encontra zamboada<\/em><sup><em>2<\/em><\/sup><em>, vira gente. E desafia cachorro, on\u00e7a-pintada, tenente. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><strong>\t<em>1.<\/em><\/strong><em> confus\u00e3o, tumulto <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><strong>\t<em>2.<\/em><\/strong><em> moita formada por galhos e ramagens de \u00e1rvores, cip\u00f3s, trepadeiras <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BARROS, Manoel de. Livro de pr\u00e9-coisas. In:<strong> Poesia completa.<\/strong> S\u00e3o Paulo, Leya, 2010, p. 235)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 7 e 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/822103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 12.305\/2010, o plano estadual de res\u00edduos s\u00f3lidos que abranger\u00e1 todo o territ\u00f3rio de um Estado, ser\u00e1 elaborado para vig\u00eancia","provas":[{"id":24301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"},{"id":24302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"},{"id":24303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":822111,"hashId":"16d31bb5f0e887920a69c9283fae66ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 12.305\/2010, o plano estadual de res\u00edduos s\u00f3lidos que abranger\u00e1 todo o territ\u00f3rio de um Estado, ser\u00e1 elaborado para vig\u00eancia<\/p>","resposta":2834889,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo prazo de dez anos, com revis\u00f5es a cada dois anos.","id":2834888,"corpo":"<p>pelo prazo de dez anos, com revis\u00f5es a cada dois anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por prazo indeterminado, com horizonte de vinte anos, a ser atualizado a cada 4 anos.","id":2834889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por prazo indeterminado, com horizonte de vinte anos, a ser atualizado a cada 4 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por prazo indeterminado, com horizonte de quinze anos e revis\u00f5es a cada cinco anos.","id":2834890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por prazo indeterminado, com horizonte de quinze anos e revis\u00f5es a cada cinco anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo prazo de quinze anos, com revis\u00f5es a cada tr\u00eas anos.","id":2834891,"corpo":"<p>pelo prazo de quinze anos, com revis\u00f5es a cada tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por prazo indeterminado, com horizonte de doze anos e revis\u00f5es a cada tr\u00eas anos.","id":2834892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por prazo indeterminado, com horizonte de doze anos e revis\u00f5es a cada tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":"direito-ambiental\/822111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere:I. Direitos Humanos.II. Pr\u00e1ticas internas de trabalho.III. Pr\u00e1ticas leais de opera\u00e7\u00e3o.IV. Quest\u00f5es relativas ao usu\u00e1rio-cidad\u00e3o.De acordo com o Ato Conjunto CSJT.TST.GP n\u00ba 24\/2014, s\u00e3o, dentre outros, eixos de atua\u00e7\u00e3o da PNRSJT os indicados em","provas":[{"id":24301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"},{"id":24302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"},{"id":24303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":822113,"hashId":"b4f10aa70ee6aeb21f0c2d2bff59fb47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Direitos Humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pr\u00e1ticas internas de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pr\u00e1ticas leais de opera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quest\u00f5es relativas ao usu\u00e1rio-cidad\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Ato Conjunto CSJT.TST.GP n\u00ba 24\/2014, s\u00e3o, dentre outros, eixos de atua\u00e7\u00e3o da PNRSJT os indicados em<\/p>","resposta":2834899,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2834898,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2834899,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":2834900,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":2834901,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2834902,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Superior da Justi\u00e7a do Trabalho - CSJT (Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada)","oab":true,"nome":"Conselho Superior da Justi\u00e7a do Trabalho - CSJT (Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada)","pai":395401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399690,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-superior-da-justica-do-trabalho-csjt-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/822113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos direitos pol\u00edticos, considere:I. S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade, dentre outras, a idade m\u00ednima de trinta e cinco anos para Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica e Senador, trinta anos para Governador e Vice-Governador de Estado e do Distrito Federal e vinte um anos para Prefeito, Vice-Prefeito e Juiz de Paz.II. O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o obrigat\u00f3rios, inclusive para os conscritos, durante o per\u00edodo de servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio.III. Para concorrerem a outros cargos, o Presidente da Rep\u00fablica, os Governadores de Estado e do Distrito Federal e os Prefeitos devem renunciar aos respectivos mandatos at\u00e9 seis meses antes do pleito.IV. S\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o segundo grau ou por ado\u00e7\u00e3o, do Presidente da Rep\u00fablica, do Governador de Estado ou Territ\u00f3rio, do Distrito Federal, do Prefeito ou de quem os haja substitu\u00eddo dentro dos seis meses anteriores ao pleito, salvo se j\u00e1 titular de mandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":24301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":822118,"hashId":"6bfa090bf1340b967baff3123af68cd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos direitos pol\u00edticos, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade, dentre outras, a idade m\u00ednima de trinta e cinco anos para Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica e Senador, trinta anos para Governador e Vice-Governador de Estado e do Distrito Federal e vinte um anos para Prefeito, Vice-Prefeito e Juiz de Paz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o obrigat\u00f3rios, inclusive para os conscritos, durante o per\u00edodo de servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para concorrerem a outros cargos, o Presidente da Rep\u00fablica, os Governadores de Estado e do Distrito Federal e os Prefeitos devem renunciar aos respectivos mandatos at\u00e9 seis meses antes do pleito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. S\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o segundo grau ou por ado\u00e7\u00e3o, do Presidente da Rep\u00fablica, do Governador de Estado ou Territ\u00f3rio, do Distrito Federal, do Prefeito ou de quem os haja substitu\u00eddo dentro dos seis meses anteriores ao pleito, salvo se j\u00e1 titular de mandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":2834925,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":2834923,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":2834924,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2834925,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2834926,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2834927,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/822118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os chamados direitos de primeira gera\u00e7\u00e3o (ou dimens\u00e3o) surgiram no s\u00e9culo XVIII, como consequ\u00eancia do modelo de Estado Liberal. S\u00e3o exemplos de direitos de primeira gera\u00e7\u00e3o ou dimens\u00e3o:","provas":[{"id":24301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":822121,"hashId":"29abeb9591aeac7c47d71a0f936f8b7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os chamados direitos de primeira gera\u00e7\u00e3o (ou dimens\u00e3o) surgiram no s\u00e9culo XVIII, como consequ\u00eancia do modelo de Estado Liberal. S\u00e3o exemplos de direitos de primeira gera\u00e7\u00e3o ou dimens\u00e3o:<\/p>","resposta":2834939,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direito \u00e0 vida e direito \u00e0 sa\u00fade.","id":2834938,"corpo":"<p>direito \u00e0 vida e direito \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direito \u00e0 liberdade e direito \u00e0 propriedade.","id":2834939,"corpo":"<p>direito \u00e0 liberdade e direito \u00e0 propriedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direito \u00e0 igualdade e direito \u00e0 cultura.","id":2834940,"corpo":"<p>direito \u00e0 igualdade e direito \u00e0 cultura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"direito ao lazer e direito \u00e0 moradia.","id":2834941,"corpo":"<p>direito ao lazer e direito \u00e0 moradia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direito \u00e0 sa\u00fade e direito ao meio ambiente saud\u00e1vel.","id":2834942,"corpo":"<p>direito \u00e0 sa\u00fade e direito ao meio ambiente saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/822121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as quest\u00f5es envolvendo a nacionalidade brasileira, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988:","provas":[{"id":24301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":822124,"hashId":"3792360ca9683084d89878940ad78433","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as quest\u00f5es envolvendo a nacionalidade brasileira, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988:<\/p>","resposta":2834953,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para aquisi\u00e7\u00e3o da nacionalidade brasileira, s\u00e3o exigidas aos cidad\u00e3os origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa apenas resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.","id":2834953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para aquisi\u00e7\u00e3o da nacionalidade brasileira, s\u00e3o exigidas aos cidad\u00e3os origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa apenas resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para aquisi\u00e7\u00e3o da nacionalidade brasileira, os estrangeiros de qualquer nacionalidade devem requer\u00ea-la e demonstrar que residem na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 mais de cinco anos ininterruptos e que n\u00e3o possuem condena\u00e7\u00e3o penal, salvo os cidad\u00e3os origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa.","id":2834954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para aquisi\u00e7\u00e3o da nacionalidade brasileira, os estrangeiros de qualquer nacionalidade devem requer\u00ea-la e demonstrar que residem na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 mais de cinco anos ininterruptos e que n\u00e3o possuem condena\u00e7\u00e3o penal, salvo os cidad\u00e3os origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o brasileiros natos os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, mesmo que estes estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds.","id":2834955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o brasileiros natos os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, mesmo que estes estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Podem ser Ministros do Supremo Tribunal Federal os brasileiros natos e naturalizados.","id":2834956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser Ministros do Supremo Tribunal Federal os brasileiros natos e naturalizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal veda a ocupa\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos por estrangeiros.","id":2834957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal veda a ocupa\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos por estrangeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/822124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Legista","id":20512,"slug":"auxiliar-de-legista"},{"descricao":"Auxiliar de Perito","id":20516,"slug":"auxiliar-de-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"politec-pe-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com as ideias do texto CG1A01AAA.","provas":[{"id":49246,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Legista","id":20512,"slug":"auxiliar-de-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"politec-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-auxiliar-de-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Auxiliar de Legista - 2016"},{"id":49284,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Perito","id":20516,"slug":"auxiliar-de-perito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"politec-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-auxiliar-de-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Auxiliar de Perito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1488580,"hashId":"6718fd8c454a4d0ac5a409baeb0c4b23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com as ideias do texto <strong>CG1A01AAA<\/strong>.<\/p>","resposta":5542325,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das principais atribui\u00e7\u00f5es da medicina legal, ao apurar as causas de uma morte, \u00e9 determinar a ordem de acontecimento dos fatos, sem que, para isso, seja necess\u00e1rio precisar o momento de ocorr\u00eancia de cada um deles.","id":5542324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das principais atribui\u00e7\u00f5es da medicina legal, ao apurar as causas de uma morte, \u00e9 determinar a ordem de acontecimento dos fatos, sem que, para isso, seja necess\u00e1rio precisar o momento de ocorr\u00eancia de cada um deles.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A determina\u00e7\u00e3o do momento de ocorr\u00eancia da morte de uma pessoa tem grande relev\u00e2ncia nos casos de mortes criminosas.","id":5542325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A determina\u00e7\u00e3o do momento de ocorr\u00eancia da morte de uma pessoa tem grande relev\u00e2ncia nos casos de mortes criminosas.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A n\u00e3o determina\u00e7\u00e3o do momento exato da morte de uma pessoa, em caso de morte criminosa, inviabiliza a identifica\u00e7\u00e3o do autor do crime.","id":5542326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A n\u00e3o determina\u00e7\u00e3o do momento exato da morte de uma pessoa, em caso de morte criminosa, inviabiliza a identifica\u00e7\u00e3o do autor do crime.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o procedimento de retirada das partes do corpo de um cad\u00e1ver \u00e9 iniciado no momento da morte, encaminham-se as partes saud\u00e1veis para transplante.","id":5542327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o procedimento de retirada das partes do corpo de um cad\u00e1ver \u00e9 iniciado no momento da morte, encaminham-se as partes saud\u00e1veis para transplante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por n\u00e3o serem precisas, as conceitua\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas e filos\u00f3ficas do tempo s\u00e3o in\u00f3cuas no campo jur\u00eddico.","id":5542328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por n\u00e3o serem precisas, as conceitua\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas e filos\u00f3ficas do tempo s\u00e3o in\u00f3cuas no campo jur\u00eddico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A01AAA1 As per\u00edcias m\u00e9dico-legais relacionadas ao fatotanatol\u00f3gico comportam sempre forte impregna\u00e7\u00e3ocronol\u00f3gica.4 A defini\u00e7\u00e3o cronol\u00f3gica da morte, isto \u00e9, adetermina\u00e7\u00e3o do momento em que ela ocorreu, \u00e9 de extremaimport\u00e2ncia. Em termos jur\u00eddicos, \u00e9 bastante relevante a7 determina\u00e7\u00e3o do momento de ocorr\u00eancia do \u00eaxito letal ou deseu relacionamento com eventos n\u00e3o ligados diretamente a ele\u2014 como no caso, por exemplo, dos problemas sucess\u00f3rios10 surgidos na comori\u00eancia. Tamb\u00e9m na \u00e1rea do direito penal,sobretudo quando se lida com mortes presumivelmentecriminosas, a fixa\u00e7\u00e3o do momento da morte tem especial13 import\u00e2ncia, pois pode ajudar a esclarecer os fatos e a apontarautorias.Por outro lado, os progressos da ci\u00eancia m\u00e9dica t\u00eam16 tornado imperioso que o momento do \u00f3bito seja estabelecidocom o m\u00e1ximo rigor. De fato, a problem\u00e1tica ligada \u00e0separa\u00e7\u00e3o de partes cadav\u00e9ricas destinadas a transplantes em19 vivos exige que sua retirada seja feita em condi\u00e7\u00f5es deaproveitamento \u00fatil, o que imp\u00f5e, em muitos casos, que esseprocedimento seja feito em prazos curtos, iniciados com o22 momento da morte. \u00c9 importante, pois, que o m\u00e9dicoestabele\u00e7a o momento de ocorr\u00eancia do \u00eaxito letal com a maiorprecis\u00e3o poss\u00edvel.25 Estabelecer o momento da morte \u00e9 situ\u00e1-la no tempoe, para situar um acontecimento no tempo, \u00e9 preciso que setenha um conceito claro do que seja tempo. Fugindo das28 conceitua\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas ou filos\u00f3ficas de tempo,pragmaticamente aceitamos a conceitua\u00e7\u00e3o popular de tempo,isto \u00e9, a grandeza que se mede em minutos, horas, dias, meses31 ou anos. Essa tomada de posi\u00e7\u00e3o, embora simplista e emp\u00edrica,\u00e9 a \u00fanica que se nos afigura capaz de contribuir para a solu\u00e7\u00e3odo problema tanatogn\u00f3stico e, consequentemente, do da34 conceitua\u00e7\u00e3o do momento da morte.Estando a medicina legal a servi\u00e7o do direito e asconceitua\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas estando frequentemente ligadas \u00e0s37 no\u00e7\u00f5es temporais, compreende-se que se deva esperar damedicina legal uma fun\u00e7\u00e3o cronodiagn\u00f3stica. Os crit\u00e9rioscronol\u00f3gicos n\u00e3o se limitam a classificar os fatos em anteriores40 ou posteriores; v\u00e3o mais longe. \u00c9 preciso medir o tempo quesepara dois eventos, pois, como afirma Bertrand Russel, s\u00f3podemos afirmar que conhecemos um fen\u00f4meno quando somos43 capazes de medi-lo, e o conceito de morte est\u00e1 intimamenteligado ao conceito de tempo.Jos\u00e9 Maria Marlet. Conceitos m\u00e9dico-legal e jurista de morte.Internet: &lt;www.revistajustitia.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":429126,"enunciado":"<p><strong>Texto CG1A01AAA<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1          As per\u00edcias m\u00e9dico-legais relacionadas ao fato<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">tanatol\u00f3gico comportam sempre forte impregna\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">cronol\u00f3gica.<\/p><p>4          A defini\u00e7\u00e3o cronol\u00f3gica da morte, isto \u00e9, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">determina\u00e7\u00e3o do momento em que ela ocorreu, \u00e9 de extrema<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">import\u00e2ncia. Em termos jur\u00eddicos, \u00e9 bastante relevante a<\/p><p>7 determina\u00e7\u00e3o do momento de ocorr\u00eancia do \u00eaxito letal ou de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">seu relacionamento com eventos n\u00e3o ligados diretamente a ele<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\u2014 como no caso, por exemplo, dos problemas sucess\u00f3rios<\/p><p>10 surgidos na comori\u00eancia. Tamb\u00e9m na \u00e1rea do direito penal,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">sobretudo quando se lida com mortes presumivelmente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">criminosas, a fixa\u00e7\u00e3o do momento da morte tem especial<\/p><p>13 import\u00e2ncia, pois pode ajudar a esclarecer os fatos e a apontar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">autorias.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">Por outro lado, os progressos da ci\u00eancia m\u00e9dica t\u00eam<\/p><p>16 tornado imperioso que o momento do \u00f3bito seja estabelecido<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">com o m\u00e1ximo rigor. De fato, a problem\u00e1tica ligada \u00e0<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">separa\u00e7\u00e3o de partes cadav\u00e9ricas destinadas a transplantes em<\/p><p>19 vivos exige que sua retirada seja feita em condi\u00e7\u00f5es de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">aproveitamento \u00fatil, o que imp\u00f5e, em muitos casos, que esse<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">procedimento seja feito em prazos curtos, iniciados com o<\/p><p>22 momento da morte. \u00c9 importante, pois, que o m\u00e9dico<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">estabele\u00e7a o momento de ocorr\u00eancia do \u00eaxito letal com a maior<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">precis\u00e3o poss\u00edvel.<\/p><p>25        Estabelecer o momento da morte \u00e9 situ\u00e1-la no tempo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">e, para situar um acontecimento no tempo, \u00e9 preciso que se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">tenha um conceito claro do que seja tempo. Fugindo das<\/p><p>28 conceitua\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas ou filos\u00f3ficas de tempo,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">pragmaticamente aceitamos a conceitua\u00e7\u00e3o popular de tempo,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">isto \u00e9, a grandeza que se mede em minutos, horas, dias, meses<\/p><p>31 ou anos. Essa tomada de posi\u00e7\u00e3o, embora simplista e emp\u00edrica,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\u00e9 a \u00fanica que se nos afigura capaz de contribuir para a solu\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">do problema tanatogn\u00f3stico e, consequentemente, do da<\/p><p>34 conceitua\u00e7\u00e3o do momento da morte.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Estando a medicina legal a servi\u00e7o do direito e as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">conceitua\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas estando frequentemente ligadas \u00e0s<\/p><p>37 no\u00e7\u00f5es temporais, compreende-se que se deva esperar da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">medicina legal uma fun\u00e7\u00e3o cronodiagn\u00f3stica. Os crit\u00e9rios<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">cronol\u00f3gicos n\u00e3o se limitam a classificar os fatos em anteriores<\/p><p>40 ou posteriores; v\u00e3o mais longe. \u00c9 preciso medir o tempo que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">separa dois eventos, pois, como afirma Bertrand Russel, s\u00f3<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">podemos afirmar que conhecemos um fen\u00f4meno quando somos<\/p><p>43 capazes de medi-lo, e o conceito de morte est\u00e1 intimamente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">ligado ao conceito de tempo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Jos\u00e9 Maria Marlet. Conceitos m\u00e9dico-legal e jurista de morte.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.revistajustitia.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1488580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diabetes foi escolhido como tema de 2016 para celebrar o Dia Mundial da Sa\u00fade (07 de abril). A hemoglobina glicada \u00e9 um dos exames utilizados no diagn\u00f3stico da doen\u00e7a e indica o percentual de hemoglobina que se encontra ligada \u00e0 glicose. De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, indica diabetes mellitus um resultado de hemoglobina glicada que se apresenta maior que:","provas":[{"id":52874,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1599754,"hashId":"c2baac585c2785c67f9540926dd294d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diabetes foi escolhido como tema de 2016 para celebrar o Dia Mundial da Sa\u00fade (07 de abril). A hemoglobina glicada \u00e9 um dos exames utilizados no diagn\u00f3stico da doen\u00e7a e indica o percentual de hemoglobina que se encontra ligada \u00e0 glicose. De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, indica diabetes <em>mellitus <\/em>um resultado de hemoglobina glicada que se apresenta maior que:<\/p>","resposta":6004129,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,5%.","id":6004128,"corpo":"<p>4,5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,5%.","id":6004129,"corpo":"<p>6,5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,5%.","id":6004130,"corpo":"<p>8,5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,5%.","id":6004131,"corpo":"<p>10,5%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1599754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar pode ser definida como uma modalidade de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, substitutiva ou complementar \u00e0s j\u00e1 existentes, caracterizada por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o a sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o e tratamento de doen\u00e7as e reabilita\u00e7\u00e3o prestadas em domic\u00edlio, com garantia de continuidade de cuidados e integrada \u00e0s redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.\u201d(Portaria N\u00ba 963\/2013, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.)De acordo com Portaria citada, esse tipo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade \u00e9 organizada em tr\u00eas modalidades AD1, AD2 e AD3, sendo a modalidade AD1 destinada a usu\u00e1rios que, EXCETO:","provas":[{"id":52874,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1599760,"hashId":"6d0573a2fb0b8958715bc566b1fcde8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar pode ser definida como uma modalidade de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, substitutiva ou complementar \u00e0s j\u00e1 existentes, caracterizada por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o a sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o e tratamento de doen\u00e7as e reabilita\u00e7\u00e3o prestadas em domic\u00edlio, com garantia de continuidade de cuidados e integrada \u00e0s redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Portaria N\u00ba 963\/2013, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Portaria citada, esse tipo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade \u00e9 organizada em tr\u00eas modalidades AD1, AD2 e AD3, sendo a modalidade AD1 destinada a usu\u00e1rios que, EXCETO:<\/p>","resposta":6004154,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00eam a necessidade frequente de exames de laborat\u00f3rio de menor complexidade.","id":6004154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam a necessidade frequente de exames de laborat\u00f3rio de menor complexidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tenham problema de sa\u00fade controlado e com dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o at\u00e9 uma unidade de sa\u00fade.","id":6004155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenham problema de sa\u00fade controlado e com dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o at\u00e9 uma unidade de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tenham problema de sa\u00fade compensado e com impossibilidade f\u00edsica de locomo\u00e7\u00e3o at\u00e9 uma unidade de sa\u00fade.","id":6004156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenham problema de sa\u00fade compensado e com impossibilidade f\u00edsica de locomo\u00e7\u00e3o at\u00e9 uma unidade de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Necessitam de recupera\u00e7\u00e3o nutricional, com menor necessidade de recursos de sa\u00fade e que estejam dentro da capacidade de atendimento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade.","id":6004157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessitam de recupera\u00e7\u00e3o nutricional, com menor necessidade de recursos de sa\u00fade e que estejam dentro da capacidade de atendimento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1599760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-apiaca-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Operacional Microsoft Windows XP foi um importante e consolidado produto comercializado pela Microsoft por um longo per\u00edodo. No processo de instala\u00e7\u00e3o do sistema em quest\u00e3o, o profissional formatava o computador e, em seguida, inseria a m\u00eddia do sistema que apresentava diversas etapas para concretizar a instala\u00e7\u00e3o do produto. Nas op\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o do computador, o sistema operacional permitia a utiliza\u00e7\u00e3o de dois sistemas de arquivos; assinale-os.","provas":[{"id":52676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-apiaca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1593168,"hashId":"06d4272c2f4901041d324a4d9a855888","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Operacional <em>Microsoft Windows <\/em>XP foi um importante e consolidado produto comercializado pela <em>Microsoft <\/em>por um longo per\u00edodo. No processo de instala\u00e7\u00e3o do sistema em quest\u00e3o, o profissional formatava o computador e, em seguida, inseria a m\u00eddia do sistema que apresentava diversas etapas para concretizar a instala\u00e7\u00e3o do produto. Nas op\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o do computador, o sistema operacional permitia a utiliza\u00e7\u00e3o de dois sistemas de arquivos; assinale-os.<\/p>","resposta":5976289,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"JFS e HFS.","id":5976286,"corpo":"<p>JFS e HFS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EXT e XFS.","id":5976287,"corpo":"<p>EXT e XFS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FAT e EXT.","id":5976288,"corpo":"<p>FAT e EXT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FAT e NTFS.","id":5976289,"corpo":"<p>FAT e NTFS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Arquivo","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivo","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420834,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"FAT32","oab":false,"nome":"FAT32","pai":420834,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420836,"slug":"informatica-fat32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NTFS","oab":false,"nome":"NTFS","pai":420834,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420837,"slug":"informatica-ntfs"}],"slug":"informatica\/1593168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-fazenda"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 estrutura do Sistema Harmonizado (SH) e da Nomenclatura Comum do Mercosul (NCM) assinale a op\u00e7\u00e3o correta.NCMDESCRI\u00c7\u00c3O27.13Coque de petr\u00f3leo, betume de petr\u00f3leo e outros res\u00edduos dos \u00f3leos de petr\u00f3leo ou de minerais betuminosos.2713.1- Coque de petr\u00f3leo:2713.11.00-- N\u00e3o calcinado2713.12.00-- Calcinado2713.20.00- Betume de petr\u00f3leo2713.90.00 -- Outros res\u00edduos dos \u00f3leos de petr\u00f3leo ou de minerais betuminosos","provas":[{"id":59488,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-fazenda"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-fazenda-2016-esaf-ajudante-de-despachante-aduaneiro-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Ajudante de Despachante Aduaneiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-04 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789688,"hashId":"0d19286fe5b29653d15dc30b91dbc713","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 estrutura do Sistema Harmonizado (SH) e da Nomenclatura Comum do Mercosul (NCM) assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 351px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"251\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-i60b\"><td data-row=\"row-i60b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i60b\" data-cell=\"cell-xf3l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">NCM<\/p><\/td><td data-row=\"row-i60b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i60b\" data-cell=\"cell-43xj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">DESCRI\u00c7\u00c3O<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-20ic\"><td data-row=\"row-20ic\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-20ic\" data-cell=\"cell-udzs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>27.13<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-20ic\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-20ic\" data-cell=\"cell-t47e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Coque de petr\u00f3leo, betume de petr\u00f3leo e outros res\u00edduos dos \u00f3leos de petr\u00f3leo ou de minerais betuminosos.<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-duj5\"><td data-row=\"row-duj5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-duj5\" data-cell=\"cell-quy3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2713.1<\/p><\/td><td data-row=\"row-duj5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-duj5\" data-cell=\"cell-mq3z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">- Coque de petr\u00f3leo:<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8ixj\"><td data-row=\"row-8ixj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8ixj\" data-cell=\"cell-cjwl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2713.11.00<\/p><\/td><td data-row=\"row-8ixj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8ixj\" data-cell=\"cell-1s61\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">-- N\u00e3o calcinado<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3kit\"><td data-row=\"row-3kit\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3kit\" data-cell=\"cell-5xhk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2713.12.00<\/p><\/td><td data-row=\"row-3kit\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3kit\" data-cell=\"cell-9fjm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">-- Calcinado<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qx4h\"><td data-row=\"row-qx4h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qx4h\" data-cell=\"cell-pdk1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2713.20.00<\/p><\/td><td data-row=\"row-qx4h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qx4h\" data-cell=\"cell-mi05\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">- Betume de petr\u00f3leo<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mwz9\"><td data-row=\"row-mwz9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mwz9\" data-cell=\"cell-yhhe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2713.90.00 -<\/p><\/td><td data-row=\"row-mwz9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mwz9\" data-cell=\"cell-5bog\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">- Outros res\u00edduos dos \u00f3leos de petr\u00f3leo ou de minerais betuminosos<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6837426,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Cap\u00edtulo \u00e9 o 27.13 do Sistema Harmonizado.","id":6837425,"corpo":"<p>O Cap\u00edtulo \u00e9 o 27.13 do Sistema Harmonizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A subposi\u00e7\u00e3o 2713.90.00 n\u00e3o est\u00e1 desdobrada no \u00e2mbito do Mercosul.","id":6837426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A subposi\u00e7\u00e3o 2713.90.00 n\u00e3o est\u00e1 desdobrada no \u00e2mbito do Mercosul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A subposi\u00e7\u00e3o 2713.1 est\u00e1 desdobrada no \u00e2mbito do Mercosul.","id":6837427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A subposi\u00e7\u00e3o 2713.1 est\u00e1 desdobrada no \u00e2mbito do Mercosul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O betume de petr\u00f3leo classifica-se no c\u00f3digo 2713.20.00 da NCM com o uso da Regra Geral de Interpreta\u00e7\u00e3o 3b) do Sistema Harmonizado.","id":6837428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O betume de petr\u00f3leo classifica-se no c\u00f3digo 2713.20.00 da NCM com o uso da Regra Geral de Interpreta\u00e7\u00e3o 3b) do Sistema Harmonizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O coque de petr\u00f3leo calcinado classifica-se no c\u00f3digo 2713.11.00 da NCM com o uso da Regra Geral de Interpreta\u00e7\u00e3o 1 do Sistema Harmonizado.","id":6837429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O coque de petr\u00f3leo calcinado classifica-se no c\u00f3digo 2713.11.00 da NCM com o uso da Regra Geral de Interpreta\u00e7\u00e3o 1 do Sistema Harmonizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC)","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401212,"slug":"comercio-internacional-organizacao-mundial-do-comercio-omc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":22506,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ambiente hospitalar o desenvolvimento de programas de avalia\u00e7\u00e3o de erros de medica\u00e7\u00e3o tem por objetivo prevenir os erros, que s\u00e3o eventos evit\u00e1veis, e aumentar a seguran\u00e7a do paciente. Essa possibilidade de preven\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal diferen\u00e7a entre erros de medica\u00e7\u00e3o e:","provas":[{"id":57123,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":22506,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1716875,"hashId":"5a616bfdec5f02e4991f45f5c8a91fe3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ambiente hospitalar o desenvolvimento de programas de avalia\u00e7\u00e3o de erros de medica\u00e7\u00e3o tem por objetivo prevenir os erros, que s\u00e3o eventos evit\u00e1veis, e aumentar a seguran\u00e7a do paciente. Essa possibilidade de preven\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal diferen\u00e7a entre erros de medica\u00e7\u00e3o e:<\/p>","resposta":6510354,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quase falha.","id":6510350,"corpo":"<p>quase falha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intera\u00e7\u00f5es medicamentosas.","id":6510351,"corpo":"<p>intera\u00e7\u00f5es medicamentosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incompatibilidades farmac\u00eauticas.","id":6510352,"corpo":"<p>incompatibilidades farmac\u00eauticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eventos adversos.","id":6510353,"corpo":"<p>eventos adversos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o adversa a medicamentos.","id":6510354,"corpo":"<p>rea\u00e7\u00e3o adversa a medicamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":413250,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413253,"slug":"enfermagem-protocolos-basicos-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"farmacia\/1716875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 15","id":4716,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"crp-15-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma planilha MS Excel 2010, o uso simult\u00e2neo das teclas &lt;Ctrl&gt; + &lt;Shift&gt; + &lt;Home&gt; permite selecionar uma faixa de c\u00e9lulas, a partir da posi\u00e7\u00e3o do cursor, incluindo:","provas":[{"id":57285,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 15","id":4716,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"crp-15-al"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-15-al-2016-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 15 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717441,"hashId":"36850521cdf7b2c81e081471d22a3f14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma planilha MS Excel 2010, o uso simult\u00e2neo das teclas &lt;Ctrl&gt; + &lt;Shift&gt; + &lt;Home&gt; permite selecionar uma faixa de c\u00e9lulas, a partir da posi\u00e7\u00e3o do cursor, incluindo:<\/p>","resposta":6512790,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as c\u00e9lulas acima e \u00e0 esquerda do cursor.","id":6512790,"corpo":"<p>todas as c\u00e9lulas acima e \u00e0 esquerda do cursor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as c\u00e9lulas acima, na coluna do cursor.","id":6512791,"corpo":"<p>todas as c\u00e9lulas acima, na coluna do cursor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todas as c\u00e9lulas \u00e0 esquerda, na linha do cursor.","id":6512792,"corpo":"<p>todas as c\u00e9lulas \u00e0 esquerda, na linha do cursor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma c\u00e9lula acima, na coluna do cursor.","id":6512793,"corpo":"<p>uma c\u00e9lula acima, na coluna do cursor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma c\u00e9lula \u00e0 esquerda, na linha do cursor.","id":6512794,"corpo":"<p>uma c\u00e9lula \u00e0 esquerda, na linha do cursor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":455969,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420335,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1717441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es de controle exercidas pelo chip ou ponte \u201csul\u201d do microcomputador: ","provas":[{"id":60116,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fme-rj-2016-uff-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"UFF - FME - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1814013,"hashId":"6e3ea0d94c158ba85c5a7ef5df117672","enunciado":"<p>S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es de controle exercidas pelo chip ou ponte \u201csul\u201d do microcomputador: <\/p>","resposta":6950315,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controlador do barramento AGP e mem\u00f3ria de configura\u00e7\u00e3o CMOS.","id":6950313,"corpo":"<p>controlador do barramento AGP e mem\u00f3ria de configura\u00e7\u00e3o CMOS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controlador do barramento PCI e rel\u00f3gio de tempo real.","id":6950314,"corpo":"<p>controlador do barramento PCI e rel\u00f3gio de tempo real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"discos r\u00edgidos e controlador de mem\u00f3ria.","id":6950315,"corpo":"<p>discos r\u00edgidos e controlador de mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"placa de rede on-board e placa de som on-board. ","id":6950316,"corpo":"<p>placa de rede on-board e placa de som on-board. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"portas USB e barramento PCI.","id":6950317,"corpo":"<p>portas USB e barramento PCI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Placa M\u00e3e","oab":false,"nome":"Placa M\u00e3e","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405038,"slug":"informatica-placa-mae"}],"slug":"informatica\/1814013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Redes de Computadores","id":23500,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica-redes-de-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas a seguir, qual possui um tipo de registro DNS (Domain Name System) b\u00e1sico com a fun\u00e7\u00e3o de converter nome para endere\u00e7o IPv6, implementado pelo BIND9: ","provas":[{"id":59943,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Redes de Computadores","id":23500,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica-redes-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2016-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica-redes-de-computadores-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Redes de Computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1821469,"hashId":"232b3b6edcaee9be41e4c77cb6f56670","enunciado":"<p>Dentre as alternativas a seguir, qual possui um tipo de registro DNS (<em>Domain Name System<\/em>) b\u00e1sico com a fun\u00e7\u00e3o de converter nome para endere\u00e7o IPv6, implementado pelo BIND9: <\/p>","resposta":6984494,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SOA","id":6984491,"corpo":"<p>SOA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NS","id":6984492,"corpo":"<p>NS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A","id":6984493,"corpo":"<p>A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AAAA","id":6984494,"corpo":"<p>AAAA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CNAME","id":6984495,"corpo":"<p>CNAME<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest \u00e3o6 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv6","oab":false,"nome":"IPv6","pai":419923,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419925,"slug":"informatica-ipv6"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419943,"slug":"informatica-dns-domain-name-system"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores Web","oab":false,"nome":"Servidores Web","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429146,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os de Nomes (DNS)","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os de Nomes (DNS)","pai":429146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429165,"slug":"tecnologia-da-informacao-servicos-de-nomes-dns"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registros DNS","oab":false,"nome":"Registros DNS","pai":429165,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429169,"slug":"tecnologia-da-informacao-registros-dns"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endere\u00e7amento IP","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento IP","pai":8206,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429340,"slug":"tecnologia-da-informacao-enderecamento-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv6","oab":false,"nome":"IPv6","pai":429340,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429342,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipv6"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1821469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261,"slug":"auxiliar-de-atividades-educativas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Regi\u00e3o Metropolitana de Goi\u00e2nia (RMG) \u00e9 constitu\u00edda por 20 munic\u00edpios e apresenta uma popula\u00e7\u00e3o que supera os 2,4 milh\u00f5es de habitantes, de acordo com a estimativa da popula\u00e7\u00e3o feita pelo IBGE (2015). Contudo, al\u00e9m da capital, apenas dois desses munic\u00edpios da RMG apresentam popula\u00e7\u00e3o maior que 100 mil habitantes. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":55732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261,"slug":"auxiliar-de-atividades-educativas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Auxiliar de Atividades Educativas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1673166,"hashId":"86e07f3a517d42416ea101d21d16f6c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Regi\u00e3o Metropolitana de Goi\u00e2nia (RMG) \u00e9 constitu\u00edda por 20 munic\u00edpios e apresenta uma popula\u00e7\u00e3o que supera os 2,4 milh\u00f5es de habitantes, de acordo com a estimativa da popula\u00e7\u00e3o feita pelo IBGE (2015). Contudo, al\u00e9m da capital, apenas dois desses munic\u00edpios da RMG apresentam popula\u00e7\u00e3o maior que 100 mil habitantes. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":6313618,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aparecida de Goi\u00e2nia e Trindade.","id":6313618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aparecida de Goi\u00e2nia e Trindade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Senador Canedo e Inhumas.","id":6313619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Senador Canedo e Inhumas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1polis e Luzi\u00e2nia.","id":6313620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1polis e Luzi\u00e2nia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ner\u00f3polis e Aragoi\u00e2nia.","id":6313621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ner\u00f3polis e Aragoi\u00e2nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":401023,"slug":"geografia-goias-go"}],"slug":"geografia\/1673166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-20"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ","provas":[{"id":56612,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-20"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2016-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1692451,"hashId":"dee8c20a1660706beb6e36268e717e86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, <\/p>","resposta":6398439,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00e9 assegurada a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo de benef\u00edcio mensal a toda pessoa com defici\u00eancia. ","id":6398436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e9 assegurada a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo de benef\u00edcio mensal a toda pessoa com defici\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00e9 permitido crit\u00e9rio discriminat\u00f3rio no tocante a sal\u00e1rio e crit\u00e9rios de admiss\u00e3o do trabalhador com defici\u00eancia. ","id":6398437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e9 permitido crit\u00e9rio discriminat\u00f3rio no tocante a sal\u00e1rio e crit\u00e9rios de admiss\u00e3o do trabalhador com defici\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a ado\u00e7\u00e3o de requisitos e crit\u00e9rios diferenciados para a concess\u00e3o de aposentadoria aos benefici\u00e1rios do regime geral de previd\u00eancia social quanto aos segurados com defici\u00eancia.","id":6398438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a ado\u00e7\u00e3o de requisitos e crit\u00e9rios diferenciados para a concess\u00e3o de aposentadoria aos benefici\u00e1rios do regime geral de previd\u00eancia social quanto aos segurados com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida, por lei complementar, a ado\u00e7\u00e3o de requisitos e crit\u00e9rios diferenciados para a concess\u00e3o de aposentadoria de servidores p\u00fablicos com defici\u00eancia. ","id":6398439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida, por lei complementar, a ado\u00e7\u00e3o de requisitos e crit\u00e9rios diferenciados para a concess\u00e3o de aposentadoria de servidores p\u00fablicos com defici\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Estado tem o dever de prestar a educa\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, preferencialmente em unidade especializada e distinta da rede regular de ensino. ","id":6398440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Estado tem o dever de prestar a educa\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, preferencialmente em unidade especializada e distinta da rede regular de ensino. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1692451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mira\u00ed","sigla":"Prefeitura de Mirai","id":4506,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-mirai-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte tela do prompt de comando MS-DOS de um computador.Se o \u00faltimo comando do prompt for executado o resultado ser\u00e1:","provas":[{"id":62989,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mira\u00ed","sigla":"Prefeitura de Mirai","id":4506,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-mirai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mirai-mg-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Mira\u00ed - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1921436,"hashId":"8bb196613d74cd36516838a353f29d80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte tela do <em>prompt<\/em> de comando MS-DOS de um computador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62989\/questao\/1921436-20210922172415000000-0.png\" width=\"530\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o \u00faltimo comando do <em>prompt<\/em> for executado o resultado ser\u00e1:<\/p>","resposta":7421104,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os dados da tela ser\u00e3o duplicados.","id":7421102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os dados da tela ser\u00e3o duplicados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os dados do diret\u00f3rio ser\u00e3o listados.","id":7421103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os dados do diret\u00f3rio ser\u00e3o listados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um erro ser\u00e1 exibido informando que o comando n\u00e3o \u00e9 reconhecido.","id":7421104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um erro ser\u00e1 exibido informando que o comando n\u00e3o \u00e9 reconhecido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os dados da tela ser\u00e3o exclu\u00eddos ficando apenas o prompt com o diret\u00f3rio atual.","id":7421105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os dados da tela ser\u00e3o exclu\u00eddos ficando apenas o <em>prompt<\/em> com o diret\u00f3rio atual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prompt de Comando","oab":false,"nome":"Prompt de Comando","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420832,"slug":"informatica-prompt-de-comando"}],"slug":"informatica\/1921436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral","id":20064,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabirito","sigla":"Prefeitura","id":4298,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Manual de bolso - Controle das Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DST), do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, publicado em 2006, as hepatites virais t\u00eam grande import\u00e2ncia pelo n\u00famero de indiv\u00edduos atingidos e pela possibilidade de complica\u00e7\u00f5es das formas agudas e cr\u00f4nicas.Sobre hepatite C (HCV) \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":49606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral","id":20064,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabirito","sigla":"Prefeitura","id":4298,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1498627,"hashId":"8c3ea8a35dd9deecb867ec2ccbf1620a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Manual de bolso - Controle das Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DST), do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, publicado em 2006, as hepatites virais t\u00eam grande import\u00e2ncia pelo n\u00famero de indiv\u00edduos atingidos e pela possibilidade de complica\u00e7\u00f5es das formas agudas e cr\u00f4nicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre hepatite C (HCV) \u00e9 correto afirmar, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5587356,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o sexual \u00e9 pouco frequente (risco de 2 a 6% para parceiros est\u00e1veis) e ocorre, principalmente, em pessoas com m\u00faltiplos parceiros e com pr\u00e1tica sexual de risco (sem uso de preservativo), sendo que a coexist\u00eancia de alguma DST \u2013 inclusive o HIV \u2013 constitui-se em um importante facilitador dessa transmiss\u00e3o.","id":5587354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o sexual \u00e9 pouco frequente (risco de 2 a 6% para parceiros est\u00e1veis) e ocorre, principalmente, em pessoas com m\u00faltiplos parceiros e com pr\u00e1tica sexual de risco (sem uso de preservativo), sendo que a coexist\u00eancia de alguma DST \u2013 inclusive o HIV \u2013 constitui-se em um importante facilitador dessa transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas popula\u00e7\u00f5es de risco acrescido para a infec\u00e7\u00e3o pelo HCV por via parenteral: indiv\u00edduos que receberam transfus\u00e3o de sangue e\/ou hemoderivados antes de 1993, usu\u00e1rios de drogas intravenosas ou usu\u00e1rios de coca\u00edna inalada que compartilham os equipamentos de uso, pessoas com tatuagem, piercing ou que apresentem outras formas de exposi\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea.","id":5587355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas popula\u00e7\u00f5es de risco acrescido para a infec\u00e7\u00e3o pelo HCV por via parenteral: indiv\u00edduos que receberam transfus\u00e3o de sangue e\/ou hemoderivados antes de 1993, usu\u00e1rios de drogas intravenosas ou usu\u00e1rios de coca\u00edna inalada que compartilham os equipamentos de uso, pessoas com tatuagem, <em>piercing <\/em>ou que apresentem outras formas de exposi\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o da hepatite C de m\u00e3e para filho (vertical) ocorre em 30 a 50% dos casos.","id":5587356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o da hepatite C de m\u00e3e para filho (vertical) ocorre em 30 a 50% dos casos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o da hepatite C ocorre principalmente por via parenteral.","id":5587357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o da hepatite C ocorre principalmente por via parenteral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hepatite C","oab":false,"nome":"Hepatite C","pai":413334,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413380,"slug":"enfermagem-hepatite-c"}],"slug":"enfermagem\/1498627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de lean startup trouxe uma inova\u00e7\u00e3o na forma de se desenvolver modelos de neg\u00f3cios. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I O experimento pode ser qualquer m\u00e9todo que se utilize para validar a ideia. II O produto s\u00f3 deve ser lan\u00e7ado quando todas as funcionalidades requeridas pelo cliente sejam implementadas. III A valida\u00e7\u00e3o do produto pode ser realizada por um prot\u00f3tipo funcional ou por alguma ferramenta que analise a aceita\u00e7\u00e3o por parte do cliente. IV A an\u00e1lise de coorte permite avaliar cada grupo de cliente que teve acesso ao produto de forma independente. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lean startup, est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":53194,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-administrador-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1608304,"hashId":"14544ea86bc02768412e2f1d6091226d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de <em>lean startup<\/em> trouxe uma inova\u00e7\u00e3o na forma de se desenvolver modelos de neg\u00f3cios. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O experimento pode ser qualquer m\u00e9todo que se utilize para validar a ideia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O produto s\u00f3 deve ser lan\u00e7ado quando todas as funcionalidades requeridas pelo cliente sejam implementadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A valida\u00e7\u00e3o do produto pode ser realizada por um prot\u00f3tipo funcional ou por alguma ferramenta que analise a aceita\u00e7\u00e3o por parte do cliente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV A an\u00e1lise de coorte permite avaliar cada grupo de cliente que teve acesso ao produto de forma independente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lean <em>startup<\/em>, est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6039389,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":6039388,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" III e IV. ","id":6039389,"corpo":"<p> III e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6039390,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III. ","id":6039391,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":416930,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416929,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM)","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416930,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-de-negocio-bpm"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1608304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento","descricao":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento - SEGPLAN","sigla":"SEGPLAN","oab":false,"id":1004,"slug":"segplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade","id":14737,"slug":"auxiliar-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"SEAP GO","id":4644,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seap-go-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados, respectivamente, materiais para cimenta\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o do complexo dentina polpa:","provas":[{"id":55926,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade","id":14737,"slug":"auxiliar-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"SEAP GO","id":4644,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seap-go-go"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento","descricao":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento - SEGPLAN","sigla":"SEGPLAN","oab":false,"id":1004,"slug":"segplan"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"seap-go-go-2016-segplan-auxiliar-de-saude","tipo":1,"nome":"SEGPLAN - SEAP GO - Auxiliar de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1690453,"hashId":"63adeea8814cc17d39a14bff66d351e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados, respectivamente, materiais para cimenta\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o do complexo dentina polpa:<\/p>","resposta":6388795,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vernizes e hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","id":6388794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vernizes e hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cimento de fosfato de zinco e base de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","id":6388795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cimento de fosfato de zinco e base de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pasta de zinco eugen\u00f3lica e alginato.","id":6388796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pasta de zinco eugen\u00f3lica e alginato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fluoreto de s\u00f3dio e selantes de cicatr\u00edculas e fissuras. ","id":6388797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluoreto de s\u00f3dio e selantes de cicatr\u00edculas e fissuras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pedra pomes e pasta profil\u00e1tica.","id":6388798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedra pomes e pasta profil\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o do Complexo Dentinopulpar","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o do Complexo Dentinopulpar","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399344,"slug":"odontologia-protecao-do-complexo-dentinopulpar"}],"slug":"odontologia\/1690453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o","id":12545,"slug":"assistente-de-atendimento-e-producao"},{"descricao":"Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o","id":12546,"slug":"assistente-de-criacao-e-redacao"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":4873,"slug":"engenheiro-cartografico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":12550,"slug":"tecnologo-em-gestao-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original, para imprimir todas as planilhas da pasta de trabalho \u00e9 necess\u00e1rio que seja utilizada a seguinte op\u00e7\u00e3o do grupo Configura\u00e7\u00f5es da janela Imprimir, guia Arquivo:","provas":[{"id":24681,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Arquivista - 2016"},{"id":24682,"cargo":{"descricao":"Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o","id":12545,"slug":"assistente-de-atendimento-e-producao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-de-atendimento-e-producao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24683,"cargo":{"descricao":"Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o","id":12546,"slug":"assistente-de-criacao-e-redacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-de-criacao-e-redacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24684,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente Social - 2016"},{"id":24708,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Enfermeiro - 2016"},{"id":24709,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":24710,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Ambiental - 2016"},{"id":24711,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":4873,"slug":"engenheiro-cartografico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-cartografico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Cartogr\u00e1fico - 2016"},{"id":24712,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":24713,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":24714,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Florestal - 2016"},{"id":24715,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":24716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":24717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"},{"id":24718,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Ginecologista - 2016"},{"id":24720,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Psiquiatra - 2016"},{"id":24721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-socorrista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Socorrista - 2016"},{"id":24722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2016"},{"id":24723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico Desportivo - 2016"},{"id":24724,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnologo-em-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2016"},{"id":24725,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":12550,"slug":"tecnologo-em-gestao-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnologo-em-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2016"},{"id":24726,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 15:04:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":836764,"hashId":"be4f132c622db1432c4e64c9626e7442","enunciado":"No MS-Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original, para\r\nimprimir todas as planilhas da pasta de trabalho \u00e9 necess\u00e1rio\r\nque seja utilizada a seguinte op\u00e7\u00e3o do grupo Configura\u00e7\u00f5es\r\nda janela Imprimir, guia Arquivo:","resposta":2893660,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2893657,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24681\/80.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2893658,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24681\/81.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2893659,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24681\/82.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2893660,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24681\/83.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2893661,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24681\/84.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340436,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/836764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":12550,"slug":"tecnologo-em-gestao-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos instrumentos mais utilizados pelos profissionais da \u00e1rea de recursos humanos \u00e9 a entrevista. Uma de suas modalidades \u00e9 a entrevista estruturada, que se caracteriza principalmente por","provas":[{"id":24725,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":12550,"slug":"tecnologo-em-gestao-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnologo-em-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 15:04:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":839244,"hashId":"c4afed0a31bceb403473359da94c66d1","enunciado":"Um dos instrumentos mais utilizados pelos profissionais\r\nda \u00e1rea de recursos humanos \u00e9 a entrevista. Uma\r\nde suas modalidades \u00e9 a entrevista estruturada, que se\r\ncaracteriza\r\nprincipalmente por","resposta":2900443,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser realizada em ambiente neutro.","id":2900442,"corpo":"ser realizada em ambiente neutro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentar um roteiro com perguntas padronizadas.","id":2900443,"corpo":"apresentar um roteiro com perguntas padronizadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser utilizada pelo setor de treinamento.","id":2900444,"corpo":"ser utilizada pelo setor de treinamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controlar rigidamente a dura\u00e7\u00e3o da entrevista.","id":2900445,"corpo":"controlar rigidamente a dura\u00e7\u00e3o da entrevista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incluir somente perguntas abertas.","id":2900446,"corpo":"incluir somente perguntas abertas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341014,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/839244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o","id":12545,"slug":"assistente-de-atendimento-e-producao"},{"descricao":"Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o","id":12546,"slug":"assistente-de-criacao-e-redacao"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":4873,"slug":"engenheiro-cartografico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":12550,"slug":"tecnologo-em-gestao-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura com um sum\u00e1rio de um trabalho de conclus\u00e3o de curso redigido no MS-Word 2010, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o(s) cap\u00edtulo(s) e\/ou subcap\u00edtulo(s) que ser\u00e1(\u00e3o) impresso(s) em sua totalidade, sabendo-se que o usu\u00e1rio informou os seguintes par\u00e2metros no intervalo de p\u00e1ginas para impress\u00e3o: 45, 83-92, 109.","provas":[{"id":24681,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Arquivista - 2016"},{"id":24682,"cargo":{"descricao":"Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o","id":12545,"slug":"assistente-de-atendimento-e-producao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-de-atendimento-e-producao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente de Atendimento e Produ\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24683,"cargo":{"descricao":"Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o","id":12546,"slug":"assistente-de-criacao-e-redacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-de-criacao-e-redacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente de Cria\u00e7\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24684,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Assistente Social - 2016"},{"id":24708,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Enfermeiro - 2016"},{"id":24709,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":24710,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Ambiental - 2016"},{"id":24711,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":4873,"slug":"engenheiro-cartografico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-cartografico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Cartogr\u00e1fico - 2016"},{"id":24712,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":24713,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":24714,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Engenheiro Florestal - 2016"},{"id":24715,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":24716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":24717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"},{"id":24718,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Ginecologista - 2016"},{"id":24720,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Psiquiatra - 2016"},{"id":24721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548,"slug":"medico-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-medico-socorrista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - M\u00e9dico Socorrista - 2016"},{"id":24722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2016"},{"id":24723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico Desportivo - 2016"},{"id":24724,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnologo-em-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2016"},{"id":24725,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":12550,"slug":"tecnologo-em-gestao-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnologo-em-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2016"},{"id":24726,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 15:04:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":836765,"hashId":"b575e6fca62c23565875f8cd093e1324","enunciado":"<p>Observe a figura com um sum\u00e1rio de um trabalho de conclus\u00e3o\r\nde curso redigido no MS-Word 2010, na sua configura\u00e7\u00e3o\r\npadr\u00e3o.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24681\/85.gif\"><\/p><p> Assinale a alternativa que cont\u00e9m o(s) cap\u00edtulo(s) e\/ou\r\nsubcap\u00edtulo(s) que ser\u00e1(\u00e3o) impresso(s) em sua totalidade,\r\nsabendo-se que o usu\u00e1rio informou os seguintes\r\npar\u00e2metros no intervalo de p\u00e1ginas para impress\u00e3o: 45,\r\n83-92, 109.<\/p>","resposta":2893663,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.1","id":2893662,"corpo":"3.1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.2","id":2893663,"corpo":"4.2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.1 e 5.2","id":2893664,"corpo":"5.1 e 5.2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.2; 5; 5.1 e 5.2","id":2893665,"corpo":"4.2; 5; 5.1 e 5.2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.1; 4.1.2; 4.2; 5 e 6","id":2893666,"corpo":"3.1; 4.1.2; 4.2; 5 e 6","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340436,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/836765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":12550,"slug":"tecnologo-em-gestao-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistema de rela\u00e7\u00f5es entre tarefas, subordina\u00e7\u00e3o e autoridade que configura o trabalho de uma organiza\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m delineia como as partes desse todo se subdividem. Trata-se:","provas":[{"id":24725,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":12550,"slug":"tecnologo-em-gestao-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnologo-em-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 15:04:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":839264,"hashId":"56448ecb35eb636de2949886eca5d8af","enunciado":"<p>Sistema de rela\u00e7\u00f5es entre tarefas, subordina\u00e7\u00e3o e autoridade\r\nque configura o trabalho de uma organiza\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m\r\ndelineia como as partes desse todo se subdividem.\r\n<\/p><p>Trata-se:<\/p>","resposta":2900546,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da segmenta\u00e7\u00e3o empresarial.","id":2900542,"corpo":"da segmenta\u00e7\u00e3o empresarial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da divis\u00e3o do trabalho.","id":2900543,"corpo":"da divis\u00e3o do trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do sistema de produ\u00e7\u00e3o.","id":2900544,"corpo":"do sistema de produ\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da delega\u00e7\u00e3o de responsabilidades.","id":2900545,"corpo":"da delega\u00e7\u00e3o de responsabilidades.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da estrutura organizacional.","id":2900546,"corpo":"da estrutura organizacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341016,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/839264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":12550,"slug":"tecnologo-em-gestao-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As bases da administra\u00e7\u00e3o da qualidade, que vinham sendo desenvolvidas desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XX, evolu\u00edram para a filosofia da qualidade total, cuja \u00eanfase est\u00e1 em que a qualidade","provas":[{"id":24725,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":12550,"slug":"tecnologo-em-gestao-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnologo-em-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 15:04:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":839267,"hashId":"f4f978c229c47c87f8f10763ad2829f8","enunciado":"As bases da administra\u00e7\u00e3o da qualidade, que vinham\r\nsendo desenvolvidas desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XX, evolu\u00edram\r\npara a filosofia da qualidade total, cuja \u00eanfase est\u00e1\r\nem que a qualidade","resposta":2900559,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diz respeito ao produto ou servi\u00e7o, sendo uma responsabilidade espec\u00edfica do departamento de qualidade.","id":2900557,"corpo":"diz respeito ao produto ou servi\u00e7o, sendo uma responsabilidade\r\nespec\u00edfica do departamento de qualidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depende do controle estat\u00edstico, ou seja, do controle da qualidade n\u00e3o somente dos pr\u00f3prios produtos mas tamb\u00e9m dos materiais recebidos dos fornecedores.","id":2900558,"corpo":"depende do controle estat\u00edstico, ou seja, do controle\r\nda qualidade n\u00e3o somente dos pr\u00f3prios produtos\r\nmas tamb\u00e9m dos materiais recebidos dos fornecedores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um problema de todos e abrange todos os aspectos da opera\u00e7\u00e3o da empresa, devendo ser tratado, portanto, de modo sist\u00eamico.","id":2900559,"corpo":"\u00e9 um problema de todos e abrange todos os aspectos\r\nda opera\u00e7\u00e3o da empresa, devendo ser tratado,\r\nportanto, de modo sist\u00eamico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relaciona-se diretamente com a inspe\u00e7\u00e3o de recebimento, que consiste em examinar as mat\u00e9rias-primas no momento em que s\u00e3o entregues pelo fornecedor.","id":2900560,"corpo":"relaciona-se diretamente com a inspe\u00e7\u00e3o de recebimento,\r\nque consiste em examinar as mat\u00e9rias-primas\r\nno momento em que s\u00e3o entregues pelo fornecedor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decorre da separa\u00e7\u00e3o do produto bom do produto defeituoso por meio da observa\u00e7\u00e3o direta.","id":2900561,"corpo":"decorre da separa\u00e7\u00e3o do produto bom do produto\r\ndefeituoso por meio da observa\u00e7\u00e3o direta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341016,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/839267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A advogada Ta\u00eds foi contratada por Lia para atuar em certo processo ajuizado perante o Juizado Especial C\u00edvel. Foi acordado o pagamento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios no valor de R$ 5.000,00 (cinco mil reais). O feito seguiu regularmente o rito previsto na Lei n\u00ba 9.099\/95, tendo o magistrado, antes da instru\u00e7\u00e3o e julgamento, esclarecido as partes sobre as vantagens da concilia\u00e7\u00e3o, obtendo a concord\u00e2ncia dos litigantes pela solu\u00e7\u00e3o consensual do conflito. Considerando o caso relatado, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":33918,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"oab-2016-fgv-advogado-xx-exame-de-ordem-unificado-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XX Exame de Ordem Unificado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-09 04:01:20","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1019892,"hashId":"a7845cb0efa66f1ef532b740205103dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A advogada Ta\u00eds foi contratada por Lia para atuar em certo processo ajuizado perante o Juizado Especial C\u00edvel. Foi acordado o pagamento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios no valor de R$ 5.000,00 (cinco mil reais). O feito seguiu regularmente o rito previsto na Lei n\u00ba 9.099\/95, tendo o magistrado, antes da instru\u00e7\u00e3o e julgamento, esclarecido as partes sobre as vantagens da concilia\u00e7\u00e3o, obtendo a concord\u00e2ncia dos litigantes pela solu\u00e7\u00e3o consensual do conflito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o caso relatado, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3569433,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diante da concilia\u00e7\u00e3o entre as partes, ocorrida antes da instru\u00e7\u00e3o e julgamento do feito, Ta\u00eds far\u00e1 jus \u00e0 metade do valor acordado a t\u00edtulo de honor\u00e1rios advocat\u00edcios.","id":3569432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante da concilia\u00e7\u00e3o entre as partes, ocorrida antes da instru\u00e7\u00e3o e julgamento do feito, Ta\u00eds far\u00e1 jus \u00e0 metade do valor acordado a t\u00edtulo de honor\u00e1rios advocat\u00edcios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A concilia\u00e7\u00e3o entre as partes, ocorrida antes da instru\u00e7\u00e3o e julgamento do feito, n\u00e3o prejudica os honor\u00e1rios convencionados, salvo aquiesc\u00eancia de Ta\u00eds.","id":3569433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concilia\u00e7\u00e3o entre as partes, ocorrida antes da instru\u00e7\u00e3o e julgamento do feito, n\u00e3o prejudica os honor\u00e1rios convencionados, salvo aquiesc\u00eancia de Ta\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diante da concilia\u00e7\u00e3o entre as partes, ocorrida antes da instru\u00e7\u00e3o e julgamento do feito, dever\u00e1 o magistrado, ao homologar o acordo, fixar o valor que competir\u00e1 a Ta\u00eds, a t\u00edtulo de honor\u00e1rios advocat\u00edcios, n\u00e3o prevalecendo a pactua\u00e7\u00e3o anterior entre cliente e advogada.","id":3569434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante da concilia\u00e7\u00e3o entre as partes, ocorrida antes da instru\u00e7\u00e3o e julgamento do feito, dever\u00e1 o magistrado, ao homologar o acordo, fixar o valor que competir\u00e1 a Ta\u00eds, a t\u00edtulo de honor\u00e1rios advocat\u00edcios, n\u00e3o prevalecendo a pactua\u00e7\u00e3o anterior entre cliente e advogada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o da concilia\u00e7\u00e3o entre as partes, ocorrida antes da instru\u00e7\u00e3o e julgamento do feito, dever\u00e1 ser pactuado, por Ta\u00eds e Lia, novo valor a t\u00edtulo de honor\u00e1rios advocat\u00edcios, n\u00e3o prevalecendo a obriga\u00e7\u00e3o anteriormente fixada.","id":3569435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o da concilia\u00e7\u00e3o entre as partes, ocorrida antes da instru\u00e7\u00e3o e julgamento do feito, dever\u00e1 ser pactuado, por Ta\u00eds e Lia, novo valor a t\u00edtulo de honor\u00e1rios advocat\u00edcios, n\u00e3o prevalecendo a obriga\u00e7\u00e3o anteriormente fixada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","oab":true,"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396027,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ordem-dos-advogados-do-brasil-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1019892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O racioc\u00ednio anal\u00f3gico \u00e9 t\u00edpico do pensamento jur\u00eddico. Esse \u00e9 um tema debatido por v\u00e1rios te\u00f3ricos e fil\u00f3sofos do Direito. Para Norberto Bobbio, na obra Teoria do Ordenamento Jur\u00eddico, trata-se de um m\u00e9todo de autointegra\u00e7\u00e3o do Direito. Assinale a op\u00e7\u00e3o que, segundo esse autor, apresenta o conceito de analogia.","provas":[{"id":33918,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"oab-2016-fgv-advogado-xx-exame-de-ordem-unificado-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XX Exame de Ordem Unificado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-09 04:01:20","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1019901,"hashId":"3b0432f62ac78239159225ca3b9f5dba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O racioc\u00ednio anal\u00f3gico \u00e9 t\u00edpico do pensamento jur\u00eddico. Esse \u00e9 um tema debatido por v\u00e1rios te\u00f3ricos e fil\u00f3sofos do Direito. Para Norberto Bobbio, na obra <em>Teoria do Ordenamento Jur\u00eddico<\/em>, trata-se de um m\u00e9todo de autointegra\u00e7\u00e3o do Direito. Assinale a op\u00e7\u00e3o que, segundo esse autor, apresenta o conceito de <em>analogia<\/em>.<\/p>","resposta":3569469,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subsun\u00e7\u00e3o de um caso (premissa menor) a uma norma jur\u00eddica (premissa maior) de forma a permitir uma conclus\u00e3o l\u00f3gica e necess\u00e1ria.","id":3569468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subsun\u00e7\u00e3o de um caso (premissa menor) a uma norma jur\u00eddica (premissa maior) de forma a permitir uma conclus\u00e3o l\u00f3gica e necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existindo relevante semelhan\u00e7a entre dois casos, as consequ\u00eancias jur\u00eddicas atribu\u00eddas a um caso j\u00e1 regulamentado dever\u00e3o ser atribu\u00eddas tamb\u00e9m a um caso n\u00e3o-regulamentado.","id":3569469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existindo relevante semelhan\u00e7a entre dois casos, as consequ\u00eancias jur\u00eddicas atribu\u00eddas a um caso j\u00e1 regulamentado dever\u00e3o ser atribu\u00eddas tamb\u00e9m a um caso n\u00e3o-regulamentado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Racioc\u00ednio em que se produz, como efeito, a extens\u00e3o de uma norma jur\u00eddica para casos n\u00e3o previstos por esta.","id":3569470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Racioc\u00ednio em que se produz, como efeito, a extens\u00e3o de uma norma jur\u00eddica para casos n\u00e3o previstos por esta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decis\u00e3o, por meio de recurso, \u00e0s pr\u00e1ticas sociais que sejam uniformes e continuadas e que possuam previs\u00e3o de necessidade jur\u00eddica.","id":3569471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decis\u00e3o, por meio de recurso, \u00e0s pr\u00e1ticas sociais que sejam uniformes e continuadas e que possuam previs\u00e3o de necessidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":null,"assunto_raiz":400035,"materia":true,"id":400035,"slug":"filosofia-do-direito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perspectivas Filos\u00f3ficas de Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Perspectivas Filos\u00f3ficas de Justi\u00e7a","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":402927,"slug":"filosofia-do-direito-perspectivas-filosoficas-de-justica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":402928,"slug":"filosofia-do-direito-filosofia-do-direito"}],"slug":"filosofia-do-direito\/1019901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ouvir, em mat\u00e9ria telejornal\u00edstica, refer\u00eancia ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ), Jo\u00e3o, estudante do primeiro ano de curso jur\u00eddico, interessado em melhor compreender a estrutura e as atribui\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os estatais, procura o seu professor de Direito Constitucional para obter maiores informa\u00e7\u00f5es sobre o tema. Narra o conte\u00fado da mat\u00e9ria, informando-lhe n\u00e3o ter conseguido entender adequadamente o papel desempenhado pelo referido Conselho na estrutura do Estado. O referido professor, ent\u00e3o, plenamente alicer\u00e7ado na ordem constitucional, esclarece que o Conselho Nacional de Justi\u00e7a","provas":[{"id":33918,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"oab-2016-fgv-advogado-xx-exame-de-ordem-unificado-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XX Exame de Ordem Unificado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-09 04:01:20","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1019902,"hashId":"197c4c46a0e3b733629e863777bc8618","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ouvir, em mat\u00e9ria telejornal\u00edstica, refer\u00eancia ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ), Jo\u00e3o, estudante do primeiro ano de curso jur\u00eddico, interessado em melhor compreender a estrutura e as atribui\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os estatais, procura o seu professor de Direito Constitucional para obter maiores informa\u00e7\u00f5es sobre o tema. Narra o conte\u00fado da mat\u00e9ria, informando-lhe n\u00e3o ter conseguido entender adequadamente o papel desempenhado pelo referido Conselho na estrutura do Estado. O referido professor, ent\u00e3o, plenamente alicer\u00e7ado na ordem constitucional, esclarece que o Conselho Nacional de Justi\u00e7a<\/p>","resposta":3569474,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um \u00f3rg\u00e3o at\u00edpico, que n\u00e3o se encontra na estrutura de nenhum dos Poderes da Rep\u00fablica, mas que, sem preju\u00edzo das suas atribui\u00e7\u00f5es administrativas, excepcionalmente possui atribui\u00e7\u00f5es jurisdicionais.","id":3569472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um \u00f3rg\u00e3o at\u00edpico, que n\u00e3o se encontra na estrutura de nenhum dos Poderes da Rep\u00fablica, mas que, sem preju\u00edzo das suas atribui\u00e7\u00f5es administrativas, excepcionalmente possui atribui\u00e7\u00f5es jurisdicionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um \u00f3rg\u00e3o pertencente \u00e0 estrutura do Poder Judici\u00e1rio e, como tal, possui todas as atribui\u00e7\u00f5es jurisdicionais recursais, sem preju\u00edzo das atribui\u00e7\u00f5es administrativas de sua compet\u00eancia.","id":3569473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um \u00f3rg\u00e3o pertencente \u00e0 estrutura do Poder Judici\u00e1rio e, como tal, possui todas as atribui\u00e7\u00f5es jurisdicionais recursais, sem preju\u00edzo das atribui\u00e7\u00f5es administrativas de sua compet\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"embora seja um \u00f3rg\u00e3o pertencente \u00e0 estrutura do Poder Judici\u00e1rio, possui atribui\u00e7\u00f5es exclusivamente administrativas, n\u00e3o sendo, portanto, \u00f3rg\u00e3o com compet\u00eancia jurisdicional.","id":3569474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embora seja um \u00f3rg\u00e3o pertencente \u00e0 estrutura do Poder Judici\u00e1rio, possui atribui\u00e7\u00f5es exclusivamente administrativas, n\u00e3o sendo, portanto, \u00f3rg\u00e3o com compet\u00eancia jurisdicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um \u00f3rg\u00e3o auxiliar da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, com atribui\u00e7\u00f5es de controle da atividade administrativa, financeira e disciplinar de toda a magistratura, inclu\u00eddo neste rol o Supremo Tribunal Federal.","id":3569475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um \u00f3rg\u00e3o auxiliar da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, com atribui\u00e7\u00f5es de controle da atividade administrativa, financeira e disciplinar de toda a magistratura, inclu\u00eddo neste rol o Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1019902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Senador da Rep\u00fablica apresentou projeto de lei visando determinar \u00e0 Uni\u00e3o que sejam adotadas as provid\u00eancias necess\u00e1rias para que toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira seja vacinada contra determinada doen\u00e7a causadora de pandemia transmitida por mosquito. O Senado Federal, no entanto, preocupado com o fato de que os servidores da sa\u00fade poderiam descumprir o que determinaria a futura lei, isso em raz\u00e3o de seus baixos sal\u00e1rios, acabou por emendar o projeto de lei, determinando, igualmente, a majora\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos federais da \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica. Aprovado em ambas as Casas do Congresso Nacional, o projeto foi encaminhado ao Presidente da Rep\u00fablica. Com base na hip\u00f3tese apresentada, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":33918,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"oab-2016-fgv-advogado-xx-exame-de-ordem-unificado-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XX Exame de Ordem Unificado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-09 04:01:20","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1019906,"hashId":"9a77118514144f6e225be6d97f995c05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Senador da Rep\u00fablica apresentou projeto de lei visando determinar \u00e0 Uni\u00e3o que sejam adotadas as provid\u00eancias necess\u00e1rias para que toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira seja vacinada contra determinada doen\u00e7a causadora de pandemia transmitida por mosquito. O Senado Federal, no entanto, preocupado com o fato de que os servidores da sa\u00fade poderiam descumprir o que determinaria a futura lei, isso em raz\u00e3o de seus baixos sal\u00e1rios, acabou por emendar o projeto de lei, determinando, igualmente, a majora\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos federais da \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aprovado em ambas as Casas do Congresso Nacional, o projeto foi encaminhado ao Presidente da Rep\u00fablica. Com base na hip\u00f3tese apresentada, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3569491,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o ter\u00e1 motivos para vetar o projeto de lei por v\u00edcio de inconstitucionalidade formal, ainda que possa vet\u00e1-lo por entend\u00ea-lo contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, devendo fazer isso no prazo de quinze dias \u00fateis.","id":3569488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o ter\u00e1 motivos para vetar o projeto de lei por v\u00edcio de inconstitucionalidade formal, ainda que possa vet\u00e1-lo por entend\u00ea-lo contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, devendo fazer isso no prazo de quinze dias \u00fateis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica, ainda que tenha motivos para vetar o projeto de lei por v\u00edcio de inconstitucionalidade formal, poder\u00e1, no curso do prazo para a san\u00e7\u00e3o ou o veto presidencial, editar medida provis\u00f3ria com igual conte\u00fado ao do projeto de lei aprovado pelo Congresso Nacional, tendo em vista o princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes.","id":3569489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da Rep\u00fablica, ainda que tenha motivos para vetar o projeto de lei por v\u00edcio de inconstitucionalidade formal, poder\u00e1, no curso do prazo para a san\u00e7\u00e3o ou o veto presidencial, editar medida provis\u00f3ria com igual conte\u00fado ao do projeto de lei aprovado pelo Congresso Nacional, tendo em vista o princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 vet\u00e1-lo, por motivo de inconstitucionalidade material e n\u00e3o por inconstitucionalidade formal, uma vez que os projetos de lei que acarretem despesas para o Poder Executivo s\u00e3o de iniciativa privativa do Presidente da Rep\u00fablica.","id":3569490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 vet\u00e1-lo, por motivo de inconstitucionalidade material e n\u00e3o por inconstitucionalidade formal, uma vez que os projetos de lei que acarretem despesas para o Poder Executivo s\u00e3o de iniciativa privativa do Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 vet\u00e1-lo, por motivo de inconstitucionalidade formal, na parte que majorou a remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos, uma vez que a iniciativa legislativa nessa mat\u00e9ria \u00e9 privativa do Chefe do Poder Executivo, devendo o veto ser exercido no prazo de quinze dias \u00fateis.","id":3569491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 vet\u00e1-lo, por motivo de inconstitucionalidade formal, na parte que majorou a remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos, uma vez que a iniciativa legislativa nessa mat\u00e9ria \u00e9 privativa do Chefe do Poder Executivo, devendo o veto ser exercido no prazo de quinze dias \u00fateis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1019906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como determinado min\u00e9rio vem obtendo alto pre\u00e7o no mercado mundial devido \u00e0s grandes quantidades compradas pela China, o Estado-membro Alfa recorre ao governo chin\u00eas para obter um empr\u00e9stimo, com vistas \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da infraestrutura necess\u00e1ria \u00e0 sua extra\u00e7\u00e3o. Sabedor do fato, o prefeito do Munic\u00edpio Beta, onde se localiza o principal porto do Estado Alfa, tamb\u00e9m solicita um empr\u00e9stimo \u00e0 China, para viabilizar o melhor escoamento do min\u00e9rio. Concedidos os empr\u00e9stimos, com estrita observ\u00e2ncia da sistem\u00e1tica constitucional e gastos os recursos, a crise no setor p\u00fablico acaba por inviabilizar o pagamento da d\u00edvida contra\u00edda pelos entes federativos. Insatisfeita, a China aju\u00edza a\u00e7\u00e3o, no Brasil, contra o Estado Alfa e o Munic\u00edpio Beta. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a compet\u00eancia para processar e julgar as mat\u00e9rias.","provas":[{"id":33918,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"oab-2016-fgv-advogado-xx-exame-de-ordem-unificado-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XX Exame de Ordem Unificado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-09 04:01:20","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1019907,"hashId":"773fccdce6f0c4cbc9d4f08a20ee18a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como determinado min\u00e9rio vem obtendo alto pre\u00e7o no mercado mundial devido \u00e0s grandes quantidades compradas pela China, o Estado-membro Alfa recorre ao governo chin\u00eas para obter um empr\u00e9stimo, com vistas \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da infraestrutura necess\u00e1ria \u00e0 sua extra\u00e7\u00e3o. Sabedor do fato, o prefeito do Munic\u00edpio Beta, onde se localiza o principal porto do Estado Alfa, tamb\u00e9m solicita um empr\u00e9stimo \u00e0 China, para viabilizar o melhor escoamento do min\u00e9rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Concedidos os empr\u00e9stimos, com estrita observ\u00e2ncia da sistem\u00e1tica constitucional e gastos os recursos, a crise no setor p\u00fablico acaba por inviabilizar o pagamento da d\u00edvida contra\u00edda pelos entes federativos. Insatisfeita, a China aju\u00edza a\u00e7\u00e3o, no Brasil, contra o Estado Alfa e o Munic\u00edpio Beta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a compet\u00eancia para processar e julgar as mat\u00e9rias.<\/p>","resposta":3569494,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal nos dois processos, posto que a presen\u00e7a da China no polo ativo da rela\u00e7\u00e3o processual obriga que a Corte Suprema seja respons\u00e1vel pela solu\u00e7\u00e3o dos dois lit\u00edgios.","id":3569492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supremo Tribunal Federal nos dois processos, posto que a presen\u00e7a da China no polo ativo da rela\u00e7\u00e3o processual obriga que a Corte Suprema seja respons\u00e1vel pela solu\u00e7\u00e3o dos dois lit\u00edgios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal na rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre a China e o Estado Alfa, e Superior Tribunal de Justi\u00e7a na rela\u00e7\u00e3o entre a China e o Munic\u00edpio Beta, por expressa determina\u00e7\u00e3o constitucional.","id":3569493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supremo Tribunal Federal na rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre a China e o Estado Alfa, e Superior Tribunal de Justi\u00e7a na rela\u00e7\u00e3o entre a China e o Munic\u00edpio Beta, por expressa determina\u00e7\u00e3o constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal na rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre a China e o Estado Alfa, e juiz federal, na rela\u00e7\u00e3o entre a China e o Munic\u00edpio Beta, por expressa determina\u00e7\u00e3o constitucional.","id":3569494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supremo Tribunal Federal na rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre a China e o Estado Alfa, e juiz federal, na rela\u00e7\u00e3o entre a China e o Munic\u00edpio Beta, por expressa determina\u00e7\u00e3o constitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado Alfa, posto que, n\u00e3o havendo interesse da Uni\u00e3o nos neg\u00f3cios jur\u00eddicos firmados, os \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a Federal n\u00e3o podem solucionar as lides.","id":3569495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal de Justi\u00e7a do Estado Alfa, posto que, n\u00e3o havendo interesse da Uni\u00e3o nos neg\u00f3cios jur\u00eddicos firmados, os \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a Federal n\u00e3o podem solucionar as lides.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1019907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica, ap\u00f3s manter \u00e1spera discuss\u00e3o com um de seus primos, que teve por motiva\u00e7\u00e3o assuntos relacionados \u00e0 heran\u00e7a familiar, efetua um disparo de arma de fogo e mata o referido parente. Abalado com o grave fato e preocupado com as repercuss\u00f5es pol\u00edticas em raz\u00e3o de sua condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Rep\u00fablica, consulta seu corpo jur\u00eddico, indagando quais as consequ\u00eancias do referido ato no exerc\u00edcio da presid\u00eancia.Seus advogados, corretamente, respondem que a solu\u00e7\u00e3o extra\u00edda do sistema jur\u00eddico-constitucional brasileiro \u00e9 a de que","provas":[{"id":33918,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"oab-2016-fgv-advogado-xx-exame-de-ordem-unificado-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XX Exame de Ordem Unificado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-09 04:01:20","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1019908,"hashId":"84164264533977cd88acf6609f3e1e5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da Rep\u00fablica, ap\u00f3s manter \u00e1spera discuss\u00e3o com um de seus primos, que teve por motiva\u00e7\u00e3o assuntos relacionados \u00e0 heran\u00e7a familiar, efetua um disparo de arma de fogo e mata o referido parente. Abalado com o grave fato e preocupado com as repercuss\u00f5es pol\u00edticas em raz\u00e3o de sua condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Rep\u00fablica, consulta seu corpo jur\u00eddico, indagando quais as consequ\u00eancias do referido ato no exerc\u00edcio da presid\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seus advogados, corretamente, respondem que a solu\u00e7\u00e3o extra\u00edda do sistema jur\u00eddico-constitucional brasileiro \u00e9 a de que<\/p>","resposta":3569499,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 imediatamente suspenso de suas fun\u00e7\u00f5es pelo prazo de at\u00e9 180 dias, se recebida a den\u00fancia pelo Supremo Tribunal Federal.","id":3569496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 imediatamente suspenso de suas fun\u00e7\u00f5es pelo prazo de at\u00e9 180 dias, se recebida a den\u00fancia pelo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 imediatamente suspenso de suas fun\u00e7\u00f5es pelo prazo de at\u00e9 180 dias, se recebida a den\u00fancia pelo Senado Federal.","id":3569497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 imediatamente suspenso de suas fun\u00e7\u00f5es pelo prazo de at\u00e9 180 dias, se recebida a den\u00fancia pelo Senado Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 imediatamente suspenso de suas fun\u00e7\u00f5es, se a acusa\u00e7\u00e3o for autorizada por dois ter\u00e7os da C\u00e2mara dos Deputados e a den\u00fancia recebida pelo Supremo Tribunal Federal.","id":3569498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 imediatamente suspenso de suas fun\u00e7\u00f5es, se a acusa\u00e7\u00e3o for autorizada por dois ter\u00e7os da C\u00e2mara dos Deputados e a den\u00fancia recebida pelo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 criminalmente processado somente ap\u00f3s o t\u00e9rmino do mandato, tendo imunidade tempor\u00e1ria \u00e0 persecu\u00e7\u00e3o penal.","id":3569499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 criminalmente processado somente ap\u00f3s o t\u00e9rmino do mandato, tendo imunidade tempor\u00e1ria \u00e0 persecu\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","oab":true,"nome":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407646,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-do-presidente-da-republica-artigos-85-e-86-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1019908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}