{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":12219,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m das aus\u00eancias ao servi\u00e7o previstas no Estatuto dos Funcion\u00e1rios do Munic\u00edpio de Nova Igua\u00e7u (Lei n\u00ba 2378 de 29 de dezembro de 1992), s\u00e3o considerados como de efetivo exerc\u00edcio os seguintes afastamentos, EXCETO em caso de ","provas":[{"id":63061,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - Analista de Sistemas - 2016"},{"id":63074,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - Analista Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1924251,"hashId":"5c16e3430e1e67ec3e4fa67c95743944","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m das aus\u00eancias ao servi\u00e7o previstas no Estatuto dos Funcion\u00e1rios do Munic\u00edpio de Nova Igua\u00e7u (Lei n\u00ba 2378 de 29 de dezembro de 1992), s\u00e3o considerados como de efetivo exerc\u00edcio os seguintes afastamentos, <strong><u>EXCETO<\/u> <\/strong>em caso de <\/p>","resposta":7432833,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"j\u00fari e outros servi\u00e7os obrigat\u00f3rios por lei.","id":7432832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">j\u00fari e outros servi\u00e7os obrigat\u00f3rios por lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"licen\u00e7a para desempenho de mandato classista, inclusive para efeito de promo\u00e7\u00e3o por merecimento.","id":7432833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licen\u00e7a para desempenho de mandato classista, inclusive para efeito de promo\u00e7\u00e3o por merecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o em programa de treinamento regularmente institu\u00eddo.","id":7432834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participa\u00e7\u00e3o em programa de treinamento regularmente institu\u00eddo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"miss\u00e3o ou estudo no exterior, quando autorizado o afastamento.","id":7432835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">miss\u00e3o ou estudo no exterior, quando autorizado o afastamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Nova Igua\u00e7u - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Nova Igua\u00e7u - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429938,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-nova-iguacu-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Nova Igua\u00e7u, ao Munic\u00edpio compete, privativamente, ","provas":[{"id":63061,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - Analista de Sistemas - 2016"},{"id":63074,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - Analista Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1924252,"hashId":"43f42e3b9f5d388d3a6ae062994cb65a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Nova Igua\u00e7u, ao Munic\u00edpio compete, privativamente, <\/p>","resposta":7432838,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cuidar da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica e da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancias, inclu\u00eddos os idosos.","id":7432836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuidar da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica e da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancias, inclu\u00eddos os idosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"combater as causas da pobreza e os fatores de marginaliza\u00e7\u00e3o, promovendo a integra\u00e7\u00e3o social dos setores desfavorecidos.","id":7432837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">combater as causas da pobreza e os fatores de marginaliza\u00e7\u00e3o, promovendo a integra\u00e7\u00e3o social dos setores desfavorecidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regulamentar a utiliza\u00e7\u00e3o das vias, logradouros p\u00fablicos e \u00e1reas de uso comum do povo e seus subsolos por concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos. ","id":7432838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regulamentar a utiliza\u00e7\u00e3o das vias, logradouros p\u00fablicos e \u00e1reas de uso comum do povo e seus subsolos por concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e estadual no que diz respeito ao seu peculiar interesse, visando adapt\u00e1las \u00e0 realidade e \u00e0s necessidades locais.","id":7432839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e estadual no que diz respeito ao seu peculiar interesse, visando adapt\u00e1las \u00e0 realidade e \u00e0s necessidades locais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Nova Igua\u00e7u - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Nova Igua\u00e7u - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429938,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-nova-iguacu-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Nova Igua\u00e7u, sobre as suas fun\u00e7\u00f5es, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":63061,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - Analista de Sistemas - 2016"},{"id":63074,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - Analista Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1924259,"hashId":"f8f3bb03e040490627ec80a68de3c930","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Nova Igua\u00e7u, sobre as suas fun\u00e7\u00f5es, \u00e9 <strong><u>INCORRETO <\/u><\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":7432864,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 restrita \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o interna somente \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de seu funcionalismo.","id":7432864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fun\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 restrita \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o interna somente \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de seu funcionalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o legislativa consiste em deliberar, por meio de emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica, Leis, Decretos Legislativos e Resolu\u00e7\u00f5es, sobre todas as mat\u00e9rias de compet\u00eancia do Munic\u00edpio.","id":7432865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fun\u00e7\u00e3o legislativa consiste em deliberar, por meio de emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica, Leis, Decretos Legislativos e Resolu\u00e7\u00f5es, sobre todas as mat\u00e9rias de compet\u00eancia do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o de controle \u00e9 de car\u00e1ter pol\u00edtico-administrativo e se exerce sobre o Prefeito, os Secret\u00e1rios Municipais, a Mesa do Legislativo e os Vereadores, mas n\u00e3o se exerce sobre os agentes administrativos, sujeitos \u00e0 a\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica.","id":7432866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fun\u00e7\u00e3o de controle \u00e9 de car\u00e1ter pol\u00edtico-administrativo e se exerce sobre o Prefeito, os Secret\u00e1rios Municipais, a Mesa do Legislativo e os Vereadores, mas n\u00e3o se exerce sobre os agentes administrativos, sujeitos \u00e0 a\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a C\u00e2mara Municipal se comp\u00f5e de Vereadores eleitos nas condi\u00e7\u00f5es e termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente e tem sua sede nesta cidade.","id":7432867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a C\u00e2mara Municipal se comp\u00f5e de Vereadores eleitos nas condi\u00e7\u00f5es e termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente e tem sua sede nesta cidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"},{"nome_clean":"C\u00e2mara Municipal de Nova Igua\u00e7u - RJ - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"C\u00e2mara Municipal de Nova Igua\u00e7u - RJ - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395363,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":429937,"slug":"legislacao-dos-orgaos-camara-municipal-de-nova-iguacu-rj-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Nova Igua\u00e7u, \u00e9 INCORRETO afirmar que o Plen\u00e1rio deliberar\u00e1 por maioria","provas":[{"id":63061,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - Analista de Sistemas - 2016"},{"id":63074,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - Analista Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1924271,"hashId":"1af54c75d6fd39133286b2314ef1f257","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Nova Igua\u00e7u, \u00e9 INCORRETO afirmar que o Plen\u00e1rio deliberar\u00e1 por maioria<\/p>","resposta":7432915,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"absoluta sobre mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.","id":7432914,"corpo":"<p>absoluta sobre mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"absoluta sobre emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica.","id":7432915,"corpo":"<p>absoluta sobre emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualificada sobre destitui\u00e7\u00e3o dos membros da mesa.","id":7432916,"corpo":"<p>qualificada sobre destitui\u00e7\u00e3o dos membros da mesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"absoluta sobre concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":7432917,"corpo":"<p>absoluta sobre concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"},{"nome_clean":"C\u00e2mara Municipal de Nova Igua\u00e7u - RJ - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"C\u00e2mara Municipal de Nova Igua\u00e7u - RJ - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395363,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":429937,"slug":"legislacao-dos-orgaos-camara-municipal-de-nova-iguacu-rj-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prev\u00ea o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Nova Igua\u00e7u que as Comiss\u00f5es permanentes ser\u00e3o compostas, cada uma de ","provas":[{"id":63061,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - Analista de Sistemas - 2016"},{"id":63074,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - Analista Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1924286,"hashId":"21c273b974513931df6eae1783576aeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Prev\u00ea o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Nova Igua\u00e7u que as Comiss\u00f5es permanentes ser\u00e3o compostas, cada uma de <\/p>","resposta":7432976,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas membros efetivos nomeados pelo presidente da C\u00e2mara, por um per\u00edodo de dois anos. ","id":7432976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas membros efetivos nomeados pelo presidente da C\u00e2mara, por um per\u00edodo de dois anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quatro membros efetivos nomeados pelo vice-presidente da C\u00e2mara, por um per\u00edodo de dois anos.","id":7432977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro membros efetivos nomeados pelo vice-presidente da C\u00e2mara, por um per\u00edodo de dois anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas membros efetivos nomeados pelo presidente da C\u00e2mara, por um per\u00edodo de quatro anos.","id":7432978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas membros efetivos nomeados pelo presidente da C\u00e2mara, por um per\u00edodo de quatro anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas membros efetivos nomeados pelo vice-presidente da C\u00e2mara, por um per\u00edodo de quatro anos. ","id":7432979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas membros efetivos nomeados pelo vice-presidente da C\u00e2mara, por um per\u00edodo de quatro anos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"},{"nome_clean":"C\u00e2mara Municipal de Nova Igua\u00e7u - RJ - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"C\u00e2mara Municipal de Nova Igua\u00e7u - RJ - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395363,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":429937,"slug":"legislacao-dos-orgaos-camara-municipal-de-nova-iguacu-rj-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programador deseja utilizar um padr\u00e3o de projeto J2EE para aplica\u00e7\u00f5es WEB que encapsula l\u00f3gica n\u00e3o relacionada \u00e0 formata\u00e7\u00e3o. Nesse caso, o programador vai usar o padr\u00e3o ","provas":[{"id":63061,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - Analista de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1924328,"hashId":"a4c7989281ae17cb20bd48ea3eece14a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um programador deseja utilizar um padr\u00e3o de projeto J2EE para aplica\u00e7\u00f5es WEB que encapsula l\u00f3gica n\u00e3o relacionada \u00e0 formata\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, o programador vai usar o padr\u00e3o <\/p>","resposta":7433157,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Composite View.","id":7433155,"corpo":"<p>Composite View.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Front Controler.","id":7433156,"corpo":"<p>Front Controler.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"View Helper.","id":7433157,"corpo":"<p>View Helper.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transfer Object. ","id":7433158,"corpo":"<p>Transfer Object. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de projeto","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de projeto","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428697,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-projeto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagrama da UML que representa uma cole\u00e7\u00e3o de objetos que trabalham em conjunto para atender a algum comportamento do sistema \u00e9 o diagrama de","provas":[{"id":63061,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - Analista de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1924331,"hashId":"4f29fa74359cfd45900c89c52126a8ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagrama da UML que representa uma cole\u00e7\u00e3o de objetos que trabalham em conjunto para atender a algum comportamento do sistema \u00e9 o diagrama de<\/p>","resposta":7433167,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colabora\u00e7\u00e3o","id":7433167,"corpo":"<p>colabora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classe","id":7433168,"corpo":"<p>classe<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"casos de uso","id":7433169,"corpo":"<p>casos de uso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objetos","id":7433170,"corpo":"<p>objetos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja a classe X, com seus atributos x1, x2, x3 e x4, desenhada segundo o padr\u00e3o UML.Classe X+ x1+ x2- x3# x4A visibilidade do atributo x4 \u00e9 dita como sendo","provas":[{"id":63061,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - Analista de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1924353,"hashId":"1e9ce975e0b7427922039fb4b73693cc","enunciado":"<p>Seja a classe X, com seus atributos x1, x2, x3 e x4, desenhada segundo o padr\u00e3o UML.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 72px;\"><colgroup><col width=\"72.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jn72\"><td data-row=\"row-jn72\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jn72\" data-cell=\"cell-hqw6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Classe X<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ciha\"><td data-row=\"row-ciha\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ciha\" data-cell=\"cell-0kax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px;\">+ x1<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ciha\" data-cell=\"cell-0kax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px;\">+ x2<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ciha\" data-cell=\"cell-0kax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px;\">- x3<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ciha\" data-cell=\"cell-0kax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px;\"># x4<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1kkq\"><td data-row=\"row-1kkq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1kkq\" data-cell=\"cell-4ciu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>A visibilidade do atributo x4 \u00e9 dita como sendo<\/p>","resposta":7433261,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00fablica","id":7433259,"corpo":"<p>p\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"privada","id":7433260,"corpo":"<p>privada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"protegida","id":7433261,"corpo":"<p>protegida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de pacote","id":7433262,"corpo":"<p>de pacote<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase) trata dos Programas de Meio Aberto. Sobre tais programas, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":62981,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Natal - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1924440,"hashId":"a6025ec39773f145650412b03cb17409","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase) trata dos Programas de Meio Aberto. Sobre tais programas, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7433630,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supervisionar o desenvolvimento da medida \u00e9 tarefa da autoridade policial.","id":7433629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supervisionar o desenvolvimento da medida \u00e9 tarefa da autoridade policial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do programa de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade ou de liberdade assistida selecionar e credenciar orientadores, designando-os, caso a caso, para acompanhar e avaliar o cumprimento da medida.","id":7433630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do programa de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade ou de liberdade assistida selecionar e credenciar orientadores, designando-os, caso a caso, para acompanhar e avaliar o cumprimento da medida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incumbe ao Governo Federal selecionar e credenciar entidades assistenciais, hospitais, escolas ou outros estabelecimentos cong\u00eaneres, de acordo com o perfil do socioeducando e o ambiente no qual a medida ser\u00e1 cumprida.","id":7433631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incumbe ao Governo Federal selecionar e credenciar entidades assistenciais, hospitais, escolas ou outros estabelecimentos cong\u00eaneres, de acordo com o perfil do socioeducando e o ambiente no qual a medida ser\u00e1 cumprida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente ou cong\u00eanere no \u00e2mbito estadual \u00e9 o encarregado de receber o adolescente e seus pais ou respons\u00e1vel e orient\u00e1-los sobre a finalidade da medida e a organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do programa.","id":7433632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente ou cong\u00eanere no \u00e2mbito estadual \u00e9 o encarregado de receber o adolescente e seus pais ou respons\u00e1vel e orient\u00e1-los sobre a finalidade da medida e a organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do programa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398578,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-594-2012-institui-o-sistema-nacional-de-atendimento-socioeducativo-sinase-regulamenta-a-execucao-das-medidas-socioeducativas-destinadas-a-adolescente-que-pratique-ato-infracional-e-altera-as-leis-nos-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os servi\u00e7os e produtos que s\u00e3o controlados pelas vigil\u00e2ncias sanit\u00e1rias em \u00e2mbitos municipais, estaduais e federal, analise as alternativas a seguir.I. Medicamentos.II. Saneantes.III. Alimentos.IV. Cl\u00ednicas m\u00e9dicas e drogarias.Est\u00e3o corretas as alternativas","provas":[{"id":62961,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1922480,"hashId":"aff005c1393fd33680aaea8e52ff6f4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os servi\u00e7os e produtos que s\u00e3o controlados pelas vigil\u00e2ncias sanit\u00e1rias em \u00e2mbitos municipais, estaduais e federal, analise as alternativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Medicamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Saneantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Alimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Cl\u00ednicas m\u00e9dicas e drogarias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas<\/p>","resposta":7424756,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7424756,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7424757,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":7424758,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":7424759,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para evitar contamina\u00e7\u00e3o da equipe \u00e9 necess\u00e1rio o uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual \u201cEPIs\u201d, assinale a alternativa que apresenta os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o indispens\u00e1veis ao atendimento.","provas":[{"id":64160,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1964598,"hashId":"d40e7cf4ac2ab2903416f1683f534ff9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para evitar contamina\u00e7\u00e3o da equipe \u00e9 necess\u00e1rio o uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual \u201cEPIs\u201d, assinale a alternativa que apresenta os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o indispens\u00e1veis ao atendimento.<\/p>","resposta":7613773,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luva, gorro, m\u00e1scara, avental.","id":7613773,"corpo":"<p>Luva, gorro, m\u00e1scara, avental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luva, papel toalha, avental e prop\u00e9.","id":7613774,"corpo":"<p>Luva, papel toalha, avental e prop\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gorro, m\u00e1scara, papel higi\u00eanico e prop\u00e9.","id":7613775,"corpo":"<p>Gorro, m\u00e1scara, papel higi\u00eanico e prop\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avental, luvas, babador e papel toalha.","id":7613776,"corpo":"<p>Avental, luvas, babador e papel toalha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Luva, m\u00e1scara e babador.","id":7613777,"corpo":"<p>Luva, m\u00e1scara e babador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua, os elementos 53 e 74 fazem parte, respectivamente, dos quadrantes","provas":[{"id":64160,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1964607,"hashId":"48588b219d55a3c747671a370fa7ca3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua, os elementos 53 e 74 fazem parte, respectivamente, dos quadrantes<\/p>","resposta":7613818,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"superior direito e inferior esquerdo.","id":7613818,"corpo":"<p>superior direito e inferior esquerdo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superior esquerdo e superior direito.","id":7613819,"corpo":"<p>superior esquerdo e superior direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superior direito e inferior direito.","id":7613820,"corpo":"<p>superior direito e inferior direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"superior esquerdo e inferior direito.","id":7613821,"corpo":"<p>superior esquerdo e inferior direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inferior esquerdo e superior direito.","id":7613822,"corpo":"<p>inferior esquerdo e superior direito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre \u00e0 Obesidade, assinale a afirmativa incorreta:","provas":[{"id":64234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2016-ufgd-residencia-medica","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia M\u00e9dica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1975127,"hashId":"d897d69fad219794ec8975f28561a35d","enunciado":"<p>Sobre \u00e0 Obesidade, assinale a afirmativa <u>incorreta<\/u>:<\/p>","resposta":7662719,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos \u00faltimos 25 anos, a preval\u00eancia de obesidade duplicou em mulheres e quadruplicou em homens, deixando metade da popula\u00e7\u00e3o adulta com excesso de peso.","id":7662716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos 25 anos, a preval\u00eancia de obesidade duplicou em mulheres e quadruplicou em homens, deixando metade da popula\u00e7\u00e3o adulta com excesso de peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As popula\u00e7\u00f5es mais pobres, antes predispostas \u00e0 desnutri\u00e7\u00e3o, agora est\u00e3o evidenciando altas frequ\u00eancias de obesidade, pois com raras exce\u00e7\u00f5es, o pobre de hoje n\u00e3o come pouco, mas come mal.","id":7662717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As popula\u00e7\u00f5es mais pobres, antes predispostas \u00e0 desnutri\u00e7\u00e3o, agora est\u00e3o evidenciando altas frequ\u00eancias de obesidade, pois com raras exce\u00e7\u00f5es, o pobre de hoje n\u00e3o come pouco, mas come mal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mulheres obesas costumam apresentar irregularidades menstruais e hirsutismo, enquanto homens obesos podem apresentar n\u00edveis reduzidos de testosterona e elevados de estr\u00f3genos.","id":7662718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres obesas costumam apresentar irregularidades menstruais e hirsutismo, enquanto homens obesos podem apresentar n\u00edveis reduzidos de testosterona e elevados de estr\u00f3genos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mortalidade para quem tem apenas sobrepeso j\u00e1 \u00e9 maior do que a de pessoas com IMC normal, e n\u00e3o s\u00f3 para aqueles com IMC &gt; 35 kg\/m2 como se pensava.","id":7662719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mortalidade para quem tem apenas sobrepeso j\u00e1 \u00e9 maior do que a de pessoas com IMC normal, e n\u00e3o s\u00f3 para aqueles com IMC &gt; 35 kg\/m<sup>2<\/sup> como se pensava.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante abordar h\u00e1bitos alimentares e de atividade f\u00edsica, ficando atento para ind\u00edcios de problemas psicol\u00f3gicos, como transtorno da compuls\u00e3o alimentar peri\u00f3dica e s\u00edndrome de alimenta\u00e7\u00e3o noturna.","id":7662720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante abordar h\u00e1bitos alimentares e de atividade f\u00edsica, ficando atento para ind\u00edcios de problemas psicol\u00f3gicos, como transtorno da compuls\u00e3o alimentar peri\u00f3dica e s\u00edndrome de alimenta\u00e7\u00e3o noturna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Dengue, assinale a afirmativa incorreta:","provas":[{"id":64234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2016-ufgd-residencia-medica","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia M\u00e9dica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1975211,"hashId":"36d4731c154c85f6aa9a6b61fe19e895","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Dengue, assinale a afirmativa <u>incorreta<\/u>:<\/p>","resposta":7663139,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dengue representa a principal arbovirose do mundo, sendo hoje considerada um problema de sa\u00fade p\u00fablica internacional, com hiperendemicidade em v\u00e1rios centros urbanos localizados em regi\u00f5es tropicais e subtropicais.","id":7663136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dengue representa a principal arbovirose do mundo, sendo hoje considerada um problema de sa\u00fade p\u00fablica internacional, com hiperendemicidade em v\u00e1rios centros urbanos localizados em regi\u00f5es tropicais e subtropicais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existem quatro sorotipos virais geneticamente distintos, designados DEN-1, DEN-2, DEN-3 e DEN-4, capazes de causar desde febre indiferenciada at\u00e9 formas cl\u00ednicas graves, como a febre hemorr\u00e1gica da dengue\/s\u00edndrome do choque da dengue (FHD\/SCD).","id":7663137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem quatro sorotipos virais geneticamente distintos, designados DEN-1, DEN-2, DEN-3 e DEN-4, capazes de causar desde febre indiferenciada at\u00e9 formas cl\u00ednicas graves, como a febre hemorr\u00e1gica da dengue\/s\u00edndrome do choque da dengue (FHD\/SCD).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas iniciais de FHD podem ser as mesmas descritas para a dengue cl\u00e1ssica, at\u00e9 que ocorra a defervesc\u00eancia, entre o 3\u00ba e o 7\u00ba dias, quando costuma ocorrer a instala\u00e7\u00e3o da s\u00edndrome.","id":7663138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas iniciais de FHD podem ser as mesmas descritas para a dengue cl\u00e1ssica, at\u00e9 que ocorra a defervesc\u00eancia, entre o 3\u00ba e o 7\u00ba dias, quando costuma ocorrer a instala\u00e7\u00e3o da s\u00edndrome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria no Brasil, por\u00e9m somente casos confirmados devem ser notificados, pelo m\u00e9dico assistente, em ficha de notifica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica; sendo que os casos graves confirmados devem ter notifica\u00e7\u00e3o imediata.","id":7663139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria no Brasil, por\u00e9m somente casos confirmados devem ser notificados, pelo m\u00e9dico assistente, em ficha de notifica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica; sendo que os casos graves confirmados devem ter notifica\u00e7\u00e3o imediata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Duas altera\u00e7\u00f5es fisiopatol\u00f3gicas principais ocorrem na FHD\/SCD: aumento da permeabilidade vascular, provocando perda de plasma para o terceiro espa\u00e7o, e disfun\u00e7\u00e3o na hemostasia, envolvendo altera\u00e7\u00f5es vasculares, trombocitopenia e coagulopatia.","id":7663140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas altera\u00e7\u00f5es fisiopatol\u00f3gicas principais ocorrem na FHD\/SCD: aumento da permeabilidade vascular, provocando perda de plasma para o terceiro espa\u00e7o, e disfun\u00e7\u00e3o na hemostasia, envolvendo altera\u00e7\u00f5es vasculares, trombocitopenia e coagulopatia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria Madalena","sigla":"","id":1981,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"A opera\u00e7\u00e3o EXPURGO foi tamb\u00e9m bastante noticiada\", o termo destacado pode ser substitu\u00eddo, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido do texto, por:","provas":[{"id":64368,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria Madalena","sigla":"","id":1981,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-madalena-rj-2016-ibade-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Maria Madalena - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1980321,"hashId":"e942bda7d879857894abc23a7347654b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \"A opera\u00e7\u00e3o EXPURGO foi tamb\u00e9m bastante noticiada\", o termo destacado pode ser substitu\u00eddo, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido do texto, por:<\/p>","resposta":7685585,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aceita\u00e7\u00e3o.","id":7685581,"corpo":"<p>aceita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refinamento.","id":7685582,"corpo":"<p>refinamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perman\u00eancia","id":7685583,"corpo":"<p>perman\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inser\u00e7\u00e3o.","id":7685584,"corpo":"<p>inser\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ex\u00edlio.","id":7685585,"corpo":"<p>ex\u00edlio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15. Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia Alguns anos atr\u00e1s os jornais noticiaram, com destaque, que a pra\u00e7a da S\u00e9 estava voltando a ser um apraz\u00edvel ponto tur\u00edstico de S\u00e3o Paulo. A provid\u00eancia higienizadora do nosso marco zero consistiu na retirada dos menores que por l\u00e1 perambulavam. Com a saneadora medida, a pra\u00e7a estava salva, voltava a ser nossa. A sua cr\u00f4nica sujeira n\u00e3o mais incomodava. Os menores estavam fora, pouco importava a perman\u00eancia dos marreteiros, pregadores da B\u00edblia, comedores de faca e fogo, ciganos, repentistas e os saud\u00e1veis churrasquinhos e past\u00e9is. At\u00e9 os trombad\u00f5es permaneceram. Ali\u00e1s, \u00e9 compreens\u00edvel; \u00e9 bem mais f\u00e1cil remover as crian\u00e7as do que deter os trombad\u00f5es. Anteriormente, competente e sens\u00edvel autoridade levou dezenas de menores para fora das fronteiras de nosso Estado. A opera\u00e7\u00e3o expurgo foi tamb\u00e9m bastante noticiada. No Rio de Janeiro a provid\u00eancia teve car\u00e1ter definitivo. As crian\u00e7as foram mortas na Candel\u00e1ria. Em Belo Horizonte, tamb\u00e9m h\u00e1 algum tempo, uma opera\u00e7\u00e3o militar foi montada para retirar das ruas cerca de 500 crian\u00e7as. A imprensa exibiu fotos de crian\u00e7as de at\u00e9 quatro anos, v\u00e1rias com chupetas na boca, sendo colocadas em cambur\u00f5es pelos am\u00e1veis e carinhosos soldados da mil\u00edcia mineira, que souberam respeitar as crian\u00e7as, deixando-as com suas chupetas. Riscar as crian\u00e7as dos mapas urbanos j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 mais nos planos dos zelosos defensores das nossas urbes e da nossa incolumidade f\u00edsica. Viram ser essa uma miss\u00e3o in\u00f3cua. Retiradas daqui ou dali, passam a habitar l\u00e1 ou acol\u00e1. Saem da pra\u00e7a da S\u00e9, v\u00e3o para a pra\u00e7a Ramos ou para as pra\u00e7as da zona Leste, Oeste, Norte ou Sul. Saem de uma capital e v\u00e3o para outra, de um extremo ao outro do pa\u00eds. Ironias \u00e0 parte, cuidar dos menores para evitar o abandono, para suprir as suas car\u00eancias e para proteg\u00ea-los da viol\u00eancia que os atinge \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria de todos n\u00f3s. E, para quem n\u00e3o tem a solidariedade como m\u00f3vel de sua conduta, que aja ao menos impulsionado pelo ego\u00edsmo em nome da auto preserva\u00e7\u00e3o. No entanto novamente se assiste ao retumbante coral repressivo, que entoa a surrada, falsa e enganosa solu\u00e7\u00e3o da cadeia para os que j\u00e1 cometeram infra\u00e7\u00f5es e, para os demais, esperar que as cometam, para irem fazer companhia aos outros. A verdade \u00e9 que sempre quisemos dist\u00e2ncia das nossas crian\u00e7as carentes. Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia. A sociedade s\u00f3 se preocupa com os menores porque eles est\u00e3o assaltando. Estivessem quietos, amargando inertes as suas car\u00eancias, continuariam esquecidos e exclu\u00eddos. Esse problema, reduzido \u00e0 f\u00f3rmula simplista de solu\u00e7\u00e3o - diminui\u00e7\u00e3o da idade -, bem mostra como a quest\u00e3o criminal no pa\u00eds \u00e9 tratada de forma leviana, demag\u00f3gica e irrespons\u00e1vel. Colocam-se nas penitenci\u00e1rias ou nas delegacias os maiores de 16 anos e ponto final. Tudo resolvido. A indaga\u00e7\u00e3o pertinente \u00e9 por que diminuir a responsabilidade penal s\u00f3 para 16 anos. H\u00e1 crian\u00e7as com dez ou oito anos assaltando? Vamos encarcer\u00e1-las. Melhor, nascituros tamb\u00e9m poderiam ser isolados. Dependendo das condi\u00e7\u00f5es em que ir\u00e3o viver, poder\u00e3o estar fadados a nos agredir futuramente. N\u00e3o ser\u00e1 melhor cri\u00e1-los longe dos centros urbanos, isol\u00e1-los em rinc\u00f5es distantes para que n\u00e3o nos ponham em risco?Parece estar na hora - tardia, diga-se de passagem - de encararmos com honestidade e com olhos de ver a quest\u00e3o do crime no pa\u00eds, especialmente do menor infrator e do menor carente. Chega de demagogia e de hipocrisia. Vamos cuidar da crian\u00e7a e do adolescente. Ali\u00e1s, n\u00e3o s\u00f3 do carente e do abandonado, mas tamb\u00e9m daqueles poucos bem nascidos, pois tamb\u00e9m estavam cometendo crimes. Destes esperamos que os pais acordem e imponham regras e limites, deem menos liberdade, facilidades e dinheiro e mais educa\u00e7\u00e3o, respeito pelo pr\u00f3ximo e conhecimento da tr\u00e1gica realidade do pa\u00eds. Em rela\u00e7\u00e3o aos outros, esperamos que a sociedade e o Estado, em vez de os porem na cadeia, eduquem-nos, deem-lhes afeto e os ajudem a adquirir autoestima, \u00fanica maneira de os proteger do crime de abandono. OLIVEIRA, Ant\u00f4nio Cl\u00e1udio Mariz de. Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia. Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 11 ago. 2004. Brasil, Opini\u00e3o, p. A3.","id":484715,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Alguns anos atr\u00e1s os jornais noticiaram, com destaque, que a pra\u00e7a da S\u00e9 estava voltando a ser um apraz\u00edvel ponto tur\u00edstico de S\u00e3o Paulo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A provid\u00eancia higienizadora do nosso marco zero consistiu na retirada dos menores que por l\u00e1 perambulavam. Com a saneadora medida, a pra\u00e7a estava salva, voltava a ser nossa. A sua cr\u00f4nica sujeira n\u00e3o mais incomodava. Os menores estavam fora, pouco importava a perman\u00eancia dos marreteiros, pregadores da B\u00edblia, comedores de faca e fogo, ciganos, repentistas e os saud\u00e1veis churrasquinhos e past\u00e9is. At\u00e9 os trombad\u00f5es permaneceram. Ali\u00e1s, \u00e9 compreens\u00edvel; \u00e9 bem mais f\u00e1cil remover as crian\u00e7as do que deter os trombad\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Anteriormente, competente e sens\u00edvel autoridade levou dezenas de menores para fora das fronteiras de nosso Estado. A opera\u00e7\u00e3o expurgo foi tamb\u00e9m bastante noticiada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No Rio de Janeiro a provid\u00eancia teve car\u00e1ter definitivo. As crian\u00e7as foram mortas na Candel\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em Belo Horizonte, tamb\u00e9m h\u00e1 algum tempo, uma opera\u00e7\u00e3o militar foi montada para retirar das ruas cerca de 500 crian\u00e7as. A imprensa exibiu fotos de crian\u00e7as de at\u00e9 quatro anos, v\u00e1rias com chupetas na boca, sendo colocadas em cambur\u00f5es pelos am\u00e1veis e carinhosos soldados da mil\u00edcia mineira, que souberam respeitar as crian\u00e7as, deixando-as com suas chupetas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Riscar as crian\u00e7as dos mapas urbanos j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 mais nos planos dos zelosos defensores das nossas urbes e da nossa incolumidade f\u00edsica. Viram ser essa uma miss\u00e3o in\u00f3cua. Retiradas daqui ou dali, passam a habitar l\u00e1 ou acol\u00e1. Saem da pra\u00e7a da S\u00e9, v\u00e3o para a pra\u00e7a Ramos ou para as pra\u00e7as da zona Leste, Oeste, Norte ou Sul. Saem de uma capital e v\u00e3o para outra, de um extremo ao outro do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ironias \u00e0 parte, cuidar dos menores para evitar o abandono, para suprir as suas car\u00eancias e para proteg\u00ea-los da viol\u00eancia que os atinge \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria de todos n\u00f3s. E, para quem n\u00e3o tem a solidariedade como m\u00f3vel de sua conduta, que aja ao menos impulsionado pelo ego\u00edsmo em nome da auto preserva\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No entanto novamente se assiste ao retumbante coral repressivo, que entoa a surrada, falsa e enganosa solu\u00e7\u00e3o da cadeia para os que j\u00e1 cometeram infra\u00e7\u00f5es e, para os demais, esperar que as cometam, para irem fazer companhia aos outros. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A verdade \u00e9 que sempre quisemos dist\u00e2ncia das nossas crian\u00e7as carentes. Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia. A sociedade s\u00f3 se preocupa com os menores porque eles est\u00e3o assaltando. Estivessem quietos, amargando inertes as suas car\u00eancias, continuariam esquecidos e exclu\u00eddos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esse problema, reduzido \u00e0 f\u00f3rmula simplista de solu\u00e7\u00e3o - diminui\u00e7\u00e3o da idade -, bem mostra como a quest\u00e3o criminal no pa\u00eds \u00e9 tratada de forma leviana, demag\u00f3gica e irrespons\u00e1vel. Colocam-se nas penitenci\u00e1rias ou nas delegacias os maiores de 16 anos e ponto final. Tudo resolvido. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A indaga\u00e7\u00e3o pertinente \u00e9 por que diminuir a responsabilidade penal s\u00f3 para 16 anos. H\u00e1 crian\u00e7as com dez ou oito anos assaltando? Vamos encarcer\u00e1-las. Melhor, nascituros tamb\u00e9m poderiam ser isolados. Dependendo das condi\u00e7\u00f5es em que ir\u00e3o viver, poder\u00e3o estar fadados a nos agredir futuramente. N\u00e3o ser\u00e1 melhor cri\u00e1-los longe dos centros urbanos, isol\u00e1-los em rinc\u00f5es distantes para que n\u00e3o nos ponham em risco?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Parece estar na hora - tardia, diga-se de passagem - de encararmos com honestidade e com olhos de ver a quest\u00e3o do crime no pa\u00eds, especialmente do menor infrator e do menor carente. Chega de demagogia e de hipocrisia. Vamos cuidar da crian\u00e7a e do adolescente. Ali\u00e1s, n\u00e3o s\u00f3 do carente e do abandonado, mas tamb\u00e9m daqueles poucos bem nascidos, pois tamb\u00e9m estavam cometendo crimes. Destes esperamos que os pais acordem e imponham regras e limites, deem menos liberdade, facilidades e dinheiro e mais educa\u00e7\u00e3o, respeito pelo pr\u00f3ximo e conhecimento da tr\u00e1gica realidade do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos outros, esperamos que a sociedade e o Estado, em vez de os porem na cadeia, eduquem-nos, deem-lhes afeto e os ajudem a adquirir autoestima, \u00fanica maneira de os proteger do crime de abandono. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">OLIVEIRA, Ant\u00f4nio Cl\u00e1udio Mariz de. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia. <\/em><span style=\"font-size: 11px;\">Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 11 ago. 2004. Brasil, Opini\u00e3o, p. A3.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria Madalena","sigla":"","id":1981,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A imprensa exibiu fotos de crian\u00e7as de at\u00e9 quatro anos, v\u00e1rias com chupetas na boca, sendo colocadas em cambur\u00f5es pelos am\u00e1veis e carinhosos soldados da mil\u00edcia mineira, que souberam respeitar as crian\u00e7as, deixando-as com suas chupetas.\" Sobre os termos que estruturam esse fragmento, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":64368,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria Madalena","sigla":"","id":1981,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-madalena-rj-2016-ibade-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Maria Madalena - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1980333,"hashId":"e74810a052bfaed069f07f9fb6c301fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A imprensa exibiu fotos de crian\u00e7as de at\u00e9 quatro anos, v\u00e1rias com chupetas na boca, sendo colocadas em cambur\u00f5es pelos am\u00e1veis e carinhosos soldados da mil\u00edcia mineira, que souberam respeitar as crian\u00e7as, deixando-as com suas chupetas.\" Sobre os termos que estruturam esse fragmento, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7685635,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pronome QUE pode ser substitu\u00eddo por OS QUAIS.","id":7685635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pronome QUE pode ser substitu\u00eddo por OS QUAIS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como concorda com CHUPETAS, a forma NA BOCA deveria ser, obrigatoriamente, NAS BOCAS.","id":7685636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como concorda com CHUPETAS, a forma NA BOCA deveria ser, obrigatoriamente, NAS BOCAS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as formas verbais EXIBIU e SOUBERAM s\u00e3o intransitivas.","id":7685637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as formas verbais EXIBIU e SOUBERAM s\u00e3o intransitivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o trecho DEIXANDO-AS COM SUAS CHUPETAS est\u00e1 gramaticalmente errado , devendo ser alterado para AS DEIXANDO COM SUAS CHUPETAS.","id":7685638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trecho DEIXANDO-AS COM SUAS CHUPETAS est\u00e1 gramaticalmente errado , devendo ser alterado para AS DEIXANDO COM SUAS CHUPETAS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o termo destacado em deixando-AS \u00e9 cataf\u00f3rico.","id":7685639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo destacado em deixando-AS \u00e9 cataf\u00f3rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15. Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia Alguns anos atr\u00e1s os jornais noticiaram, com destaque, que a pra\u00e7a da S\u00e9 estava voltando a ser um apraz\u00edvel ponto tur\u00edstico de S\u00e3o Paulo. A provid\u00eancia higienizadora do nosso marco zero consistiu na retirada dos menores que por l\u00e1 perambulavam. Com a saneadora medida, a pra\u00e7a estava salva, voltava a ser nossa. A sua cr\u00f4nica sujeira n\u00e3o mais incomodava. Os menores estavam fora, pouco importava a perman\u00eancia dos marreteiros, pregadores da B\u00edblia, comedores de faca e fogo, ciganos, repentistas e os saud\u00e1veis churrasquinhos e past\u00e9is. At\u00e9 os trombad\u00f5es permaneceram. Ali\u00e1s, \u00e9 compreens\u00edvel; \u00e9 bem mais f\u00e1cil remover as crian\u00e7as do que deter os trombad\u00f5es. Anteriormente, competente e sens\u00edvel autoridade levou dezenas de menores para fora das fronteiras de nosso Estado. A opera\u00e7\u00e3o expurgo foi tamb\u00e9m bastante noticiada. No Rio de Janeiro a provid\u00eancia teve car\u00e1ter definitivo. As crian\u00e7as foram mortas na Candel\u00e1ria. Em Belo Horizonte, tamb\u00e9m h\u00e1 algum tempo, uma opera\u00e7\u00e3o militar foi montada para retirar das ruas cerca de 500 crian\u00e7as. A imprensa exibiu fotos de crian\u00e7as de at\u00e9 quatro anos, v\u00e1rias com chupetas na boca, sendo colocadas em cambur\u00f5es pelos am\u00e1veis e carinhosos soldados da mil\u00edcia mineira, que souberam respeitar as crian\u00e7as, deixando-as com suas chupetas. Riscar as crian\u00e7as dos mapas urbanos j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 mais nos planos dos zelosos defensores das nossas urbes e da nossa incolumidade f\u00edsica. Viram ser essa uma miss\u00e3o in\u00f3cua. Retiradas daqui ou dali, passam a habitar l\u00e1 ou acol\u00e1. Saem da pra\u00e7a da S\u00e9, v\u00e3o para a pra\u00e7a Ramos ou para as pra\u00e7as da zona Leste, Oeste, Norte ou Sul. Saem de uma capital e v\u00e3o para outra, de um extremo ao outro do pa\u00eds. Ironias \u00e0 parte, cuidar dos menores para evitar o abandono, para suprir as suas car\u00eancias e para proteg\u00ea-los da viol\u00eancia que os atinge \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria de todos n\u00f3s. E, para quem n\u00e3o tem a solidariedade como m\u00f3vel de sua conduta, que aja ao menos impulsionado pelo ego\u00edsmo em nome da auto preserva\u00e7\u00e3o. No entanto novamente se assiste ao retumbante coral repressivo, que entoa a surrada, falsa e enganosa solu\u00e7\u00e3o da cadeia para os que j\u00e1 cometeram infra\u00e7\u00f5es e, para os demais, esperar que as cometam, para irem fazer companhia aos outros. A verdade \u00e9 que sempre quisemos dist\u00e2ncia das nossas crian\u00e7as carentes. Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia. A sociedade s\u00f3 se preocupa com os menores porque eles est\u00e3o assaltando. Estivessem quietos, amargando inertes as suas car\u00eancias, continuariam esquecidos e exclu\u00eddos. Esse problema, reduzido \u00e0 f\u00f3rmula simplista de solu\u00e7\u00e3o - diminui\u00e7\u00e3o da idade -, bem mostra como a quest\u00e3o criminal no pa\u00eds \u00e9 tratada de forma leviana, demag\u00f3gica e irrespons\u00e1vel. Colocam-se nas penitenci\u00e1rias ou nas delegacias os maiores de 16 anos e ponto final. Tudo resolvido. A indaga\u00e7\u00e3o pertinente \u00e9 por que diminuir a responsabilidade penal s\u00f3 para 16 anos. H\u00e1 crian\u00e7as com dez ou oito anos assaltando? Vamos encarcer\u00e1-las. Melhor, nascituros tamb\u00e9m poderiam ser isolados. Dependendo das condi\u00e7\u00f5es em que ir\u00e3o viver, poder\u00e3o estar fadados a nos agredir futuramente. N\u00e3o ser\u00e1 melhor cri\u00e1-los longe dos centros urbanos, isol\u00e1-los em rinc\u00f5es distantes para que n\u00e3o nos ponham em risco?Parece estar na hora - tardia, diga-se de passagem - de encararmos com honestidade e com olhos de ver a quest\u00e3o do crime no pa\u00eds, especialmente do menor infrator e do menor carente. Chega de demagogia e de hipocrisia. Vamos cuidar da crian\u00e7a e do adolescente. Ali\u00e1s, n\u00e3o s\u00f3 do carente e do abandonado, mas tamb\u00e9m daqueles poucos bem nascidos, pois tamb\u00e9m estavam cometendo crimes. Destes esperamos que os pais acordem e imponham regras e limites, deem menos liberdade, facilidades e dinheiro e mais educa\u00e7\u00e3o, respeito pelo pr\u00f3ximo e conhecimento da tr\u00e1gica realidade do pa\u00eds. Em rela\u00e7\u00e3o aos outros, esperamos que a sociedade e o Estado, em vez de os porem na cadeia, eduquem-nos, deem-lhes afeto e os ajudem a adquirir autoestima, \u00fanica maneira de os proteger do crime de abandono. OLIVEIRA, Ant\u00f4nio Cl\u00e1udio Mariz de. Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia. Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 11 ago. 2004. Brasil, Opini\u00e3o, p. A3.","id":484715,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Alguns anos atr\u00e1s os jornais noticiaram, com destaque, que a pra\u00e7a da S\u00e9 estava voltando a ser um apraz\u00edvel ponto tur\u00edstico de S\u00e3o Paulo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A provid\u00eancia higienizadora do nosso marco zero consistiu na retirada dos menores que por l\u00e1 perambulavam. Com a saneadora medida, a pra\u00e7a estava salva, voltava a ser nossa. A sua cr\u00f4nica sujeira n\u00e3o mais incomodava. Os menores estavam fora, pouco importava a perman\u00eancia dos marreteiros, pregadores da B\u00edblia, comedores de faca e fogo, ciganos, repentistas e os saud\u00e1veis churrasquinhos e past\u00e9is. At\u00e9 os trombad\u00f5es permaneceram. Ali\u00e1s, \u00e9 compreens\u00edvel; \u00e9 bem mais f\u00e1cil remover as crian\u00e7as do que deter os trombad\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Anteriormente, competente e sens\u00edvel autoridade levou dezenas de menores para fora das fronteiras de nosso Estado. A opera\u00e7\u00e3o expurgo foi tamb\u00e9m bastante noticiada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No Rio de Janeiro a provid\u00eancia teve car\u00e1ter definitivo. As crian\u00e7as foram mortas na Candel\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em Belo Horizonte, tamb\u00e9m h\u00e1 algum tempo, uma opera\u00e7\u00e3o militar foi montada para retirar das ruas cerca de 500 crian\u00e7as. A imprensa exibiu fotos de crian\u00e7as de at\u00e9 quatro anos, v\u00e1rias com chupetas na boca, sendo colocadas em cambur\u00f5es pelos am\u00e1veis e carinhosos soldados da mil\u00edcia mineira, que souberam respeitar as crian\u00e7as, deixando-as com suas chupetas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Riscar as crian\u00e7as dos mapas urbanos j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 mais nos planos dos zelosos defensores das nossas urbes e da nossa incolumidade f\u00edsica. Viram ser essa uma miss\u00e3o in\u00f3cua. Retiradas daqui ou dali, passam a habitar l\u00e1 ou acol\u00e1. Saem da pra\u00e7a da S\u00e9, v\u00e3o para a pra\u00e7a Ramos ou para as pra\u00e7as da zona Leste, Oeste, Norte ou Sul. Saem de uma capital e v\u00e3o para outra, de um extremo ao outro do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ironias \u00e0 parte, cuidar dos menores para evitar o abandono, para suprir as suas car\u00eancias e para proteg\u00ea-los da viol\u00eancia que os atinge \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria de todos n\u00f3s. E, para quem n\u00e3o tem a solidariedade como m\u00f3vel de sua conduta, que aja ao menos impulsionado pelo ego\u00edsmo em nome da auto preserva\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No entanto novamente se assiste ao retumbante coral repressivo, que entoa a surrada, falsa e enganosa solu\u00e7\u00e3o da cadeia para os que j\u00e1 cometeram infra\u00e7\u00f5es e, para os demais, esperar que as cometam, para irem fazer companhia aos outros. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A verdade \u00e9 que sempre quisemos dist\u00e2ncia das nossas crian\u00e7as carentes. Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia. A sociedade s\u00f3 se preocupa com os menores porque eles est\u00e3o assaltando. Estivessem quietos, amargando inertes as suas car\u00eancias, continuariam esquecidos e exclu\u00eddos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esse problema, reduzido \u00e0 f\u00f3rmula simplista de solu\u00e7\u00e3o - diminui\u00e7\u00e3o da idade -, bem mostra como a quest\u00e3o criminal no pa\u00eds \u00e9 tratada de forma leviana, demag\u00f3gica e irrespons\u00e1vel. Colocam-se nas penitenci\u00e1rias ou nas delegacias os maiores de 16 anos e ponto final. Tudo resolvido. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A indaga\u00e7\u00e3o pertinente \u00e9 por que diminuir a responsabilidade penal s\u00f3 para 16 anos. H\u00e1 crian\u00e7as com dez ou oito anos assaltando? Vamos encarcer\u00e1-las. Melhor, nascituros tamb\u00e9m poderiam ser isolados. Dependendo das condi\u00e7\u00f5es em que ir\u00e3o viver, poder\u00e3o estar fadados a nos agredir futuramente. N\u00e3o ser\u00e1 melhor cri\u00e1-los longe dos centros urbanos, isol\u00e1-los em rinc\u00f5es distantes para que n\u00e3o nos ponham em risco?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Parece estar na hora - tardia, diga-se de passagem - de encararmos com honestidade e com olhos de ver a quest\u00e3o do crime no pa\u00eds, especialmente do menor infrator e do menor carente. Chega de demagogia e de hipocrisia. Vamos cuidar da crian\u00e7a e do adolescente. Ali\u00e1s, n\u00e3o s\u00f3 do carente e do abandonado, mas tamb\u00e9m daqueles poucos bem nascidos, pois tamb\u00e9m estavam cometendo crimes. Destes esperamos que os pais acordem e imponham regras e limites, deem menos liberdade, facilidades e dinheiro e mais educa\u00e7\u00e3o, respeito pelo pr\u00f3ximo e conhecimento da tr\u00e1gica realidade do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos outros, esperamos que a sociedade e o Estado, em vez de os porem na cadeia, eduquem-nos, deem-lhes afeto e os ajudem a adquirir autoestima, \u00fanica maneira de os proteger do crime de abandono. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">OLIVEIRA, Ant\u00f4nio Cl\u00e1udio Mariz de. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Longe dos olhos, longe da consci\u00eancia. <\/em><span style=\"font-size: 11px;\">Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 11 ago. 2004. Brasil, Opini\u00e3o, p. A3.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria Madalena","sigla":"","id":1981,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, autor de demanda em face de Pedro, op\u00f5e embargos de declara\u00e7\u00e3o em face da senten\u00e7a. Aduz que o Ju\u00edzo n\u00e3o apreciou seu pedido de indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, t\u00e3o somente aquele concernente \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o por dano moral. Em caso de acolhimento dos embargos , haver\u00e1, necessariamente, efeitos infringentes. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64368,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria Madalena","sigla":"","id":1981,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-madalena-rj-2016-ibade-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Maria Madalena - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1980483,"hashId":"65c08120badd18041b018ccdfcbb15b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, autor de demanda em face de Pedro, op\u00f5e embargos de declara\u00e7\u00e3o em face da senten\u00e7a. Aduz que o Ju\u00edzo n\u00e3o apreciou seu pedido de indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, t\u00e3o somente aquele concernente \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o por dano moral. Em caso de acolhimento dos embargos , haver\u00e1, necessariamente, efeitos infringentes. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7686322,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Ju\u00edzo receber\u00e1 os embargos declarat\u00f3rios e poder\u00e1 dar vista ao embargado.","id":7686321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ju\u00edzo receber\u00e1 os embargos declarat\u00f3rios e poder\u00e1 dar vista ao embargado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Ju\u00edzo receber\u00e1 os embargos declarat\u00f3rios e intimar\u00e1 o embargado para que, caso queira, manifeste-se no prazo de cinco dias.","id":7686322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ju\u00edzo receber\u00e1 os embargos declarat\u00f3rios e intimar\u00e1 o embargado para que, caso queira, manifeste-se no prazo de cinco dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Ju\u00edzo n\u00e3o poder\u00e1 receber os embargos declarat\u00f3rios com efeitos infringentes, pois este recurso n\u00e3o \u00e9 previsto no C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.","id":7686323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ju\u00edzo n\u00e3o poder\u00e1 receber os embargos declarat\u00f3rios com efeitos infringentes, pois este recurso n\u00e3o \u00e9 previsto no C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Ju\u00edzo n\u00e3o poder\u00e1 receber os embargos declarat\u00f3rios, pois este recurso n\u00e3o se presta a dar efeitos infringentes \u00e0 senten\u00e7a.","id":7686324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ju\u00edzo n\u00e3o poder\u00e1 receber os embargos declarat\u00f3rios, pois este recurso n\u00e3o se presta a dar efeitos infringentes \u00e0 senten\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Ju\u00edzo receber\u00e1 os embargos declarat\u00f3rios e decidir\u00e1 sem dar vista ao embargado.","id":7686325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ju\u00edzo receber\u00e1 os embargos declarat\u00f3rios e decidir\u00e1 sem dar vista ao embargado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Dos embargos de declara\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dos embargos de declara\u00e7\u00e3o","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402227,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-embargos-de-declaracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os efeitos adversos no tratamento farmacol\u00f3gico das vertigens, observam-se tremores tipo parkinsonismo com uso por tempo prolongado dos seguintes f\u00e1rmacos:","provas":[{"id":64234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2016-ufgd-residencia-medica","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia M\u00e9dica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1975039,"hashId":"3a300421c1d5963d7676b47058086ad5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os efeitos adversos no tratamento farmacol\u00f3gico das vertigens, observam-se tremores tipo parkinsonismo com uso por tempo prolongado dos seguintes f\u00e1rmacos:<\/p>","resposta":7662277,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Betaistina e pentoxifilina.","id":7662276,"corpo":"<p>Betaistina e pentoxifilina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flunarizina e cinarizina.","id":7662277,"corpo":"<p>Flunarizina e cinarizina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clonazepam e diazepam.","id":7662278,"corpo":"<p>Clonazepam e diazepam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meclizina e dimenidrinato.","id":7662279,"corpo":"<p>Meclizina e dimenidrinato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ginkgo biloba e ondansetrona.","id":7662280,"corpo":"<p><em>Ginkgo biloba<\/em> e ondansetrona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A narradora do texto \u00e9 personagem da hist\u00f3ria. Marque a alternativa que confirma essa informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":56960,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmm-am-2016-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1957482,"hashId":"0418ee45a7c972db44001ad83011b8ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora do texto \u00e9 personagem da hist\u00f3ria. Marque a alternativa que confirma essa informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7580459,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPara se ouvir m\u00fasica, s\u00f3 se fosse ao vivo.\u201d (7\u00ba par\u00e1grafo)","id":7580455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPara se ouvir m\u00fasica, s\u00f3 se fosse ao vivo.\u201d (7\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA energia el\u00e9trica, realmente, \u00e9 essencial.\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) ","id":7580456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA energia el\u00e9trica, realmente, \u00e9 essencial.\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cPara se enxergar \u00e0 noite, era necess\u00e1rio usar velas e lampi\u00f5es.\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo)","id":7580457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPara se enxergar \u00e0 noite, era necess\u00e1rio usar velas e lampi\u00f5es.\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cPara se mandar uma carta, era preciso escrever \u00e0 m\u00e3o...\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo)","id":7580458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPara se mandar uma carta, era preciso escrever \u00e0 m\u00e3o...\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c...antes que um clar\u00e3o mais forte ofusque, irreversivelmente, a nossa vis\u00e3o.\u201d (10\u00ba par\u00e1grafo)","id":7580459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...antes que um clar\u00e3o mais forte ofusque, irreversivelmente, a nossa vis\u00e3o.\u201d (10\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"BLECAUTEFonte-http:\/\/oridesmjr.blogspot.com br\/2011\/1 l\/doslampioes-eletricidade-mudancas-no.html\u201cSabia que a luz el\u00e9trica, no Brasil, existe apenas de uns 100 anos pra c\u00e1?\u201d Essa foi a pergunta que meu professor de viol\u00e3o cl\u00e1ssico me fez no meio de um blecaute demorado \u2013 culpa de um gerador queimado por algum raio \u2013 que fez com que a aula tomasse outro andamento, totalmente improvisado, mas n\u00e3o menos proveitoso.N\u00e3o. Eu nunca tinha pensado nisso. Assim como as crian\u00e7as do s\u00e9culo XXI n\u00e3o sabem o que \u00e9 viver sem computador, eu tamb\u00e9m j\u00e1 nasci dependendo da luz el\u00e9trica para tudo o que fa\u00e7o. N\u00e3o me imagino sem o banho quentinho, o refrigerante gelado, o computador, o abajur e tantos outros v\u00edcios de conforto que nem percebemos que s\u00f3 existem por causa da eletricidade. \u00c9 certo que, em tempos de racionamento, lembramos o tempo todo de reduzir seu consumo, mas, ficar totalmente sem ela, jamais. Duvido que algum torcedor fan\u00e1tico deixe de acompanhar o Brasileir\u00e3o no r\u00e1dio ou na televis\u00e3o. Duvido tamb\u00e9m que no friozinho matinal algu\u00e9m se atreva a tomar um banho gelado. E eu, confesso, n\u00e3o deixo de ligar meu secador de cabelo nem de usar a internet, e me recuso a sair com a roupa amarrotada... A energia el\u00e9trica, realmente, \u00e9 essencial.Mas, al\u00e9m dos benef\u00edcios da luz, a pergunta do meu professor me fez pensar em como as pessoas de 100 anos atr\u00e1s viviam. Aposto que o que parece imposs\u00edvel para n\u00f3s elas tiravam de letra. A paci\u00eancia e o tempo eram muito maiores. E o romantismo tamb\u00e9m.Para se mandar uma carta, era preciso escrever \u00e0 m\u00e3o, levar ao correio, esperar, esperar, esperar at\u00e9 o destinat\u00e1rio receber, resolver responder, ir ao correio, esperar outro tanto e, a\u00ed sim, descobrir o que ele pensou do que voc\u00ea quis dizer. Hoje em dia, o assunto j\u00e1 estaria ultrapassado depois de toda essa espera. E a falta de paci\u00eancia e o excesso de ansiedade n\u00e3o mais permitem esse luxo. Agora tudo \u00e9 feito por e-mail, e, assim que ele \u00e9 enviado, j\u00e1 queremos receber a resposta. Para se enxergar \u00e0 noite, era necess\u00e1rio usar velas e lampi\u00f5es. As pessoas se recolhiam mais cedo, conversavam mais e passeavam sob a luz da lua, sem medo da viol\u00eancia, que deve ter nascido na mesma \u00e9poca da eletricidade. Para se ouvir m\u00fasica, s\u00f3 se fosse ao vivo. Serenatas, saraus, bandas na pra\u00e7a...Talvez por isso as pessoas de antigamente tinham mais aptid\u00e3o musical. Desde cedo eram incentivadas a \u201cfabricar a m\u00fasica\u201d, ao contr\u00e1rio de hoje, em que j\u00e1 a encontramos pronta em qualquer esta\u00e7\u00e3o de r\u00e1dio.Tudo \u00e9 costume. At\u00e9 alguns anos atr\u00e1s, eu vivia perfeitamente sem computador e celular. Agora, se passo um dia sem, me sinto assim. As pessoas come\u00e7aram a usar e se esqueceram da tranquilidade de uma noite realmente escura. Quando a luz finalmente voltou, minha aula j\u00e1 tinha acabado. Reacostumar com a claridade foi bem mais dif\u00edcil do que me adaptar \u00e0 falta dela. Os olhos arderam, as pessoas deixaram de ser espont\u00e2neas, o romantismo das velas sumiu.Talvez esses 100 anos de claridade noturna n\u00e3o tenham sido t\u00e3o pouco assim, j\u00e1 que foram suficientes para esquecermos o bem que a aus\u00eancia dela faz. O melhor \u00e9 usar a desculpa do racionamento, apagar todas as luzes e mudar o andamento da vida, antes que um clar\u00e3o mais forte ofusque, irreversivelmente, a nossa vis\u00e3o. E nos fa\u00e7a esquecer que o improviso de uma vela pode iluminar bem mais... (PIMENTA, Paula. Apaixonada por palavras. Belo Horizonte: Ed. Gutenberg, 2015.) ","id":482366,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>BLECAUTE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56960\/grupo-questao\/482366-20211011090207000000-0.png\" width=\"327\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte-http:\/\/oridesmjr.blogspot.com br\/2011\/1 l\/doslampioes-eletricidade-mudancas-no.html<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cSabia que a luz el\u00e9trica, no Brasil, existe apenas de uns 100 anos pra c\u00e1?\u201d Essa foi a pergunta que meu professor de viol\u00e3o cl\u00e1ssico me fez no meio de um blecaute demorado \u2013 culpa de um gerador queimado por algum raio \u2013 que fez com que a aula tomasse outro andamento, totalmente improvisado, mas n\u00e3o menos proveitoso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o. Eu nunca tinha pensado nisso. Assim como as crian\u00e7as do s\u00e9culo XXI n\u00e3o sabem o que \u00e9 viver sem computador, eu tamb\u00e9m j\u00e1 nasci dependendo da luz el\u00e9trica para tudo o que fa\u00e7o. N\u00e3o me imagino sem o banho quentinho, o refrigerante gelado, o computador, o abajur e tantos outros v\u00edcios de conforto que nem percebemos que s\u00f3 existem por causa da eletricidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 certo que, em tempos de racionamento, lembramos o tempo todo de reduzir seu consumo, mas, ficar totalmente sem ela, jamais. Duvido que algum torcedor fan\u00e1tico deixe de acompanhar o Brasileir\u00e3o no r\u00e1dio ou na televis\u00e3o. Duvido tamb\u00e9m que no friozinho matinal algu\u00e9m se atreva a tomar um banho gelado. E eu, confesso, n\u00e3o deixo de ligar meu secador de cabelo nem de usar a internet, e me recuso a sair com a roupa amarrotada... A energia el\u00e9trica, realmente, \u00e9 essencial.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas, al\u00e9m dos benef\u00edcios da luz, a pergunta do meu professor me fez pensar em como as pessoas de 100 anos atr\u00e1s viviam. Aposto que o que parece imposs\u00edvel para n\u00f3s elas tiravam de letra. A paci\u00eancia e o tempo eram muito maiores. E o romantismo tamb\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para se mandar uma carta, era preciso escrever \u00e0 m\u00e3o, levar ao correio, esperar, esperar, esperar at\u00e9 o destinat\u00e1rio receber, resolver responder, ir ao correio, esperar outro tanto e, a\u00ed sim, descobrir o que ele pensou do que voc\u00ea quis dizer. Hoje em dia, o assunto j\u00e1 estaria ultrapassado depois de toda essa espera. E a falta de paci\u00eancia e o excesso de ansiedade n\u00e3o mais permitem esse luxo. Agora tudo \u00e9 feito por e-mail, e, assim que ele \u00e9 enviado, j\u00e1 queremos receber a resposta. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para se enxergar \u00e0 noite, era necess\u00e1rio usar velas e lampi\u00f5es. As pessoas se recolhiam mais cedo, conversavam mais e passeavam sob a luz da lua, sem medo da viol\u00eancia, que deve ter nascido na mesma \u00e9poca da eletricidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para se ouvir m\u00fasica, s\u00f3 se fosse ao vivo. Serenatas, saraus, bandas na pra\u00e7a...Talvez por isso as pessoas de antigamente tinham mais aptid\u00e3o musical. Desde cedo eram incentivadas a \u201cfabricar a m\u00fasica\u201d, ao contr\u00e1rio de hoje, em que j\u00e1 a encontramos pronta em qualquer esta\u00e7\u00e3o de r\u00e1dio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tudo \u00e9 costume. At\u00e9 alguns anos atr\u00e1s, eu vivia perfeitamente sem computador e celular. Agora, se passo um dia sem, me sinto assim. As pessoas come\u00e7aram a usar e se esqueceram da tranquilidade de uma noite realmente escura. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando a luz finalmente voltou, minha aula j\u00e1 tinha acabado. Reacostumar com a claridade foi bem mais dif\u00edcil do que me adaptar \u00e0 falta dela. Os olhos arderam, as pessoas deixaram de ser espont\u00e2neas, o romantismo das velas sumiu.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Talvez esses 100 anos de claridade noturna n\u00e3o tenham sido t\u00e3o pouco assim, j\u00e1 que foram suficientes para esquecermos o bem que a aus\u00eancia dela faz. O melhor \u00e9 usar a desculpa do racionamento, apagar todas as luzes e mudar o andamento da vida, antes que um clar\u00e3o mais forte ofusque, irreversivelmente, a nossa vis\u00e3o. E nos fa\u00e7a esquecer que o improviso de uma vela pode iluminar bem mais... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><em>(PIMENTA, Paula. Apaixonada por palavras. Belo Horizonte: Ed. Gutenberg, 2015.) <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas abaixo apresentam trechos que assinalam a presen\u00e7a da narradora-personagem, EXCETO em:","provas":[{"id":56960,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmm-am-2016-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1957486,"hashId":"d5a5ab0bd66ebfa9bf0c27f38cf02751","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas abaixo apresentam trechos que assinalam a presen\u00e7a da narradora-personagem, EXCETO em:<\/p>","resposta":7580475,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cQuando a luz finalmente voltou, minha aula j\u00e1 tinha acabado\u201d. (9\u00ba par\u00e1grafo) ","id":7580473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuando a luz finalmente voltou, minha aula j\u00e1 tinha acabado\u201d. (9\u00ba par\u00e1grafo) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c(...) assim que ele \u00e9 enviado, j\u00e1 queremos receber a resposta\u201d. (5\u00ba par\u00e1grafo) ","id":7580474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) assim que ele \u00e9 enviado, j\u00e1 queremos receber a resposta\u201d. (5\u00ba par\u00e1grafo) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cSabia que a luz el\u00e9trica, no Brasil, existe apenas de uns cem anos pra c\u00e1?\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo) ","id":7580475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSabia que a luz el\u00e9trica, no Brasil, existe apenas de uns cem anos pra c\u00e1?\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u201cDuvido tamb\u00e9m que no friozinho matinal algu\u00e9m se atreva a tomar um banho gelado\u201d. (3\u00ba par\u00e1grafo)","id":7580476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cDuvido tamb\u00e9m que no friozinho matinal algu\u00e9m se atreva a tomar um banho gelado\u201d. (3\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u201cN\u00e3o me imagino sem o banho quentinho.\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":7580477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cN\u00e3o me imagino sem o banho quentinho.\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"BLECAUTEFonte-http:\/\/oridesmjr.blogspot.com br\/2011\/1 l\/doslampioes-eletricidade-mudancas-no.html\u201cSabia que a luz el\u00e9trica, no Brasil, existe apenas de uns 100 anos pra c\u00e1?\u201d Essa foi a pergunta que meu professor de viol\u00e3o cl\u00e1ssico me fez no meio de um blecaute demorado \u2013 culpa de um gerador queimado por algum raio \u2013 que fez com que a aula tomasse outro andamento, totalmente improvisado, mas n\u00e3o menos proveitoso.N\u00e3o. Eu nunca tinha pensado nisso. Assim como as crian\u00e7as do s\u00e9culo XXI n\u00e3o sabem o que \u00e9 viver sem computador, eu tamb\u00e9m j\u00e1 nasci dependendo da luz el\u00e9trica para tudo o que fa\u00e7o. N\u00e3o me imagino sem o banho quentinho, o refrigerante gelado, o computador, o abajur e tantos outros v\u00edcios de conforto que nem percebemos que s\u00f3 existem por causa da eletricidade. \u00c9 certo que, em tempos de racionamento, lembramos o tempo todo de reduzir seu consumo, mas, ficar totalmente sem ela, jamais. Duvido que algum torcedor fan\u00e1tico deixe de acompanhar o Brasileir\u00e3o no r\u00e1dio ou na televis\u00e3o. Duvido tamb\u00e9m que no friozinho matinal algu\u00e9m se atreva a tomar um banho gelado. E eu, confesso, n\u00e3o deixo de ligar meu secador de cabelo nem de usar a internet, e me recuso a sair com a roupa amarrotada... A energia el\u00e9trica, realmente, \u00e9 essencial.Mas, al\u00e9m dos benef\u00edcios da luz, a pergunta do meu professor me fez pensar em como as pessoas de 100 anos atr\u00e1s viviam. Aposto que o que parece imposs\u00edvel para n\u00f3s elas tiravam de letra. A paci\u00eancia e o tempo eram muito maiores. E o romantismo tamb\u00e9m.Para se mandar uma carta, era preciso escrever \u00e0 m\u00e3o, levar ao correio, esperar, esperar, esperar at\u00e9 o destinat\u00e1rio receber, resolver responder, ir ao correio, esperar outro tanto e, a\u00ed sim, descobrir o que ele pensou do que voc\u00ea quis dizer. Hoje em dia, o assunto j\u00e1 estaria ultrapassado depois de toda essa espera. E a falta de paci\u00eancia e o excesso de ansiedade n\u00e3o mais permitem esse luxo. Agora tudo \u00e9 feito por e-mail, e, assim que ele \u00e9 enviado, j\u00e1 queremos receber a resposta. Para se enxergar \u00e0 noite, era necess\u00e1rio usar velas e lampi\u00f5es. As pessoas se recolhiam mais cedo, conversavam mais e passeavam sob a luz da lua, sem medo da viol\u00eancia, que deve ter nascido na mesma \u00e9poca da eletricidade. Para se ouvir m\u00fasica, s\u00f3 se fosse ao vivo. Serenatas, saraus, bandas na pra\u00e7a...Talvez por isso as pessoas de antigamente tinham mais aptid\u00e3o musical. Desde cedo eram incentivadas a \u201cfabricar a m\u00fasica\u201d, ao contr\u00e1rio de hoje, em que j\u00e1 a encontramos pronta em qualquer esta\u00e7\u00e3o de r\u00e1dio.Tudo \u00e9 costume. At\u00e9 alguns anos atr\u00e1s, eu vivia perfeitamente sem computador e celular. Agora, se passo um dia sem, me sinto assim. As pessoas come\u00e7aram a usar e se esqueceram da tranquilidade de uma noite realmente escura. Quando a luz finalmente voltou, minha aula j\u00e1 tinha acabado. Reacostumar com a claridade foi bem mais dif\u00edcil do que me adaptar \u00e0 falta dela. Os olhos arderam, as pessoas deixaram de ser espont\u00e2neas, o romantismo das velas sumiu.Talvez esses 100 anos de claridade noturna n\u00e3o tenham sido t\u00e3o pouco assim, j\u00e1 que foram suficientes para esquecermos o bem que a aus\u00eancia dela faz. O melhor \u00e9 usar a desculpa do racionamento, apagar todas as luzes e mudar o andamento da vida, antes que um clar\u00e3o mais forte ofusque, irreversivelmente, a nossa vis\u00e3o. E nos fa\u00e7a esquecer que o improviso de uma vela pode iluminar bem mais... (PIMENTA, Paula. Apaixonada por palavras. Belo Horizonte: Ed. Gutenberg, 2015.) ","id":482366,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>BLECAUTE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56960\/grupo-questao\/482366-20211011090207000000-0.png\" width=\"327\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte-http:\/\/oridesmjr.blogspot.com br\/2011\/1 l\/doslampioes-eletricidade-mudancas-no.html<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cSabia que a luz el\u00e9trica, no Brasil, existe apenas de uns 100 anos pra c\u00e1?\u201d Essa foi a pergunta que meu professor de viol\u00e3o cl\u00e1ssico me fez no meio de um blecaute demorado \u2013 culpa de um gerador queimado por algum raio \u2013 que fez com que a aula tomasse outro andamento, totalmente improvisado, mas n\u00e3o menos proveitoso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o. Eu nunca tinha pensado nisso. Assim como as crian\u00e7as do s\u00e9culo XXI n\u00e3o sabem o que \u00e9 viver sem computador, eu tamb\u00e9m j\u00e1 nasci dependendo da luz el\u00e9trica para tudo o que fa\u00e7o. N\u00e3o me imagino sem o banho quentinho, o refrigerante gelado, o computador, o abajur e tantos outros v\u00edcios de conforto que nem percebemos que s\u00f3 existem por causa da eletricidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 certo que, em tempos de racionamento, lembramos o tempo todo de reduzir seu consumo, mas, ficar totalmente sem ela, jamais. Duvido que algum torcedor fan\u00e1tico deixe de acompanhar o Brasileir\u00e3o no r\u00e1dio ou na televis\u00e3o. Duvido tamb\u00e9m que no friozinho matinal algu\u00e9m se atreva a tomar um banho gelado. E eu, confesso, n\u00e3o deixo de ligar meu secador de cabelo nem de usar a internet, e me recuso a sair com a roupa amarrotada... A energia el\u00e9trica, realmente, \u00e9 essencial.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas, al\u00e9m dos benef\u00edcios da luz, a pergunta do meu professor me fez pensar em como as pessoas de 100 anos atr\u00e1s viviam. Aposto que o que parece imposs\u00edvel para n\u00f3s elas tiravam de letra. A paci\u00eancia e o tempo eram muito maiores. E o romantismo tamb\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para se mandar uma carta, era preciso escrever \u00e0 m\u00e3o, levar ao correio, esperar, esperar, esperar at\u00e9 o destinat\u00e1rio receber, resolver responder, ir ao correio, esperar outro tanto e, a\u00ed sim, descobrir o que ele pensou do que voc\u00ea quis dizer. Hoje em dia, o assunto j\u00e1 estaria ultrapassado depois de toda essa espera. E a falta de paci\u00eancia e o excesso de ansiedade n\u00e3o mais permitem esse luxo. Agora tudo \u00e9 feito por e-mail, e, assim que ele \u00e9 enviado, j\u00e1 queremos receber a resposta. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para se enxergar \u00e0 noite, era necess\u00e1rio usar velas e lampi\u00f5es. As pessoas se recolhiam mais cedo, conversavam mais e passeavam sob a luz da lua, sem medo da viol\u00eancia, que deve ter nascido na mesma \u00e9poca da eletricidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para se ouvir m\u00fasica, s\u00f3 se fosse ao vivo. Serenatas, saraus, bandas na pra\u00e7a...Talvez por isso as pessoas de antigamente tinham mais aptid\u00e3o musical. Desde cedo eram incentivadas a \u201cfabricar a m\u00fasica\u201d, ao contr\u00e1rio de hoje, em que j\u00e1 a encontramos pronta em qualquer esta\u00e7\u00e3o de r\u00e1dio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tudo \u00e9 costume. At\u00e9 alguns anos atr\u00e1s, eu vivia perfeitamente sem computador e celular. Agora, se passo um dia sem, me sinto assim. As pessoas come\u00e7aram a usar e se esqueceram da tranquilidade de uma noite realmente escura. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando a luz finalmente voltou, minha aula j\u00e1 tinha acabado. Reacostumar com a claridade foi bem mais dif\u00edcil do que me adaptar \u00e0 falta dela. Os olhos arderam, as pessoas deixaram de ser espont\u00e2neas, o romantismo das velas sumiu.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Talvez esses 100 anos de claridade noturna n\u00e3o tenham sido t\u00e3o pouco assim, j\u00e1 que foram suficientes para esquecermos o bem que a aus\u00eancia dela faz. O melhor \u00e9 usar a desculpa do racionamento, apagar todas as luzes e mudar o andamento da vida, antes que um clar\u00e3o mais forte ofusque, irreversivelmente, a nossa vis\u00e3o. E nos fa\u00e7a esquecer que o improviso de uma vela pode iluminar bem mais... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><em>(PIMENTA, Paula. Apaixonada por palavras. Belo Horizonte: Ed. Gutenberg, 2015.) <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do que diz a autora do texto, pode-se afirmar que:Fonte:https:\/\/pt.dreamstime.co m\/foto-de-stock-royalty-free- tomada-eltricaimagel7916225","provas":[{"id":56960,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmm-am-2016-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1957489,"hashId":"8280a686e9f841fede740227c7a0daec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do que diz a autora do texto, pode-se afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56960\/questao\/1957489-20211011095255000000-0.png\" width=\"102\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte:https:\/\/pt.dreamstime.co m\/foto-de-stock-royalty-free- tomada-eltricaimagel7916225<\/p>","resposta":7580491,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por causa do racionamento de energia el\u00e9trica, deve-se procurar substitu\u00ed-la por outras formas de energia.","id":7580487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por causa do racionamento de energia el\u00e9trica, deve-se procurar substitu\u00ed-la por outras formas de energia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as pessoas t\u00eam saudade do tempo em que havia ilumina\u00e7\u00e3o a vela.","id":7580488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as pessoas t\u00eam saudade do tempo em que havia ilumina\u00e7\u00e3o a vela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"celular e computador tornam o mundo um lugar melhor.","id":7580489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">celular e computador tornam o mundo um lugar melhor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o blecaute foi causado por um apag\u00e3o.","id":7580490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o blecaute foi causado por um apag\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 dif\u00edcil abrir m\u00e3o do conforto proporcionado pela eletricidade.","id":7580491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dif\u00edcil abrir m\u00e3o do conforto proporcionado pela eletricidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"BLECAUTEFonte-http:\/\/oridesmjr.blogspot.com br\/2011\/1 l\/doslampioes-eletricidade-mudancas-no.html\u201cSabia que a luz el\u00e9trica, no Brasil, existe apenas de uns 100 anos pra c\u00e1?\u201d Essa foi a pergunta que meu professor de viol\u00e3o cl\u00e1ssico me fez no meio de um blecaute demorado \u2013 culpa de um gerador queimado por algum raio \u2013 que fez com que a aula tomasse outro andamento, totalmente improvisado, mas n\u00e3o menos proveitoso.N\u00e3o. Eu nunca tinha pensado nisso. Assim como as crian\u00e7as do s\u00e9culo XXI n\u00e3o sabem o que \u00e9 viver sem computador, eu tamb\u00e9m j\u00e1 nasci dependendo da luz el\u00e9trica para tudo o que fa\u00e7o. N\u00e3o me imagino sem o banho quentinho, o refrigerante gelado, o computador, o abajur e tantos outros v\u00edcios de conforto que nem percebemos que s\u00f3 existem por causa da eletricidade. \u00c9 certo que, em tempos de racionamento, lembramos o tempo todo de reduzir seu consumo, mas, ficar totalmente sem ela, jamais. Duvido que algum torcedor fan\u00e1tico deixe de acompanhar o Brasileir\u00e3o no r\u00e1dio ou na televis\u00e3o. Duvido tamb\u00e9m que no friozinho matinal algu\u00e9m se atreva a tomar um banho gelado. E eu, confesso, n\u00e3o deixo de ligar meu secador de cabelo nem de usar a internet, e me recuso a sair com a roupa amarrotada... A energia el\u00e9trica, realmente, \u00e9 essencial.Mas, al\u00e9m dos benef\u00edcios da luz, a pergunta do meu professor me fez pensar em como as pessoas de 100 anos atr\u00e1s viviam. Aposto que o que parece imposs\u00edvel para n\u00f3s elas tiravam de letra. A paci\u00eancia e o tempo eram muito maiores. E o romantismo tamb\u00e9m.Para se mandar uma carta, era preciso escrever \u00e0 m\u00e3o, levar ao correio, esperar, esperar, esperar at\u00e9 o destinat\u00e1rio receber, resolver responder, ir ao correio, esperar outro tanto e, a\u00ed sim, descobrir o que ele pensou do que voc\u00ea quis dizer. Hoje em dia, o assunto j\u00e1 estaria ultrapassado depois de toda essa espera. E a falta de paci\u00eancia e o excesso de ansiedade n\u00e3o mais permitem esse luxo. Agora tudo \u00e9 feito por e-mail, e, assim que ele \u00e9 enviado, j\u00e1 queremos receber a resposta. Para se enxergar \u00e0 noite, era necess\u00e1rio usar velas e lampi\u00f5es. As pessoas se recolhiam mais cedo, conversavam mais e passeavam sob a luz da lua, sem medo da viol\u00eancia, que deve ter nascido na mesma \u00e9poca da eletricidade. Para se ouvir m\u00fasica, s\u00f3 se fosse ao vivo. Serenatas, saraus, bandas na pra\u00e7a...Talvez por isso as pessoas de antigamente tinham mais aptid\u00e3o musical. Desde cedo eram incentivadas a \u201cfabricar a m\u00fasica\u201d, ao contr\u00e1rio de hoje, em que j\u00e1 a encontramos pronta em qualquer esta\u00e7\u00e3o de r\u00e1dio.Tudo \u00e9 costume. At\u00e9 alguns anos atr\u00e1s, eu vivia perfeitamente sem computador e celular. Agora, se passo um dia sem, me sinto assim. As pessoas come\u00e7aram a usar e se esqueceram da tranquilidade de uma noite realmente escura. Quando a luz finalmente voltou, minha aula j\u00e1 tinha acabado. Reacostumar com a claridade foi bem mais dif\u00edcil do que me adaptar \u00e0 falta dela. Os olhos arderam, as pessoas deixaram de ser espont\u00e2neas, o romantismo das velas sumiu.Talvez esses 100 anos de claridade noturna n\u00e3o tenham sido t\u00e3o pouco assim, j\u00e1 que foram suficientes para esquecermos o bem que a aus\u00eancia dela faz. O melhor \u00e9 usar a desculpa do racionamento, apagar todas as luzes e mudar o andamento da vida, antes que um clar\u00e3o mais forte ofusque, irreversivelmente, a nossa vis\u00e3o. E nos fa\u00e7a esquecer que o improviso de uma vela pode iluminar bem mais... (PIMENTA, Paula. Apaixonada por palavras. Belo Horizonte: Ed. Gutenberg, 2015.) ","id":482366,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>BLECAUTE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56960\/grupo-questao\/482366-20211011090207000000-0.png\" width=\"327\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte-http:\/\/oridesmjr.blogspot.com br\/2011\/1 l\/doslampioes-eletricidade-mudancas-no.html<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cSabia que a luz el\u00e9trica, no Brasil, existe apenas de uns 100 anos pra c\u00e1?\u201d Essa foi a pergunta que meu professor de viol\u00e3o cl\u00e1ssico me fez no meio de um blecaute demorado \u2013 culpa de um gerador queimado por algum raio \u2013 que fez com que a aula tomasse outro andamento, totalmente improvisado, mas n\u00e3o menos proveitoso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o. Eu nunca tinha pensado nisso. Assim como as crian\u00e7as do s\u00e9culo XXI n\u00e3o sabem o que \u00e9 viver sem computador, eu tamb\u00e9m j\u00e1 nasci dependendo da luz el\u00e9trica para tudo o que fa\u00e7o. N\u00e3o me imagino sem o banho quentinho, o refrigerante gelado, o computador, o abajur e tantos outros v\u00edcios de conforto que nem percebemos que s\u00f3 existem por causa da eletricidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 certo que, em tempos de racionamento, lembramos o tempo todo de reduzir seu consumo, mas, ficar totalmente sem ela, jamais. Duvido que algum torcedor fan\u00e1tico deixe de acompanhar o Brasileir\u00e3o no r\u00e1dio ou na televis\u00e3o. Duvido tamb\u00e9m que no friozinho matinal algu\u00e9m se atreva a tomar um banho gelado. E eu, confesso, n\u00e3o deixo de ligar meu secador de cabelo nem de usar a internet, e me recuso a sair com a roupa amarrotada... A energia el\u00e9trica, realmente, \u00e9 essencial.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas, al\u00e9m dos benef\u00edcios da luz, a pergunta do meu professor me fez pensar em como as pessoas de 100 anos atr\u00e1s viviam. Aposto que o que parece imposs\u00edvel para n\u00f3s elas tiravam de letra. A paci\u00eancia e o tempo eram muito maiores. E o romantismo tamb\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para se mandar uma carta, era preciso escrever \u00e0 m\u00e3o, levar ao correio, esperar, esperar, esperar at\u00e9 o destinat\u00e1rio receber, resolver responder, ir ao correio, esperar outro tanto e, a\u00ed sim, descobrir o que ele pensou do que voc\u00ea quis dizer. Hoje em dia, o assunto j\u00e1 estaria ultrapassado depois de toda essa espera. E a falta de paci\u00eancia e o excesso de ansiedade n\u00e3o mais permitem esse luxo. Agora tudo \u00e9 feito por e-mail, e, assim que ele \u00e9 enviado, j\u00e1 queremos receber a resposta. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para se enxergar \u00e0 noite, era necess\u00e1rio usar velas e lampi\u00f5es. As pessoas se recolhiam mais cedo, conversavam mais e passeavam sob a luz da lua, sem medo da viol\u00eancia, que deve ter nascido na mesma \u00e9poca da eletricidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para se ouvir m\u00fasica, s\u00f3 se fosse ao vivo. Serenatas, saraus, bandas na pra\u00e7a...Talvez por isso as pessoas de antigamente tinham mais aptid\u00e3o musical. Desde cedo eram incentivadas a \u201cfabricar a m\u00fasica\u201d, ao contr\u00e1rio de hoje, em que j\u00e1 a encontramos pronta em qualquer esta\u00e7\u00e3o de r\u00e1dio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tudo \u00e9 costume. At\u00e9 alguns anos atr\u00e1s, eu vivia perfeitamente sem computador e celular. Agora, se passo um dia sem, me sinto assim. As pessoas come\u00e7aram a usar e se esqueceram da tranquilidade de uma noite realmente escura. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando a luz finalmente voltou, minha aula j\u00e1 tinha acabado. Reacostumar com a claridade foi bem mais dif\u00edcil do que me adaptar \u00e0 falta dela. Os olhos arderam, as pessoas deixaram de ser espont\u00e2neas, o romantismo das velas sumiu.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Talvez esses 100 anos de claridade noturna n\u00e3o tenham sido t\u00e3o pouco assim, j\u00e1 que foram suficientes para esquecermos o bem que a aus\u00eancia dela faz. O melhor \u00e9 usar a desculpa do racionamento, apagar todas as luzes e mudar o andamento da vida, antes que um clar\u00e3o mais forte ofusque, irreversivelmente, a nossa vis\u00e3o. E nos fa\u00e7a esquecer que o improviso de uma vela pode iluminar bem mais... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><em>(PIMENTA, Paula. Apaixonada por palavras. Belo Horizonte: Ed. Gutenberg, 2015.) <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho: \u201cAgora tudo \u00e9 feito por e-mail, e, assim que ele \u00e9 enviado, j\u00e1 queremos receber a resposta\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo). A express\u00e3o destacada assume o mesmo significado em:Fonte:http:\/pt.clipartlogo.com free\/ ogolampiao.html","provas":[{"id":56960,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmm-am-2016-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1957650,"hashId":"16aa7f13f66e9d709a5d0019c980d8db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte trecho: \u201cAgora tudo \u00e9 feito por e-mail, e, <u>assim que<\/u> ele \u00e9 enviado, j\u00e1 queremos receber a resposta\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo). A express\u00e3o destacada assume o mesmo significado em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56960\/questao\/1957650-20211011100330000000-0.png\" width=\"186\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte:http:\/pt.clipartlogo.com free\/ ogolampiao.html<\/p>","resposta":7581255,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda que ","id":7581254,"corpo":"<p>Ainda que <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Logo que","id":7581255,"corpo":"<p>Logo que<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesmo que","id":7581256,"corpo":"<p>Mesmo que<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contanto que ","id":7581257,"corpo":"<p>Contanto que <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Embora","id":7581258,"corpo":"<p>Embora<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"BLECAUTEFonte-http:\/\/oridesmjr.blogspot.com br\/2011\/1 l\/doslampioes-eletricidade-mudancas-no.html\u201cSabia que a luz el\u00e9trica, no Brasil, existe apenas de uns 100 anos pra c\u00e1?\u201d Essa foi a pergunta que meu professor de viol\u00e3o cl\u00e1ssico me fez no meio de um blecaute demorado \u2013 culpa de um gerador queimado por algum raio \u2013 que fez com que a aula tomasse outro andamento, totalmente improvisado, mas n\u00e3o menos proveitoso.N\u00e3o. Eu nunca tinha pensado nisso. Assim como as crian\u00e7as do s\u00e9culo XXI n\u00e3o sabem o que \u00e9 viver sem computador, eu tamb\u00e9m j\u00e1 nasci dependendo da luz el\u00e9trica para tudo o que fa\u00e7o. N\u00e3o me imagino sem o banho quentinho, o refrigerante gelado, o computador, o abajur e tantos outros v\u00edcios de conforto que nem percebemos que s\u00f3 existem por causa da eletricidade. \u00c9 certo que, em tempos de racionamento, lembramos o tempo todo de reduzir seu consumo, mas, ficar totalmente sem ela, jamais. Duvido que algum torcedor fan\u00e1tico deixe de acompanhar o Brasileir\u00e3o no r\u00e1dio ou na televis\u00e3o. Duvido tamb\u00e9m que no friozinho matinal algu\u00e9m se atreva a tomar um banho gelado. E eu, confesso, n\u00e3o deixo de ligar meu secador de cabelo nem de usar a internet, e me recuso a sair com a roupa amarrotada... A energia el\u00e9trica, realmente, \u00e9 essencial.Mas, al\u00e9m dos benef\u00edcios da luz, a pergunta do meu professor me fez pensar em como as pessoas de 100 anos atr\u00e1s viviam. Aposto que o que parece imposs\u00edvel para n\u00f3s elas tiravam de letra. A paci\u00eancia e o tempo eram muito maiores. E o romantismo tamb\u00e9m.Para se mandar uma carta, era preciso escrever \u00e0 m\u00e3o, levar ao correio, esperar, esperar, esperar at\u00e9 o destinat\u00e1rio receber, resolver responder, ir ao correio, esperar outro tanto e, a\u00ed sim, descobrir o que ele pensou do que voc\u00ea quis dizer. Hoje em dia, o assunto j\u00e1 estaria ultrapassado depois de toda essa espera. E a falta de paci\u00eancia e o excesso de ansiedade n\u00e3o mais permitem esse luxo. Agora tudo \u00e9 feito por e-mail, e, assim que ele \u00e9 enviado, j\u00e1 queremos receber a resposta. Para se enxergar \u00e0 noite, era necess\u00e1rio usar velas e lampi\u00f5es. As pessoas se recolhiam mais cedo, conversavam mais e passeavam sob a luz da lua, sem medo da viol\u00eancia, que deve ter nascido na mesma \u00e9poca da eletricidade. Para se ouvir m\u00fasica, s\u00f3 se fosse ao vivo. Serenatas, saraus, bandas na pra\u00e7a...Talvez por isso as pessoas de antigamente tinham mais aptid\u00e3o musical. Desde cedo eram incentivadas a \u201cfabricar a m\u00fasica\u201d, ao contr\u00e1rio de hoje, em que j\u00e1 a encontramos pronta em qualquer esta\u00e7\u00e3o de r\u00e1dio.Tudo \u00e9 costume. At\u00e9 alguns anos atr\u00e1s, eu vivia perfeitamente sem computador e celular. Agora, se passo um dia sem, me sinto assim. As pessoas come\u00e7aram a usar e se esqueceram da tranquilidade de uma noite realmente escura. Quando a luz finalmente voltou, minha aula j\u00e1 tinha acabado. Reacostumar com a claridade foi bem mais dif\u00edcil do que me adaptar \u00e0 falta dela. Os olhos arderam, as pessoas deixaram de ser espont\u00e2neas, o romantismo das velas sumiu.Talvez esses 100 anos de claridade noturna n\u00e3o tenham sido t\u00e3o pouco assim, j\u00e1 que foram suficientes para esquecermos o bem que a aus\u00eancia dela faz. O melhor \u00e9 usar a desculpa do racionamento, apagar todas as luzes e mudar o andamento da vida, antes que um clar\u00e3o mais forte ofusque, irreversivelmente, a nossa vis\u00e3o. E nos fa\u00e7a esquecer que o improviso de uma vela pode iluminar bem mais... (PIMENTA, Paula. Apaixonada por palavras. Belo Horizonte: Ed. Gutenberg, 2015.) ","id":482366,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>BLECAUTE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56960\/grupo-questao\/482366-20211011090207000000-0.png\" width=\"327\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte-http:\/\/oridesmjr.blogspot.com br\/2011\/1 l\/doslampioes-eletricidade-mudancas-no.html<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cSabia que a luz el\u00e9trica, no Brasil, existe apenas de uns 100 anos pra c\u00e1?\u201d Essa foi a pergunta que meu professor de viol\u00e3o cl\u00e1ssico me fez no meio de um blecaute demorado \u2013 culpa de um gerador queimado por algum raio \u2013 que fez com que a aula tomasse outro andamento, totalmente improvisado, mas n\u00e3o menos proveitoso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o. Eu nunca tinha pensado nisso. Assim como as crian\u00e7as do s\u00e9culo XXI n\u00e3o sabem o que \u00e9 viver sem computador, eu tamb\u00e9m j\u00e1 nasci dependendo da luz el\u00e9trica para tudo o que fa\u00e7o. N\u00e3o me imagino sem o banho quentinho, o refrigerante gelado, o computador, o abajur e tantos outros v\u00edcios de conforto que nem percebemos que s\u00f3 existem por causa da eletricidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 certo que, em tempos de racionamento, lembramos o tempo todo de reduzir seu consumo, mas, ficar totalmente sem ela, jamais. Duvido que algum torcedor fan\u00e1tico deixe de acompanhar o Brasileir\u00e3o no r\u00e1dio ou na televis\u00e3o. Duvido tamb\u00e9m que no friozinho matinal algu\u00e9m se atreva a tomar um banho gelado. E eu, confesso, n\u00e3o deixo de ligar meu secador de cabelo nem de usar a internet, e me recuso a sair com a roupa amarrotada... A energia el\u00e9trica, realmente, \u00e9 essencial.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas, al\u00e9m dos benef\u00edcios da luz, a pergunta do meu professor me fez pensar em como as pessoas de 100 anos atr\u00e1s viviam. Aposto que o que parece imposs\u00edvel para n\u00f3s elas tiravam de letra. A paci\u00eancia e o tempo eram muito maiores. E o romantismo tamb\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para se mandar uma carta, era preciso escrever \u00e0 m\u00e3o, levar ao correio, esperar, esperar, esperar at\u00e9 o destinat\u00e1rio receber, resolver responder, ir ao correio, esperar outro tanto e, a\u00ed sim, descobrir o que ele pensou do que voc\u00ea quis dizer. Hoje em dia, o assunto j\u00e1 estaria ultrapassado depois de toda essa espera. E a falta de paci\u00eancia e o excesso de ansiedade n\u00e3o mais permitem esse luxo. Agora tudo \u00e9 feito por e-mail, e, assim que ele \u00e9 enviado, j\u00e1 queremos receber a resposta. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para se enxergar \u00e0 noite, era necess\u00e1rio usar velas e lampi\u00f5es. As pessoas se recolhiam mais cedo, conversavam mais e passeavam sob a luz da lua, sem medo da viol\u00eancia, que deve ter nascido na mesma \u00e9poca da eletricidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para se ouvir m\u00fasica, s\u00f3 se fosse ao vivo. Serenatas, saraus, bandas na pra\u00e7a...Talvez por isso as pessoas de antigamente tinham mais aptid\u00e3o musical. Desde cedo eram incentivadas a \u201cfabricar a m\u00fasica\u201d, ao contr\u00e1rio de hoje, em que j\u00e1 a encontramos pronta em qualquer esta\u00e7\u00e3o de r\u00e1dio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tudo \u00e9 costume. At\u00e9 alguns anos atr\u00e1s, eu vivia perfeitamente sem computador e celular. Agora, se passo um dia sem, me sinto assim. As pessoas come\u00e7aram a usar e se esqueceram da tranquilidade de uma noite realmente escura. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando a luz finalmente voltou, minha aula j\u00e1 tinha acabado. Reacostumar com a claridade foi bem mais dif\u00edcil do que me adaptar \u00e0 falta dela. Os olhos arderam, as pessoas deixaram de ser espont\u00e2neas, o romantismo das velas sumiu.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Talvez esses 100 anos de claridade noturna n\u00e3o tenham sido t\u00e3o pouco assim, j\u00e1 que foram suficientes para esquecermos o bem que a aus\u00eancia dela faz. O melhor \u00e9 usar a desculpa do racionamento, apagar todas as luzes e mudar o andamento da vida, antes que um clar\u00e3o mais forte ofusque, irreversivelmente, a nossa vis\u00e3o. E nos fa\u00e7a esquecer que o improviso de uma vela pode iluminar bem mais... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><em>(PIMENTA, Paula. Apaixonada por palavras. Belo Horizonte: Ed. Gutenberg, 2015.) <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa cuja palavra ou express\u00e3o fa\u00e7a refer\u00eancia ao termo em destaque no trecho: \u201cEu nunca tinha pensado nisso.\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo)","provas":[{"id":56960,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmm-am-2016-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1957652,"hashId":"b341ceddb33cca99979d6d6957ed23b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa cuja palavra ou express\u00e3o fa\u00e7a refer\u00eancia ao termo em destaque no trecho: \u201cEu nunca tinha pensado <u>nisso<\/u>.\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","resposta":7581268,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Blecaute demorado","id":7581264,"corpo":"<p>Blecaute demorado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerador queimado","id":7581265,"corpo":"<p>Gerador queimado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Raio","id":7581266,"corpo":"<p>Raio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aula improvisada ","id":7581267,"corpo":"<p>Aula improvisada <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Luz el\u00e9trica no Brasil ","id":7581268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luz el\u00e9trica no Brasil <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"BLECAUTEFonte-http:\/\/oridesmjr.blogspot.com br\/2011\/1 l\/doslampioes-eletricidade-mudancas-no.html\u201cSabia que a luz el\u00e9trica, no Brasil, existe apenas de uns 100 anos pra c\u00e1?\u201d Essa foi a pergunta que meu professor de viol\u00e3o cl\u00e1ssico me fez no meio de um blecaute demorado \u2013 culpa de um gerador queimado por algum raio \u2013 que fez com que a aula tomasse outro andamento, totalmente improvisado, mas n\u00e3o menos proveitoso.N\u00e3o. Eu nunca tinha pensado nisso. Assim como as crian\u00e7as do s\u00e9culo XXI n\u00e3o sabem o que \u00e9 viver sem computador, eu tamb\u00e9m j\u00e1 nasci dependendo da luz el\u00e9trica para tudo o que fa\u00e7o. N\u00e3o me imagino sem o banho quentinho, o refrigerante gelado, o computador, o abajur e tantos outros v\u00edcios de conforto que nem percebemos que s\u00f3 existem por causa da eletricidade. \u00c9 certo que, em tempos de racionamento, lembramos o tempo todo de reduzir seu consumo, mas, ficar totalmente sem ela, jamais. Duvido que algum torcedor fan\u00e1tico deixe de acompanhar o Brasileir\u00e3o no r\u00e1dio ou na televis\u00e3o. Duvido tamb\u00e9m que no friozinho matinal algu\u00e9m se atreva a tomar um banho gelado. E eu, confesso, n\u00e3o deixo de ligar meu secador de cabelo nem de usar a internet, e me recuso a sair com a roupa amarrotada... A energia el\u00e9trica, realmente, \u00e9 essencial.Mas, al\u00e9m dos benef\u00edcios da luz, a pergunta do meu professor me fez pensar em como as pessoas de 100 anos atr\u00e1s viviam. Aposto que o que parece imposs\u00edvel para n\u00f3s elas tiravam de letra. A paci\u00eancia e o tempo eram muito maiores. E o romantismo tamb\u00e9m.Para se mandar uma carta, era preciso escrever \u00e0 m\u00e3o, levar ao correio, esperar, esperar, esperar at\u00e9 o destinat\u00e1rio receber, resolver responder, ir ao correio, esperar outro tanto e, a\u00ed sim, descobrir o que ele pensou do que voc\u00ea quis dizer. Hoje em dia, o assunto j\u00e1 estaria ultrapassado depois de toda essa espera. E a falta de paci\u00eancia e o excesso de ansiedade n\u00e3o mais permitem esse luxo. Agora tudo \u00e9 feito por e-mail, e, assim que ele \u00e9 enviado, j\u00e1 queremos receber a resposta. Para se enxergar \u00e0 noite, era necess\u00e1rio usar velas e lampi\u00f5es. As pessoas se recolhiam mais cedo, conversavam mais e passeavam sob a luz da lua, sem medo da viol\u00eancia, que deve ter nascido na mesma \u00e9poca da eletricidade. Para se ouvir m\u00fasica, s\u00f3 se fosse ao vivo. Serenatas, saraus, bandas na pra\u00e7a...Talvez por isso as pessoas de antigamente tinham mais aptid\u00e3o musical. Desde cedo eram incentivadas a \u201cfabricar a m\u00fasica\u201d, ao contr\u00e1rio de hoje, em que j\u00e1 a encontramos pronta em qualquer esta\u00e7\u00e3o de r\u00e1dio.Tudo \u00e9 costume. At\u00e9 alguns anos atr\u00e1s, eu vivia perfeitamente sem computador e celular. Agora, se passo um dia sem, me sinto assim. As pessoas come\u00e7aram a usar e se esqueceram da tranquilidade de uma noite realmente escura. Quando a luz finalmente voltou, minha aula j\u00e1 tinha acabado. Reacostumar com a claridade foi bem mais dif\u00edcil do que me adaptar \u00e0 falta dela. Os olhos arderam, as pessoas deixaram de ser espont\u00e2neas, o romantismo das velas sumiu.Talvez esses 100 anos de claridade noturna n\u00e3o tenham sido t\u00e3o pouco assim, j\u00e1 que foram suficientes para esquecermos o bem que a aus\u00eancia dela faz. O melhor \u00e9 usar a desculpa do racionamento, apagar todas as luzes e mudar o andamento da vida, antes que um clar\u00e3o mais forte ofusque, irreversivelmente, a nossa vis\u00e3o. E nos fa\u00e7a esquecer que o improviso de uma vela pode iluminar bem mais... (PIMENTA, Paula. Apaixonada por palavras. Belo Horizonte: Ed. Gutenberg, 2015.) ","id":482366,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>BLECAUTE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56960\/grupo-questao\/482366-20211011090207000000-0.png\" width=\"327\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte-http:\/\/oridesmjr.blogspot.com br\/2011\/1 l\/doslampioes-eletricidade-mudancas-no.html<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cSabia que a luz el\u00e9trica, no Brasil, existe apenas de uns 100 anos pra c\u00e1?\u201d Essa foi a pergunta que meu professor de viol\u00e3o cl\u00e1ssico me fez no meio de um blecaute demorado \u2013 culpa de um gerador queimado por algum raio \u2013 que fez com que a aula tomasse outro andamento, totalmente improvisado, mas n\u00e3o menos proveitoso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o. Eu nunca tinha pensado nisso. Assim como as crian\u00e7as do s\u00e9culo XXI n\u00e3o sabem o que \u00e9 viver sem computador, eu tamb\u00e9m j\u00e1 nasci dependendo da luz el\u00e9trica para tudo o que fa\u00e7o. N\u00e3o me imagino sem o banho quentinho, o refrigerante gelado, o computador, o abajur e tantos outros v\u00edcios de conforto que nem percebemos que s\u00f3 existem por causa da eletricidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 certo que, em tempos de racionamento, lembramos o tempo todo de reduzir seu consumo, mas, ficar totalmente sem ela, jamais. Duvido que algum torcedor fan\u00e1tico deixe de acompanhar o Brasileir\u00e3o no r\u00e1dio ou na televis\u00e3o. Duvido tamb\u00e9m que no friozinho matinal algu\u00e9m se atreva a tomar um banho gelado. E eu, confesso, n\u00e3o deixo de ligar meu secador de cabelo nem de usar a internet, e me recuso a sair com a roupa amarrotada... A energia el\u00e9trica, realmente, \u00e9 essencial.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas, al\u00e9m dos benef\u00edcios da luz, a pergunta do meu professor me fez pensar em como as pessoas de 100 anos atr\u00e1s viviam. Aposto que o que parece imposs\u00edvel para n\u00f3s elas tiravam de letra. A paci\u00eancia e o tempo eram muito maiores. E o romantismo tamb\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para se mandar uma carta, era preciso escrever \u00e0 m\u00e3o, levar ao correio, esperar, esperar, esperar at\u00e9 o destinat\u00e1rio receber, resolver responder, ir ao correio, esperar outro tanto e, a\u00ed sim, descobrir o que ele pensou do que voc\u00ea quis dizer. Hoje em dia, o assunto j\u00e1 estaria ultrapassado depois de toda essa espera. E a falta de paci\u00eancia e o excesso de ansiedade n\u00e3o mais permitem esse luxo. Agora tudo \u00e9 feito por e-mail, e, assim que ele \u00e9 enviado, j\u00e1 queremos receber a resposta. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para se enxergar \u00e0 noite, era necess\u00e1rio usar velas e lampi\u00f5es. As pessoas se recolhiam mais cedo, conversavam mais e passeavam sob a luz da lua, sem medo da viol\u00eancia, que deve ter nascido na mesma \u00e9poca da eletricidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para se ouvir m\u00fasica, s\u00f3 se fosse ao vivo. Serenatas, saraus, bandas na pra\u00e7a...Talvez por isso as pessoas de antigamente tinham mais aptid\u00e3o musical. Desde cedo eram incentivadas a \u201cfabricar a m\u00fasica\u201d, ao contr\u00e1rio de hoje, em que j\u00e1 a encontramos pronta em qualquer esta\u00e7\u00e3o de r\u00e1dio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tudo \u00e9 costume. At\u00e9 alguns anos atr\u00e1s, eu vivia perfeitamente sem computador e celular. Agora, se passo um dia sem, me sinto assim. As pessoas come\u00e7aram a usar e se esqueceram da tranquilidade de uma noite realmente escura. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando a luz finalmente voltou, minha aula j\u00e1 tinha acabado. Reacostumar com a claridade foi bem mais dif\u00edcil do que me adaptar \u00e0 falta dela. Os olhos arderam, as pessoas deixaram de ser espont\u00e2neas, o romantismo das velas sumiu.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Talvez esses 100 anos de claridade noturna n\u00e3o tenham sido t\u00e3o pouco assim, j\u00e1 que foram suficientes para esquecermos o bem que a aus\u00eancia dela faz. O melhor \u00e9 usar a desculpa do racionamento, apagar todas as luzes e mudar o andamento da vida, antes que um clar\u00e3o mais forte ofusque, irreversivelmente, a nossa vis\u00e3o. E nos fa\u00e7a esquecer que o improviso de uma vela pode iluminar bem mais... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><em>(PIMENTA, Paula. Apaixonada por palavras. Belo Horizonte: Ed. Gutenberg, 2015.) <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 4 Regiao","id":4266,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as quatro ocorr\u00eancias do sinal indicativo de crase listadas abaixo, todas retiradas do texto.I. o professor fica mais limitado \u00e0 sua disciplinaII. o aluno \u00e9 levado pelo professor \u00e0 bibliotecaIII. mostrar \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes que nesses espa\u00e7os est\u00e3o parte da produ\u00e7\u00e3o escrita da humanidadeIV. Faz o aluno associar a biblioteca \u00e0 uma experi\u00eancia desagrad\u00e1velAssinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63651,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 4 Regiao","id":4266,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crb-4a-regiao-pe-2016-quadrix-bibliotecario-fiscal-somente-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 4\u00aa Regi\u00e3o - Bibliotec\u00e1rio Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1944037,"hashId":"f4e36509643befa6e6cda2f06dd110f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as quatro ocorr\u00eancias do sinal indicativo de crase listadas abaixo, todas retiradas do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o professor fica mais limitado <strong><u>\u00e0 sua disciplina<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. o aluno \u00e9 levado pelo professor <strong><em>\u00e0 biblioteca<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. mostrar <strong><u>\u00e0s crian\u00e7as<\/u><\/strong> e aos adolescentes que nesses espa\u00e7os est\u00e3o parte da produ\u00e7\u00e3o escrita da humanidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Faz o aluno associar a biblioteca <strong><u>\u00e0 uma experi\u00eancia desagrad\u00e1vel<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7521989,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em I e II o sinal indicativo de crase \u00e9 facultativo; em III est\u00e1 correto e em IV \u00e9 obrigat\u00f3rio.","id":7521985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em I e II o sinal indicativo de crase \u00e9 facultativo; em III est\u00e1 correto e em IV \u00e9 obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sinal indicativo de crase est\u00e1 correto nos quatro casos, mas \u00e9 facultativo em II.","id":7521986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sinal indicativo de crase est\u00e1 correto nos quatro casos, mas \u00e9 facultativo em II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em I e IV, o sinal indicativo de crase est\u00e1 incorreto; em II e III o uso est\u00e1 correto, mas \u00e9 facultativo em III.","id":7521987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em I e IV, o sinal indicativo de crase est\u00e1 incorreto; em II e III o uso est\u00e1 correto, mas \u00e9 facultativo em III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em metade dos casos apresentados o uso do sinal indicativo de crase est\u00e1 incorreto; na outra metade, \u00e9 facultativo, mas seu uso \u00e9 recomendado.","id":7521988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em metade dos casos apresentados o uso do sinal indicativo de crase est\u00e1 incorreto; na outra metade, \u00e9 facultativo, mas seu uso \u00e9 recomendado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sinal indicativo de crase \u00e9 facultativo e est\u00e1 correto em I, \u00e9 obrigat\u00f3rio em II e III e est\u00e1 incorreto em IV.","id":7521989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sinal indicativo de crase \u00e9 facultativo e est\u00e1 correto em I, \u00e9 obrigat\u00f3rio em II e III e est\u00e1 incorreto em IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5, leia o texto abaixo.Por que os alunos abandonam as bibliotecas conforme crescem? BIA REISLevantamento do Todos pela Educa\u00e7\u00e3o mostra que porcentual de alunos que nunca ou quase nunca utiliza a biblioteca escolar salta de 18,5% para 35,1% do 5\u00ba para o 9\u00ba ano do ensino fundamental O h\u00e1bito da leitura \u00e9 um prazer a ser descoberto e conquistado \u2013 e n\u00e3o h\u00e1 melhor fase para adquiri-lo do que a inf\u00e2ncia e a adolesc\u00eancia. Parte das crian\u00e7as tem o privil\u00e9gio de ter pais leitores, livros em casa e muito est\u00edmulo. Mas, infelizmente, essa n\u00e3o \u00e9 a realidade de todas. Por isso as bibliotecas escolares e comunit\u00e1rias s\u00e3o t\u00e3o importantes.\tApesar da import\u00e2ncia, nem todas as escolas conseguem fazer um bom uso desse equipamento \u2013 que n\u00e3o \u00e9 apenas uma sala com livros e deve dialogar com o projeto pedag\u00f3gico da institui\u00e7\u00e3o. Levantamento feito pelo movimento Todos pela Educa\u00e7\u00e3o para o Observat\u00f3rio do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE), com dados da Prova Brasil 2011, mostram que o porcentual de alunos da rede p\u00fablica que nunca ou quase nunca utilizam a biblioteca de sua escola salta de 18,5% para 35,1% do 5\u00ba para o 9\u00ba ano do ensino fundamental no Pa\u00eds. Em contrapartida, o n\u00famero de estudantes que sempre ou quase sempre usa a biblioteca despenca de 57,4% para 29,9%, entre as mesmas s\u00e9ries.\tOutro dado tamb\u00e9m chama a aten\u00e7\u00e3o: o porcentual de professores que leva seus alunos para a biblioteca para \u201cmomentos de leitura liter\u00e1ria e estudos em geral\u201d. A taxa cai de 40,1% entre professores do 5\u00ba ano para 23% entre os do 9\u00ba.\tAlejandra Meraz Velasco, gerente t\u00e9cnica do Todos pela Educa\u00e7\u00e3o e respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o do Observat\u00f3rio do PNE, afirma que a biblioteca costuma ser mais utilizada como recurso pedag\u00f3gico no fundamental 1 e, nesse per\u00edodo, as escolas n\u00e3o est\u00e3o conseguindo desenvolver a capacidade de pesquisa e de leitura aut\u00f4noma dos alunos.\tPara Alejandra, a estrutura das duas etapas de ensino \u00e9 diferente e tamb\u00e9m pode explicar, em parte, a quest\u00e3o. \u201cNo fundamental 1 h\u00e1 um professor regente (ou polivalente), que utiliza recursos mais l\u00fadicos para ensinar. No fundamental 2, a estrutura j\u00e1 \u00e9 mais parecida com o ensino m\u00e9dio, e o professor fica mais limitado \u00e0 sua disciplina\u201d, afirma.\tIntegrante do Movimento Brasil Liter\u00e1rio (MBL), a coordenadora da rede de bibliotecas p\u00fablicas da Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Cultura de Belo Horizonte, Fab\u00edola Farias, tamb\u00e9m chama a aten\u00e7\u00e3o para o papel do professor. \u201cNa educa\u00e7\u00e3o infantil e no ensino fundamental, o aluno \u00e9 levado pelo professor \u00e0 biblioteca para desenvolver uma s\u00e9rie de projetos. Mas, quando n\u00e3o h\u00e1 uma a\u00e7\u00e3o propositiva em torno do livro e da leitura liter\u00e1ria, o estudante n\u00e3o assimila e depois abandona a biblioteca.\u201d\tO desafio tanto das bibliotecas escolares como das comunit\u00e1rias, afirma Fab\u00edola, \u00e9 mostrar \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes que nesses espa\u00e7os est\u00e3o parte da produ\u00e7\u00e3o escrita da humanidade.Castigo. O levantamento do Todos pela Educa\u00e7\u00e3o retrata ainda que 3% dos professores do 9\u00ba ano do fundamental costumam mandar para a biblioteca os alunos que atrapalham as aulas, contra 1% do 5\u00ba ano. O porcentual n\u00e3o \u00e9 alto, mas deveria ser menor ainda. Para Alejandra, a mensagem \u00e9 contradit\u00f3ria. \u201cFaz o aluno associar a biblioteca \u00e0 uma experi\u00eancia desagrad\u00e1vel\u201d. \u201cO pr\u00f3prio professor muitas vezes n\u00e3o compreende o espa\u00e7o da biblioteca, n\u00e3o tem o valor da leitura constitu\u00eddo\u201d, diz Fab\u00edola.(Dispon\u00edvel em estadao.com.br)","id":480679,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es de 1 a 5<\/strong>, leia o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que os alunos abandonam as bibliotecas conforme crescem? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BIA REIS<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Levantamento do Todos pela Educa\u00e7\u00e3o mostra que porcentual de alunos que nunca ou quase nunca utiliza a biblioteca escolar salta de 18,5% para 35,1% do 5\u00ba para o 9\u00ba ano do ensino fundamental <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO h\u00e1bito da leitura \u00e9 um prazer a ser descoberto e conquistado \u2013 e n\u00e3o <strong><u>h\u00e1<\/u><\/strong> melhor fase para adquiri-<strong><u>lo<\/u><\/strong> do que a inf\u00e2ncia e a adolesc\u00eancia. Parte das crian\u00e7as tem o privil\u00e9gio de ter pais leitores, livros em casa e muito est\u00edmulo. Mas, infelizmente, essa n\u00e3o \u00e9 a realidade de todas. Por isso as bibliotecas escolares e comunit\u00e1rias s\u00e3o t\u00e3o importantes.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tApesar da import\u00e2ncia, nem todas as escolas conseguem fazer um bom uso desse equipamento \u2013 que n\u00e3o \u00e9 apenas uma sala com livros e deve dialogar com o projeto pedag\u00f3gico da institui\u00e7\u00e3o. Levantamento feito pelo movimento <em>Todos pela Educa\u00e7\u00e3o<\/em> para o Observat\u00f3rio do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE), com dados da Prova Brasil 2011, mostram que o porcentual de alunos da rede p\u00fablica que nunca ou quase nunca utilizam a biblioteca de sua escola salta de 18,5% para 35,1% do 5\u00ba para o 9\u00ba ano do ensino fundamental no Pa\u00eds. Em contrapartida, o n\u00famero de estudantes que sempre ou quase sempre usa a biblioteca despenca de 57,4% para 29,9%, entre as mesmas s\u00e9ries.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOutro dado tamb\u00e9m chama a aten\u00e7\u00e3o: o porcentual de professores que leva seus alunos para a biblioteca para \u201cmomentos de leitura liter\u00e1ria e estudos em geral\u201d. A taxa cai de 40,1% entre professores do 5\u00ba ano para 23% entre os do 9\u00ba.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlejandra Meraz Velasco, gerente t\u00e9cnica do <em>Todos pela Educa\u00e7\u00e3o<\/em> e respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o do Observat\u00f3rio do PNE, afirma que a biblioteca costuma ser mais utilizada como recurso pedag\u00f3gico no fundamental 1 e, nesse per\u00edodo, as escolas n\u00e3o est\u00e3o conseguindo desenvolver a capacidade de pesquisa e de leitura aut\u00f4noma dos alunos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara Alejandra, a estrutura das duas etapas de ensino \u00e9 diferente e tamb\u00e9m pode explicar, em parte, a quest\u00e3o. \u201cNo fundamental 1 h\u00e1 um professor regente (ou polivalente), que utiliza recursos mais l\u00fadicos para ensinar. No fundamental 2, a estrutura j\u00e1 \u00e9 mais parecida com o ensino m\u00e9dio, e o professor fica mais limitado <strong><u>\u00e0 sua disciplina<\/u><\/strong>\u201d, afirma.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tIntegrante do <em>Movimento Brasil Liter\u00e1rio<\/em> (MBL), a coordenadora da rede de bibliotecas p\u00fablicas da Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Cultura de Belo Horizonte, Fab\u00edola Farias, tamb\u00e9m chama a aten\u00e7\u00e3o para o papel do professor. \u201cNa educa\u00e7\u00e3o infantil e no ensino fundamental, o aluno \u00e9 levado pelo professor <strong><u>\u00e0 biblioteca<\/u><\/strong> para desenvolver uma s\u00e9rie de projetos. Mas, quando n\u00e3o h\u00e1 uma a\u00e7\u00e3o propositiva em torno do livro e da leitura liter\u00e1ria, o estudante n\u00e3o assimila e depois abandona a biblioteca.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO desafio tanto das bibliotecas escolares como das comunit\u00e1rias, afirma Fab\u00edola, \u00e9 mostrar <strong><u>\u00e0s crian\u00e7as<\/u><\/strong> e aos adolescentes que nesses espa\u00e7os <strong><u>est\u00e3o<\/u><\/strong> parte da produ\u00e7\u00e3o escrita da humanidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Castigo<\/strong>. O levantamento do <em>Todos pela Educa\u00e7\u00e3o<\/em> retrata ainda que 3% dos professores do 9\u00ba ano do fundamental costumam mandar para a biblioteca os alunos que atrapalham as aulas, contra 1% do 5\u00ba ano. O porcentual n\u00e3o \u00e9 alto, mas deveria ser menor ainda. Para Alejandra, a mensagem \u00e9 contradit\u00f3ria. \u201cFaz o aluno associar a biblioteca <strong><u>\u00e0 uma experi\u00eancia desagrad\u00e1vel<\/u><\/strong>\u201d. \u201cO pr\u00f3prio professor muitas vezes n\u00e3o compreende o espa\u00e7o da biblioteca, n\u00e3o tem o valor da leitura constitu\u00eddo\u201d, diz Fab\u00edola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Dispon\u00edvel em estadao.com.br)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 4 Regiao","id":4266,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da palavra \"\u00e9\", presente no \u00faltimo quadrinho, analise as afirma\u00e7\u00f5es.I. \u00c9 uma forma verbal.II. N\u00e3o deveria ser acentuada.III. \u00c9 um monoss\u00edlabo t\u00f4nico.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":63651,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 4 Regiao","id":4266,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crb-4a-regiao-pe-2016-quadrix-bibliotecario-fiscal-somente-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 4\u00aa Regi\u00e3o - Bibliotec\u00e1rio Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1944065,"hashId":"d70ab96d21ea9e52bb05d06a49900af7","enunciado":"<p>A respeito da palavra \"\u00e9\", presente no \u00faltimo quadrinho, analise as afirma\u00e7\u00f5es.<\/p><p><br><\/p><p>I. \u00c9 uma forma verbal.<\/p><p>II. N\u00e3o deveria ser acentuada.<\/p><p>III. \u00c9 um monoss\u00edlabo t\u00f4nico.<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7522129,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":7522125,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":7522126,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, somente.","id":7522127,"corpo":"<p>III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":7522128,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":7522129,"corpo":"<p>I e III, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10, leia a tirinha abaixo.(Dispon\u00edvel em www.livrosepessoas.com)","id":480693,"enunciado":"<p>Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es de 6 a 10<\/strong>, leia a tirinha abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63651\/grupo-questao\/480693-20211004143123000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"473\"><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63651\/grupo-questao\/480693-20211004143123000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"302\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Dispon\u00edvel em www.livrosepessoas.com)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428},{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os versos acima, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":55641,"cargo":{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficial-aviador-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficial Aviador - 2016"},{"id":55642,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2016"},{"id":55643,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficiais-intendentes-4","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1672877,"hashId":"d6f5ba901507eaf5adc11c5f97c65be2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os versos acima, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6312332,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o poema traz refer\u00eancia \u00e0 perda de todos os sentidos humanos, ocasionada pelo envelhecimento.","id":6312329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o poema traz refer\u00eancia \u00e0 perda de todos os sentidos humanos, ocasionada pelo envelhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a vis\u00e3o do eu l\u00edrico oscila entre o pessimismo e o otimismo ante a efemeridade do tempo.","id":6312330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vis\u00e3o do eu l\u00edrico oscila entre o pessimismo e o otimismo ante a efemeridade do tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tom melanc\u00f3lico se desfaz no d\u00e9cimo verso, quando o eu l\u00edrico constata a inevitabilidade da transforma\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":6312331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tom melanc\u00f3lico se desfaz no d\u00e9cimo verso, quando o eu l\u00edrico constata a inevitabilidade da transforma\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o eu l\u00edrico sente-se perplexo diante da consci\u00eancia tardia das mudan\u00e7as trazidas pela passagem do tempo.","id":6312332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o eu l\u00edrico sente-se perplexo diante da consci\u00eancia tardia das mudan\u00e7as trazidas pela passagem do tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I RETRATO Eu n\u00e3o tinha este rosto de hoje, Assim calmo, assim triste, assim magro, Nem estes olhos t\u00e3o vazios, Nem o l\u00e1bio amargo 5 Eu n\u00e3o tinha estas m\u00e3os sem for\u00e7a, T\u00e3o paradas e frias e mortas; Eu n\u00e3o tinha este cora\u00e7\u00e3o Que nem se mostra. Eu n\u00e3o dei por esta mudan\u00e7a, 10 T\u00e3o simples, t\u00e3o certa, t\u00e3o f\u00e1cil: \u2013 em que espelho ficou perdida a minha face? (MEIRELES, Cec\u00edlia. Obra Po\u00e9tica de Cec\u00edlia Meireles. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Aguilar, 1958.)","id":451518,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><br><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>RETRATO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Eu n\u00e3o tinha este rosto de hoje, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Assim calmo, assim triste, assim magro, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Nem estes olhos t\u00e3o vazios, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Nem o l\u00e1bio amargo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5   Eu n\u00e3o tinha estas m\u00e3os sem for\u00e7a, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     T\u00e3o paradas e frias e mortas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Eu n\u00e3o tinha este cora\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Que nem se mostra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Eu n\u00e3o dei por esta mudan\u00e7a, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 T\u00e3o simples, t\u00e3o certa, t\u00e3o f\u00e1cil: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     \u2013 em que espelho ficou perdida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     a minha face? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(MEIRELES, Cec\u00edlia. <\/em><strong><em>Obra Po\u00e9tica de Cec\u00edlia Meireles<\/em><\/strong><em>. Rio de Janeiro: <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Jos\u00e9 Aguilar, 1958.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1672877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428},{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando os versos do poema \u201cRetrato\u201d, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55641,"cargo":{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficial-aviador-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficial Aviador - 2016"},{"id":55642,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2016"},{"id":55643,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficiais-intendentes-4","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1672887,"hashId":"4d7d3c3b7da18c5798b84b923570c677","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando os versos do poema \u201cRetrato\u201d, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6312369,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Percebe-se que foi utilizado, no poema, o pronome \u201ceste\u201d e suas varia\u00e7\u00f5es, em refer\u00eancia a algo que, do ponto de vista espacial, est\u00e1 pr\u00f3ximo do eu l\u00edrico.","id":6312369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Percebe-se que foi utilizado, no poema, o pronome \u201ceste\u201d e suas varia\u00e7\u00f5es, em refer\u00eancia a algo que, do ponto de vista espacial, est\u00e1 pr\u00f3ximo do eu l\u00edrico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A repeti\u00e7\u00e3o do adv\u00e9rbio de modo \u201cassim\u201d (v.2) refor\u00e7a as caracter\u00edsticas f\u00edsicas do eu l\u00edrico no passado.","id":6312370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A repeti\u00e7\u00e3o do adv\u00e9rbio de modo \u201cassim\u201d (v.2) refor\u00e7a as caracter\u00edsticas f\u00edsicas do eu l\u00edrico no passado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em \u201cT\u00e3o simples, t\u00e3o certa, t\u00e3o f\u00e1cil\u201d (v.10), o adv\u00e9rbio em destaque foi empregado para atenuar as mudan\u00e7as sofridas pelo eu l\u00edrico ao longo da vida.","id":6312371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<u>T\u00e3o<\/u> simples, <u>t\u00e3o<\/u> certa, <u>t\u00e3o f\u00e1cil<\/u>\u201d (v.10), o adv\u00e9rbio em destaque foi empregado para atenuar as mudan\u00e7as sofridas pelo eu l\u00edrico ao longo da vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o da express\u00e3o \u201cem que espelho\u201d (v.11) por \u201conde\u201d poderia ocorrer sem provocar altera\u00e7\u00e3o no sentido e na sintaxe do verso original.","id":6312372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o da express\u00e3o \u201cem que espelho\u201d (v.11) por \u201conde\u201d poderia ocorrer sem provocar altera\u00e7\u00e3o no sentido e na sintaxe do verso original.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I RETRATO Eu n\u00e3o tinha este rosto de hoje, Assim calmo, assim triste, assim magro, Nem estes olhos t\u00e3o vazios, Nem o l\u00e1bio amargo 5 Eu n\u00e3o tinha estas m\u00e3os sem for\u00e7a, T\u00e3o paradas e frias e mortas; Eu n\u00e3o tinha este cora\u00e7\u00e3o Que nem se mostra. Eu n\u00e3o dei por esta mudan\u00e7a, 10 T\u00e3o simples, t\u00e3o certa, t\u00e3o f\u00e1cil: \u2013 em que espelho ficou perdida a minha face? (MEIRELES, Cec\u00edlia. Obra Po\u00e9tica de Cec\u00edlia Meireles. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Aguilar, 1958.)","id":451518,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><br><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>RETRATO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Eu n\u00e3o tinha este rosto de hoje, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Assim calmo, assim triste, assim magro, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Nem estes olhos t\u00e3o vazios, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Nem o l\u00e1bio amargo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5   Eu n\u00e3o tinha estas m\u00e3os sem for\u00e7a, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     T\u00e3o paradas e frias e mortas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Eu n\u00e3o tinha este cora\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Que nem se mostra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Eu n\u00e3o dei por esta mudan\u00e7a, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 T\u00e3o simples, t\u00e3o certa, t\u00e3o f\u00e1cil: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     \u2013 em que espelho ficou perdida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     a minha face? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(MEIRELES, Cec\u00edlia. <\/em><strong><em>Obra Po\u00e9tica de Cec\u00edlia Meireles<\/em><\/strong><em>. Rio de Janeiro: <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Jos\u00e9 Aguilar, 1958.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1672887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428},{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que, ao divulgar informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter cient\u00edfico em um texto, alguns recursos de linguagem podem ser empregados para transmitir ao leitor maior confiabilidade quanto ao conte\u00fado apresentado. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto V, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um desses recursos.","provas":[{"id":55641,"cargo":{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficial-aviador-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficial Aviador - 2016"},{"id":55642,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2016"},{"id":55643,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficiais-intendentes-4","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1672912,"hashId":"a12fee4c478b41f0b5010e0fecbc3d55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que, ao divulgar informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter cient\u00edfico em um texto, alguns recursos de linguagem podem ser empregados para transmitir ao leitor maior confiabilidade quanto ao conte\u00fado apresentado. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto V, assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O<\/strong> apresenta um desses recursos.<\/p>","resposta":6312470,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refer\u00eancia a um peri\u00f3dico cient\u00edfico no qual foram publicados os resultados da pesquisa em quest\u00e3o.","id":6312469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refer\u00eancia a um peri\u00f3dico cient\u00edfico no qual foram publicados os resultados da pesquisa em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Emprego de afirma\u00e7\u00e3o categ\u00f3rica sobre o resultado irrefut\u00e1vel da pesquisa no sentido de retardar o envelhecimento.","id":6312470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emprego de afirma\u00e7\u00e3o categ\u00f3rica sobre o resultado irrefut\u00e1vel da pesquisa no sentido de retardar o envelhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Men\u00e7\u00e3o ao fato de a pesquisa ser desenvolvida em uma universidade, ou seja, um espa\u00e7o cient\u00edfico confi\u00e1vel.","id":6312471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Men\u00e7\u00e3o ao fato de a pesquisa ser desenvolvida em uma universidade, ou seja, um espa\u00e7o cient\u00edfico confi\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o de dados num\u00e9ricos ao se referir \u00e0 quantidade de indiv\u00edduos pesquisados pelos cientistas.","id":6312472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta\u00e7\u00e3o de dados num\u00e9ricos ao se referir \u00e0 quantidade de indiv\u00edduos pesquisados pelos cientistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO V PROMESSA CONTRA SINAIS DA IDADE O tempo passa, e com ele os sinais da idade v\u00e3o se espalhando pelo nosso organismo. Entre eles, os mais evidentes ficam estampados em nossa pele, e rostos, na forma de rugas, flacidez e perda de 5 elasticidade. Um estudo publicado ontem no peri\u00f3dico cient\u00edfico \u201cJournal of Investigative Dermatology\u201d, no entanto, identificou um mecanismo molecular em c\u00e9lulas da pele que pode estar por tr\u00e1s deste processo, abrindo caminho para o desenvolvimento de novos 10 tratamentos para, se n\u00e3o impedir, pelo menos retardar o envelhecimento delas e, talvez, as de outros tecidos e \u00f3rg\u00e3os do corpo. Na pesquisa, cientistas da Universidade de Newcastle, no Reino Unido, analisaram amostras de 15 c\u00e9lulas da pele de vinte e sete doadores com entre seis e 72 anos, tiradas de locais protegidos do Sol, para determinar se havia alguma diferen\u00e7a no seu comportamento com a idade. Eles verificaram que, quanto mais velha a pessoa, menor era a atividade de 20 suas mitoc\u00f4ndrias, as \u201cusinas de energia\u201d de nossas c\u00e9lulas. Essa queda, por\u00e9m, era esperada, j\u00e1 que h\u00e1 d\u00e9cadas a redu\u00e7\u00e3o na capacidade de gera\u00e7\u00e3o de energia por essas organelas celulares e na sua efici\u00eancia neste trabalho com o tempo \u00e9 uma das 25 principais vertentes nas teorias sobre envelhecimento. \/...\/ (BAIMA, C\u00e9sar. O Globo,27 de fev.2016, p.24.)","id":451524,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO V <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><br><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PROMESSA CONTRA SINAIS DA IDADE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O tempo passa, e com ele os sinais da idade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     v\u00e3o se espalhando pelo nosso organismo. Entre eles, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     os mais evidentes ficam estampados em nossa pele, e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     rostos, na forma de rugas, flacidez e perda de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5   elasticidade. Um estudo publicado ontem no peri\u00f3dico <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     cient\u00edfico <em>\u201cJournal of Investigative Dermatology\u201d<\/em>, no <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     entanto, identificou um mecanismo molecular em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     c\u00e9lulas da pele que pode estar por tr\u00e1s deste processo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     abrindo caminho para o desenvolvimento de novos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 tratamentos para, se n\u00e3o impedir, pelo menos retardar o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     envelhecimento delas e, talvez, as de outros tecidos e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     \u00f3rg\u00e3os do corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na pesquisa, cientistas da Universidade de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>     Newcastle<\/em>, no Reino Unido, analisaram amostras de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 c\u00e9lulas da pele de vinte e sete doadores com entre seis <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     e 72 anos, tiradas de locais protegidos do Sol, para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     determinar se havia alguma diferen\u00e7a no seu <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     comportamento com a idade. Eles verificaram que, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     quanto mais velha a pessoa, menor era a atividade de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 suas mitoc\u00f4ndrias, as \u201cusinas de energia\u201d de nossas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     c\u00e9lulas. Essa queda, por\u00e9m, era esperada, j\u00e1 que h\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     d\u00e9cadas a redu\u00e7\u00e3o na capacidade de gera\u00e7\u00e3o de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     energia por essas organelas celulares e na sua <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     efici\u00eancia neste trabalho com o tempo \u00e9 uma das <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 principais vertentes nas teorias sobre envelhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     \/...\/ <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(BAIMA, C\u00e9sar. <\/em><strong><em>O Globo<\/em><\/strong><em>,27 de fev.2016, p.24.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 9 A 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1672912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428},{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao abordar um tema cient\u00edfico em um jornal, \u00e9 comum a pr\u00e1tica de empregar recursos para torn\u00e1-lo mais acess\u00edvel e, portanto, mais atraente aos leitores comuns, n\u00e3o acostumados ao discurso cient\u00edfico. Observa-se que o texto V, com tal finalidade, apresenta os seguintes recursos, EXCETO:","provas":[{"id":55641,"cargo":{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficial-aviador-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficial Aviador - 2016"},{"id":55642,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2016"},{"id":55643,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficiais-intendentes-4","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1672913,"hashId":"bf4fb45aad55930f70e3692f0a2f21fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao abordar um tema cient\u00edfico em um jornal, \u00e9 comum a pr\u00e1tica de empregar recursos para torn\u00e1-lo mais acess\u00edvel e, portanto, mais atraente aos leitores comuns, n\u00e3o acostumados ao discurso cient\u00edfico. Observa-se que o texto V, com tal finalidade, apresenta os seguintes recursos, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6312476,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emprego de t\u00edtulo chamativo, cuja ideia de uma \u201cpromessa\u201d contra o envelhecimento funciona como elemento de persuas\u00e3o para os leitores.","id":6312473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emprego de t\u00edtulo chamativo, cuja ideia de uma \u201cpromessa\u201d contra o envelhecimento funciona como elemento de persuas\u00e3o para os leitores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"introdu\u00e7\u00e3o narrativo-descritiva \u2013 considerando os dois per\u00edodos iniciais do texto \u2013, com a finalidade de situar o tema como presente na realidade do leitor.","id":6312474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">introdu\u00e7\u00e3o narrativo-descritiva \u2013 considerando os dois per\u00edodos iniciais do texto \u2013, com a finalidade de situar o tema como presente na realidade do leitor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o da met\u00e1fora \u201cusinas de energia\u201d (\u2113. 20) para explicar, de maneira simb\u00f3lica e mais acess\u00edvel, a atividade das mitoc\u00f4ndrias.","id":6312475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza\u00e7\u00e3o da met\u00e1fora \u201cusinas de energia\u201d (\u2113. 20) para explicar, de maneira simb\u00f3lica e mais acess\u00edvel, a atividade das mitoc\u00f4ndrias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso do diminutivo com sentido afetivo no termo \u201corganelas\u201d (\u2113. 23), com o objetivo de criar proximidade entre o leitor e o tema.","id":6312476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso do diminutivo com sentido afetivo no termo \u201corganelas\u201d (\u2113. 23), com o objetivo de criar proximidade entre o leitor e o tema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO V PROMESSA CONTRA SINAIS DA IDADE O tempo passa, e com ele os sinais da idade v\u00e3o se espalhando pelo nosso organismo. Entre eles, os mais evidentes ficam estampados em nossa pele, e rostos, na forma de rugas, flacidez e perda de 5 elasticidade. Um estudo publicado ontem no peri\u00f3dico cient\u00edfico \u201cJournal of Investigative Dermatology\u201d, no entanto, identificou um mecanismo molecular em c\u00e9lulas da pele que pode estar por tr\u00e1s deste processo, abrindo caminho para o desenvolvimento de novos 10 tratamentos para, se n\u00e3o impedir, pelo menos retardar o envelhecimento delas e, talvez, as de outros tecidos e \u00f3rg\u00e3os do corpo. Na pesquisa, cientistas da Universidade de Newcastle, no Reino Unido, analisaram amostras de 15 c\u00e9lulas da pele de vinte e sete doadores com entre seis e 72 anos, tiradas de locais protegidos do Sol, para determinar se havia alguma diferen\u00e7a no seu comportamento com a idade. Eles verificaram que, quanto mais velha a pessoa, menor era a atividade de 20 suas mitoc\u00f4ndrias, as \u201cusinas de energia\u201d de nossas c\u00e9lulas. Essa queda, por\u00e9m, era esperada, j\u00e1 que h\u00e1 d\u00e9cadas a redu\u00e7\u00e3o na capacidade de gera\u00e7\u00e3o de energia por essas organelas celulares e na sua efici\u00eancia neste trabalho com o tempo \u00e9 uma das 25 principais vertentes nas teorias sobre envelhecimento. \/...\/ (BAIMA, C\u00e9sar. O Globo,27 de fev.2016, p.24.)","id":451524,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO V <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><br><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PROMESSA CONTRA SINAIS DA IDADE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O tempo passa, e com ele os sinais da idade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     v\u00e3o se espalhando pelo nosso organismo. Entre eles, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     os mais evidentes ficam estampados em nossa pele, e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     rostos, na forma de rugas, flacidez e perda de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5   elasticidade. Um estudo publicado ontem no peri\u00f3dico <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     cient\u00edfico <em>\u201cJournal of Investigative Dermatology\u201d<\/em>, no <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     entanto, identificou um mecanismo molecular em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     c\u00e9lulas da pele que pode estar por tr\u00e1s deste processo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     abrindo caminho para o desenvolvimento de novos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 tratamentos para, se n\u00e3o impedir, pelo menos retardar o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     envelhecimento delas e, talvez, as de outros tecidos e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     \u00f3rg\u00e3os do corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na pesquisa, cientistas da Universidade de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>     Newcastle<\/em>, no Reino Unido, analisaram amostras de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 c\u00e9lulas da pele de vinte e sete doadores com entre seis <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     e 72 anos, tiradas de locais protegidos do Sol, para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     determinar se havia alguma diferen\u00e7a no seu <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     comportamento com a idade. Eles verificaram que, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     quanto mais velha a pessoa, menor era a atividade de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 suas mitoc\u00f4ndrias, as \u201cusinas de energia\u201d de nossas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     c\u00e9lulas. Essa queda, por\u00e9m, era esperada, j\u00e1 que h\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     d\u00e9cadas a redu\u00e7\u00e3o na capacidade de gera\u00e7\u00e3o de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     energia por essas organelas celulares e na sua <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     efici\u00eancia neste trabalho com o tempo \u00e9 uma das <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 principais vertentes nas teorias sobre envelhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">     \/...\/ <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(BAIMA, C\u00e9sar. <\/em><strong><em>O Globo<\/em><\/strong><em>,27 de fev.2016, p.24.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 9 A 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1672913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428},{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os trechos abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I. \u201cClaro, voc\u00ea \u00e9 a minha filha que estava na contraluz, me d\u00ea um beijo.\u201d (texto VI) II. \u201cO tempo passa, e com ele os sinais da idade v\u00e3o se espalhando pelo nosso organismo.\u201d (texto V) III. \u201c\u2013 em que espelho ficou perdida \/ a minha face?\u201d(texto I) IV. \u201cN\u00e3o sei por que essa gente vira a cara pro presente e esquece de aprender \/ Que felizmente ou infelizmente sempre o tempo vai correr.\u201d (texto II) V. \u201cTodo dia a senhora levanta a persiana com bruteza e joga sol no meu rosto.\u201d (texto VI)","provas":[{"id":55641,"cargo":{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficial-aviador-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficial Aviador - 2016"},{"id":55642,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2016"},{"id":55643,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficiais-intendentes-4","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1672917,"hashId":"f52bf5403d06d260d85c65f2b4996113","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os trechos abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cClaro, voc\u00ea \u00e9 a minha filha que estava na contraluz, me d\u00ea um beijo.\u201d (texto VI) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201cO tempo passa, e com ele os sinais da idade v\u00e3o se espalhando pelo nosso organismo.\u201d (texto V) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u201c\u2013 em que espelho ficou perdida \/ a minha face?\u201d(texto I) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u201cN\u00e3o sei por que essa gente vira a cara pro presente e esquece de aprender \/ Que felizmente ou infelizmente sempre o tempo vai correr.\u201d (texto II) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. \u201cTodo dia a senhora levanta a persiana com bruteza e joga sol no meu rosto.\u201d (texto VI)<\/p>","resposta":6312489,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A linguagem coloquial est\u00e1 presente no fragmento I.","id":6312489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem coloquial est\u00e1 presente no fragmento I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 desvio da norma padr\u00e3o no item IV.","id":6312490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 desvio da norma padr\u00e3o no item IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os trechos II e III exemplificam constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas denotativas.","id":6312491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os trechos II e III exemplificam constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas denotativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o da estrutura textual, no item V, n\u00e3o est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o da l\u00edngua.","id":6312492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o da estrutura textual, no item V, n\u00e3o est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o da l\u00edngua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO VI LEITE DERRAMADO \u201cUm homem muito velho est\u00e1 num leito de hospital. E desfia a quem quiser ouvir suas mem\u00f3rias. Uma saga familiar caracterizada pela decad\u00eancia social e econ\u00f4mica, tendo como pano de fundo a hist\u00f3ria do Brasil dos \u00faltimos dois s\u00e9culos.\u201d N\u00e3o sei por que voc\u00ea n\u00e3o me alivia a dor. Todo dia a senhora levanta a persiana com bruteza e joga sol no meu rosto. N\u00e3o sei que gra\u00e7a pode achar dos meus esgares, \u00e9 uma pontada cada vez que respiro. \u00c0s vezes 5 aspiro fundo e encho os pulm\u00f5es de um ar insuport\u00e1vel, para ter alguns segundos de conforto, expelindo a dor. Mas bem antes da doen\u00e7a e da velhice, talvez minha vida j\u00e1 fosse um pouco assim, uma dorzinha chata a me espetar o tempo todo, e de repente uma lambada atroz. 10 Quando perdi minha mulher, foi atroz. E qualquer coisa que eu recorde agora, vai doer, a mem\u00f3ria \u00e9 uma vasta ferida. Mas nem assim voc\u00ea me d\u00e1 os rem\u00e9dios, voc\u00ea \u00e9 meio desumana. Acho que nem \u00e9 da enfermagem, nunca vi essa cara sua por aqui. Claro, voc\u00ea \u00e9 a minha 15 filha que estava na contraluz, me d\u00ea um beijo. Eu ia mesmo lhe telefonar para me fazer companhia, me ler jornais, romances russos. Fica essa televis\u00e3o ligada o dia inteiro, as pessoas aqui n\u00e3o s\u00e3o soci\u00e1veis. N\u00e3o estou me queixando de nada, seria uma ingratid\u00e3o com 20 voc\u00ea e com o seu filho. Mas se o garot\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o rico, n\u00e3o sei por que diabos n\u00e3o me interna em uma casa de sa\u00fade tradicional, de religiosas. Eu pr\u00f3prio poderia arcar com viagem e tratamento no estrangeiro, se o seu marido n\u00e3o me tivesse arruinado. (BUARQUE, Chico. Leite derramado. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2009, p. 10 \u2013 11.)","id":451525,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO VI <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><br><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>LEITE DERRAMADO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>\u201cUm homem muito velho est\u00e1 num leito de hospital. E desfia a quem quiser ouvir suas mem\u00f3rias. Uma saga familiar caracterizada pela decad\u00eancia social e econ\u00f4mica, tendo como pano de fundo a hist\u00f3ria do Brasil dos \u00faltimos dois s\u00e9culos.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">N\u00e3o sei por que voc\u00ea n\u00e3o me alivia a dor. Todo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       dia a senhora levanta a persiana com bruteza e joga sol <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       no meu rosto. N\u00e3o sei que gra\u00e7a pode achar dos meus <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       esgares, \u00e9 uma pontada cada vez que respiro. \u00c0s vezes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5     aspiro fundo e encho os pulm\u00f5es de um ar insuport\u00e1vel, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       para ter alguns segundos de conforto, expelindo a dor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       Mas bem antes da doen\u00e7a e da velhice, talvez minha <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       vida j\u00e1 fosse um pouco assim, uma dorzinha chata a me <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       espetar o tempo todo, e de repente uma lambada atroz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10   Quando perdi minha mulher, foi atroz. E qualquer coisa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       que eu recorde agora, vai doer, a mem\u00f3ria \u00e9 uma vasta <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       ferida. Mas nem assim voc\u00ea me d\u00e1 os rem\u00e9dios, voc\u00ea \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       meio desumana. Acho que nem \u00e9 da enfermagem, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       nunca vi essa cara sua por aqui. Claro, voc\u00ea \u00e9 a minha <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15   filha que estava na contraluz, me d\u00ea um beijo. Eu ia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       mesmo lhe telefonar para me fazer companhia, me ler <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       jornais, romances russos. Fica essa televis\u00e3o ligada o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       dia inteiro, as pessoas aqui n\u00e3o s\u00e3o soci\u00e1veis. N\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       estou me queixando de nada, seria uma ingratid\u00e3o com <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20   voc\u00ea e com o seu filho. Mas se o garot\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o rico, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       n\u00e3o sei por que diabos n\u00e3o me interna em uma casa de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       sa\u00fade tradicional, de religiosas. Eu pr\u00f3prio poderia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       arcar com viagem e tratamento no estrangeiro, se o seu <\/p><p style=\"text-align: justify;\">       marido n\u00e3o me tivesse arruinado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(BUARQUE, Chico. <\/em><strong><em>Leite derramado<\/em><\/strong><em>. S\u00e3o Paulo: Companhia das <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Letras, 2009, p. 10 \u2013 11.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 12 A 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1672917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a frase \u201cBem, primeiramente temos de lembrar que hoje h\u00e1 dois tipos de escola: aquelas que ainda preservam a tradi\u00e7\u00e3o de a crian\u00e7a levar seu alimento de casa e aquelas que j\u00e1 oferecem o lanche para os seus alunos\u201d. Os dois pontos introduzem","provas":[{"id":55729,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-agente-de-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Agente de Apoio Educacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1673029,"hashId":"8a197302e33403080d3d96fc98797f12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a frase \u201cBem, primeiramente temos de lembrar que hoje h\u00e1 dois tipos de escola: aquelas que ainda preservam a tradi\u00e7\u00e3o de a crian\u00e7a levar seu alimento de casa e aquelas que j\u00e1 oferecem o lanche para os seus alunos\u201d. Os dois pontos introduzem<\/p>","resposta":6313005,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma avalia\u00e7\u00e3o da conduta das fam\u00edlias.","id":6313003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma avalia\u00e7\u00e3o da conduta das fam\u00edlias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um julgamento dos procedimentos escolares.","id":6313004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um julgamento dos procedimentos escolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma explica\u00e7\u00e3o sobre os tipos de escola.","id":6313005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma explica\u00e7\u00e3o sobre os tipos de escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma cita\u00e7\u00e3o de categorias de alunos.","id":6313006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma cita\u00e7\u00e3o de categorias de alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 13.Texto 1Lanche infeliz\"\u00c9 hora do lanche!\". Essa frase, que era dita quase aos gritos pelas crian\u00e7as quando soava o sinal na escola anunciando o intervalo, costumava ser uma alegria. [...]O lanche na escola faz mais do que alimentar a crian\u00e7a ou matar sua fome. \u00c9 ao fazer aquela refei\u00e7\u00e3o que o aluno relaxa e se lembra, nem sempre de modo consciente, da seguran\u00e7a de sua casa e da presen\u00e7a e do afeto dos pais. E \u00e9 isso que refaz a energia da crian\u00e7a e permite que ela retome o seu per\u00edodo de trabalho escolar com mais coragem e mais confian\u00e7a. Eu tenho observado o tipo de lanche que os alunos tomam atualmente nas escolas. Bem, primeiramente temos de lembrar que hoje h\u00e1 dois tipos de escola: aquelas que ainda preservam a tradi\u00e7\u00e3o de a crian\u00e7a levar seu alimento de casa e aquelas que j\u00e1 oferecem o lanche para os seus alunos. Por que tantas escolas privadas assumiram mais esse encargo em seu trabalho? Bem, pelo que sei, por dois motivos bem diferentes. Algumas poucas dessas institui\u00e7\u00f5es se preocuparam com a qualidade da alimenta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e assumiram a responsabilidade de educar seus alunos tamb\u00e9m nesse quesito. Essas escolas, que atendem principalmente os menores de seis anos, preparam o lanche em seus pr\u00f3prios espa\u00e7os e n\u00e3o se preocupam apenas com a refei\u00e7\u00e3o balanceada e\/ou com a oferta de alimentos saud\u00e1veis para as crian\u00e7as. Elas incentivam os alunos, ensinam a experimenta\u00e7\u00e3o e oferecem uma merenda saborosa, bonita e com um aroma que d\u00e1 \u00e1gua na boca de qualquer adulto! E as crian\u00e7as se deliciam nessa hora. D\u00e1 para perceber a alegria delas na hora do lanche. H\u00e1 outras escolas que decidiram oferecer o lanche por solicita\u00e7\u00e3o dos pais. Elas contrataram nutricionistas ou empresas que levam os lanches para a escola e, sinto informar: as op\u00e7\u00f5es que conheci n\u00e3o pareciam muito apetitosas, n\u00e3o. Tampouco saud\u00e1veis do jeito que se fala. Certamente h\u00e1 nutricionistas por tr\u00e1s desses lanches, mas pode ser que esses profissionais se preocupem mais com o aspecto nutricional dos alimentos do que com as crian\u00e7as e com sua educa\u00e7\u00e3o. [...] De vez em quando, consigo ver alguns alunos comendo frutas ou um bolo caseiro no intervalo. Mas essa cena tem sido cada vez mais rara, tanto quanto a alegria das crian\u00e7as no momento de comer o lanche. Preparar o lanche de um filho \u00e9 um ato amoroso. Nestes tempos em que os pais declaram tantas vezes seu amor pelos filhos, por que \u00e9 que as lancheiras que v\u00e3o de casa para a escola t\u00eam sido assim t\u00e3o pouco amorosas? N\u00e3o vale justificar o problema com a falta de tempo dos pais. [...] Afinal, preparar qualquer refei\u00e7\u00e3o para os filhos exige isso: disponibilidade e amorosidade. E d\u00e1 trabalho. Mas ter filhos pressup\u00f5e mesmo muito trabalho. Inclusive na hora de preparar o lanche que ele ir\u00e1 comer longe de casa [...].SAY\u00c3O, Rosely. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/roselysayao\/1270512-lanche-infeliz.shtml&gt;.Acesso em: 7 abr. 2016. [Adaptado].","id":451533,"enunciado":"<p>Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de<strong> 1<\/strong> a <strong>13<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 614px;\"><colgroup><col width=\"140\"><col width=\"474\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><strong>Lanche infeliz<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\"\u00c9 hora do lanche!\". Essa frase, que era dita  quase aos gritos pelas crian\u00e7as quando soava o sinal na escola anunciando o intervalo, costumava ser uma alegria.  [...]<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O lanche na escola faz mais do que alimentar a crian\u00e7a ou matar sua fome. \u00c9 ao fazer aquela refei\u00e7\u00e3o que o aluno relaxa e se lembra, nem sempre de modo consciente, da seguran\u00e7a de sua casa e da presen\u00e7a e do afeto dos pais. E \u00e9 isso que refaz a energia da crian\u00e7a e permite que ela retome o seu per\u00edodo de trabalho escolar com mais coragem e mais confian\u00e7a. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Eu tenho observado o tipo de lanche que os alunos tomam atualmente nas escolas. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Bem, primeiramente temos de lembrar que hoje h\u00e1 dois tipos de escola: aquelas que ainda preservam a tradi\u00e7\u00e3o de a crian\u00e7a levar seu alimento de casa e aquelas que j\u00e1 oferecem o lanche para os seus alunos. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Por que tantas escolas privadas assumiram mais esse encargo em seu trabalho? Bem, pelo que sei, por dois motivos bem diferentes. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Algumas poucas dessas institui\u00e7\u00f5es se preocuparam com a qualidade da alimenta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e assumiram a responsabilidade de educar seus alunos tamb\u00e9m nesse quesito. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Essas escolas, que atendem principalmente os menores de seis anos, preparam o lanche em seus pr\u00f3prios espa\u00e7os e n\u00e3o se preocupam apenas com a refei\u00e7\u00e3o balanceada e\/ou com a oferta de alimentos saud\u00e1veis para as crian\u00e7as. Elas incentivam os alunos, ensinam a experimenta\u00e7\u00e3o e oferecem uma merenda saborosa, bonita e com um aroma que d\u00e1 \u00e1gua na boca de qualquer adulto! E as crian\u00e7as se deliciam nessa hora. D\u00e1 para perceber a alegria delas na hora do lanche. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">H\u00e1 outras escolas que decidiram oferecer o lanche por solicita\u00e7\u00e3o dos pais. Elas contrataram nutricionistas ou empresas que levam os lanches para a escola e, sinto informar: as op\u00e7\u00f5es que conheci n\u00e3o pareciam muito apetitosas, n\u00e3o. Tampouco saud\u00e1veis do jeito que se fala. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Certamente h\u00e1 nutricionistas por tr\u00e1s desses lanches, mas pode ser que esses profissionais se preocupem mais com o aspecto nutricional dos alimentos do que com as crian\u00e7as e com sua educa\u00e7\u00e3o. [...] De vez em quando, consigo ver alguns alunos comendo frutas ou um bolo caseiro no intervalo. Mas essa cena tem sido cada vez mais rara, tanto quanto a alegria das crian\u00e7as no momento de comer o lanche. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Preparar o lanche de um filho \u00e9 um ato amoroso. Nestes tempos em que os pais declaram tantas vezes seu amor pelos filhos, por que \u00e9 que as lancheiras que v\u00e3o de casa para a escola t\u00eam sido assim t\u00e3o pouco amorosas? <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">N\u00e3o vale justificar o problema com a falta de tempo dos pais. [...] Afinal, preparar qualquer refei\u00e7\u00e3o para os filhos exige isso: disponibilidade e amorosidade. E d\u00e1 trabalho. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Mas ter filhos pressup\u00f5e mesmo muito trabalho. Inclusive na hora de preparar o lanche que ele ir\u00e1 comer longe de casa [...].<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SAY\u00c3O, Rosely. Dispon\u00edvel em: <\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/roselysayao\/1270512-lanche-infeliz.shtml&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 7 abr. 2016. [Adaptado].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1673029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O som de ch na palavra \u201clanche\u201d \u00e9 o mesmo som de x em","provas":[{"id":55729,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-agente-de-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Agente de Apoio Educacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1673033,"hashId":"b676688123dfc4b00ce1611420205d72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O som de <strong>ch <\/strong>na palavra \u201clanche\u201d \u00e9 o mesmo som de <strong>x<\/strong> em<\/p>","resposta":6313021,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relaxa.","id":6313021,"corpo":"<p>relaxa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fixo.","id":6313022,"corpo":"<p>fixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exige.","id":6313023,"corpo":"<p>exige.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pr\u00f3ximo.","id":6313024,"corpo":"<p>pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 13.Texto 1Lanche infeliz\"\u00c9 hora do lanche!\". Essa frase, que era dita quase aos gritos pelas crian\u00e7as quando soava o sinal na escola anunciando o intervalo, costumava ser uma alegria. [...]O lanche na escola faz mais do que alimentar a crian\u00e7a ou matar sua fome. \u00c9 ao fazer aquela refei\u00e7\u00e3o que o aluno relaxa e se lembra, nem sempre de modo consciente, da seguran\u00e7a de sua casa e da presen\u00e7a e do afeto dos pais. E \u00e9 isso que refaz a energia da crian\u00e7a e permite que ela retome o seu per\u00edodo de trabalho escolar com mais coragem e mais confian\u00e7a. Eu tenho observado o tipo de lanche que os alunos tomam atualmente nas escolas. Bem, primeiramente temos de lembrar que hoje h\u00e1 dois tipos de escola: aquelas que ainda preservam a tradi\u00e7\u00e3o de a crian\u00e7a levar seu alimento de casa e aquelas que j\u00e1 oferecem o lanche para os seus alunos. Por que tantas escolas privadas assumiram mais esse encargo em seu trabalho? Bem, pelo que sei, por dois motivos bem diferentes. Algumas poucas dessas institui\u00e7\u00f5es se preocuparam com a qualidade da alimenta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e assumiram a responsabilidade de educar seus alunos tamb\u00e9m nesse quesito. Essas escolas, que atendem principalmente os menores de seis anos, preparam o lanche em seus pr\u00f3prios espa\u00e7os e n\u00e3o se preocupam apenas com a refei\u00e7\u00e3o balanceada e\/ou com a oferta de alimentos saud\u00e1veis para as crian\u00e7as. Elas incentivam os alunos, ensinam a experimenta\u00e7\u00e3o e oferecem uma merenda saborosa, bonita e com um aroma que d\u00e1 \u00e1gua na boca de qualquer adulto! E as crian\u00e7as se deliciam nessa hora. D\u00e1 para perceber a alegria delas na hora do lanche. H\u00e1 outras escolas que decidiram oferecer o lanche por solicita\u00e7\u00e3o dos pais. Elas contrataram nutricionistas ou empresas que levam os lanches para a escola e, sinto informar: as op\u00e7\u00f5es que conheci n\u00e3o pareciam muito apetitosas, n\u00e3o. Tampouco saud\u00e1veis do jeito que se fala. Certamente h\u00e1 nutricionistas por tr\u00e1s desses lanches, mas pode ser que esses profissionais se preocupem mais com o aspecto nutricional dos alimentos do que com as crian\u00e7as e com sua educa\u00e7\u00e3o. [...] De vez em quando, consigo ver alguns alunos comendo frutas ou um bolo caseiro no intervalo. Mas essa cena tem sido cada vez mais rara, tanto quanto a alegria das crian\u00e7as no momento de comer o lanche. Preparar o lanche de um filho \u00e9 um ato amoroso. Nestes tempos em que os pais declaram tantas vezes seu amor pelos filhos, por que \u00e9 que as lancheiras que v\u00e3o de casa para a escola t\u00eam sido assim t\u00e3o pouco amorosas? N\u00e3o vale justificar o problema com a falta de tempo dos pais. [...] Afinal, preparar qualquer refei\u00e7\u00e3o para os filhos exige isso: disponibilidade e amorosidade. E d\u00e1 trabalho. Mas ter filhos pressup\u00f5e mesmo muito trabalho. Inclusive na hora de preparar o lanche que ele ir\u00e1 comer longe de casa [...].SAY\u00c3O, Rosely. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/roselysayao\/1270512-lanche-infeliz.shtml&gt;.Acesso em: 7 abr. 2016. [Adaptado].","id":451533,"enunciado":"<p>Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de<strong> 1<\/strong> a <strong>13<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 614px;\"><colgroup><col width=\"140\"><col width=\"474\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><strong>Lanche infeliz<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\"\u00c9 hora do lanche!\". Essa frase, que era dita  quase aos gritos pelas crian\u00e7as quando soava o sinal na escola anunciando o intervalo, costumava ser uma alegria.  [...]<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O lanche na escola faz mais do que alimentar a crian\u00e7a ou matar sua fome. \u00c9 ao fazer aquela refei\u00e7\u00e3o que o aluno relaxa e se lembra, nem sempre de modo consciente, da seguran\u00e7a de sua casa e da presen\u00e7a e do afeto dos pais. E \u00e9 isso que refaz a energia da crian\u00e7a e permite que ela retome o seu per\u00edodo de trabalho escolar com mais coragem e mais confian\u00e7a. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Eu tenho observado o tipo de lanche que os alunos tomam atualmente nas escolas. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Bem, primeiramente temos de lembrar que hoje h\u00e1 dois tipos de escola: aquelas que ainda preservam a tradi\u00e7\u00e3o de a crian\u00e7a levar seu alimento de casa e aquelas que j\u00e1 oferecem o lanche para os seus alunos. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Por que tantas escolas privadas assumiram mais esse encargo em seu trabalho? Bem, pelo que sei, por dois motivos bem diferentes. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Algumas poucas dessas institui\u00e7\u00f5es se preocuparam com a qualidade da alimenta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e assumiram a responsabilidade de educar seus alunos tamb\u00e9m nesse quesito. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Essas escolas, que atendem principalmente os menores de seis anos, preparam o lanche em seus pr\u00f3prios espa\u00e7os e n\u00e3o se preocupam apenas com a refei\u00e7\u00e3o balanceada e\/ou com a oferta de alimentos saud\u00e1veis para as crian\u00e7as. Elas incentivam os alunos, ensinam a experimenta\u00e7\u00e3o e oferecem uma merenda saborosa, bonita e com um aroma que d\u00e1 \u00e1gua na boca de qualquer adulto! E as crian\u00e7as se deliciam nessa hora. D\u00e1 para perceber a alegria delas na hora do lanche. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">H\u00e1 outras escolas que decidiram oferecer o lanche por solicita\u00e7\u00e3o dos pais. Elas contrataram nutricionistas ou empresas que levam os lanches para a escola e, sinto informar: as op\u00e7\u00f5es que conheci n\u00e3o pareciam muito apetitosas, n\u00e3o. Tampouco saud\u00e1veis do jeito que se fala. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Certamente h\u00e1 nutricionistas por tr\u00e1s desses lanches, mas pode ser que esses profissionais se preocupem mais com o aspecto nutricional dos alimentos do que com as crian\u00e7as e com sua educa\u00e7\u00e3o. [...] De vez em quando, consigo ver alguns alunos comendo frutas ou um bolo caseiro no intervalo. Mas essa cena tem sido cada vez mais rara, tanto quanto a alegria das crian\u00e7as no momento de comer o lanche. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Preparar o lanche de um filho \u00e9 um ato amoroso. Nestes tempos em que os pais declaram tantas vezes seu amor pelos filhos, por que \u00e9 que as lancheiras que v\u00e3o de casa para a escola t\u00eam sido assim t\u00e3o pouco amorosas? <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">N\u00e3o vale justificar o problema com a falta de tempo dos pais. [...] Afinal, preparar qualquer refei\u00e7\u00e3o para os filhos exige isso: disponibilidade e amorosidade. E d\u00e1 trabalho. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Mas ter filhos pressup\u00f5e mesmo muito trabalho. Inclusive na hora de preparar o lanche que ele ir\u00e1 comer longe de casa [...].<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SAY\u00c3O, Rosely. Dispon\u00edvel em: <\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/roselysayao\/1270512-lanche-infeliz.shtml&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 7 abr. 2016. [Adaptado].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403614,"slug":"lingua-portuguesa-relacao-letra-fonema"},{"nome_clean":"Alfabeto portugu\u00eas","oab":false,"nome":"Alfabeto portugu\u00eas","pai":403614,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409042,"slug":"lingua-portuguesa-alfabeto-portugues"},{"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1673033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O efeito de humor no cartum \u00e9 produzido.","provas":[{"id":55729,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-agente-de-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Agente de Apoio Educacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1673037,"hashId":"191f952c161c8823b1b2ad248f78e4cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito de humor no cartum \u00e9 produzido.<\/p>","resposta":6313039,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela escolha do verbo \u201cmerendar\u201d.","id":6313038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela escolha do verbo \u201cmerendar\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela resposta inesperada do aluno.","id":6313039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela resposta inesperada do aluno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo tra\u00e7o caricatural do desenho das personagens.","id":6313040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo tra\u00e7o caricatural do desenho das personagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela forma incomum da express\u00e3o \u201cposso n\u00e3o\u201d.","id":6313041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela forma incomum da express\u00e3o \u201cposso n\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o cartum para responder \u00e0s quest\u00f5es de 14 a 16.Texto 2Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/jairgomesapodi.blogspot.com.br\/2015\/08\/educacao-porfalta-de-merenda-escolas.html&gt;. Acesso em: 7 abr. 2016.","id":451534,"enunciado":"<p>Leia o cartum para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>14 <\/strong>a <strong>16<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55729\/grupo-questao\/451534-20210428204732000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/jairgomesapodi.blogspot.com.br\/2015\/08\/educacao-porfalta-de-merenda-escolas.html&gt;. Acesso em: 7 abr. 2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1673037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Libras","id":22123}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No campo educacional o Brasil convive com diferen\u00e7as metodol\u00f3gicas e diferentes vis\u00f5es sobre os surdos e sua educa\u00e7\u00e3o. Segundo Goldfeld, uma das correntes comunicativas tem como pressuposto b\u00e1sico que os surdos formam uma comunidade, com cultura e l\u00edngua pr\u00f3pria. Assinale a \u00fanica proposta que defende a id\u00e9ia de que o surdo n\u00e3o precisa almejar uma vida semelhante ao ouvinte, podendo aceitar e assumir sua surdez.","provas":[{"id":55900,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Libras","id":22123},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-assistente-de-traducao-e-interpretacao-area-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Libras - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1674890,"hashId":"4a4dbe4c6a4fb23dfb17767e4eacf71c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No campo educacional o Brasil convive com diferen\u00e7as metodol\u00f3gicas e diferentes vis\u00f5es sobre os surdos e sua educa\u00e7\u00e3o. Segundo Goldfeld, uma das correntes comunicativas tem como pressuposto b\u00e1sico que os surdos formam uma comunidade, com cultura e l\u00edngua pr\u00f3pria. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Assinale a \u00fanica proposta que defende a id\u00e9ia de que o surdo n\u00e3o precisa almejar uma vida semelhante ao ouvinte, podendo aceitar e assumir sua surdez.<\/strong><\/p>","resposta":6320925,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oralismo","id":6320922,"corpo":"<p>Oralismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bimodalismo","id":6320923,"corpo":"<p>Bimodalismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Total","id":6320924,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o Total<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Biling\u00fcismo","id":6320925,"corpo":"<p>Biling\u00fcismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1674890","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Libras","id":22123}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As l\u00ednguas de sinais s\u00e3o produzidas pelas m\u00e3os, embora movimentos do corpo e da face, tamb\u00e9m desempenhem fun\u00e7\u00f5es. Ferreira-Brito, investiga a libras comparando pares de sinais que contrastam minimamente, onde apenas um dos par\u00e2metros altera o significado dos sinais. Assinale a alternativa que apresenta em quais pares de sinais Brito afirma que s\u00e3o exemplos de pares m\u00ednimos.","provas":[{"id":55900,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Libras","id":22123},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-assistente-de-traducao-e-interpretacao-area-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Libras - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1674922,"hashId":"b03cff187093710d2427b194daf59e70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As l\u00ednguas de sinais s\u00e3o produzidas pelas m\u00e3os, embora movimentos do corpo e da face, tamb\u00e9m desempenhem fun\u00e7\u00f5es. Ferreira-Brito, investiga a libras comparando pares de sinais que contrastam minimamente, onde apenas um dos par\u00e2metros altera o significado dos sinais. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa que apresenta em quais pares de sinais Brito afirma que s\u00e3o exemplos de pares m\u00ednimos.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55900\/questao\/1674922-20210429124746000000-0.png\"><\/p>","resposta":6321076,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":6321076,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV","id":6321077,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":6321078,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV","id":6321079,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1674922","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Libras","id":22123}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sintaxe \u00e9 a parte da lingu\u00edstica que estuda a estrutura interna das senten\u00e7as e a rela\u00e7\u00e3o interna entre as suas partes. Portanto podemos considerar que:","provas":[{"id":55900,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Libras","id":22123},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-assistente-de-traducao-e-interpretacao-area-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Libras - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1674925,"hashId":"01d105de5d744fc69c2aaf5114e041b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sintaxe \u00e9 a parte da lingu\u00edstica que estuda a estrutura interna das senten\u00e7as e a rela\u00e7\u00e3o interna entre as suas partes. Portanto podemos considerar que:<\/strong><\/p>","resposta":6321091,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na l\u00edngua de sinais e nas l\u00ednguas orais, a ordem b\u00e1sica das senten\u00e7as s\u00e3o exclusivamente OVS (objeto, verbo e sujeito)","id":6321090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na l\u00edngua de sinais e nas l\u00ednguas orais, a ordem b\u00e1sica das senten\u00e7as s\u00e3o exclusivamente OVS (objeto, verbo e sujeito)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na l\u00edngua de sinais brasileira, a ordem b\u00e1sica das senten\u00e7as \u00e9 SVO (sujeito, verbo e objeto) podendo ser alterada por raz\u00f5es especificas.","id":6321091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na l\u00edngua de sinais brasileira, a ordem b\u00e1sica das senten\u00e7as \u00e9 SVO (sujeito, verbo e objeto) podendo ser alterada por raz\u00f5es especificas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um n\u00famero finito de senten\u00e7as na l\u00edngua de sinais brasileira.","id":6321092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um n\u00famero finito de senten\u00e7as na l\u00edngua de sinais brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sintaxe trata das fun\u00e7\u00f5es, das formas e descarta as partes do discurso na l\u00edngua de sinais.","id":6321093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sintaxe trata das fun\u00e7\u00f5es, das formas e descarta as partes do discurso na l\u00edngua de sinais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1674925","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":16636}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDoen\u00e7a neurol\u00f3gica degenerativa progressiva e irrevers\u00edvel, caracterizada por perdas graduais da fun\u00e7\u00e3o cognitiva e por dist\u00farbios do comportamento e afeto. Mais presente em idosos acima dos 65 anos de idade\u201d. Marque a alternativa que cont\u00e9m a doen\u00e7areferente ao enunciado.","provas":[{"id":54695,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":16636},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2016-esa-sargento-especialidade-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1658597,"hashId":"17730fb19c0a8cece0f1d9c0060969fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDoen\u00e7a neurol\u00f3gica degenerativa progressiva e irrevers\u00edvel, caracterizada por perdas graduais da fun\u00e7\u00e3o cognitiva e por dist\u00farbios do comportamento e afeto. Mais presente em idosos acima dos 65 anos de idade\u201d. Marque a alternativa que cont\u00e9m a doen\u00e7areferente ao enunciado.<\/p>","resposta":6252384,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epilepsia. ","id":6252383,"corpo":"<p>Epilepsia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Doen\u00e7a de Alzheimer. ","id":6252384,"corpo":"<p> Doen\u00e7a de Alzheimer. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Mal de Parkinson. ","id":6252385,"corpo":"<p> Mal de Parkinson. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" AVC isqu\u00eamico.","id":6252386,"corpo":"<p> AVC isqu\u00eamico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Presbiopia.","id":6252387,"corpo":"<p> Presbiopia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Alzheimer","oab":false,"nome":"Alzheimer","pai":428452,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428453,"slug":"enfermagem-alzheimer"}],"slug":"enfermagem\/1658597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24338}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atual pol\u00edtica de SM brasileira \u00e9 resultado da mobiliza\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios, familiares e trabalhadores da sa\u00fade iniciada na d\u00e9cada de 1980, com o objetivo de mudar a realidade dos manic\u00f4mios onde viviam mais de 100mil pessoas com transtornos mentais. Em 2001, ap\u00f3s mais de 10 anos de tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, \u00e9 sancionada a Lei N\u00ba 10.216, que afirma os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em SM. Quanto aos equipamentos substitutivos, analise os itens abaixo e coloque V nos Verdadeiros e F nos Falsos.( ) Os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial e as Resid\u00eancias Terap\u00eauticas( ) Centros de conviv\u00eancia( ) Enfermarias de SM em Hospitais gerais( ) Oficinas de gera\u00e7\u00e3o de renda realizadas pelos profissionais sem a participa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":64189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24338},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1966253,"hashId":"c36746cdf0a1fecb3ca921faa52344fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A atual pol\u00edtica de SM brasileira \u00e9 resultado da mobiliza\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios, familiares e trabalhadores da sa\u00fade iniciada na d\u00e9cada de 1980, com o objetivo de mudar a realidade dos manic\u00f4mios onde viviam mais de 100mil pessoas com transtornos mentais. Em 2001, ap\u00f3s mais de 10 anos de tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, \u00e9 sancionada a Lei N\u00ba 10.216, que afirma os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em SM. Quanto aos equipamentos substitutivos, analise os itens abaixo e coloque V nos Verdadeiros e F nos Falsos.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 447px;\"><colgroup><col width=\"447.9886169433594\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-kmu1\"><td data-row=\"row-kmu1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kmu1\" data-cell=\"cell-h9bq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial e as Resid\u00eancias Terap\u00eauticas<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kmu1\" data-cell=\"cell-h9bq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Centros de conviv\u00eancia<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kmu1\" data-cell=\"cell-h9bq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Enfermarias de SM em Hospitais gerais<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kmu1\" data-cell=\"cell-h9bq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Oficinas de gera\u00e7\u00e3o de renda realizadas pelos profissionais sem a participa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":7621759,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-V-F","id":7621759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-V-F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V-V-F-F","id":7621760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-F-F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-V-V-V","id":7621761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-V-V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-F-V-F","id":7621762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-F-V-F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F-F-F-F","id":7621763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-F-F-F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425486,"slug":"terapia-ocupacional-historia-da-terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24338}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao atendimento e interven\u00e7\u00e3o com usu\u00e1rios de \u00e1lcool e outras drogas, algumas a\u00e7\u00f5es devem ser priorizadas. Sobre elas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24338},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1966271,"hashId":"6a9bdc79e8b8e0a14bdc52b11b4b59c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quanto ao atendimento e interven\u00e7\u00e3o com usu\u00e1rios de \u00e1lcool e outras drogas, algumas a\u00e7\u00f5es devem ser priorizadas. Sobre elas, assinale a alternativa INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":7621853,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratar e apoiar o grupo familiar para que este possa, de maneira salutar, n\u00e3o retir\u00e1-lo de conv\u00edvio como forma de \u201cresolver\u201d o problema.","id":7621849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar e apoiar o grupo familiar para que este possa, de maneira salutar, n\u00e3o retir\u00e1-lo de conv\u00edvio como forma de \u201cresolver\u201d o problema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Priorizar as fam\u00edlias de maior risco e que se encontram com maiores dificuldades para enfrentar o problema como ambientes de maior vulnerabilidade.","id":7621850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Priorizar as fam\u00edlias de maior risco e que se encontram com maiores dificuldades para enfrentar o problema como ambientes de maior vulnerabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Buscar e estimular parcerias no territ\u00f3rio para garantia do atendimento.","id":7621851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscar e estimular parcerias no territ\u00f3rio para garantia do atendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com ou sem interven\u00e7\u00e3o de parcerias de equipes de sa\u00fade, o caso deve ser monitorado e acompanhado pela equipe da ESF","id":7621852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com ou sem interven\u00e7\u00e3o de parcerias de equipes de sa\u00fade, o caso deve ser monitorado e acompanhado pela equipe da ESF<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As oficinas de RD muito utilizadas nos CAPSad n\u00e3o possibilitam aos usu\u00e1rios autonomia para tomada de decis\u00f5es quanto a forma e ao uso de drogas l\u00edcitas ou il\u00edcitas.","id":7621853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As oficinas de RD muito utilizadas nos CAPSad n\u00e3o possibilitam aos usu\u00e1rios autonomia para tomada de decis\u00f5es quanto a forma e ao uso de drogas l\u00edcitas ou il\u00edcitas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24338}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disfun\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, analise as afirmativas abaixo e coloque V nas Verdadeiras e F nas Falsas.( ) A Esclerose M\u00faltipla (EM) \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, causada pela bainha de mielina do SNC.( ) Os T.O, que atuam com disfun\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas, devem conhecer a intera\u00e7\u00e3o entre a neuroanatomia e a neuropatologia no impacto do desempenho ocupacional.( ) Recursos cient\u00edficos atuais j\u00e1 conseguem reverter as expressivas altera\u00e7\u00f5es provocadas pela les\u00e3o medular espinhal totalmente.( ) A paralisia braquial obst\u00e9trica \u00e9 uma les\u00e3o que acarreta paralisia no MS e que necessita de interven\u00e7\u00e3o Terap\u00eautica precoce.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":64189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24338},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1966323,"hashId":"a6325219e82531252db7d72402a180a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disfun\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, analise as afirmativas abaixo e coloque V nas Verdadeiras e F nas Falsas.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 560px;\"><colgroup><col width=\"560.9971313476562\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-mbxh\"><td data-row=\"row-mbxh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mbxh\" data-cell=\"cell-o7n0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) A Esclerose M\u00faltipla (EM) \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, causada pela bainha de mielina do SNC.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mbxh\" data-cell=\"cell-o7n0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Os T.O, que atuam com disfun\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas, devem conhecer a intera\u00e7\u00e3o entre a neuroanatomia e a neuropatologia no impacto do desempenho ocupacional.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mbxh\" data-cell=\"cell-o7n0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Recursos cient\u00edficos atuais j\u00e1 conseguem reverter as expressivas altera\u00e7\u00f5es provocadas pela les\u00e3o medular espinhal totalmente.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mbxh\" data-cell=\"cell-o7n0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) A paralisia braquial obst\u00e9trica \u00e9 uma les\u00e3o que acarreta paralisia no MS e que necessita de interven\u00e7\u00e3o Terap\u00eautica precoce.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":7622110,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-F-F","id":7622109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-F-F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V-V-F-V","id":7622110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-F-V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-F-V-F","id":7622111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-F-V-F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F-F-V-V","id":7622112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-F-V-V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V-F-F-V","id":7622113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-F-F-V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428},{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o real f definida por f (x) = a.3x+ b , sendo a e b constantes reais, est\u00e1 graficamente representada abaixo.Pode-se afirmar que o produto (a.b) pertence ao intervalo real","provas":[{"id":55641,"cargo":{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficial-aviador-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficial Aviador - 2016"},{"id":55642,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2016"},{"id":55643,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2016-epcar-oficiais-intendentes-4","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1672929,"hashId":"a62afea2301726f5ab0832a478aa4724","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o real f definida por f (x) = a.3<sup>x<\/sup>+ b , sendo a e b constantes reais, est\u00e1 graficamente representada abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55641\/questao\/1672929-20210428200046000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que o produto (a.b) pertence ao intervalo real<\/p>","resposta":6312537,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[\u2212 4,\u22121[","id":6312537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[\u2212 4,\u22121[<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[\u22121,2 [","id":6312538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[\u22121,2 [<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[2,5 [","id":6312539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[2,5 [<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[5,8 ]","id":6312540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[5,8 ]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 17 A 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/1672929","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo item do texto, o voc\u00e1bulo \u201cObs:\u201d \u00e9:","provas":[{"id":55729,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-agente-de-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Agente de Apoio Educacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1673054,"hashId":"88aae50a1ecf1d58c484e2636552a45f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo item do texto, o voc\u00e1bulo \u201cObs:\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":6313117,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma abrevia\u00e7\u00e3o de palavra.","id":6313117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma abrevia\u00e7\u00e3o de palavra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um erro de grafia.","id":6313118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um erro de grafia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma proibi\u00e7\u00e3o rigorosa.","id":6313119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma proibi\u00e7\u00e3o rigorosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma ordem expl\u00edcita.","id":6313120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ordem expl\u00edcita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 3 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 17 a 20.Texto 3Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.folhaweb.com.br\/?id_folha=2-1--2702-20130125&gt;. Acesso em: 7 abr. 2016.","id":451535,"enunciado":"<p>Leia o Texto 3 para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>17 <\/strong>a <strong>20<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 3<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 338px;\"><colgroup><col width=\"338.9609375\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-nomc\"><td data-row=\"row-nomc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nomc\" data-cell=\"cell-6tcc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nomc\" data-cell=\"cell-6tcc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55729\/grupo-questao\/451535-20210428205127000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nomc\" data-cell=\"cell-6tcc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.folhaweb.com.br\/?id_folha=2-1--2702-20130125&gt;. Acesso em: 7 abr. 2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1673054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico a seguir mostra os valores das contas de telefone (custo da telefonia), em d\u00f3lares, de uma empresa com filiais nas localidades indicadas. Tomando como base o valor do custo da telefonia no Brasil, qual o maior n\u00famero de contas referentes \u00e0s outras localidades que, somadas, podem ser pagas com o valor do custo da telefonia do Brasil?","provas":[{"id":55729,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-agente-de-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Agente de Apoio Educacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1673066,"hashId":"e49239282dd14eca4e29a243c796fa05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico a seguir mostra os valores das contas de telefone (custo da telefonia), em d\u00f3lares, de uma empresa com filiais nas localidades indicadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55729\/questao\/1673066-20210428205901000000-0.png\" width=\"662\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tomando como base o valor do custo da telefonia no Brasil, qual o maior n\u00famero de contas referentes \u00e0s outras localidades que, somadas, podem ser pagas com o valor do custo da telefonia do Brasil?<\/p>","resposta":6313168,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18","id":6313166,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8","id":6313167,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":6313168,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":6313169,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/1673066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados da Pesquisa Nacional de Amostras por Domic\u00edlio (PNAD), do IBGE, de 2014, mostram que Goi\u00e1s \u00e9 o terceiro estado com maior n\u00famero de imigrantes do pa\u00eds. A principal origem desse fluxo \u00e9 o estado","provas":[{"id":55729,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-agente-de-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Agente de Apoio Educacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:01:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1673073,"hashId":"71ab0dd4ee6fbee7ecaf692130618494","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados da Pesquisa Nacional de Amostras por Domic\u00edlio (PNAD), do IBGE, de 2014, mostram que Goi\u00e1s \u00e9 o terceiro estado com maior n\u00famero de imigrantes do pa\u00eds. A principal origem desse fluxo \u00e9 o estado<\/p>","resposta":6313196,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Maranh\u00e3o.","id":6313195,"corpo":"<p>do Maranh\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Minas Gerais.","id":6313196,"corpo":"<p>de Minas Gerais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Par\u00e1.","id":6313197,"corpo":"<p>do Par\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de S\u00e3o Paulo.","id":6313198,"corpo":"<p>de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Temas sobre migra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Temas sobre migra\u00e7\u00e3o","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427826,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-temas-sobre-migracao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1673073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil tem vivido uma epidemia de dengue nos \u00faltimos anos, e o estado de Goi\u00e1s se destaca como um dos que possui maior n\u00famero de casos registrados da doen\u00e7a. A \u00e9poca de maior incid\u00eancia da dengue em Goi\u00e1s tem sido na transi\u00e7\u00e3o entre","provas":[{"id":55729,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-agente-de-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Agente de Apoio Educacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:01:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1673075,"hashId":"52a39e40f7660946bd9b1354727fde9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil tem vivido uma epidemia de dengue nos \u00faltimos anos, e o estado de Goi\u00e1s se destaca como um dos que possui maior n\u00famero de casos registrados da doen\u00e7a. A \u00e9poca de maior incid\u00eancia da dengue em Goi\u00e1s tem sido na transi\u00e7\u00e3o entre<\/p>","resposta":6313206,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primavera e ver\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o das altas temperaturas.","id":6313203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primavera e ver\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o das altas temperaturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inverno e primavera, quando h\u00e1 baixa umidade do ar.","id":6313204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inverno e primavera, quando h\u00e1 baixa umidade do ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"outono e inverno, quando h\u00e1 baixas temperaturas.","id":6313205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">outono e inverno, quando h\u00e1 baixas temperaturas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ver\u00e3o e outono, por causa do volume de chuvas.","id":6313206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ver\u00e3o e outono, por causa do volume de chuvas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"},{"nome_clean":"Dengue \/ Zika \/ Chikungunya","oab":false,"nome":"Dengue \/ Zika \/ Chikungunya","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427828,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-dengue-zika-chikungunya"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1673075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Edif\u00edcio considerado o ponto inicial da arquitetura moderna brasileira, obra de seis arquitetos brasileiros, dentre eles Lucio Costa e Oscar Niemeyer, tendo consultoria especial de Le Corbusier. A qual edif\u00edcio o enunciado se refere?","provas":[{"id":57168,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1731337,"hashId":"a95ffc9c85f983c105a288b437452e8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Edif\u00edcio considerado o ponto inicial da arquitetura moderna brasileira, obra de seis arquitetos brasileiros, dentre eles Lucio Costa e Oscar Niemeyer, tendo consultoria especial de Le Corbusier. A qual edif\u00edcio o enunciado se refere?<\/p>","resposta":6574961,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Edif\u00edcio Sede do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade.","id":6574961,"corpo":"<p>Edif\u00edcio Sede do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grande Hotel de Ouro Preto.","id":6574962,"corpo":"<p>Grande Hotel de Ouro Preto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Edif\u00edcio Residencial Pedregulho.","id":6574963,"corpo":"<p>Edif\u00edcio Residencial Pedregulho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Copam.","id":6574964,"corpo":"<p>Copam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pavilh\u00e3o do Brasil na feira Mundial de Nova York.","id":6574965,"corpo":"<p>Pavilh\u00e3o do Brasil na feira Mundial de Nova York.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"},{"nome_clean":"Estilos Arquitet\u00f4nicos","oab":false,"nome":"Estilos Arquitet\u00f4nicos","pai":398793,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418059,"slug":"arquitetura-estilos-arquitetonicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tijolos de solo-cimento, ou tijolos ecol\u00f3gicos, t\u00eam sido uma alternativa de material de constru\u00e7\u00e3o quando se busca sustentabilidade. Sobre as vantagens e desvantagens do uso desse material, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57168,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1731344,"hashId":"71cbbdbe095ac8079b7097fbe4c408c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tijolos de solo-cimento, ou tijolos ecol\u00f3gicos, t\u00eam sido uma alternativa de material de constru\u00e7\u00e3o quando se busca sustentabilidade. Sobre as vantagens e desvantagens do uso desse material, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6574998,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dificultam a passagem das instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulica e el\u00e9trica.","id":6574996,"corpo":"<p>Dificultam a passagem das instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulica e el\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Requerem o emprego de f\u00f4rmas na produ\u00e7\u00e3o, o que acelera a constru\u00e7\u00e3o.","id":6574997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Requerem o emprego de f\u00f4rmas na produ\u00e7\u00e3o, o que acelera a constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minimizam danos ambientais, reduzem custos e d\u00e3o mais agilidade \u00e0s obras.","id":6574998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minimizam danos ambientais, reduzem custos e d\u00e3o mais agilidade \u00e0s obras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independem de prensas manuais e hidr\u00e1ulicas para seu processo de fabrica\u00e7\u00e3o.","id":6574999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independem de prensas manuais e hidr\u00e1ulicas para seu processo de fabrica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reduzem os custos com mat\u00e9ria-prima de constru\u00e7\u00e3o, mas aumentam com transporte.","id":6575000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzem os custos com mat\u00e9ria-prima de constru\u00e7\u00e3o, mas aumentam com transporte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"},{"nome_clean":"Materiais para constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Materiais para constru\u00e7\u00e3o","pai":398799,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398800,"slug":"arquitetura-materiais-para-construcao"},{"nome_clean":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403013,"slug":"arquitetura-tecnologia-das-construcoes"},{"nome_clean":"Materiais","oab":false,"nome":"Materiais","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403018,"slug":"arquitetura-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cless is more\u201d, ficou conhecida por traduzir o pensamento do movimento moderno. O arquiteto respons\u00e1vel por essa express\u00e3o foi","provas":[{"id":57168,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1731345,"hashId":"1e161256aadd5ddbaa0047db0c60b59c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cless is more\u201d, ficou conhecida por traduzir o pensamento do movimento moderno. O arquiteto respons\u00e1vel por essa express\u00e3o foi<\/p>","resposta":6575001,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mies van der Rohe.","id":6575001,"corpo":"<p>Mies van der Rohe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jean Nouvel.","id":6575002,"corpo":"<p>Jean Nouvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lucio Costa.","id":6575003,"corpo":"<p>Lucio Costa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frank Lloyd Wrigth.","id":6575004,"corpo":"<p>Frank Lloyd Wrigth.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Le Corbusier.","id":6575005,"corpo":"<p>Le Corbusier.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"},{"nome_clean":"Idade Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Idade Contempor\u00e2nea","pai":398793,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398798,"slug":"arquitetura-idade-contemporanea"},{"nome_clean":"Conceitos e Teorias","oab":false,"nome":"Conceitos e Teorias","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":400642,"slug":"arquitetura-conceitos-e-teorias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os instrumentos estabelecidos pelo estatuto da cidade, analise as assertivas e assinale a alternativa correta.I. O direito de superf\u00edcie abrange o direito de utilizar o solo, o subsolo ou o espa\u00e7o a\u00e9reo relativo ao terreno.II. O direito de superf\u00edcie permite ao Munic\u00edpio proceder \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, com pagamento em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica.III. A outorga onerosa possibilita o propriet\u00e1rio de im\u00f3vel urbano, privado ou p\u00fablico, a exercer, em outro local, o direito de construir previsto no plano diretor.IV. O direito de preemp\u00e7\u00e3o confere ao Poder P\u00fablico municipal prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.V. A transfer\u00eancia do direito de construir possibilita o direito de construir acima do coeficiente de aproveitamento b\u00e1sico adotado, mediante contrapartida a ser prestada pelo benefici\u00e1rio.","provas":[{"id":57168,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1731361,"hashId":"df71f773cb4462881c677a30798148f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os instrumentos estabelecidos pelo estatuto da cidade, analise as assertivas e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O direito de superf\u00edcie abrange o direito de utilizar o solo, o subsolo ou o espa\u00e7o a\u00e9reo relativo ao terreno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O direito de superf\u00edcie permite ao Munic\u00edpio proceder \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, com pagamento em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A outorga onerosa possibilita o propriet\u00e1rio de im\u00f3vel urbano, privado ou p\u00fablico, a exercer, em outro local, o direito de construir previsto no plano diretor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O direito de preemp\u00e7\u00e3o confere ao Poder P\u00fablico municipal prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A transfer\u00eancia do direito de construir possibilita o direito de construir acima do coeficiente de aproveitamento b\u00e1sico adotado, mediante contrapartida a ser prestada pelo benefici\u00e1rio.<\/p>","resposta":6575085,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":6575081,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":6575082,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e V est\u00e3o corretas.","id":6575083,"corpo":"<p>Apenas I, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e V est\u00e3o incorretas.","id":6575084,"corpo":"<p>Apenas I, II e V est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V est\u00e3o incorretas.","id":6575085,"corpo":"<p>Apenas II, III e V est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"nome_clean":"Do direito de superf\u00edcie","oab":true,"nome":"Do direito de superf\u00edcie","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402840,"slug":"direito-urbanistico-do-direito-de-superficie"},{"nome_clean":"Do direito de preemp\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Do direito de preemp\u00e7\u00e3o","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402841,"slug":"direito-urbanistico-do-direito-de-preempcao"},{"nome_clean":"Da outorga onerosa do direito de construir","oab":true,"nome":"Da outorga onerosa do direito de construir","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402842,"slug":"direito-urbanistico-da-outorga-onerosa-do-direito-de-construir"},{"nome_clean":"Da transfer\u00eancia do direito de construir","oab":true,"nome":"Da transfer\u00eancia do direito de construir","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402844,"slug":"direito-urbanistico-da-transferencia-do-direito-de-construir"}],"slug":"direito-urbanistico\/1731361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Geoprocessamento est\u00e1 sendo utilizado de forma crescente para tomada de decis\u00e3o em diversas \u00e1reas, como no planejamento urbano e regional, sendo um importante aliado desde as etapas de levantamento de dados at\u00e9 a medi\u00e7\u00e3o dos resultados de projeto. Sendo assim, o geoprocessamento pode auxiliar os trabalhos na \u00e1rea de planejamento e desenho urbano \u00e0 medida que","provas":[{"id":57168,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1731414,"hashId":"476613d004e44f5ece5c25fd800168bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Geoprocessamento est\u00e1 sendo utilizado de forma crescente para tomada de decis\u00e3o em diversas \u00e1reas, como no planejamento urbano e regional, sendo um importante aliado desde as etapas de levantamento de dados at\u00e9 a medi\u00e7\u00e3o dos resultados de projeto. Sendo assim, o geoprocessamento pode auxiliar os trabalhos na \u00e1rea de planejamento e desenho urbano \u00e0 medida que<\/p>","resposta":6575316,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possibilita a integraliza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es espaciais em diferentes bases de dados.","id":6575314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilita a integraliza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es espaciais em diferentes bases de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por si s\u00f3 permite disponibilizar para o cidad\u00e3o comum informa\u00e7\u00f5es atuais.","id":6575315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por si s\u00f3 permite disponibilizar para o cidad\u00e3o comum informa\u00e7\u00f5es atuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser utilizado na produ\u00e7\u00e3o de mapas, para an\u00e1lise espacial e para o armazenamento de informa\u00e7\u00f5es espaciais.","id":6575316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser utilizado na produ\u00e7\u00e3o de mapas, para an\u00e1lise espacial e para o armazenamento de informa\u00e7\u00f5es espaciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os dados tratados em geoprocessamento t\u00eam como desvantagem a baixa variedade de fontes geradoras e de formatos apresentados.","id":6575317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dados tratados em geoprocessamento t\u00eam como desvantagem a baixa variedade de fontes geradoras e de formatos apresentados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possibilita mapeamentos urbanos e rurais que n\u00e3o exigem alta precis\u00e3o dos dados como \u00e1reas verdes urbanas, telecomunica\u00e7\u00f5es, saneamento e transportes.","id":6575318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilita mapeamentos urbanos e rurais que n\u00e3o exigem alta precis\u00e3o dos dados como \u00e1reas verdes urbanas, telecomunica\u00e7\u00f5es, saneamento e transportes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402992,"slug":"arquitetura-geoprocessamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o 237\/97 do CONAMA estabelece normativas para o Licenciamento ambiental. Referente ao assunto, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. Compete ao \u00f3rg\u00e3o ambiental municipal o licenciamento ambiental de empreendimentos e atividades de impacto ambiental local. II. O estudo de impacto ambiental e o relat\u00f3rio de impacto sobre o meio ambiente (EIA\/RIMA) devem ser mantidos em estado de sigilo, de acordo com a regulamenta\u00e7\u00e3o. III. A localiza\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de empreendimentos capazes de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental depender\u00e3o de pr\u00e9vio licenciamento do \u00f3rg\u00e3o ambiental competente. IV. Compete aos \u00f3rg\u00e3os ambientais municipais, em conjunto, o licenciamento ambiental dos empreendimentos cujos impactos ambientais diretos ultrapassem os limites territoriais de um ou mais Munic\u00edpios.V. A licen\u00e7a ambiental para empreendimentos e atividades consideradas efetiva ou potencialmente causadoras de significativa degrada\u00e7\u00e3o do meio depender\u00e1 de pr\u00e9vio estudo de impacto ambiental e respectivo relat\u00f3rio de impacto sobre o meio ambiente.","provas":[{"id":57168,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1731433,"hashId":"ab961af117b853aa10fb44ce36d58ee5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o 237\/97 do CONAMA estabelece normativas para o Licenciamento ambiental. Referente ao assunto, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Compete ao \u00f3rg\u00e3o ambiental municipal o licenciamento ambiental de empreendimentos e atividades de impacto ambiental local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O estudo de impacto ambiental e o relat\u00f3rio de impacto sobre o meio ambiente (EIA\/RIMA) devem ser mantidos em estado de sigilo, de acordo com a regulamenta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A localiza\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de empreendimentos capazes de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental depender\u00e3o de pr\u00e9vio licenciamento do \u00f3rg\u00e3o ambiental competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Compete aos \u00f3rg\u00e3os ambientais municipais, em conjunto, o licenciamento ambiental dos empreendimentos cujos impactos ambientais diretos ultrapassem os limites territoriais de um ou mais Munic\u00edpios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A licen\u00e7a ambiental para empreendimentos e atividades consideradas efetiva ou potencialmente causadoras de significativa degrada\u00e7\u00e3o do meio depender\u00e1 de pr\u00e9vio estudo de impacto ambiental e respectivo relat\u00f3rio de impacto sobre o meio ambiente.<\/p>","resposta":6575410,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas IV e V est\u00e3o corretas.","id":6575408,"corpo":"<p>Apenas IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":6575409,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e V est\u00e3o corretas.","id":6575410,"corpo":"<p>Apenas I, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o incorretas.","id":6575411,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V est\u00e3o incorretas.","id":6575412,"corpo":"<p>Apenas II, III e V est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o macrozoneamento estabelecido pelo Plano Diretor de Desenvolvimento Urbano de Juiz de Fora \u2013 MG, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":57168,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1731437,"hashId":"9df409c6663b228ac2cf8eb974a5d6d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o macrozoneamento estabelecido pelo Plano Diretor de Desenvolvimento Urbano de Juiz de Fora \u2013 MG, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6575430,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1reas urbanizadas s\u00e3o as que se encontram atualmente ocupadas, de maneira formal e efetiva.","id":6575428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1reas urbanizadas s\u00e3o as que se encontram atualmente ocupadas, de maneira formal e efetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1reas de Especial Interesse s\u00e3o inseridas nas \u00e1reas de consolida\u00e7\u00e3o da urbaniza\u00e7\u00e3o e sujeitas a regime urban\u00edstico especial.","id":6575429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1reas de Especial Interesse s\u00e3o inseridas nas \u00e1reas de consolida\u00e7\u00e3o da urbaniza\u00e7\u00e3o e sujeitas a regime urban\u00edstico especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1reas de ocupa\u00e7\u00e3o restrita s\u00e3o \u00e1reas tipicamente desfavor\u00e1veis \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o urbana do ponto de vista ambiental e de aptid\u00e3o f\u00edsica.","id":6575430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1reas de ocupa\u00e7\u00e3o restrita s\u00e3o \u00e1reas tipicamente desfavor\u00e1veis \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o urbana do ponto de vista ambiental e de aptid\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1reas urbaniz\u00e1veis de adensamento restrito s\u00e3o \u00e1reas urbanizadas que possuem caracter\u00edsticas ambientais favor\u00e1veis ao adensamento.","id":6575431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1reas urbaniz\u00e1veis de adensamento restrito s\u00e3o \u00e1reas urbanizadas que possuem caracter\u00edsticas ambientais favor\u00e1veis ao adensamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1reas de consolida\u00e7\u00e3o da urbaniza\u00e7\u00e3o s\u00e3o as \u00e1reas subocupadas no entorno imediato das \u00e1reas urbanizadas, vistas como favor\u00e1veis \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o urbana.","id":6575432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1reas de consolida\u00e7\u00e3o da urbaniza\u00e7\u00e3o s\u00e3o as \u00e1reas subocupadas no entorno imediato das \u00e1reas urbanizadas, vistas como favor\u00e1veis \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o urbana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Juiz de Fora - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Juiz de Fora - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401655,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-juiz-de-fora-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Central de \u00c1gua, Esgoto e Servi\u00e7os Concedidos do Litoral do Paran\u00e1","sigla":"CAGEPAR","id":4198,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um investimento em Renda Fixa tem uma taxa de rentabilidade de 15% ao ano. Considere que este investimento seja liquidado em oito meses, sem nenhum \u00f4nus para o investidor. Qual a taxa de rentabilidade para o per\u00edodo especificado? ","provas":[{"id":56783,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Central de \u00c1gua, Esgoto e Servi\u00e7os Concedidos do Litoral do Paran\u00e1","sigla":"CAGEPAR","id":4198,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cagepar-pr-2016-unespar-economista","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CAGEPAR - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1712245,"hashId":"83685a33029596f40925e81ff99899b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um investimento em Renda Fixa tem uma taxa de rentabilidade de 15% ao ano. Considere que este investimento seja liquidado em oito meses, sem nenhum \u00f4nus para o investidor. Qual a taxa de rentabilidade para o per\u00edodo especificado? <\/p>","resposta":6488053,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8,96%.","id":6488052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8,96%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9,77%. ","id":6488053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9,77%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9,96%.","id":6488054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9,96%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,00%.","id":6488055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10,00%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"\u00cdndice de Lucratividade e Taxa de Rentabilidade","oab":false,"nome":"\u00cdndice de Lucratividade e Taxa de Rentabilidade","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408982,"slug":"matematica-financeira-indice-de-lucratividade-e-taxa-de-rentabilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Central de \u00c1gua, Esgoto e Servi\u00e7os Concedidos do Litoral do Paran\u00e1","sigla":"CAGEPAR","id":4198,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma economia tem a demanda por moeda dada pela seguinte equa\u00e7\u00e3o: Md=PY(0,5-i), sendo, PY a renda nominal, i a taxa de juros nominal. Considerando que a renda nominal \u00e9 1.500 e que o banco central ajusta a base monet\u00e1ria de forma a manter a taxa de juros em 8%. Assinale a alternativa que representa CORRETAMENTE a velocidade-renda de circula\u00e7\u00e3o da moeda. ","provas":[{"id":56783,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Central de \u00c1gua, Esgoto e Servi\u00e7os Concedidos do Litoral do Paran\u00e1","sigla":"CAGEPAR","id":4198,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cagepar-pr-2016-unespar-economista","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CAGEPAR - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1712258,"hashId":"6a7eee46e6ceadb552f4fc1f217a8fe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma economia tem a demanda por moeda dada pela seguinte equa\u00e7\u00e3o: <em>Md=PY(0,5-i)<\/em>, sendo, <em>PY <\/em>a renda nominal,<em> i<\/em> a taxa de juros nominal. Considerando que a renda nominal \u00e9 1.500 e que o banco central ajusta a base monet\u00e1ria de forma a manter a taxa de juros em 8%. Assinale a alternativa que representa CORRETAMENTE a velocidade-renda de circula\u00e7\u00e3o da moeda. <\/p>","resposta":6488113,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,63.","id":6488112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,63.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,80.","id":6488113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,80.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,10.","id":6488114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,54.","id":6488115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,54.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria Quantitativa da Moeda","oab":false,"nome":"Teoria Quantitativa da Moeda","pai":413022,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413030,"slug":"economia-e-financas-teoria-quantitativa-da-moeda"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Central de \u00c1gua, Esgoto e Servi\u00e7os Concedidos do Litoral do Paran\u00e1","sigla":"CAGEPAR","id":4198,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando uma economia fechada, assinale a alternativa que representa CORRETAMENTE o valor da renda de equil\u00edbrio a partir do modelo IS-LM, utilizando as seguintes informa\u00e7\u00f5es: Consumo (400+0,8Y); Investimento (100-0,25i+0,1Y); Gastos do governo (300); Demanda por moeda (0,5Y-0,2i); Oferta de moeda (200), sendo Y a renda e i a taxa de juros.","provas":[{"id":56783,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Central de \u00c1gua, Esgoto e Servi\u00e7os Concedidos do Litoral do Paran\u00e1","sigla":"CAGEPAR","id":4198,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cagepar-pr-2016-unespar-economista","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CAGEPAR - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1712260,"hashId":"47a6f3704323dbabda0c8f0710f1027c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando uma economia fechada, assinale a alternativa que representa CORRETAMENTE o valor da renda de equil\u00edbrio a partir do modelo IS-LM, utilizando as seguintes informa\u00e7\u00f5es: Consumo (400+0,8Y); Investimento (100-0,25i+0,1Y); Gastos do governo (300); Demanda por moeda (0,5Y-0,2i); Oferta de moeda (200), sendo Y a renda e i a taxa de juros.<\/p>","resposta":6488121,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.236,42.","id":6488121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.236,42.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.298,00.","id":6488122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.298,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.354,15.","id":6488123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.354,15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.448,27.","id":6488124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.448,27.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"O Equil\u00edbrio: as Curvas IS e LM Combinadas","oab":false,"nome":"O Equil\u00edbrio: as Curvas IS e LM Combinadas","pai":413049,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413063,"slug":"economia-e-financas-o-equilibrio-as-curvas-is-e-lm-combinadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Central de \u00c1gua, Esgoto e Servi\u00e7os Concedidos do Litoral do Paran\u00e1","sigla":"CAGEPAR","id":4198,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um mercado perfeitamente competitivo, a fun\u00e7\u00e3o de custo total de uma firma \u00e9 dado por CT=q3 -4q2 +12q, onde q representa a quantidade produzida pela firma, sendo que o pre\u00e7o de equil\u00edbrio de mercado \u00e9 dado por p*=10. Assinale a alternativa correspondente ao n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o em que a firma est\u00e1 maximizando o lucro. ","provas":[{"id":56783,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Central de \u00c1gua, Esgoto e Servi\u00e7os Concedidos do Litoral do Paran\u00e1","sigla":"CAGEPAR","id":4198,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cagepar-pr-2016-unespar-economista","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CAGEPAR - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1712267,"hashId":"3cd4bc68956cc82f49be46591cdc070b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um mercado perfeitamente competitivo, a fun\u00e7\u00e3o de custo total de uma firma \u00e9 dado por CT=q<sup>3<\/sup> -4q<sup>2<\/sup> +12q, onde <em>q<\/em> representa a quantidade produzida pela firma, sendo que o pre\u00e7o de equil\u00edbrio de mercado \u00e9 dado por p*=10. Assinale a alternativa correspondente ao n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o em que a firma est\u00e1 maximizando o lucro. <\/p>","resposta":6488153,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,258. ","id":6488152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,258. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,343.","id":6488153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,343.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,741.","id":6488154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,741.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8,014.","id":6488155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8,014.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"\u00cdndice de Lucratividade e Taxa de Rentabilidade","oab":false,"nome":"\u00cdndice de Lucratividade e Taxa de Rentabilidade","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408982,"slug":"matematica-financeira-indice-de-lucratividade-e-taxa-de-rentabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem fumou 20 cigarros por dia (total de um ma\u00e7o) durante 30 anos. A carga tab\u00e1gica \u00e9:","provas":[{"id":64399,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2016-ibade-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1973229,"hashId":"afb934ea74d9c0da51962c0dbe6f8df4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem fumou 20 cigarros por dia (total de um ma\u00e7o) durante 30 anos. A carga tab\u00e1gica \u00e9:<\/p>","resposta":7653414,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 ma\u00e7os-ano.","id":7653414,"corpo":"<p>30 ma\u00e7os-ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 ma\u00e7os-ano.","id":7653415,"corpo":"<p>20 ma\u00e7os-ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"01 ma\u00e7o-ano.","id":7653416,"corpo":"<p>01 ma\u00e7o-ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 ma\u00e7os-ano.","id":7653417,"corpo":"<p>50 ma\u00e7os-ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60 ma\u00e7os-ano.","id":7653418,"corpo":"<p>60 ma\u00e7os-ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cuidados paliativos s\u00e3o indicados para qualquer paciente que convive ou est\u00e1 em risco de desenvolver uma doen\u00e7a que amea\u00e7a a vida, tais como doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas neopl\u00e1sicas e n\u00e3o neopl\u00e1sicas. Sobre essa importante pr\u00e1tica dos servi\u00e7os de sa\u00fade, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":64399,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2016-ibade-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1973266,"hashId":"9f10e9b6ae6bdc75e40e50166bd425ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados paliativos s\u00e3o indicados para qualquer paciente que convive ou est\u00e1 em risco de desenvolver uma doen\u00e7a que amea\u00e7a a vida, tais como doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas neopl\u00e1sicas e n\u00e3o neopl\u00e1sicas. Sobre essa importante pr\u00e1tica dos servi\u00e7os de sa\u00fade, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7653591,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no que tange as vias administra\u00e7\u00e3o de nutrientes e hidrata\u00e7\u00e3o, a gastrostomia \u00e9 sempre superior \u00e0 sonda nasoent\u00e9rica, mesmo em situa\u00e7\u00f5es quando a incapacidade de ingesta oral for transit\u00f3ria por menos de duas semanas.","id":7653589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no que tange as vias administra\u00e7\u00e3o de nutrientes e hidrata\u00e7\u00e3o, a gastrostomia \u00e9 sempre superior \u00e0 sonda nasoent\u00e9rica, mesmo em situa\u00e7\u00f5es quando a incapacidade de ingesta oral for transit\u00f3ria por menos de duas semanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a anorexia \u00e9 definida como perda involunt\u00e1ria de mais 10% do peso anterior ao adoecimento no per\u00edodo de 6 meses, associada \u00e0 perda de prote\u00edna muscular e visceral e de tecido gorduroso.","id":7653590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a anorexia \u00e9 definida como perda involunt\u00e1ria de mais 10% do peso anterior ao adoecimento no per\u00edodo de 6 meses, associada \u00e0 perda de prote\u00edna muscular e visceral e de tecido gorduroso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos pacientes com dor cr\u00f4nica a constipa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es mais frequentes do uso de opioides.","id":7653591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos pacientes com dor cr\u00f4nica a constipa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es mais frequentes do uso de opioides.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o emprego de opioides est\u00e1 indicado pela OMS apenas nos casos de dor severa ou n\u00e3o responsiva e podem ser associados com AINES.","id":7653592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o emprego de opioides est\u00e1 indicado pela OMS apenas nos casos de dor severa ou n\u00e3o responsiva e podem ser associados com AINES.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pacientes com dor \u00f3ssea difusa s\u00e3o candidatos a radioterapia convencional anti\u00e1lgica visando ao al\u00edvio da dor pela redu\u00e7\u00e3o da massa tumoral.","id":7653593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pacientes com dor \u00f3ssea difusa s\u00e3o candidatos a radioterapia convencional anti\u00e1lgica visando ao al\u00edvio da dor pela redu\u00e7\u00e3o da massa tumoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Noventa e quatro por cento dos casos novos de hansen\u00edase no ano de 2011 est\u00e3o concentrados em apenas 18 pa\u00edses. Dentre esses, figura o Brasil. Sobre a hansen\u00edase \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64399,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2016-ibade-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1973285,"hashId":"8da4948cf527d75dc6adbec15885140b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Noventa e quatro por cento dos casos novos de hansen\u00edase no ano de 2011 est\u00e3o concentrados em apenas 18 pa\u00edses. Dentre esses, figura o Brasil. Sobre a hansen\u00edase \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7653683,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a hansen\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria nas \u00e1reas end\u00eamicas o que favorece a subnotifica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a observada na maior parte do territ\u00f3rio nacional.","id":7653680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hansen\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria nas \u00e1reas end\u00eamicas o que favorece a subnotifica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a observada na maior parte do territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico da hansen\u00edase baseia-se exclusivamente na baciloscopia do esfrega\u00e7o intrad\u00e9rmico, j\u00e1 que crit\u00e9rios cl\u00ednicos e epidemiol\u00f3gico por si s\u00f3 n\u00e3o autorizam o diagn\u00f3stico na maior parte dos casos de hansen\u00edase.","id":7653681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o diagn\u00f3stico da hansen\u00edase baseia-se exclusivamente na baciloscopia do esfrega\u00e7o intrad\u00e9rmico, j\u00e1 que crit\u00e9rios cl\u00ednicos e epidemiol\u00f3gico por si s\u00f3 n\u00e3o autorizam o diagn\u00f3stico na maior parte dos casos de hansen\u00edase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a forma virchowiana surge a partir da forma indeterminada n\u00e3o tratada em indiv\u00edduos com boa resist\u00eancia, apresenta a tend\u00eancia de n\u00e3o se disseminar manifestando-se por poucas les\u00f5es eritemato-hipocr\u00f4micas com limites bem definidos ou discretamente elevados ou micropapulosos com marcada altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade.","id":7653682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma virchowiana surge a partir da forma indeterminada n\u00e3o tratada em indiv\u00edduos com boa resist\u00eancia, apresenta a tend\u00eancia de n\u00e3o se disseminar manifestando-se por poucas les\u00f5es eritemato-hipocr\u00f4micas com limites bem definidos ou discretamente elevados ou micropapulosos com marcada altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na forma virchowiana, a baciloscopia \u00e9 fortemente positiva e os casos sem tratamento constituem em um importante foco de manuten\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.","id":7653683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na forma virchowiana, a baciloscopia \u00e9 fortemente positiva e os casos sem tratamento constituem em um importante foco de manuten\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para fins de tratamento a classifica\u00e7\u00e3o pelo n\u00famero de les\u00f5es adotada pela OMS e pelo MS define que indiv\u00edduos com mais de cinco les\u00f5es cut\u00e2neas s\u00e3o considerados paucibasilares e devem realizar apenas o esquema quimioter\u00e1pico a base de drogas bacterioest\u00e1ticos.","id":7653684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para fins de tratamento a classifica\u00e7\u00e3o pelo n\u00famero de les\u00f5es adotada pela OMS e pelo MS define que indiv\u00edduos com mais de cinco les\u00f5es cut\u00e2neas s\u00e3o considerados paucibasilares e devem realizar apenas o esquema quimioter\u00e1pico a base de drogas bacterioest\u00e1ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos traumas abdominais, a les\u00e3o pancre\u00e1tica \u00e9 diagnosticada com maior sensibilidade por","provas":[{"id":64234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2016-ufgd-residencia-medica","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia M\u00e9dica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1973334,"hashId":"c9c856e40cd35a8f4b181ac0bcd3145a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos traumas abdominais, a les\u00e3o pancre\u00e1tica \u00e9 diagnosticada com maior sensibilidade por<\/p>","resposta":7653914,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dor epig\u00e1strica.","id":7653911,"corpo":"<p>dor epig\u00e1strica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dosagem da amilasemia s\u00e9rica.","id":7653912,"corpo":"<p>dosagem da amilasemia s\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"laparotomia explorat\u00f3ria no trauma fechado de abd\u00f4men.","id":7653913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">laparotomia explorat\u00f3ria no trauma fechado de abd\u00f4men.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tomografia computadorizada.","id":7653914,"corpo":"<p>tomografia computadorizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ultrassonografia.","id":7653915,"corpo":"<p>ultrassonografia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um paciente diagnosticado com adenocarcinoma de transi\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica, localizado 3 cm acima da c\u00e1rdia, ap\u00f3s o estadiamento, foi indicado cirurgia curativa. Assinale a resposta correta.","provas":[{"id":64234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2016-ufgd-residencia-medica","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia M\u00e9dica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1973358,"hashId":"2e9c25efbc1ac3076d6f9e84289bef4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um paciente diagnosticado com adenocarcinoma de transi\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica, localizado 3 cm acima da c\u00e1rdia, ap\u00f3s o estadiamento, foi indicado cirurgia curativa. Assinale a resposta correta.<\/p>","resposta":7654033,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma les\u00e3o Siewert 2, estando indicado gastrectomia total.","id":7654031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma les\u00e3o Siewert 2, estando indicado gastrectomia total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma les\u00e3o Siewert 2, estando indicado esofagogastrectomia total.","id":7654032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma les\u00e3o Siewert 2, estando indicado esofagogastrectomia total.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma les\u00e3o Siewert 1, estando indicado esofagogastrectomia parcial.","id":7654033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma les\u00e3o Siewert 1, estando indicado esofagogastrectomia parcial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma les\u00e3o Siewert 3, estando indicado gastrectomia total.","id":7654034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma les\u00e3o Siewert 3, estando indicado gastrectomia total.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma les\u00e3o Siewert 1, estando indicado gastrectomia total.","id":7654035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma les\u00e3o Siewert 1, estando indicado gastrectomia total.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 50 anos, do sexo feminino, foi atendida no PS. Apresentava dor abdominal h\u00e1 2 semanas. Ao exame f\u00edsico, mostrava-se taquic\u00e1rdica, PA= 100x 60 mmHg, abd\u00f4men distendido, doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. Tendo em vista as informa\u00e7\u00f5es dadas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2016-ufgd-residencia-medica","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia M\u00e9dica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1973364,"hashId":"a9dc89d164240edee2ca1a93a0db1368","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 50 anos, do sexo feminino, foi atendida no PS. Apresentava dor abdominal h\u00e1 2 semanas. Ao exame f\u00edsico, mostrava-se taquic\u00e1rdica, PA= 100x 60 mmHg, abd\u00f4men distendido, doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. Tendo em vista as informa\u00e7\u00f5es dadas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7654062,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso US mostrasse lit\u00edase biliar, seriam aplicados os crit\u00e9rios de Ranson.","id":7654061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso US mostrasse lit\u00edase biliar, seriam aplicados os crit\u00e9rios de Ranson.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso a TC de abd\u00f4men mostrasse cole\u00e7\u00e3o em um espa\u00e7o peripancre\u00e1tico e um ter\u00e7o de \u00e1rea pancre\u00e1tica com necrose, a paciente poderia ser internada em unidade de terapia intensiva, devido \u00e0 gravidade do caso.","id":7654062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a TC de abd\u00f4men mostrasse cole\u00e7\u00e3o em um espa\u00e7o peripancre\u00e1tico e um ter\u00e7o de \u00e1rea pancre\u00e1tica com necrose, a paciente poderia ser internada em unidade de terapia intensiva, devido \u00e0 gravidade do caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A radiografia simples de abd\u00f4men \u00e9 suficiente para definir a gravidade do caso.","id":7654063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A radiografia simples de abd\u00f4men \u00e9 suficiente para definir a gravidade do caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento dessa paciente tem indica\u00e7\u00e3o de cirurgia imediata devido \u00e0 gravidade.","id":7654064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento dessa paciente tem indica\u00e7\u00e3o de cirurgia imediata devido \u00e0 gravidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cirurgia deve ser feita ap\u00f3s a comprova\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico pelas dosagens de amilasemia e lipasemia.","id":7654065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirurgia deve ser feita ap\u00f3s a comprova\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico pelas dosagens de amilasemia e lipasemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente foi diagnosticado com neoplasia pulmonar em lobo superior esquerdo e possu\u00eda tamb\u00e9m derrame pleural esquerdo volumoso. Foram realizadas drenagem pleural e an\u00e1lise citol\u00f3gica do l\u00edquido coletado, sendo identificadas c\u00e9lulas neopl\u00e1sicas. Frente ao caso, pode-se dizer que a doen\u00e7a se encontra no est\u00e1gio cl\u00ednico","provas":[{"id":64234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2016-ufgd-residencia-medica","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia M\u00e9dica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1973369,"hashId":"9a4a9fbbe0426a4a71431eb0d568f12c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente foi diagnosticado com neoplasia pulmonar em lobo superior esquerdo e possu\u00eda tamb\u00e9m derrame pleural esquerdo volumoso. Foram realizadas drenagem pleural e an\u00e1lise citol\u00f3gica do l\u00edquido coletado, sendo identificadas c\u00e9lulas neopl\u00e1sicas. Frente ao caso, pode-se dizer que a doen\u00e7a se encontra no est\u00e1gio cl\u00ednico<\/p>","resposta":7654090,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IIIB.","id":7654086,"corpo":"<p>IIIB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IIA.","id":7654087,"corpo":"<p>IIA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IIIA.","id":7654088,"corpo":"<p>IIIA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IIB.","id":7654089,"corpo":"<p>IIB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV.","id":7654090,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2016-ufgd-residencia-medica","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia M\u00e9dica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1973387,"hashId":"09d56404008a659b56ddcda7a3da75a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7654180,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os exames que devem ser solicitados a paciente de 60 anos, masculino, sem comorbidades que ser\u00e1 submetido \u00e0 herniorrafia inguinal D s\u00e3o: Hb\/Ht, eletrocardiograma e glicemia.","id":7654176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exames que devem ser solicitados a paciente de 60 anos, masculino, sem comorbidades que ser\u00e1 submetido \u00e0 herniorrafia inguinal D s\u00e3o: Hb\/Ht, eletrocardiograma e glicemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Goldman, para riscos cardiovasculares, em paciente de 65 anos que ser\u00e1 submetido \u00e0 cirurgia de emerg\u00eancia justifica-se avalia\u00e7\u00e3o cardiol\u00f3gica pr\u00e9via.","id":7654177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Goldman, para riscos cardiovasculares, em paciente de 65 anos que ser\u00e1 submetido \u00e0 cirurgia de emerg\u00eancia justifica-se avalia\u00e7\u00e3o cardiol\u00f3gica pr\u00e9via.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paciente de 50 anos que ser\u00e1 submetido a procedimento cir\u00fargico com 4 horas de dura\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ter como profilaxia para tromboembolismo apenas medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas.","id":7654178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 50 anos que ser\u00e1 submetido a procedimento cir\u00fargico com 4 horas de dura\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ter como profilaxia para tromboembolismo apenas medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o da cirurgia n\u00e3o \u00e9 relacionada a risco de infec\u00e7\u00e3o.","id":7654179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura\u00e7\u00e3o da cirurgia n\u00e3o \u00e9 relacionada a risco de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A profilaxia de tromboembolismo para risco cir\u00fargico alto envolve a aplica\u00e7\u00e3o de Enoxiparina 40mg SC uma vez ao dia, com aplica\u00e7\u00f5es di\u00e1rias enquanto persistir o risco.","id":7654180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A profilaxia de tromboembolismo para risco cir\u00fargico alto envolve a aplica\u00e7\u00e3o de Enoxiparina 40mg SC uma vez ao dia, com aplica\u00e7\u00f5es di\u00e1rias enquanto persistir o risco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Fitoster\u00f3is t\u00eam sido usados no tratamento das dislipidemias familiares em pediatria. Com rela\u00e7\u00e3o ao seu uso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica","id":21708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2016-ufgd-residencia-medica","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia M\u00e9dica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1973399,"hashId":"673d4113ba56d4f90760f7cfa9fea2de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Fitoster\u00f3is t\u00eam sido usados no tratamento das dislipidemias familiares em pediatria. Com rela\u00e7\u00e3o ao seu uso, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7654236,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem a\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 resina de troca, indicado para crian\u00e7as acima de 5 anos de idade.","id":7654236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem a\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 resina de troca, indicado para crian\u00e7as acima de 5 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem a\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 estatina, uma vez que tem resposta semelhante \u00e0 dose elevada da estatina.","id":7654237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem a\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 estatina, uma vez que tem resposta semelhante \u00e0 dose elevada da estatina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indicados somente na adolesc\u00eancia, no est\u00e1gio II de Tanner, com resultados equivalentes \u00e0 estatina.","id":7654238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicados somente na adolesc\u00eancia, no est\u00e1gio II de Tanner, com resultados equivalentes \u00e0 estatina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indicados somente nos casos de dislipidemia secund\u00e1ria \u00e0 obesidade ex\u00f3gena.","id":7654239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicados somente nos casos de dislipidemia secund\u00e1ria \u00e0 obesidade ex\u00f3gena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indicados somente nos casos de dislipidemia secund\u00e1ria \u00e0 obesidade end\u00f3gena.","id":7654240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicados somente nos casos de dislipidemia secund\u00e1ria \u00e0 obesidade end\u00f3gena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Gra\u00e7as \u00e0 mobilidade da coluna vertebral, o tronco pode efetuar movimentos globais em todos os planos do espa\u00e7o, flex\u00e3o, extens\u00e3o, rota\u00e7\u00e3o e inclina\u00e7\u00e3o lateral. A amplitude desses movimentos n\u00e3o \u00e9 a mesma em cada n\u00edvel vertebral. Determinadas regi\u00f5es s\u00e3o hiperm\u00f3veis, enquanto outras praticamente n\u00e3o possuem movimento. Durante o movimento de flex\u00e3o anterior da coluna nas v\u00e9rtebras lombares, a consequ\u00eancia \u00e9","provas":[{"id":56619,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1709370,"hashId":"7a21dbc3e59af2787c904da613af3b09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Gra\u00e7as \u00e0 mobilidade da coluna vertebral, o tronco pode efetuar movimentos globais em todos os planos do espa\u00e7o, flex\u00e3o, extens\u00e3o, rota\u00e7\u00e3o e inclina\u00e7\u00e3o lateral. A amplitude desses movimentos n\u00e3o \u00e9 a mesma em cada n\u00edvel vertebral. Determinadas regi\u00f5es s\u00e3o hiperm\u00f3veis, enquanto outras praticamente n\u00e3o possuem movimento. Durante o movimento de flex\u00e3o anterior da coluna nas v\u00e9rtebras lombares, a consequ\u00eancia \u00e9<\/p>","resposta":6475317,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" os ligamentos interespinais e interapofis\u00e1rios n\u00e3o entram no movimento. ","id":6475314,"corpo":"<p> os ligamentos interespinais e interapofis\u00e1rios n\u00e3o entram no movimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o disco \u00e9 comprimido (pin\u00e7ado) posteriormente e alongado anteriormente","id":6475315,"corpo":"<p>o disco \u00e9 comprimido (pin\u00e7ado) posteriormente e alongado anteriormente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os ligamentos situados posteriormente ao n\u00facleo (eixo do movimento de flex\u00e3o) s\u00e3o colocados em relaxamento, para liberar o movimento. ","id":6475316,"corpo":"<p>os ligamentos situados posteriormente ao n\u00facleo (eixo do movimento de flex\u00e3o) s\u00e3o colocados em relaxamento, para liberar o movimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o primeiro ligamento a ser tensionado \u00e9 o supraespinal.","id":6475317,"corpo":"<p> o primeiro ligamento a ser tensionado \u00e9 o supraespinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" os ligamentos situados anteriormente ao n\u00facleo (eixo do movimento de flex\u00e3o) s\u00e3o colocados em tens\u00e3o. ","id":6475318,"corpo":"<p> os ligamentos situados anteriormente ao n\u00facleo (eixo do movimento de flex\u00e3o) s\u00e3o colocados em tens\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1709370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Leme e Luque (2005), os princ\u00edpios b\u00e1sicos dos respiradores artificiais s\u00e3o o sistema de ventila\u00e7\u00e3o, o ciclo respirat\u00f3rio, classifica\u00e7\u00e3o dos ciclos respirat\u00f3rios, os modos ventilat\u00f3rios b\u00e1sicos e os par\u00e2metros ventilat\u00f3rios. S\u00e3o fases distintas do ciclo respirat\u00f3rio: ","provas":[{"id":56619,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1709372,"hashId":"085cc43e28dee03fe26edf005da684c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Leme e Luque (2005), os princ\u00edpios b\u00e1sicos dos respiradores artificiais s\u00e3o o sistema de ventila\u00e7\u00e3o, o ciclo respirat\u00f3rio, classifica\u00e7\u00e3o dos ciclos respirat\u00f3rios, os modos ventilat\u00f3rios b\u00e1sicos e os par\u00e2metros ventilat\u00f3rios. S\u00e3o fases distintas do ciclo respirat\u00f3rio: <\/p>","resposta":6475328,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ventila\u00e7\u00e3o alveolar, suporte e reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica. ","id":6475324,"corpo":"<p>ventila\u00e7\u00e3o alveolar, suporte e reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"shunt, pimax, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria e volume minuto. ","id":6475325,"corpo":"<p>shunt, pimax, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria e volume minuto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" press\u00e3o de plat\u00f4, complac\u00eancia e resist\u00eancia. ","id":6475326,"corpo":"<p> press\u00e3o de plat\u00f4, complac\u00eancia e resist\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" volume corrente, volume minuto e acomoda\u00e7\u00e3o. ","id":6475327,"corpo":"<p> volume corrente, volume minuto e acomoda\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disparo, ciclagem, fase inspirat\u00f3ria e fase expirat\u00f3ria. ","id":6475328,"corpo":"<p>disparo, ciclagem, fase inspirat\u00f3ria e fase expirat\u00f3ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1709372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ampla categoria de dist\u00farbios do manguito rotador inclui, como diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos, a s\u00edndrome de impacto subacromial, rupturas do l\u00e1bio glenoidal\/manguito rotador, dor na regi\u00e3o posterior do ombro e hipermobilidade\/instabilidade glenoumeral. Os dist\u00farbios prim\u00e1rios do manguito rotador podem ser classificados em tr\u00eas est\u00e1gios progressivos de patologia. O est\u00e1gio II caracteriza-se por","provas":[{"id":56619,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1709384,"hashId":"0c89ba31d5cb5ef6c192fc85a08b0e40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ampla categoria de dist\u00farbios do manguito rotador inclui, como diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos, a s\u00edndrome de impacto subacromial, rupturas do l\u00e1bio glenoidal\/manguito rotador, dor na regi\u00e3o posterior do ombro e hipermobilidade\/instabilidade glenoumeral. Os dist\u00farbios prim\u00e1rios do manguito rotador podem ser classificados em tr\u00eas est\u00e1gios progressivos de patologia. O est\u00e1gio II caracteriza-se por<\/p>","resposta":6475386,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" edema e tendinite.","id":6475384,"corpo":"<p> edema e tendinite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fibrose e edema. ","id":6475385,"corpo":"<p>fibrose e edema. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" fibrose e tendinite. ","id":6475386,"corpo":"<p> fibrose e tendinite. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"degenera\u00e7\u00e3o do tend\u00e3o e fibrose. ","id":6475387,"corpo":"<p>degenera\u00e7\u00e3o do tend\u00e3o e fibrose. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ruptura do tend\u00e3o e hemorragia.","id":6475388,"corpo":"<p>ruptura do tend\u00e3o e hemorragia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1709384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura macrosc\u00f3pica do m\u00fasculo ajuda a determinar a a\u00e7\u00e3o muscular e afeta a maneira como um m\u00fasculo responde \u00e0 distens\u00e3o. As fibras musculares s\u00e3o dispostas em feixes denominados de fasc\u00edculos, que, em sua disposi\u00e7\u00e3o e suas fixa\u00e7\u00f5es a tend\u00f5es, variam anatomicamente. Temos, na estrutura muscular, a fusiforme, em forma de leque e penado. \u00c9 caracter\u00edstica estrutural do m\u00fasculo fusiforme: ","provas":[{"id":56619,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1709390,"hashId":"6881735dc5d7e57e541dde25ca56abf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura macrosc\u00f3pica do m\u00fasculo ajuda a determinar a a\u00e7\u00e3o muscular e afeta a maneira como um m\u00fasculo responde \u00e0 distens\u00e3o. As fibras musculares s\u00e3o dispostas em feixes denominados de fasc\u00edculos, que, em sua disposi\u00e7\u00e3o e suas fixa\u00e7\u00f5es a tend\u00f5es, variam anatomicamente. Temos, na estrutura muscular, a fusiforme, em forma de leque e penado. \u00c9 caracter\u00edstica estrutural do m\u00fasculo fusiforme: <\/p>","resposta":6475414,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" as fibras s\u00e3o dispostas essencialmente paralelas \u00e0 linha de origem at\u00e9 as inser\u00e7\u00f5es.","id":6475414,"corpo":"<p> as fibras s\u00e3o dispostas essencialmente paralelas \u00e0 linha de origem at\u00e9 as inser\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as fibras est\u00e3o inseridas obliquamente no tend\u00e3o. ","id":6475415,"corpo":"<p>as fibras est\u00e3o inseridas obliquamente no tend\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" as fibras est\u00e3o dispostas lado a lado ao segmento, formando uma unidade. ","id":6475416,"corpo":"<p> as fibras est\u00e3o dispostas lado a lado ao segmento, formando uma unidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" menos vulner\u00e1vel \u00e0 extens\u00e3o.","id":6475417,"corpo":"<p> menos vulner\u00e1vel \u00e0 extens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o movimento articular ocorre na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria do comprimento da fibra. ","id":6475418,"corpo":"<p>o movimento articular ocorre na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria do comprimento da fibra. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/1709390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A anatomia palpat\u00f3ria vem se tornando, cada vez mais, conhecida e difundida, por ser fundamental aos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade que procuram obter diagn\u00f3sticos funcionais de seus pacientes e consequentemente elei\u00e7\u00e3o do melhor processo terap\u00eautico. Para se palpar diretamente o epic\u00f4ndilo lateral do f\u00eamur, deve-se palpar ","provas":[{"id":56619,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1709437,"hashId":"a0f31e8a327a60088f073234c7f7a8c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A anatomia palpat\u00f3ria vem se tornando, cada vez mais, conhecida e difundida, por ser fundamental aos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade que procuram obter diagn\u00f3sticos funcionais de seus pacientes e consequentemente elei\u00e7\u00e3o do melhor processo terap\u00eautico. Para se palpar diretamente o epic\u00f4ndilo lateral do f\u00eamur, deve-se palpar <\/p>","resposta":6475639,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anteriormente ao c\u00f4ndilo lateral, local da inser\u00e7\u00e3o distal do ligamento colateral tibial.","id":6475638,"corpo":"<p>anteriormente ao c\u00f4ndilo lateral, local da inser\u00e7\u00e3o distal do ligamento colateral tibial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posteriormente ao c\u00f4ndilo lateral, local da inser\u00e7\u00e3o proximal do ligamento colateral fibular.","id":6475639,"corpo":"<p>posteriormente ao c\u00f4ndilo lateral, local da inser\u00e7\u00e3o proximal do ligamento colateral fibular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" com o indicador tub\u00e9rculo situado na regi\u00e3o proximal do f\u00eamur. ","id":6475640,"corpo":"<p> com o indicador tub\u00e9rculo situado na regi\u00e3o proximal do f\u00eamur. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" caudalmente o tub\u00e9rculo adut\u00f3rio. ","id":6475641,"corpo":"<p> caudalmente o tub\u00e9rculo adut\u00f3rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com o indicador de press\u00e3o situado acima da base da patela, paciente em dec\u00fabito dorsal com o joelho flexionado a 120\u00b0. ","id":6475642,"corpo":"<p>com o indicador de press\u00e3o situado acima da base da patela, paciente em dec\u00fabito dorsal com o joelho flexionado a 120\u00b0. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/1709437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A articula\u00e7\u00e3o do cotovelo \u00e9 compreendida por diversas articula\u00e7\u00f5es, incluindo a umeroulnar, a umerorradial e as radioulnares proximal e distal. V\u00e1rios m\u00fasculos inserem-se ao redor do cotovelo e podem ser fonte de dor e de incapacidade. O teste de Cozen \u00e9 para detectar ","provas":[{"id":56619,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1709456,"hashId":"e2088be7bc1d957b3595a76d05726bb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A articula\u00e7\u00e3o do cotovelo \u00e9 compreendida por diversas articula\u00e7\u00f5es, incluindo a umeroulnar, a umerorradial e as radioulnares proximal e distal. V\u00e1rios m\u00fasculos inserem-se ao redor do cotovelo e podem ser fonte de dor e de incapacidade. O teste de Cozen \u00e9 para detectar <\/p>","resposta":6475731,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" epicondilite medial.","id":6475730,"corpo":"<p> epicondilite medial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" epicondilite lateral. ","id":6475731,"corpo":"<p> epicondilite lateral. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" preens\u00e3o em pin\u00e7a. ","id":6475732,"corpo":"<p> preens\u00e3o em pin\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" instabilidade do ligamento ulnar do polegar. ","id":6475733,"corpo":"<p> instabilidade do ligamento ulnar do polegar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encurtamento dos ligamentos reticulares. ","id":6475734,"corpo":"<p>encurtamento dos ligamentos reticulares. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/1709456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob uma perspectiva diagn\u00f3stica, predizer a evolu\u00e7\u00e3o do desmame de uma ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o \u00e9 nada mais do que definir sinais e sintomas que possam distinguir os pacientes que ter\u00e3o sucesso na retirada do suporte ventilat\u00f3rio daqueles que dever\u00e3o permanecer mecanicamente ventilados. Sobre os \u00edndices preditivos para o sucesso do desmame, \u00e9 correto dizer-se que","provas":[{"id":56619,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1709481,"hashId":"e1062e1e2bd147f7d6e21fb001af2ad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob uma perspectiva diagn\u00f3stica, predizer a evolu\u00e7\u00e3o do desmame de uma ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o \u00e9 nada mais do que definir sinais e sintomas que possam distinguir os pacientes que ter\u00e3o sucesso na retirada do suporte ventilat\u00f3rio daqueles que dever\u00e3o permanecer mecanicamente ventilados. Sobre os \u00edndices preditivos para o sucesso do desmame, \u00e9 <strong>correto <\/strong>dizer-se que<\/p>","resposta":6475853,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma medida r\u00e1pida e f\u00e1cil de realizar, \u00e0 beira do leito, \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o frequ\u00eancia respirat\u00f3ria\/volume corrente (L). Valores maiores que 105 ipm\/L: h\u00e1 grande sucesso no desmame.","id":6475849,"corpo":"<p>uma medida r\u00e1pida e f\u00e1cil de realizar, \u00e0 beira do leito, \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o frequ\u00eancia respirat\u00f3ria\/volume corrente (L). Valores maiores que 105 ipm\/L: h\u00e1 grande sucesso no desmame.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pacientes capazes de gerar press\u00e3o inspirat\u00f3ria m\u00e1xima (Pimax) maior que -20cmH2O s\u00e3o extubados com sucesso.","id":6475850,"corpo":"<p>pacientes capazes de gerar press\u00e3o inspirat\u00f3ria m\u00e1xima (Pimax) maior que -20cmH2O s\u00e3o extubados com sucesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel medir a press\u00e3o inspirat\u00f3ria m\u00e1xima (Pimax) em pacientes que utilizam pr\u00f3tese ventilat\u00f3ria e que s\u00e3o pouco colaborativos, pois ser\u00e1 necess\u00e1ria a conex\u00e3o do manuvacu\u00f4metro na via a\u00e9rea com uma v\u00e1lvula e oclu\u00ed-la.","id":6475851,"corpo":"<p>n\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel medir a press\u00e3o inspirat\u00f3ria m\u00e1xima (Pimax) em pacientes que utilizam pr\u00f3tese ventilat\u00f3ria e que s\u00e3o pouco colaborativos, pois ser\u00e1 necess\u00e1ria a conex\u00e3o do manuvacu\u00f4metro na via a\u00e9rea com uma v\u00e1lvula e oclu\u00ed-la.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria (FR) \u00e9 um par\u00e2metro sens\u00edvel e decisivo no desmame da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","id":6475852,"corpo":"<p>a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria (FR) \u00e9 um par\u00e2metro sens\u00edvel e decisivo no desmame da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a press\u00e3o expirat\u00f3ria m\u00e1xima (Pemax) n\u00e3o \u00e9 fator preditivo de sucesso de desmame, mas a sua medida expressa a for\u00e7a dos m\u00fasculos expirat\u00f3rios que, em condi\u00e7\u00f5es insatisfat\u00f3rias, mostra a diminui\u00e7\u00e3o da capacidade de tosse, e assim, ocorrer a falha do desmame.","id":6475853,"corpo":"<p>a press\u00e3o expirat\u00f3ria m\u00e1xima (Pemax) n\u00e3o \u00e9 fator preditivo de sucesso de desmame, mas a sua medida expressa a for\u00e7a dos m\u00fasculos expirat\u00f3rios que, em condi\u00e7\u00f5es insatisfat\u00f3rias, mostra a diminui\u00e7\u00e3o da capacidade de tosse, e assim, ocorrer a falha do desmame.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403458,"slug":"fisioterapia-ventilacao-mecanica"}],"slug":"fisioterapia\/1709481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":15841}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a professora conteve o sorriso diante da informa\u00e7\u00e3o de que o pai do menino atravessara uma sinaleira e pechara, porque ","provas":[{"id":56843,"cargo":{"descricao":"Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":15841},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-agente-de-organizacao-escolar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1695867,"hashId":"0c4c173568f728209417ac596e4f515e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, a professora conteve o sorriso diante da informa\u00e7\u00e3o de que o pai do menino atravessara uma sinaleira e pechara, porque <\/p>","resposta":6414198,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deduziu que essa informa\u00e7\u00e3o poderia descrever algum tipo de acidente. ","id":6414198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deduziu que essa informa\u00e7\u00e3o poderia descrever algum tipo de acidente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" lembrou que uma sinaleira poderia ser uma animal extremamente perigoso. ","id":6414199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> lembrou que uma sinaleira poderia ser uma animal extremamente perigoso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" se sensibilizou quando o garoto lhe confirmou que o pai estava hospitalizado.","id":6414200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> se sensibilizou quando o garoto lhe confirmou que o pai estava hospitalizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"queria evitar que o restante da sala descobrisse o sentido da frase do garoto","id":6414201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">queria evitar que o restante da sala descobrisse o sentido da frase do garoto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"percebeu que o aluno tinha a inten\u00e7\u00e3o de ridicularizar o idioma que ela falava.","id":6414202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">percebeu que o aluno tinha a inten\u00e7\u00e3o de ridicularizar o idioma que ela falava.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 5 a 7. Pechada O apelido foi instant\u00e2neo. No primeiro dia de aula, o aluno novo j\u00e1 estava sendo chamado de \u201cGa\u00facho\u201d. Porque era ga\u00facho. Rec\u00e9m-chegado do Rio Grande do Sul, com um sotaque carregado. \u2212 A\u00ed, Ga\u00facho! \u2212 Fala, Ga\u00facho! Perguntaram para a professora por que o Ga\u00facho falava diferente. A professora explicou que cada regi\u00e3o tinha seu idioma, mas que as diferen\u00e7as n\u00e3o eram t\u00e3o grandes assim. Afinal, todos falavam portugu\u00eas. \u2212 Mas o Ga\u00facho fala \u201ctu\u201d! \u2212 disse o Jorge, que era quem mais implicava com o novato. \u2212 E fala certo \u2212 disse a professora. \u2212 Pode-se dizer \u201ctu\u201d e pode-se dizer \u201cvoc\u00ea\u201d. Os dois est\u00e3o certos. O Jorge fez cara de quem n\u00e3o se entregara. Um dia o Ga\u00facho chegou tarde na aula e explicou para a professora o que acontecera. \u2212 O pai atravessou a sinaleira e pechou. \u2212 O qu\u00ea? \u2212 O pai. Atravessou a sinaleira e pechou. A professora sorriu. Depois achou que n\u00e3o era caso para sorrir. Afinal, o pai do menino atravessara uma sinaleira e pechara. Podia estar, naquele momento, em algum hospital. Gravemente pechado. Com peda\u00e7os de sinaleira sendo retirados do seu corpo. \u2212 O que foi que ele disse, tia? \u2212 quis saber o Jorge. \u2212 Que o pai dele atravessou uma sinaleira e pechou. \u2212 E o que \u00e9 isso? \u2212 Ga\u00facho... Quer dizer, Rodrigo: explique para a classe o que aconteceu. \u2212 N\u00f3s vinha... \u2212 N\u00f3s v\u00ednhamos. \u2212 N\u00f3s v\u00ednhamos de auto, o pai n\u00e3o viu a sinaleira fechada, passou no vermelho e deu uma pechada noutro auto. A professora varreu a classe com seu sorriso. Estava claro o que acontecera? Ao mesmo tempo, procurava uma tradu\u00e7\u00e3o para o relato do ga\u00facho. N\u00e3o podia admitir que n\u00e3o o entendera. N\u00e3o com o Jorge rindo daquele jeito. \u201cSinaleira\u201d, obviamente, era sinal, sem\u00e1foro. \u201cAuto\u201d era autom\u00f3vel, carro. Mas \u201cpechar\u201d o que era? Bater, claro. Mas de onde viera aquela estranha palavra? S\u00f3 muitos dias depois a professora descobriu que \u201cpechar\u201d vinha do espanhol e queria dizer bater com o peito, e at\u00e9 l\u00e1 teve que se esfor\u00e7ar para convencer o Jorge de que era mesmo brasileiro o que falava o novato. Que j\u00e1 ganhara outro apelido: Pechada. \u2212 A\u00ed, Pechada! \u2212 Fala, Pechada! (VER\u00cdSSIMO, Luis Fernando. \u201cPechada\u201d. Revista Nova Escola. S\u00e3o Paulo, maio\/2001. Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistaescola.abril.com.br\/ fundamental-1\/pechada-634220.shtml)","id":453883,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 5 a 7. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Pechada <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>O apelido foi instant\u00e2neo. No primeiro dia de aula, o aluno novo j\u00e1 estava sendo chamado de \u201cGa\u00facho\u201d. Porque era ga\u00facho. Rec\u00e9m-chegado do Rio Grande do Sul, com um sotaque carregado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>\u2212 A\u00ed, Ga\u00facho! <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>\u2212 Fala, Ga\u00facho! <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>Perguntaram para a professora por que o Ga\u00facho falava diferente. A professora explicou que cada regi\u00e3o tinha seu idioma, mas que as diferen\u00e7as n\u00e3o eram t\u00e3o grandes assim. Afinal, todos falavam portugu\u00eas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>\u2212 Mas o Ga\u00facho fala \u201ctu\u201d! \u2212 disse o Jorge, que era quem mais implicava com o novato. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>\u2212 E fala certo \u2212 disse a professora. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>\u2212 Pode-se dizer \u201ctu\u201d e pode-se dizer \u201cvoc\u00ea\u201d. Os dois est\u00e3o certos. O Jorge fez cara de quem n\u00e3o se entregara. Um dia o Ga\u00facho chegou tarde na aula e explicou para a professora o que acontecera. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>\u2212 O pai atravessou a sinaleira e pechou. \u2212 O qu\u00ea? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>\u2212 O pai. Atravessou a sinaleira e pechou. A professora sorriu. Depois achou que n\u00e3o era caso para sorrir. Afinal, o pai do menino atravessara uma sinaleira e pechara. Podia estar, naquele momento, em algum hospital. Gravemente pechado. Com peda\u00e7os de sinaleira sendo retirados do seu corpo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>\u2212 O que foi que ele disse, tia? \u2212 quis saber o Jorge. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>\u2212 Que o pai dele atravessou uma sinaleira e pechou. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>\u2212 E o que \u00e9 isso? \u2212 Ga\u00facho... Quer dizer, Rodrigo: explique para a classe o que aconteceu. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>\u2212 N\u00f3s vinha... <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>\u2212 N\u00f3s v\u00ednhamos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>\u2212 N\u00f3s v\u00ednhamos de auto, o pai n\u00e3o viu a sinaleira fechada, passou no vermelho e deu uma pechada noutro auto. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>A professora varreu a classe com seu sorriso. Estava claro o que acontecera? Ao mesmo tempo, procurava uma tradu\u00e7\u00e3o para o relato do ga\u00facho. N\u00e3o podia admitir que n\u00e3o o entendera. N\u00e3o com o Jorge rindo daquele jeito. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>\u201cSinaleira\u201d, obviamente, era sinal, sem\u00e1foro. \u201cAuto\u201d era autom\u00f3vel, carro. Mas \u201cpechar\u201d o que era? Bater, claro. Mas de onde viera aquela estranha palavra? S\u00f3 muitos dias depois a professora descobriu que \u201cpechar\u201d vinha do espanhol e queria dizer bater com o peito, e at\u00e9 l\u00e1 teve que se esfor\u00e7ar para convencer o Jorge de que era mesmo brasileiro o que falava o novato. Que j\u00e1 ganhara outro apelido: Pechada. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>\u2212 A\u00ed, Pechada! <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>\u2212 Fala, Pechada! <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(VER\u00cdSSIMO, Luis Fernando. \u201cPechada\u201d. Revista Nova Escola. S\u00e3o Paulo, maio\/2001. Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistaescola.abril.com.br\/ fundamental-1\/pechada-634220.shtml)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  5 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1695867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":15841}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da fala do terceiro quadrinho, o termo","provas":[{"id":56843,"cargo":{"descricao":"Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":15841},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-agente-de-organizacao-escolar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1695870,"hashId":"2bee985984f023f0d7143c89517243a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da fala do terceiro quadrinho, o termo<\/p>","resposta":6414214,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esse expressa ideia de posse.","id":6414213,"corpo":"<p><u>esse <\/u>expressa ideia de posse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se expressa ideia de condi\u00e7\u00e3o.","id":6414214,"corpo":"<p><u>se <\/u>expressa ideia de condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"at\u00e9 expressa ideia de tempo.","id":6414215,"corpo":"<p><u>at\u00e9 <\/u>expressa ideia de tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e3o expressa ideia de nega\u00e7\u00e3o.","id":6414216,"corpo":"<p><u>t\u00e3o <\/u>expressa ideia de nega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que expressa ideia de conformidade.","id":6414217,"corpo":"<p><u>que <\/u>expressa ideia de conformidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere os quadrinhos abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 9 e 10","id":453885,"enunciado":"<p>Aten\u00e7\u00e3o: Considere os quadrinhos abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 9 e 10<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56843\/grupo-questao\/453885-20210512082737000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  9 e 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1695870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":15841}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O rompimento da barragem do Fund\u00e3o, em Mariana (MG), ocorrido em novembro de 2015, provocou uma enxurrada de lama que devastou o distrito de Bento Rodrigues e deixou um rastro de destrui\u00e7\u00e3o de propor\u00e7\u00f5es in\u00e9ditas, afetando diferentes ecossistemas. A barragem servia para conter ","provas":[{"id":56843,"cargo":{"descricao":"Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":15841},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-agente-de-organizacao-escolar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1695892,"hashId":"5ba45d8f0860ac9b41d0f88e9455669a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O rompimento da barragem do Fund\u00e3o, em Mariana (MG), ocorrido em novembro de 2015, provocou uma enxurrada de lama que devastou o distrito de Bento Rodrigues e deixou um rastro de destrui\u00e7\u00e3o de propor\u00e7\u00f5es in\u00e9ditas, afetando diferentes ecossistemas. A barragem servia para conter <\/p>","resposta":6414315,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dejetos agr\u00edcolas.","id":6414312,"corpo":"<p>dejetos agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" res\u00edduos industriais. ","id":6414313,"corpo":"<p> res\u00edduos industriais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" lixo urbano. ","id":6414314,"corpo":"<p> lixo urbano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rejeitos de minera\u00e7\u00e3o. ","id":6414315,"corpo":"<p>rejeitos de minera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" excedentes pluviom\u00e9tricos.","id":6414316,"corpo":"<p> excedentes pluviom\u00e9tricos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Desastres Naturais","oab":false,"nome":"Desastres Naturais","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427817,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1695892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":15841}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s intensas negocia\u00e7\u00f5es, na COP 21, confer\u00eancia do clima da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas \u2212 ONU, realizada em Paris, em 2015, mais de 190 pa\u00edses aprovaram o documento (Acordo de Paris) que define regras para conter o aumento do aquecimento global. Sobre tal acordo, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":56843,"cargo":{"descricao":"Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":15841},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-agente-de-organizacao-escolar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1695904,"hashId":"88a71faf86711422880701e8a6c30c0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s intensas negocia\u00e7\u00f5es, na COP 21, confer\u00eancia do clima da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas \u2212 ONU, realizada em Paris, em 2015, mais de 190 pa\u00edses aprovaram o documento (Acordo de Paris) que define regras para conter o aumento do aquecimento global. Sobre tal acordo, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":6414366,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" n\u00e3o ficou definido o prazo para rever pontos e direcionar o cumprimento das metas estabelecidas.:","id":6414364,"corpo":"<p> n\u00e3o ficou definido o prazo para rever pontos e direcionar o cumprimento das metas estabelecidas.:<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas os pa\u00edses ricos s\u00e3o obrigados a tomar as medidas necess\u00e1rias para conter o aquecimento global. :","id":6414365,"corpo":"<p>apenas os pa\u00edses ricos s\u00e3o obrigados a tomar as medidas necess\u00e1rias para conter o aquecimento global. :<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" todos os pa\u00edses presentes, pela primeira vez, se comprometeram a reunir esfor\u00e7os para limitar o aquecimento global abaixo de 2 o C. ","id":6414366,"corpo":"<p> todos os pa\u00edses presentes, pela primeira vez, se comprometeram a reunir esfor\u00e7os para limitar o aquecimento global abaixo de 2 o C. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" os pa\u00edses menos desenvolvidos n\u00e3o tiveram \u00eaxito na demanda por financiamento para adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s normas estabelecidas.","id":6414367,"corpo":"<p> os pa\u00edses menos desenvolvidos n\u00e3o tiveram \u00eaxito na demanda por financiamento para adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s normas estabelecidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se avan\u00e7ou em rela\u00e7\u00e3o ao que estava definido no Protocolo de Kyoto, por resist\u00eancia dos pa\u00edses mais industrializados \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das regras. ","id":6414368,"corpo":"<p>n\u00e3o se avan\u00e7ou em rela\u00e7\u00e3o ao que estava definido no Protocolo de Kyoto, por resist\u00eancia dos pa\u00edses mais industrializados \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das regras. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1695904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":15841}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Usina Hidrel\u00e9trica Belo Monte, no rio I , teve sua primeira turbina ligada em 17 de fevereiro de 2016, em fase de teste. De acordo com a II , empresa respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o da usina, em menos de um m\u00eas seria poss\u00edvel gerar energia comercialmente. O trabalho necess\u00e1rio para tal opera\u00e7\u00e3o foi finalizado 82 dias ap\u00f3s a emiss\u00e3o da Licen\u00e7a de Opera\u00e7\u00e3o pelo III , datada de 24 de novembro de 2015. Preenchem corretamente as lacunas I, II e III o que consta em:","provas":[{"id":56843,"cargo":{"descricao":"Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":15841},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-agente-de-organizacao-escolar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1695909,"hashId":"590f9e4d0d9902add61ddcb148879a31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A Usina Hidrel\u00e9trica Belo Monte, no rio I , teve sua primeira turbina ligada em 17 de fevereiro de 2016, em fase de teste. De acordo com a II , empresa respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o da usina, em menos de um m\u00eas seria poss\u00edvel gerar energia comercialmente. O trabalho necess\u00e1rio para tal opera\u00e7\u00e3o foi finalizado 82 dias ap\u00f3s a emiss\u00e3o da Licen\u00e7a de Opera\u00e7\u00e3o pelo  III , datada de 24 de novembro de 2015. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Preenchem corretamente as lacunas I, II e III o que consta em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6414385,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Xingu Norte Energia Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais \u2212 Ibama","id":6414385,"corpo":"<p>Xingu Norte Energia Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais \u2212 Ibama<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tocantins Companhia Piratininga de For\u00e7a e Luz \u2212 CPFL Senado","id":6414386,"corpo":"<p>Tocantins Companhia Piratininga de For\u00e7a e Luz \u2212 CPFL Senado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Francisco Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo \u2212 CESP Instituto de Pesquisas Tecnol\u00f3gicas \u2212 IPT","id":6414387,"corpo":"<p>S\u00e3o Francisco Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo \u2212 CESP Instituto de Pesquisas Tecnol\u00f3gicas \u2212 IPT<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amazonas Companhia Energ\u00e9tica do Maranh\u00e3o \u2212 CEMAR Conselho Nacional do Meio Ambiente \u2212 Conama","id":6414388,"corpo":"<p>Amazonas Companhia Energ\u00e9tica do Maranh\u00e3o \u2212 CEMAR Conselho Nacional do Meio Ambiente \u2212 Conama<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Negro Companhia de Eletricidade do Amap\u00e1 \u2212 CEA Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o e Biodiversidade \u2212 ICMBio.","id":6414389,"corpo":"<p>Negro Companhia de Eletricidade do Amap\u00e1 \u2212 CEA Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o e Biodiversidade \u2212 ICMBio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407412,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-eletrica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1695909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise dos riscos de Auditoria Interna est\u00e1 relacionada \u00e0 possibilidade de n\u00e3o se atingir, de forma satisfat\u00f3ria, o objetivo dos trabalhos. De acordo com a NBC TI 01 \u2013 Auditoria Interna, os riscos devem ser avaliados","provas":[{"id":56714,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2016-faurgs-analista-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - Analista - \u00c1rea Auditoria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1702115,"hashId":"b4884f92bb9c060f7c2c8812cbeef6b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise dos riscos de Auditoria Interna est\u00e1 relacionada \u00e0 possibilidade de n\u00e3o se atingir, de forma satisfat\u00f3ria, o objetivo dos trabalhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBC TI 01 \u2013 Auditoria Interna, os riscos devem ser avaliados<\/p>","resposta":6442255,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na fase de planejamento.","id":6442255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na fase de planejamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na fase de execu\u00e7\u00e3o dos testes substantivos.","id":6442256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na fase de execu\u00e7\u00e3o dos testes substantivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na fase de execu\u00e7\u00e3o dos testes de observ\u00e2ncia.","id":6442257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na fase de execu\u00e7\u00e3o dos testes de observ\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na fase de elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da auditoria interna.","id":6442258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na fase de elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da auditoria interna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na fase de sele\u00e7\u00e3o das amostras.","id":6442259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na fase de sele\u00e7\u00e3o das amostras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Auditoria - NBC TA","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Auditoria - NBC TA","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402571,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-auditoria-nbc-ta"},{"nome_clean":"NBC TA \u2013 Estrutura Conceitual","oab":false,"nome":"NBC TA \u2013 Estrutura Conceitual","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417006,"slug":"auditoria-nbc-ta-estrutura-conceitual"},{"nome_clean":"Condu\u00e7\u00e3o da Auditoria em Conformidade com as NBC TAs","oab":false,"nome":"Condu\u00e7\u00e3o da Auditoria em Conformidade com as NBC TAs","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417071,"slug":"auditoria-conducao-da-auditoria-em-conformidade-com-as-nbc-tas"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1702115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da fun\u00e7\u00e3o e estrutura da Controladoria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56714,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2016-faurgs-analista-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - Analista - \u00c1rea Auditoria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1702144,"hashId":"38d0aa005d23def47a3cfbe0006033c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da fun\u00e7\u00e3o e estrutura da Controladoria, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6442390,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Controladoria \u00e9 respons\u00e1vel pelo Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil Gerencial da entidade e sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 assegurar o seu resultado financeiro.","id":6442387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Controladoria \u00e9 respons\u00e1vel pelo Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil Gerencial da entidade e sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 assegurar o seu resultado financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea cont\u00e1bil e fiscal incorpora a quest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, proje\u00e7\u00f5es e simula\u00e7\u00f5es.","id":6442388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea cont\u00e1bil e fiscal incorpora a quest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, proje\u00e7\u00f5es e simula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea de planejamento e controle \u00e9 respons\u00e1vel pelas informa\u00e7\u00f5es fiscais e fun\u00e7\u00f5es de guarda de ativos.","id":6442389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea de planejamento e controle \u00e9 respons\u00e1vel pelas informa\u00e7\u00f5es fiscais e fun\u00e7\u00f5es de guarda de ativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Controladoria utiliza os sistemas de informa\u00e7\u00f5es de apoio \u00e0s opera\u00e7\u00f5es e possibilita ao controller sua efetiva participa\u00e7\u00e3o no processo de Planejamento Estrat\u00e9gico.","id":6442390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Controladoria utiliza os sistemas de informa\u00e7\u00f5es de apoio \u00e0s opera\u00e7\u00f5es e possibilita ao controller sua efetiva participa\u00e7\u00e3o no processo de Planejamento Estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A apura\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e a gest\u00e3o tribut\u00e1ria s\u00e3o atividades da \u00e1rea de planejamento e controle.","id":6442391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A apura\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e a gest\u00e3o tribut\u00e1ria s\u00e3o atividades da \u00e1rea de planejamento e controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425401,"slug":"administracao-geral-planejamento-das-organizacoes"}],"slug":"administracao-geral\/1702144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que haja controle na entidade, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56714,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2016-faurgs-analista-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - Analista - \u00c1rea Auditoria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1702153,"hashId":"68a6eb75648a64bcbd522cb2a2489e89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que haja controle na entidade, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6442430,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle deve ser executado apenas nas \u00e1reas operacionais da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6442428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle deve ser executado apenas nas \u00e1reas operacionais da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve haver preocupa\u00e7\u00e3o, especialmente, com a identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos impactos das vari\u00e1veis internas da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6442429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve haver preocupa\u00e7\u00e3o, especialmente, com a identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos impactos das vari\u00e1veis internas da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas defini\u00e7\u00f5es de fun\u00e7\u00f5es devem ser considerados os aspectos de responsabilidade e autoridade.","id":6442430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas defini\u00e7\u00f5es de fun\u00e7\u00f5es devem ser considerados os aspectos de responsabilidade e autoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o foco principal deve ser a avalia\u00e7\u00e3o das vari\u00e1veis ambientais, tais como infla\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00f5es de planos, volume e efici\u00eancia.","id":6442431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o foco principal deve ser a avalia\u00e7\u00e3o das vari\u00e1veis ambientais, tais como infla\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00f5es de planos, volume e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as informa\u00e7\u00f5es necessariamente devem ser oportunas e sigilosas.","id":6442432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as informa\u00e7\u00f5es necessariamente devem ser oportunas e sigilosas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/1702153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 responsabilidade ______________, sob a supervis\u00e3o ______________, assegurar que as opera\u00e7\u00f5es da entidade sejam conduzidas em conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es de leis e regulamentos, inclusive a conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es de leis e regulamentos que determinam os valores e divulga\u00e7\u00f5es reportadas ______________ da entidade. Assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente o trecho acima, tendo como base o que estabelece a NBC TA 250 \u2013 Considera\u00e7\u00e3o de Leis e Regulamentos na Auditoria de Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis.","provas":[{"id":56714,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2016-faurgs-analista-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - Analista - \u00c1rea Auditoria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1702161,"hashId":"fc7220f24724eeb22b0cd838bac229f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 responsabilidade ______________, sob a supervis\u00e3o ______________, assegurar que as opera\u00e7\u00f5es da entidade sejam conduzidas em conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es de leis e regulamentos, inclusive a conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es de leis e regulamentos que determinam os valores e divulga\u00e7\u00f5es reportadas ______________ da entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente o trecho acima, tendo como base o que estabelece a NBC TA 250 \u2013 <em>Considera\u00e7\u00e3o de Leis e Regulamentos na Auditoria de Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis<\/em>.<\/p>","resposta":6442467,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da auditoria \u2013 dos respons\u00e1veis pela governan\u00e7a \u2013 nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis","id":6442466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da auditoria \u2013 dos respons\u00e1veis pela governan\u00e7a \u2013 nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da administra\u00e7\u00e3o \u2013 dos respons\u00e1veis pela governan\u00e7a \u2013 nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis","id":6442467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da administra\u00e7\u00e3o \u2013 dos respons\u00e1veis pela governan\u00e7a \u2013 nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos respons\u00e1veis pela governan\u00e7a \u2013 da auditoria \u2013 nos relat\u00f3rios de auditoria","id":6442468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos respons\u00e1veis pela governan\u00e7a \u2013 da auditoria \u2013 nos relat\u00f3rios de auditoria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do comit\u00ea de auditoria \u2013 do conselho de administra\u00e7\u00e3o \u2013 nos relat\u00f3rios de auditoria","id":6442469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do comit\u00ea de auditoria \u2013 do conselho de administra\u00e7\u00e3o \u2013 nos relat\u00f3rios de auditoria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da auditoria \u2013 da diretoria executiva \u2013 nas declara\u00e7\u00f5es de renda","id":6442470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da auditoria \u2013 da diretoria executiva \u2013 nas declara\u00e7\u00f5es de renda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Auditoria - NBC TA","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Auditoria - NBC TA","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402571,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-auditoria-nbc-ta"},{"nome_clean":"NBC TA \u2013 Estrutura Conceitual","oab":false,"nome":"NBC TA \u2013 Estrutura Conceitual","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417006,"slug":"auditoria-nbc-ta-estrutura-conceitual"},{"nome_clean":"Condu\u00e7\u00e3o da Auditoria em Conformidade com as NBC TAs","oab":false,"nome":"Condu\u00e7\u00e3o da Auditoria em Conformidade com as NBC TAs","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417071,"slug":"auditoria-conducao-da-auditoria-em-conformidade-com-as-nbc-tas"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1702161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro de Tratamento Intensivo Adulto","id":22407}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se proporciona al\u00edvio ideal da dor a pacientes cr\u00edticos, o resultado \u00e9 a melhora em seu bem-estar psicoemocional. Al\u00e9m disso, o al\u00edvio ideal pode, ainda, contribuir para evitar preju\u00edzo fisiol\u00f3gico. No que se refere \u00e0 capacidade e conhecimento dos profissionais de terapia intensiva para identificar e consequentemente aliviar a dor do paciente, assinale com V (verdadeiro) ou F (falso) as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. ( ) No ano 2000, a Joint Comission on Accreditation on Healthcare Organizations publicou uma normativa considerando a avalia\u00e7\u00e3o da dor como quinto sinal vital. A dor deve ser avaliada e registrada ao mesmo tempo e no mesmo ambiente cl\u00ednico que os demais sinais vitais. ( ) A resposta \u00e0 dor \u00e9 provocada por les\u00f5es teciduais, reais ou em potencial. As termina\u00e7\u00f5es nervosas livres n\u00e3o diferenciadas (ou nociceptores) s\u00e3o os principais receptores que detectam a les\u00e3o tecidual. ( ) Pacientes que estejam recebendo bloqueadores neuromusculares podem apresentar sinais sutis de desconforto, pois esses f\u00e1rmacos n\u00e3o afetam os nervos sensitivos e t\u00eam propriedades analg\u00e9sicas. ( ) Os opioides s\u00e3o bem tolerados pelos pacientes mais graves, podendo ser administrados pelas vias intravenosa, intramuscular, oral, nasal, retal, transd\u00e9rmica e medular. Exemplos desses f\u00e1rmacos incluem sulfato de morfina, fentanil e meperidina. ( ) Foram desenvolvidos v\u00e1rios instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o da dor, como a escalas anal\u00f3gica visual, escala de ramsay, escala de RASS, escala num\u00e9rica visual, escala descritiva verbal e escala de avalia\u00e7\u00e3o facial. A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":56715,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro de Tratamento Intensivo Adulto","id":22407},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2016-faurgs-enfermeiro-area-centro-de-tratamento-intensivo-adulto","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - Enfermeiro - \u00c1rea Centro de Tratamento Intensivo Adulto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1702183,"hashId":"9bae146dab6346ec0545ead75b1e5702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se proporciona al\u00edvio ideal da dor a pacientes cr\u00edticos, o resultado \u00e9 a melhora em seu bem-estar psicoemocional. Al\u00e9m disso, o al\u00edvio ideal pode, ainda, contribuir para evitar preju\u00edzo fisiol\u00f3gico. No que se refere \u00e0 capacidade e conhecimento dos profissionais de terapia intensiva para identificar e consequentemente aliviar a dor do paciente, assinale com <strong>V<\/strong> (verdadeiro) ou <strong>F<\/strong> (falso) as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No ano 2000, a <em>Joint Comission on Accreditation on Healthcare Organizations<\/em> publicou uma normativa considerando a avalia\u00e7\u00e3o da dor como quinto sinal vital. A dor deve ser avaliada e registrada ao mesmo tempo e no mesmo ambiente cl\u00ednico que os demais sinais vitais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A resposta \u00e0 dor \u00e9 provocada por les\u00f5es teciduais, reais ou em potencial. As termina\u00e7\u00f5es nervosas livres n\u00e3o diferenciadas (ou nociceptores) s\u00e3o os principais receptores que detectam a les\u00e3o tecidual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pacientes que estejam recebendo bloqueadores neuromusculares podem apresentar sinais sutis de desconforto, pois esses f\u00e1rmacos n\u00e3o afetam os nervos sensitivos e t\u00eam propriedades analg\u00e9sicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os opioides s\u00e3o bem tolerados pelos pacientes mais graves, podendo ser administrados pelas vias intravenosa, intramuscular, oral, nasal, retal, transd\u00e9rmica e medular. Exemplos desses f\u00e1rmacos incluem sulfato de morfina, fentanil e meperidina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Foram desenvolvidos v\u00e1rios instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o da dor, como a escalas anal\u00f3gica visual, escala de <em>ramsay<\/em>, escala de RASS, escala num\u00e9rica visual, escala descritiva verbal e escala de avalia\u00e7\u00e3o facial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6442563,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6442563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6442564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6442565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6442566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6442567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Humaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Humaniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428334,"slug":"enfermagem-humanizacao"}],"slug":"enfermagem\/1702183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro de Tratamento Intensivo Adulto","id":22407}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manobra e aos cuidados de enfermagem com o paciente em posi\u00e7\u00e3o Prona, assinale a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":56715,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro de Tratamento Intensivo Adulto","id":22407},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2016-faurgs-enfermeiro-area-centro-de-tratamento-intensivo-adulto","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - Enfermeiro - \u00c1rea Centro de Tratamento Intensivo Adulto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1702187,"hashId":"02334dbfb9af55788a0b39ba96df013a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manobra e aos cuidados de enfermagem com o paciente em posi\u00e7\u00e3o Prona, assinale a afirma\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6442581,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa manobra e esses cuidados podem trazer benef\u00edcios aos pacientes cr\u00edticos, como melhora da oxigena\u00e7\u00e3o e da mec\u00e2nica respirat\u00f3ria, al\u00e9m do aumento do efeito das manobras de recrutamento e redu\u00e7\u00e3o da les\u00e3o pulmonar associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","id":6442579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa manobra e esses cuidados podem trazer benef\u00edcios aos pacientes cr\u00edticos, como melhora da oxigena\u00e7\u00e3o e da mec\u00e2nica respirat\u00f3ria, al\u00e9m do aumento do efeito das manobras de recrutamento e redu\u00e7\u00e3o da les\u00e3o pulmonar associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre os cuidados necess\u00e1rios de enfermagem, encontra-se a verifica\u00e7\u00e3o do tubo endotraqueal, que deve estar bem posicionado e fixado de forma segura, para que se previna a seletividade ou a extuba\u00e7\u00e3o acidental.","id":6442580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os cuidados necess\u00e1rios de enfermagem, encontra-se a verifica\u00e7\u00e3o do tubo endotraqueal, que deve estar bem posicionado e fixado de forma segura, para que se previna a seletividade ou a extuba\u00e7\u00e3o acidental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 opcional a suspens\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o enteral e est\u00e1 indicada a realiza\u00e7\u00e3o de Trendelemburg.","id":6442581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 opcional a suspens\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o enteral e est\u00e1 indicada a realiza\u00e7\u00e3o de Trendelemburg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aspira\u00e7\u00e3o do tubo endotraqueal deve ser realizada antes da mobiliza\u00e7\u00e3o do paciente para a posi\u00e7\u00e3o Prona, a fim de se evitar a obstru\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas pelo ac\u00famulo de secre\u00e7\u00f5es.","id":6442582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aspira\u00e7\u00e3o do tubo endotraqueal deve ser realizada antes da mobiliza\u00e7\u00e3o do paciente para a posi\u00e7\u00e3o Prona, a fim de se evitar a obstru\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas pelo ac\u00famulo de secre\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve-se mudar a posi\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a do paciente em intervalos de duas a quatro horas.","id":6442583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se mudar a posi\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a do paciente em intervalos de duas a quatro horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428339,"slug":"enfermagem-terapia-intensiva-paciente-critico"}],"slug":"enfermagem\/1702187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro de Tratamento Intensivo Adulto","id":22407}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora n\u00ba 32 (NR-32), que estabelece as diretrizes b\u00e1sicas para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, classifica os agentes biol\u00f3gicos conforme o risco individual para o trabalhador e para a coletividade (classifica\u00e7\u00e3o de risco crescente, de 1 a 4). Assinale a alternativa que apresenta apenas agentes biol\u00f3gicos com risco individual elevado para o trabalhador e com probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade (Classe 3).","provas":[{"id":56715,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro de Tratamento Intensivo Adulto","id":22407},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2016-faurgs-enfermeiro-area-centro-de-tratamento-intensivo-adulto","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - Enfermeiro - \u00c1rea Centro de Tratamento Intensivo Adulto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1702205,"hashId":"d4f1e0b2e8ae323fd4f82c59dd11a5e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Regulamentadora n\u00ba 32 (NR-32), que estabelece as diretrizes b\u00e1sicas para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, classifica os agentes biol\u00f3gicos conforme o risco individual para o trabalhador e para a coletividade (classifica\u00e7\u00e3o de risco crescente, de 1 a 4). Assinale a alternativa que apresenta apenas agentes biol\u00f3gicos com risco individual elevado para o trabalhador e com probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade (Classe 3).<\/p>","resposta":6442634,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acinetobacter baumannii, Clostridium tetani.","id":6442633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Acinetobacter baumannii, Clostridium tetani<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u00edrus da Febre Amarela, Mycobacterium tuberculosis.","id":6442634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus da Febre Amarela, <em>Mycobacterium tuberculosis<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00edrus Ebola, Herpes v\u00edrus simiae.","id":6442635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus Ebola, <em>Herpes v\u00edrus simiae<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acinetobacter baumannii, Klebsiella pneumoniae.","id":6442636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Acinetobacter baumannii, Klebsiella pneumoniae<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\u00edrus Ebola, Mycobacterium tuberculosis.","id":6442637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus Ebola, <em>Mycobacterium tuberculosis<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1702205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Diretor de Desenvolvimento Urbano de Juiz de Fora \u2013 MG estabelece diretrizes para o desenvolvimento, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o dos patrim\u00f4nios ambiental, paisag\u00edstico e cultural do Munic\u00edpio. S\u00e3o diretrizes do Plano:","provas":[{"id":57168,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1731439,"hashId":"fc1fb7a5269d41e012b8a8edd57ea161","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Diretor de Desenvolvimento Urbano de Juiz de Fora \u2013 MG estabelece diretrizes para o desenvolvimento, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o dos patrim\u00f4nios ambiental, paisag\u00edstico e cultural do Munic\u00edpio. S\u00e3o diretrizes do Plano:<\/p>","resposta":6575440,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formular e executar projetos de recupera\u00e7\u00e3o vegetal, visando \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novas \u00e1reas verdes no munic\u00edpio.","id":6575438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formular e executar projetos de recupera\u00e7\u00e3o vegetal, visando \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novas \u00e1reas verdes no munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contratar projetos que visem preservar, revitalizar e ou reabilitar as \u00e1reas de interesse arquitet\u00f4nico, urban\u00edstico e paisag\u00edstico.","id":6575439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contratar projetos que visem preservar, revitalizar e ou reabilitar as \u00e1reas de interesse arquitet\u00f4nico, urban\u00edstico e paisag\u00edstico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incorporar a preocupa\u00e7\u00e3o com o patrim\u00f4nio cultural ao processo permanente de planejamento e ordena\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio.","id":6575440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorporar a preocupa\u00e7\u00e3o com o patrim\u00f4nio cultural ao processo permanente de planejamento e ordena\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criar novas Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o Ambiental (UCAs), por meio de instrumentos legais e administrativos necess\u00e1rios ao seu controle.","id":6575441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar novas Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o Ambiental (UCAs), por meio de instrumentos legais e administrativos necess\u00e1rios ao seu controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incentivar o controle da polui\u00e7\u00e3o dos empreendimentos e estabelecer um processo permanente de avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental.","id":6575442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incentivar o controle da polui\u00e7\u00e3o dos empreendimentos e estabelecer um processo permanente de avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Juiz de Fora - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Juiz de Fora - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401655,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-juiz-de-fora-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia \u00e9 largamente aplicada nos processos industriais em que h\u00e1 a presen\u00e7a de acionamento de cargas indutivas. De acordo com as defini\u00e7\u00f5es de Corre\u00e7\u00e3o de Fator de Pot\u00eancia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1729951,"hashId":"b890c95d898ac2a683bdf143f0dceac9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia \u00e9 largamente aplicada nos processos industriais em que h\u00e1 a presen\u00e7a de acionamento de cargas indutivas. De acordo com as defini\u00e7\u00f5es de Corre\u00e7\u00e3o de Fator de Pot\u00eancia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6568499,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com a corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia, a pot\u00eancia real \u201cP\u201d dissipada pela carga \u00e9 alterada para 3.P\u200b.","id":6568495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia, a pot\u00eancia real <strong>\u201cP\u201d<\/strong> dissipada pela carga \u00e9 alterada para <span class=\"ql-formula\" data-value=\"3.\\sqrt{P}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.113335em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.926665em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.88666em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.113335em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pot\u00eancia reativa \u201cQ\u201d \u00e9 a parcela da pot\u00eancia convertida em movimento em um motor de indu\u00e7\u00e3o ass\u00edncrono.","id":6568496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pot\u00eancia reativa \u201cQ\u201d \u00e9 a parcela da pot\u00eancia convertida em movimento em um motor de indu\u00e7\u00e3o ass\u00edncrono.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 defasagem entre a corrente e a tens\u00e3o em cargas indutivas puras.","id":6568497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 defasagem entre a corrente e a tens\u00e3o em cargas indutivas puras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao corrigir o fator de pot\u00eancia, aumenta-se a tens\u00e3o e a corrente consumidas pela carga alimentada.","id":6568498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao corrigir o fator de pot\u00eancia, aumenta-se a tens\u00e3o e a corrente consumidas pela carga alimentada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Corre\u00e7\u00e3o do Fator de Pot\u00eancia consiste no processo de aumentar o fator de pot\u00eancia sem alterar a tens\u00e3o ou corrente para a carga original.","id":6568499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corre\u00e7\u00e3o do Fator de Pot\u00eancia consiste no processo de aumentar o fator de pot\u00eancia sem alterar a tens\u00e3o ou corrente para a carga original.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Leis de Kirchhoff permitem a an\u00e1lise de circuitos e s\u00e3o largamente utilizadas para solucionar problemas dessa natureza. Dado o circuito da Figura 1 , assinale a alternativa correta, de acordo com as Leis de Kirchhoff para associa\u00e7\u00e3o em paralelo de fontes de corrente:Figura 1: Associa\u00e7\u00e3o em paralelo de fontes de corrente.","provas":[{"id":57163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1729974,"hashId":"a8ac844219c85b6de79ede553b8bfdaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Leis de Kirchhoff permitem a an\u00e1lise de circuitos e s\u00e3o largamente utilizadas para solucionar problemas dessa natureza. Dado o circuito da Figura 1 , assinale a alternativa correta, de acordo com as Leis de Kirchhoff para associa\u00e7\u00e3o em paralelo de fontes de corrente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57163\/questao\/1729974-20210531075125000000-0.png\" width=\"440\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Figura 1: Associa\u00e7\u00e3o em paralelo de fontes de corrente.<\/p>","resposta":6568574,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fonte de corrente equivalente da Figura 1, de acordo com a Lei de Kirchhoff (LKC), \u00e9:IT = I1+I2-I3.","id":6568570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fonte de corrente equivalente da Figura 1, de acordo com a Lei de Kirchhoff (LKC), \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I<sub>T<\/sub> = I1+I2-I3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A corrente total (IT) \u00e9 igual \u00e0 soma das correntes em m\u00f3dulo, pois est\u00e3o em paralelo.","id":6568571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corrente total (I<sub>T<\/sub>) \u00e9 igual \u00e0 soma das correntes em m\u00f3dulo, pois est\u00e3o em paralelo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com a Lei de Kirchhoff (LKC), n\u00e3o \u00e9 permitida a associa\u00e7\u00e3o em paralelo de fontes de corrente, pois isso poderia causar um curto circuito e a corrente tenderia ao infinito.","id":6568572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Kirchhoff (LKC), n\u00e3o \u00e9 permitida a associa\u00e7\u00e3o em paralelo de fontes de corrente, pois isso poderia causar um curto circuito e a corrente tenderia ao infinito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fonte de corrente equivalente da Figura 1 \u00e9 equivalente \u00e0 uma fonte de tens\u00e3o em curto-circuito com a tens\u00e3o tendendo ao infinito.","id":6568573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fonte de corrente equivalente da Figura 1 \u00e9 equivalente \u00e0 uma fonte de tens\u00e3o em curto-circuito com a tens\u00e3o tendendo ao infinito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fonte de corrente equivalente da Figura 1, de acordo com a Lei de Kirchhoff (LKC), \u00e9:IT = I1-I2+I3.","id":6568574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fonte de corrente equivalente da Figura 1, de acordo com a Lei de Kirchhoff (LKC), \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I<sub>T<\/sub> = I1-I2+I3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico em eletrot\u00e9cnica, ao analisar o sinal da Figura 2, proveniente da captura da tela de um oscilosc\u00f3pio com dois canais, deve inferir acerca de suas caracter\u00edsticas para manuten\u00e7\u00e3o de um circuito. Dadas as informa\u00e7\u00f5es para os sinais da Figura 2: segundos\/divis\u00e3o = 5000 ms, volts\/divis\u00e3o: canal 1: 200 mV\/div, canal 2: 2,0V\/div e frequ\u00eancia de amostragem = 2,0 MSa\/s e de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de oscilosc\u00f3pios para a Figura 2, assinale a alternativa correta.Figura 2: Sinal amostrado na tela do oscilosc\u00f3pio digital.","provas":[{"id":57163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1729994,"hashId":"79c5bf0ee7de86f7644ea34bb91a72d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico em eletrot\u00e9cnica, ao analisar o sinal da Figura 2, proveniente da captura da tela de um oscilosc\u00f3pio com dois canais, deve inferir acerca de suas caracter\u00edsticas para manuten\u00e7\u00e3o de um circuito. Dadas as informa\u00e7\u00f5es para os sinais da Figura 2: segundos\/divis\u00e3o = 5000 ms, volts\/divis\u00e3o: canal 1: 200 mV\/div, canal 2: 2,0V\/div e frequ\u00eancia de amostragem = 2,0 MSa\/s e de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de oscilosc\u00f3pios para a Figura 2, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57163\/questao\/1729994-20210531080912000000-0.png\" width=\"500\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Figura 2: Sinal amostrado na tela do oscilosc\u00f3pio digital.<\/p>","resposta":6568667,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O canal 1 mostra um sinal com estabilidade em 18.10-3 ms2.","id":6568663,"corpo":"<p>O canal 1 mostra um sinal com estabilidade em 18.10<sup>-3<\/sup> ms<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A forma de onda do sinal mostrado pelo canal 2 \u00e9 trapezoidal-sim\u00e9trica quadr\u00e1tica.","id":6568664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de onda do sinal mostrado pelo canal 2 \u00e9 trapezoidal-sim\u00e9trica quadr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia do sinal do canal 1 \u00e9 de 8 MHz.","id":6568665,"corpo":"<p>A frequ\u00eancia do sinal do canal 1 \u00e9 de 8 MHz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sinais mostrados pelos canais 1 e 2 atendem ao teorema de Nyquist sendo ambos alternados.","id":6568666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais mostrados pelos canais 1 e 2 atendem ao teorema de Nyquist sendo ambos alternados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sinal do canal 2 apresenta offset e sua tens\u00e3o de pico \u00e9 de aproximadamente 5V.","id":6568667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sinal do canal 2 apresenta <em>offset <\/em>e sua tens\u00e3o de pico \u00e9 de aproximadamente 5V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico eletrot\u00e9cnico, ao analisar uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, deparou-se com um dispositivo a corrente diferencial-residual (DR) e depende do conhecimento de seu funcionamento para inferir sobre a correta opera\u00e7\u00e3o apresentada pelo dispositivo. De acordo com os conceitos de dispositivos de prote\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1730014,"hashId":"73a278f3aba9f1b8c9d17c51ee2b00ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico eletrot\u00e9cnico, ao analisar uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, deparou-se com um dispositivo a corrente diferencial-residual (DR) e depende do conhecimento de seu funcionamento para inferir sobre a correta opera\u00e7\u00e3o apresentada pelo dispositivo. De acordo com os conceitos de dispositivos de prote\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6568756,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dispositivos DRs t\u00eam seu funcionamento baseado na corrente m\u00e9dia quadr\u00e1tica medida entre a carga e a conex\u00e3o \u00e0 terra, com corrente m\u00ednima de 1 A.","id":6568754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dispositivos DRs t\u00eam seu funcionamento baseado na corrente m\u00e9dia quadr\u00e1tica medida entre a carga e a conex\u00e3o \u00e0 terra, com corrente m\u00ednima de 1 A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o do dispositivo DR tem o objetivo de proteger a instala\u00e7\u00e3o, atuando em evento de corrente de sobrecarga.","id":6568755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instala\u00e7\u00e3o do dispositivo DR tem o objetivo de proteger a instala\u00e7\u00e3o, atuando em evento de corrente de sobrecarga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O dispositivo DR detecta a soma fasorial das correntes que percorrem os condutores vivos de um circuito em um determinado ponto do circuito.","id":6568756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dispositivo DR detecta a soma fasorial das correntes que percorrem os condutores vivos de um circuito em um determinado ponto do circuito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O acionamento do disparador do DR sem fonte auxiliar ocorre pela pr\u00f3pria rede, pois apresenta caracter\u00edsticas capacitivas de acoplamento.","id":6568757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acionamento do disparador do DR sem fonte auxiliar ocorre pela pr\u00f3pria rede, pois apresenta caracter\u00edsticas capacitivas de acoplamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A NBR5410 admite o uso de DRs sem fonte auxiliar em todos os tipos de instala\u00e7\u00f5es, mesmo sendo de seguran\u00e7a positiva ou negativa.","id":6568758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBR5410 admite o uso de DRs sem fonte auxiliar em todos os tipos de instala\u00e7\u00f5es, mesmo sendo de seguran\u00e7a positiva ou negativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto de um transformador de for\u00e7a analisado por um t\u00e9cnico apresenta as seguintes caracter\u00edsticas: tens\u00e3o do prim\u00e1rio = 220 V, tens\u00e3o do secund\u00e1rio = 24V, para alimentar carga resistiva consumindo corrente de 3A, em 60 Hz. O t\u00e9cnico deve utilizar chapas de a\u00e7o-sil\u00edcio para executar a fabrica\u00e7\u00e3o do transformador, sabendo-se que a \u00e1rea de se\u00e7\u00e3o transversal do cobre enrolado seria de 10 cm\u00b2 (de acordo com o projeto) e a \u00e1rea da janela do n\u00facleo do transformador \u00e9 de 37,5 cm\u00b2 (de acordo com as chapas a\u00e7o-sil\u00edcio dispon\u00edveis). Conforme as defini\u00e7\u00f5es de Transformadores de For\u00e7a e os dados fornecidos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1730016,"hashId":"6d7ab0feb329961b04e9080389f75e4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto de um transformador de for\u00e7a analisado por um t\u00e9cnico apresenta as seguintes caracter\u00edsticas: tens\u00e3o do prim\u00e1rio = 220 V, tens\u00e3o do secund\u00e1rio = 24V, para alimentar carga resistiva consumindo corrente de 3A, em 60 Hz. O t\u00e9cnico deve utilizar chapas de a\u00e7o-sil\u00edcio para executar a fabrica\u00e7\u00e3o do transformador, sabendo-se que a \u00e1rea de se\u00e7\u00e3o transversal do cobre enrolado seria de 10 cm\u00b2 (de acordo com o projeto) e a \u00e1rea da janela do n\u00facleo do transformador \u00e9 de 37,5 cm\u00b2 (de acordo com as chapas a\u00e7o-sil\u00edcio dispon\u00edveis). Conforme as defini\u00e7\u00f5es de Transformadores de For\u00e7a e os dados fornecidos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6568766,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O transformador apresenta pot\u00eancia reativa de 17,3 W.","id":6568764,"corpo":"<p>O transformador apresenta pot\u00eancia reativa de 17,3 W.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O peso do n\u00facleo para a chapa especificada \u00e9 de 4,553 kg\/cm.","id":6568765,"corpo":"<p>O peso do n\u00facleo para a chapa especificada \u00e9 de 4,553 kg\/cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O transformador \u00e9 execut\u00e1vel.","id":6568766,"corpo":"<p>O transformador \u00e9 execut\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o de espiras \u00e9 de 16000 espiras no enrolamento prim\u00e1rio e 3000 espiras no enrolamento secund\u00e1rio.","id":6568767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o de espiras \u00e9 de 16000 espiras no enrolamento prim\u00e1rio e 3000 espiras no enrolamento secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea de se\u00e7\u00e3o transversal do condutor prim\u00e1rio \u00e9 4 AWG, de acordo com a corrente consumida e da pot\u00eancia do transformador.","id":6568768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea de se\u00e7\u00e3o transversal do condutor prim\u00e1rio \u00e9 4 AWG, de acordo com a corrente consumida e da pot\u00eancia do transformador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Amazonas","sigla":"CRM AM","id":1508,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que se costuma chamar de abordagem cl\u00e1ssica da administra\u00e7\u00e3o \u00e9 algo que pode ser dividido em duas vertentes, que s\u00e3o:","provas":[{"id":57725,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Amazonas","sigla":"CRM AM","id":1508,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crm-am-am-2016-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM AM - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1728194,"hashId":"48180cd179478d69cbe852bc915eb7ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que se costuma chamar de abordagem cl\u00e1ssica da administra\u00e7\u00e3o \u00e9 algo que pode ser dividido em duas vertentes, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":6560778,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e a da Administra\u00e7\u00e3o Human\u00edstica, sendo M. Porter e H. Fayol, respectivamente, seus maiores representantes.","id":6560776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e a da Administra\u00e7\u00e3o Human\u00edstica, sendo M. Porter e H. Fayol, respectivamente, seus maiores representantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a da Administra\u00e7\u00e3o Comportamental e a da Administra\u00e7\u00e3o Estruturalista, sendo H. Fayol e F. Taylor, respectivamente, seus maiores representantes.","id":6560777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a da Administra\u00e7\u00e3o Comportamental e a da Administra\u00e7\u00e3o Estruturalista, sendo H. Fayol e F. Taylor, respectivamente, seus maiores representantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e a da Teoria Cl\u00e1ssica, sendo F. Taylor e H. Fayol, respectivamente, seus maiores representantes e precursores.","id":6560778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e a da Teoria Cl\u00e1ssica, sendo F. Taylor e H. Fayol, respectivamente, seus maiores representantes e precursores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a da Teoria Cl\u00e1ssica e a da Teoria Neocl\u00e1ssica, sendo F. Taylor e H. Fayol, respectivamente, dois dos maiores representantes de cada abordagem.","id":6560779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a da Teoria Cl\u00e1ssica e a da Teoria Neocl\u00e1ssica, sendo F. Taylor e H. Fayol, respectivamente, dois dos maiores representantes de cada abordagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e a da Teoria Neocl\u00e1ssica, sendo M. Porter e H. Fayol, respectivamente, dois dos maiores representantes de cada abordagem.","id":6560780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e a da Teoria Neocl\u00e1ssica, sendo M. Porter e H. Fayol, respectivamente, dois dos maiores representantes de cada abordagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Amazonas","sigla":"CRM AM","id":1508,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o art. 25 da Lei n\u00ba 8.666\/93, \u00e9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, em especial:","provas":[{"id":57725,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Amazonas","sigla":"CRM AM","id":1508,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crm-am-am-2016-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM AM - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:26","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1728261,"hashId":"669fa5210388e17b1844b4b796506152","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o art. 25 da Lei n\u00ba 8.666\/93, \u00e9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, em especial:<\/p>","resposta":6560963,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais que s\u00f3 possam ser fornecidos por representante de marca exclusiva.","id":6560961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais que s\u00f3 possam ser fornecidos por representante de marca exclusiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos com empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de publicidade.","id":6560962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos com empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de publicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para contrata\u00e7\u00e3o de profissional consagrado pela opini\u00e3o p\u00fablica de qualquer setor art\u00edstico.","id":6560963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para contrata\u00e7\u00e3o de profissional consagrado pela opini\u00e3o p\u00fablica de qualquer setor art\u00edstico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para aquisi\u00e7\u00e3o ou restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte e objetos pertencentes ao acervo hist\u00f3rico.","id":6560964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para aquisi\u00e7\u00e3o ou restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte e objetos pertencentes ao acervo hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para compra ou loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel destinado ao atendimento das finalidades da administra\u00e7\u00e3o.","id":6560965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para compra ou loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel destinado ao atendimento das finalidades da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Dispensa e inexigibilidade","oab":false,"nome":"Dispensa e inexigibilidade","pai":404483,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422960,"slug":"direito-administrativo-dispensa-e-inexigibilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Amazonas","sigla":"CRM AM","id":1508,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a proposi\u00e7\u00e3o I e a raz\u00e3o II a seguir. I. Uma lei ordin\u00e1ria, decorrente de projeto de lei apresentado por deputado federal, aprovada para majora\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio do funcionalismo p\u00fablico federal, apresentar\u00e1 v\u00edcio formal subjetivo de inconstitucionalidade. PORQUE II. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as leis que disponham sobre cria\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos na administra\u00e7\u00e3o direta e aut\u00e1rquica ou aumento de sua remunera\u00e7\u00e3o, s\u00e3o de iniciativa privativa do Presidente da Rep\u00fablica. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57726,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Amazonas","sigla":"CRM AM","id":1508,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crm-am-am-2016-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM AM - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1728267,"hashId":"ffbf09eaf2e4750889ef777d3a34cfbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a proposi\u00e7\u00e3o I e a raz\u00e3o II a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma lei ordin\u00e1ria, decorrente de projeto de lei apresentado por deputado federal, aprovada para majora\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio do funcionalismo p\u00fablico federal, apresentar\u00e1 v\u00edcio formal subjetivo de inconstitucionalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">PORQUE <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as leis que disponham sobre cria\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos na administra\u00e7\u00e3o direta e aut\u00e1rquica ou aumento de sua remunera\u00e7\u00e3o, s\u00e3o de iniciativa privativa do Presidente da Rep\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6560994,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, mas a raz\u00e3o \u00e9 falsa.","id":6560991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, mas a raz\u00e3o \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, mas a raz\u00e3o \u00e9 verdadeira.","id":6560992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, mas a raz\u00e3o \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o falsas.","id":6560993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, e a raz\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.","id":6560994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, e a raz\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o e raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, mas a raz\u00e3o n\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.","id":6560995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o e raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, mas a raz\u00e3o n\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"},{"nome_clean":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","oab":true,"nome":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","pai":407648,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407649,"slug":"direito-constitucional-iniciativa-discussao-votacao-sancao-e-veto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Amazonas","sigla":"CRM AM","id":1508,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Regional de Medicina do Estado do Amazonas \u00e9 uma autarquia caracterizada por apresentar:","provas":[{"id":57726,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Amazonas","sigla":"CRM AM","id":1508,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crm-am-am-2016-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM AM - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1728280,"hashId":"f220f2b58308a865875e7188db433eb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Regional de Medicina do Estado do Amazonas \u00e9 uma autarquia caracterizada por apresentar:<\/p>","resposta":6561058,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capital inteiramente privado.","id":6561056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capital inteiramente privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"personalidade jur\u00eddica de direito privado.","id":6561057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">personalidade jur\u00eddica de direito privado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividade t\u00edpica da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":6561058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade t\u00edpica da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forma de sociedade an\u00f4nima.","id":6561059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forma de sociedade an\u00f4nima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica.","id":6561060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bioquimico","id":12964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Res\u00edduo de Servi\u00e7o de Sa\u00fade &#8722; RSS","provas":[{"id":25651,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bioquimico","id":12964},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Bioquimico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-17 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":871852,"hashId":"35d5089a0512d8122d3190615b000c11","enunciado":"Um Res\u00edduo de Servi\u00e7o de Sa\u00fade &#8722; RSS","resposta":3033904,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser identificado como \u201cres\u00edduo de servi\u00e7o de sa\u00fade\u201d, sem necessidade de informa\u00e7\u00e3o sobre o grupo de risco.","id":3033902,"corpo":"deve ser identificado como \u201cres\u00edduo de servi\u00e7o de sa\u00fade\u201d, sem necessidade de informa\u00e7\u00e3o sobre o grupo de risco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" n\u00e3o pode ser armazenado sob refrigera\u00e7\u00e3o at\u00e9 ser disponibilizado para coleta externa.","id":3033903,"corpo":" n\u00e3o pode ser armazenado sob refrigera\u00e7\u00e3o at\u00e9 ser disponibilizado para coleta externa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser armazenado temporariamente at\u00e9 ser disponibilizado para coleta externa.","id":3033904,"corpo":"pode ser armazenado temporariamente at\u00e9 ser disponibilizado para coleta externa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando levado para coleta externa, pode ficar em sacos de res\u00edduos fora de recipientes, desde que, esteja em local de piso e paredes lav\u00e1veis.","id":3033905,"corpo":"quando levado para coleta externa, pode ficar em sacos de res\u00edduos fora de recipientes, desde que, esteja em local de\r\npiso e paredes lav\u00e1veis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser levado, imediatamente, ao local de armazenamento para coleta externa.","id":3033906,"corpo":"deve ser levado, imediatamente, ao local de armazenamento para coleta externa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346401,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Res\u00edduos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Res\u00edduos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":399540,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gerenciamento-de-residuos-em-servicos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/871852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa","id":12326}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei nova vigorar\u00e1 at\u00e9 que outra a modifique ou revogue.","provas":[{"id":24072,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa","id":12326},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-controle-externo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-17 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":814486,"hashId":"dc475d05b354700f6d5873f6395675ab","enunciado":"A lei nova vigorar\u00e1 at\u00e9 que outra a modifique ou revogue.","resposta":2805605,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805605,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805606,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma lei nova, oficialmente publicada, que regula inteiramente assunto que antes era disciplinado por outra norma, nada estabeleceu sobre a data de sua entrada em vigor e o seu prazo de vig\u00eancia; foi silente tamb\u00e9m quanto \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o da lei mais antiga. Sessenta dias depois da publica\u00e7\u00e3o oficial, um juiz recebeu um processo em que as partes discutiam um contrato firmado anos antes, com base na lei antiga. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes, considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro.","id":336451,"enunciado":"<P>Uma lei nova, oficialmente publicada, que regula inteiramente assunto que antes era disciplinado por outra norma, nada estabeleceu sobre a data de sua entrada em vigor e o seu prazo de vig\u00eancia; foi silente tamb\u00e9m quanto \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o da lei mais antiga. Sessenta dias depois da publica\u00e7\u00e3o oficial, um juiz recebeu um processo em que as partes discutiam um contrato firmado anos antes, com base na lei antiga. <\/P>\r\n<P>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes, considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro.<\/P>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"nome_clean":"Efic\u00e1cia da Lei no Tempo (Art. 2\u00ba)","oab":false,"nome":"Efic\u00e1cia da Lei no Tempo (Art. 2\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415356,"slug":"direito-civil-eficacia-da-lei-no-tempo-art-2o"},{"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o da Lei","oab":false,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o da Lei","pai":415356,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424790,"slug":"direito-civil-revogacao-da-lei"}],"slug":"direito-civil\/814486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos procedimentos b\u00e1sicos de registro cont\u00e1bil, \u00e9 correto afirmar que as contas de","provas":[{"id":61812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-tecnico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-17 04:14:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1888923,"hashId":"2fd19262ed944d602f107aee65270e04","enunciado":"<p>Quanto aos procedimentos b\u00e1sicos de registro cont\u00e1bil, \u00e9 correto afirmar que as contas de<\/p>","resposta":7275420,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passivo ser\u00e3o creditadas pelo pagamento de obriga\u00e7\u00f5es.","id":7275417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passivo ser\u00e3o creditadas pelo pagamento de obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ativo ser\u00e3o debitadas pela baixa de seus valores em fun\u00e7\u00e3o do uso.","id":7275418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativo ser\u00e3o debitadas pela baixa de seus valores em fun\u00e7\u00e3o do uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passivo ser\u00e3o debitadas pelo registro de novas obriga\u00e7\u00f5es.","id":7275419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passivo ser\u00e3o debitadas pelo registro de novas obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ativo ser\u00e3o debitadas pelo registro de novas aquisi\u00e7\u00f5es.","id":7275420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativo ser\u00e3o debitadas pelo registro de novas aquisi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ativo ser\u00e3o creditadas pelas compras efetuadas.","id":7275421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativo ser\u00e3o creditadas pelas compras efetuadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Office Excel, para se recuperar linhas apagadas por engano na \u00faltima a\u00e7\u00e3o realizada pelo usu\u00e1rio, deve-se utilizar o recurso representado pelo \u00edcone: ","provas":[{"id":64509,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2016-ibade-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-15 07:15:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1982238,"hashId":"79e438482f3b4a60634e61a697c856da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Office Excel, para se recuperar linhas apagadas por engano na \u00faltima a\u00e7\u00e3o realizada pelo usu\u00e1rio, deve-se utilizar o recurso representado pelo \u00edcone: <\/p>","resposta":7694768,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7694767,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64509\/item-questao\/7694767-20211020235733000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7694768,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64509\/item-questao\/7694768-20211020235733000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7694769,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64509\/item-questao\/7694769-20211020235733000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7694770,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64509\/item-questao\/7694770-20211020235733000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":7694771,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64509\/item-questao\/7694771-20211020235733000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As redes sociais existentes nos moldes atuais devem-se basicamente \u00e0:","provas":[{"id":64509,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2016-ibade-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-15 07:15:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1982239,"hashId":"6974b4b05807aa3cffcb33deaa11d85c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes sociais existentes nos moldes atuais devem-se basicamente \u00e0:<\/p>","resposta":7694772,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exist\u00eancia e difus\u00e3o da internet e tecnologias afins.","id":7694772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exist\u00eancia e difus\u00e3o da internet e tecnologias afins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de sistemas avan\u00e7ados de criptografia e impress\u00e3o em 30.","id":7694773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria\u00e7\u00e3o de sistemas avan\u00e7ados de criptografia e impress\u00e3o em 30.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"importa\u00e7\u00e3o de arquivo.","id":7694774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">importa\u00e7\u00e3o de arquivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"digitaliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es em tempo real.","id":7694775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">digitaliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es em tempo real.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"propaga\u00e7\u00e3o de ferramentas de busca e pesquisa.","id":7694776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propaga\u00e7\u00e3o de ferramentas de busca e pesquisa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Redes Sociais e Grupos de discuss\u00e3o","oab":false,"nome":"Redes Sociais e Grupos de discuss\u00e3o","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405064,"slug":"informatica-redes-sociais-e-grupos-de-discussao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguir uma \u00e1rea selecionada em um documento Microsoft Excel. Cada uma das \u00e1reas demarcadas representa um(a): ","provas":[{"id":64509,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2016-ibade-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-15 07:16:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1982243,"hashId":"6245d88b2bf3a9e7c6966e704ac03284","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a seguir uma \u00e1rea selecionada em um documento Microsoft Excel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64509\/questao\/1982243-20211021000047000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"436\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada uma das \u00e1reas demarcadas representa um(a): <span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":7694794,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"filtro. ","id":7694792,"corpo":"<p>filtro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planilha.","id":7694793,"corpo":"<p>planilha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00e9lula. ","id":7694794,"corpo":"<p>c\u00e9lula. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"linha.","id":7694795,"corpo":"<p>linha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coluna.","id":7694796,"corpo":"<p>coluna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}