{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161242,"perPage":"100","pages":21613,"page":12262,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento das novas tecnologias na assist\u00eancia de aten\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da medicina geral, da fam\u00edlia e da comunidade, baseadas no paradigma biopsicossocial, \u00e9 fundamental para o m\u00e9dico que atua na ESF. Um grande avan\u00e7o neste aspecto \u00e9 a gest\u00e3o da cl\u00ednica que inclui a organiza\u00e7\u00e3o de sua agenda de atendimentos. Ao organizar a sua agenda, ele deve priorizar o atendimento:","provas":[{"id":70877,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg-2016-cotec-fadenor-medico-esf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bocai\u00fava - M\u00e9dico ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:15:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2160900,"hashId":"2982c7b917fd02727b6a8124bd2af5f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento das novas tecnologias na assist\u00eancia de aten\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da medicina geral, da fam\u00edlia e da comunidade, baseadas no paradigma biopsicossocial, \u00e9 fundamental para o m\u00e9dico que atua na ESF. Um grande avan\u00e7o neste aspecto \u00e9 a gest\u00e3o da cl\u00ednica que inclui a organiza\u00e7\u00e3o de sua agenda de atendimentos. Ao organizar a sua agenda, ele deve priorizar o atendimento:<\/p>","resposta":8468232,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Das pessoas que necessitam de consulta no mesmo dia por outros membros da equipe, favorecendo o conceito de \u201cacesso avan\u00e7ado\u201d.","id":8468232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das pessoas que necessitam de consulta no mesmo dia por outros membros da equipe, favorecendo o conceito de \u201cacesso avan\u00e7ado\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dos programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, separando per\u00edodos para atendimento de hipertensos, diab\u00e9ticos, gestantes etc.","id":8468233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, separando per\u00edodos para atendimento de hipertensos, diab\u00e9ticos, gestantes etc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por hora de chegada, atendendo primeiramente os pacientes que chegaram mais cedo, favorecendo o conceito de \u201cdemora permitida\u201d.","id":8468234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por hora de chegada, atendendo primeiramente os pacientes que chegaram mais cedo, favorecendo o conceito de \u201cdemora permitida\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Das consultas programadas, para realizar a\u00e7\u00f5es preventivas que n\u00e3o envolvam tecnologias de elevada complexidade e baixa densidade.","id":8468235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das consultas programadas, para realizar a\u00e7\u00f5es preventivas que n\u00e3o envolvam tecnologias de elevada complexidade e baixa densidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dona Ana Cl\u00e1udia, 30 anos, comparece \u00e0 Unidade de Sa\u00fade com 16 semanas de gesta\u00e7\u00e3o queixando de les\u00e3o em regi\u00e3o genital h\u00e1 uma semana, al\u00e9m de \u201ccorrimento\u201d amarelado e com mau cheiro. EF: f\u00edsico e obst\u00e9trico sem altera\u00e7\u00f5es. Avalia\u00e7\u00e3o ginecol\u00f3gica mostrada nas figuras abaixo. Baseado no tratamento sindr\u00f4mico das les\u00f5es, preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, qual conduta imediata \u00e9 mais adequada?","provas":[{"id":70877,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg-2016-cotec-fadenor-medico-esf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bocai\u00fava - M\u00e9dico ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:12:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2160844,"hashId":"e75bb0cd21b0ec3ec7bebeef0fb0a823","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dona Ana Cl\u00e1udia, 30 anos, comparece \u00e0 Unidade de Sa\u00fade com 16 semanas de gesta\u00e7\u00e3o queixando de les\u00e3o em regi\u00e3o genital h\u00e1 uma semana, al\u00e9m de \u201ccorrimento\u201d amarelado e com mau cheiro. EF: f\u00edsico e obst\u00e9trico sem altera\u00e7\u00f5es. Avalia\u00e7\u00e3o ginecol\u00f3gica mostrada nas figuras abaixo. Baseado no tratamento sindr\u00f4mico das les\u00f5es, preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, qual conduta imediata \u00e9 mais adequada?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70877\/questao\/2160844-20220118115918000000-0.jpeg\" width=\"503\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":8467977,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bi\u00f3psia da les\u00e3o e retorno com o resultado, antes de iniciar tratamento.","id":8467976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bi\u00f3psia da les\u00e3o e retorno com o resultado, antes de iniciar tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Penicilina G Benzatina (2.400.00 UI intramuscular), Azitromicina (1g via oral em dose \u00fanica) e metronidazol.","id":8467977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penicilina G Benzatina (2.400.00 UI intramuscular), Azitromicina (1g via oral em dose \u00fanica) e metronidazol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solicitar Venereal Disease Research Laboratory (VDRL) e aguardar resultado antes de iniciar tratamento.","id":8467978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar <em>Venereal Disease Research Laboratory<\/em> (VDRL) e aguardar resultado antes de iniciar tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aciclovir (400mg via oral de oito em oito horas por sete a dez dias) e metronidazol.","id":8467979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aciclovir (400mg via oral de oito em oito horas por sete a dez dias) e metronidazol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-fazenda"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime aduaneiro especial de admiss\u00e3o tempor\u00e1ria com suspens\u00e3o total do pagamento de tributos \u00e9 o que permite a importa\u00e7\u00e3o de bens que devam permanecer no Pa\u00eds durante prazo fixado, com suspens\u00e3o total do pagamento dos seguintes tributos, exceto:","provas":[{"id":59488,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-fazenda"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-fazenda-2016-esaf-ajudante-de-despachante-aduaneiro-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Ajudante de Despachante Aduaneiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:12:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789619,"hashId":"ea38ad63c685fa7e521ef4f365201b01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime aduaneiro especial de admiss\u00e3o tempor\u00e1ria com suspens\u00e3o total do pagamento de tributos \u00e9 o que permite a importa\u00e7\u00e3o de bens que devam permanecer no Pa\u00eds durante prazo fixado, com suspens\u00e3o total do pagamento dos seguintes tributos, <u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":6837103,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imposto de Importa\u00e7\u00e3o (II).","id":6837100,"corpo":"<p>Imposto de Importa\u00e7\u00e3o (II).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico incidente sobre combust\u00edveis (Cide-Combust\u00edveis).","id":6837101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico incidente sobre combust\u00edveis (Cide-Combust\u00edveis).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adicional ao Frete para Renova\u00e7\u00e3o da Marinha Mercante (AFRMM).","id":6837102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adicional ao Frete para Renova\u00e7\u00e3o da Marinha Mercante (AFRMM).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imposto de Exporta\u00e7\u00e3o (IE).","id":6837103,"corpo":"<p>Imposto de Exporta\u00e7\u00e3o (IE).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o social para o financiamento da seguridade social devida pelo importador de bens estrangeiros ou servi\u00e7os do exterior (Cofins-Importa\u00e7\u00e3o).","id":6837104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00e3o social para o financiamento da seguridade social devida pelo importador de bens estrangeiros ou servi\u00e7os do exterior (Cofins-Importa\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aduaneira","oab":false,"nome":"Aduaneira","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401216,"slug":"comercio-internacional-aduaneira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aduaneira","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aduaneira","pai":401216,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401221,"slug":"comercio-internacional-legislacao-aduaneira"}],"slug":"comercio-internacional\/1789619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as caracter\u00edsticas da entrevista psiqui\u00e1trica, marque V para as afirmativas verdadeiras ou F para as falsas. ( ) O entendimento do comportamento total inclui o que recolheremos aplicando nossa fun\u00e7\u00e3o de escutar e tamb\u00e9m de vivenciar e observar, de tal maneira que ficam inclu\u00eddas todas as \u00e1reas do comportamento do entrevistado. ( ) Transfer\u00eancia: atualiza\u00e7\u00e3o, na entrevista, de sentimentos atitudes e condutas inconscientes, por parte do entrevistado. ( ) Na Transfer\u00eancia, o entrevistado fornece aspectos irracionais ou imaturos de sua personalidade, seu grau de depend\u00eancia, sua onipot\u00eancia e seu pensamento m\u00e1gico. ( ) Contratransfer\u00eancia: todos os fen\u00f4menos emergentes que aparecem no campo psicol\u00f3gico da entrevista. ( ) O campo da entrevista \u00e9 din\u00e2mico, o que n\u00e3o significa que n\u00e3o possamos compreender seus mecanismos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo.","provas":[{"id":70876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg-2016-cotec-fadenor-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bocai\u00fava - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:16:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2160552,"hashId":"533b802933d43dcae723ebfdb7392d5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as caracter\u00edsticas da entrevista psiqui\u00e1trica, marque <strong>V<\/strong> para as afirmativas verdadeiras ou<strong> F<\/strong> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O entendimento do comportamento total inclui o que recolheremos aplicando nossa fun\u00e7\u00e3o de escutar e tamb\u00e9m de vivenciar e observar, de tal maneira que ficam inclu\u00eddas todas as \u00e1reas do comportamento do entrevistado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Transfer\u00eancia: atualiza\u00e7\u00e3o, na entrevista, de sentimentos atitudes e condutas inconscientes, por parte do entrevistado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na Transfer\u00eancia, o entrevistado fornece aspectos irracionais ou imaturos de sua personalidade, seu grau de depend\u00eancia, sua onipot\u00eancia e seu pensamento m\u00e1gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Contratransfer\u00eancia: todos os fen\u00f4menos emergentes que aparecem no campo psicol\u00f3gico da entrevista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O campo da entrevista \u00e9 din\u00e2mico, o que n\u00e3o significa que n\u00e3o possamos compreender seus mecanismos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8466704,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V,V, V, F, V.","id":8466704,"corpo":"<p>V,V, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":8466705,"corpo":"<p>F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":8466706,"corpo":"<p>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, F.","id":8466707,"corpo":"<p>F, F, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sr. Pedro dos Anjos, 75 anos, vem em consulta na Unidade de Sa\u00fade com sua esposa. Ela relata que ele est\u00e1 com heterossexualiza\u00e7\u00e3o, agressividade e n\u00e3o est\u00e1 realizando as tarefas di\u00e1rias habituais: tomar banho sozinho, fechar as portas da casa. Ela acha isso estranho, pois ele sempre foi calmo e sensato, mas, nos \u00faltimos meses, at\u00e9 brigou em casa com o filho, quebrando copos e pratos. Ela descreve que ele est\u00e1 mais ap\u00e1tico, sorri menos e parece indiferente com os netos. Ela associa as mudan\u00e7as ao seu afastamento do trabalho, ap\u00f3s aposentadoria. Nega antecedentes patol\u00f3gicos, exceto hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica bem controlada. Ao exame f\u00edsico, nenhuma altera\u00e7\u00e3o em exame segmentar. Realizado miniexame do estado mental, nota 22 (refer\u00eancia para escolaridade 30).Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel para o caso?","provas":[{"id":70877,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg-2016-cotec-fadenor-medico-esf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bocai\u00fava - M\u00e9dico ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:13:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2160854,"hashId":"948a5ad2b804d97d097ba1f8c0b6cbd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sr. Pedro dos Anjos, 75 anos, vem em consulta na Unidade de Sa\u00fade com sua esposa. Ela relata que ele est\u00e1 com heterossexualiza\u00e7\u00e3o, agressividade e n\u00e3o est\u00e1 realizando as tarefas di\u00e1rias habituais: tomar banho sozinho, fechar as portas da casa. Ela acha isso estranho, pois ele sempre foi calmo e sensato, mas, nos \u00faltimos meses, at\u00e9 brigou em casa com o filho, quebrando copos e pratos. Ela descreve que ele est\u00e1 mais ap\u00e1tico, sorri menos e parece indiferente com os netos. Ela associa as mudan\u00e7as ao seu afastamento do trabalho, ap\u00f3s aposentadoria. Nega antecedentes patol\u00f3gicos, exceto hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica bem controlada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao exame f\u00edsico, nenhuma altera\u00e7\u00e3o em exame segmentar. Realizado miniexame do estado mental, nota 22 (refer\u00eancia para escolaridade 30).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel para o caso?<\/p>","resposta":8468022,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dem\u00eancia frontotemporal.","id":8468022,"corpo":"<p>Dem\u00eancia frontotemporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia por corp\u00fasculos de Lewy.","id":8468023,"corpo":"<p>Dem\u00eancia por corp\u00fasculos de <em>Lewy<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia de Alzheimer.","id":8468024,"corpo":"<p>Dem\u00eancia de <em>Alzheimer<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia vascular.","id":8468025,"corpo":"<p>Dem\u00eancia vascular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jovem de 17 anos se queixa de edema escrotal, agudo e doloroso. \u00c0 ultrassonografia, o aspecto \u00e9 normal, mas h\u00e1 hemat\u00faria ao EAS.EM rela\u00e7\u00e3o ao paciente da quest\u00e3o anterior, a terapia apropriada seria:","provas":[{"id":68091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb-2016-facet-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:27:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2145549,"hashId":"6e953504d6338c8f5a7f036156db326b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jovem de 17 anos se queixa de edema escrotal, agudo e doloroso. \u00c0 ultrassonografia, o aspecto \u00e9 normal, mas h\u00e1 hemat\u00faria ao EAS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">EM rela\u00e7\u00e3o ao paciente da quest\u00e3o anterior, a terapia apropriada seria:<\/p>","resposta":8401925,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abordagem cir\u00fargica","id":8401924,"corpo":"<p>Abordagem cir\u00fargica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solicitar urinocultura, iniciar ceftriaxone intramuscular e uma dosa oral de doxiciclina","id":8401925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar urinocultura, iniciar ceftriaxone intramuscular e uma dosa oral de doxiciclina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cistouretrograma","id":8401926,"corpo":"<p>Cistouretrograma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sulfonamidas orais por tr\u00eas dias","id":8401927,"corpo":"<p>Sulfonamidas orais por tr\u00eas dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compressas mornas e esclarecimento sobre o quadro.","id":8401928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compressas mornas e esclarecimento sobre o quadro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2145549","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 14 meses recebe nutri\u00e7\u00e3o parenteral total em decorr\u00eancia de s\u00edndrome do intestino curto. Dentre as alternativas abaixo, assinale aquela que cont\u00e9m a complica\u00e7\u00e3o mais comum a esse quadro:","provas":[{"id":68091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb-2016-facet-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:27:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2145562,"hashId":"f0ea9ef8b3f56dc85fc66cef00c7d890","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 14 meses recebe nutri\u00e7\u00e3o parenteral total em decorr\u00eancia de s\u00edndrome do intestino curto. Dentre as alternativas abaixo, assinale aquela que cont\u00e9m a complica\u00e7\u00e3o mais comum a esse quadro:<\/p>","resposta":8401989,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sepse","id":8401989,"corpo":"<p>Sepse<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a hep\u00e1tica","id":8401990,"corpo":"<p>Doen\u00e7a hep\u00e1tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embolia pulmonar","id":8401991,"corpo":"<p>Embolia pulmonar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embolia a\u00e9rea","id":8401992,"corpo":"<p>Embolia a\u00e9rea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atrofia irrevers\u00edvel da mucosa do intestino delgado.","id":8401993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrofia irrevers\u00edvel da mucosa do intestino delgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um garoto de 3 anos tem um bicho de estima\u00e7\u00e3o e hist\u00f3ria de pervers\u00e3o do apetite. Exibe um quadro recente de sibil\u00e2ncia, hepatomegalia e eosinofilia (60% de eosin\u00f3filos). O exame laboratorial mais espec\u00edfico para o diagn\u00f3stico, dentre os abaixo, \u00e9:","provas":[{"id":68091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb-2016-facet-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:27:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2145561,"hashId":"f945259a7bd557402dccffea361b351d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um garoto de 3 anos tem um bicho de estima\u00e7\u00e3o e hist\u00f3ria de pervers\u00e3o do apetite. Exibe um quadro recente de sibil\u00e2ncia, hepatomegalia e eosinofilia (60% de eosin\u00f3filos). O exame laboratorial mais espec\u00edfico para o diagn\u00f3stico, dentre os abaixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8401986,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste tubercul\u00ednico","id":8401984,"corpo":"<p>Teste tubercul\u00ednico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste cut\u00e2neo para Histoplasmose","id":8401985,"corpo":"<p>Teste cut\u00e2neo para Histoplasmose<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ELISA para Toxocara","id":8401986,"corpo":"<p>ELISA para <em>Toxocara<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aspirado g\u00e1strico corado para prata","id":8401987,"corpo":"<p>Aspirado g\u00e1strico corado para prata<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parasitol\u00f3gico de fezes para parasitas adultos e ovos","id":8401988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parasitol\u00f3gico de fezes para parasitas adultos e ovos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jogador de basquete de 16 anos queixa-se de dor em seus joelhos. Ao exame, al\u00e9m da dor, nota-se uma tuberosidade tibial edemiaciada e proeminente. Radiografia n\u00e3o exibe altera\u00e7\u00f5es dignas de nota. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":68091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb-2016-facet-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:26:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2145539,"hashId":"24cf4c9b292670b8648d0d038b79daab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jogador de basquete de 16 anos queixa-se de dor em seus joelhos. Ao exame, al\u00e9m da dor, nota-se uma tuberosidade tibial edemiaciada e proeminente. Radiografia n\u00e3o exibe altera\u00e7\u00f5es dignas de nota. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":8401874,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Osgood-Schlatter","id":8401874,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Osgood-Schlatter<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cisto popl\u00edteo","id":8401875,"corpo":"<p>Cisto popl\u00edteo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epifisi\u00f3lise proximal do f\u00eamur","id":8401876,"corpo":"<p>Epifisi\u00f3lise proximal do f\u00eamur<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Legg-Calve-Perthes","id":8401877,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Legg-Calve-Perthes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Artrite gonoc\u00f3cica","id":8401878,"corpo":"<p>Artrite gonoc\u00f3cica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 1 ano, previamente sadia, exibe quadro de rinorreia nasal e tosse h\u00e1 dois dias. Dois outros membros da fam\u00edlia exibem sintomas semelhantes. Quatro horas atr\u00e1s, ela iniciou quadro de desconforto respirat\u00f3rio moderado com batimento de aleta nasal, hiperextens\u00e3o do t\u00f3rax e sibilos. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de:","provas":[{"id":68091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb-2016-facet-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:27:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2145555,"hashId":"eda782ae012ce325bee79f5b7337f3b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 1 ano, previamente sadia, exibe quadro de rinorreia nasal e tosse h\u00e1 dois dias. Dois outros membros da fam\u00edlia exibem sintomas semelhantes. Quatro horas atr\u00e1s, ela iniciou quadro de desconforto respirat\u00f3rio moderado com batimento de aleta nasal, hiperextens\u00e3o do t\u00f3rax e sibilos. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de:<\/p>","resposta":8401954,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bronquiolite","id":8401954,"corpo":"<p>Bronquiolite<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crupe viral","id":8401955,"corpo":"<p>Crupe viral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Asma","id":8401956,"corpo":"<p>Asma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Epiglotite","id":8401957,"corpo":"<p>Epiglotite<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Difteria","id":8401958,"corpo":"<p>Difteria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o seguinte caso: mulher de 30 anos, G1 P1, submetida a uma cesariana h\u00e1 3 dias, com febre de 38,3\u00b0C, com a ferida endurecida e eritematosa. Qual \u00e9 a melhor conduta para esse manejo?","provas":[{"id":70816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:19:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2159604,"hashId":"a1d22326a5fb7f333c7cb558661913ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o seguinte caso: mulher de 30 anos, G1 P1, submetida a uma cesariana h\u00e1 3 dias, com febre de 38,3\u00b0C, com a ferida endurecida e eritematosa. Qual \u00e9 a melhor conduta para esse manejo?<\/p>","resposta":8462158,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abertura da ferida.","id":8462158,"corpo":"<p>Abertura da ferida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o de uma compressa quente sobre a ferida.","id":8462159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coloca\u00e7\u00e3o de uma compressa quente sobre a ferida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inicia\u00e7\u00e3o de heparina endovenosa.","id":8462160,"corpo":"<p>Inicia\u00e7\u00e3o de heparina endovenosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inicia\u00e7\u00e3o de ampicilina endovenosa.","id":8462161,"corpo":"<p>Inicia\u00e7\u00e3o de ampicilina endovenosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interna\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o por 48 horas.","id":8462162,"corpo":"<p>Interna\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o por 48 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente portador de insufici\u00eancia card\u00edaca tem uma piora do quadro, que evolui com edema agudo de pulm\u00f5es. Na avalia\u00e7\u00e3o laboratorial desse paciente, observa-se pH = 7,1 e PCO2 = 52 mmHg. A melhor conduta nessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":70875,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg-2016-cotec-fadenor-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bocai\u00fava - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:17:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2160510,"hashId":"fa77e6f61b3823683b62f6d603cede9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente portador de insufici\u00eancia card\u00edaca tem uma piora do quadro, que evolui com edema agudo de pulm\u00f5es. Na avalia\u00e7\u00e3o laboratorial desse paciente, observa-se pH = 7,1 e PCO2 = 52 mmHg. A melhor conduta nessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":8466529,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reposi\u00e7\u00e3o de bicarbonato.","id":8466527,"corpo":"<p>reposi\u00e7\u00e3o de bicarbonato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de cricostomia.","id":8466528,"corpo":"<p>realiza\u00e7\u00e3o de cricostomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","id":8466529,"corpo":"<p>ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reposi\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio.","id":8466530,"corpo":"<p>reposi\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compet\u00eancia do m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade abrange reconhecimento e primeiros cuidados \u00e0s afec\u00e7\u00f5es graves e urgentes al\u00e9m de interpreta\u00e7\u00e3o de exames complementares de apoio diagn\u00f3stico na atividade cl\u00ednica di\u00e1ria. O ECG \u00e9 fundamental neste contexto. Assim, analise a figura a seguir e relacione os tra\u00e7ados eletrocardiogr\u00e1ficos com os respectivos diagn\u00f3sticos:( ) Taquicardia sinusal.( ) Fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.( ) Bradicardia sinusal.( ) Taquicardia ventricular.( ) Taquicardia supraventricular.Qual a sequ\u00eancia CORRETA, considerando a rela\u00e7\u00e3o tra\u00e7ados eletrocardiogr\u00e1ficos e diagn\u00f3sticos, de cima para baixo?","provas":[{"id":70877,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg-2016-cotec-fadenor-medico-esf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bocai\u00fava - M\u00e9dico ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:15:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2160907,"hashId":"ce35f168d11318b0b98f21bb03f1fb79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia do m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade abrange reconhecimento e primeiros cuidados \u00e0s afec\u00e7\u00f5es graves e urgentes al\u00e9m de interpreta\u00e7\u00e3o de exames complementares de apoio diagn\u00f3stico na atividade cl\u00ednica di\u00e1ria. O ECG \u00e9 fundamental neste contexto. Assim, analise a figura a seguir e relacione os tra\u00e7ados eletrocardiogr\u00e1ficos com os respectivos diagn\u00f3sticos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70877\/questao\/2160907-20220118121235000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"528\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>( ) Taquicardia sinusal.<\/p><p>( ) Fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.<\/p><p>( ) Bradicardia sinusal.<\/p><p>( ) Taquicardia ventricular.<\/p><p>( ) Taquicardia supraventricular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, considerando a rela\u00e7\u00e3o tra\u00e7ados eletrocardiogr\u00e1ficos e diagn\u00f3sticos, de cima para baixo?<\/p>","resposta":8468265,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5.","id":8468265,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4.","id":8468266,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5.","id":8468267,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5.","id":8468268,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrat\u00e9gia mais importante para paciente com infarto agudo do mioc\u00e1rdio \u00e9","provas":[{"id":70875,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg-2016-cotec-fadenor-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bocai\u00fava - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:17:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2160529,"hashId":"7e4ebef3cfb744cb3401d97d267dcd1f","enunciado":"<p>A estrat\u00e9gia mais importante para paciente com infarto agudo do mioc\u00e1rdio \u00e9<\/p>","resposta":8466607,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reperzfus\u00e3o coronariana.","id":8466607,"corpo":"<p>reperzfus\u00e3o coronariana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antiagrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria dupla.","id":8466608,"corpo":"<p>antiagrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria dupla.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hepariniza\u00e7\u00e3o plena e bloqueio beta-adren\u00e9rgico.","id":8466609,"corpo":"<p>hepariniza\u00e7\u00e3o plena e bloqueio beta-adren\u00e9rgico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"analgesia com opioides.","id":8466610,"corpo":"<p>analgesia com opioides.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o principal agente envolvido na etiologia da S\u00edndrome da Pneumonia Afebril do Lactente? ","provas":[{"id":70878,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg-2016-cotec-fadenor-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bocai\u00fava - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:12:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2160808,"hashId":"a044832d7965f0a0867406dd43f3ef26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o principal agente envolvido na etiologia da S\u00edndrome da Pneumonia Afebril do Lactente? <\/p>","resposta":8467823,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chlamydophila pneumoniae. ","id":8467820,"corpo":"<p><em>Chlamydophila pneumoniae. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mycoplasma pneumoniae. ","id":8467822,"corpo":"<p><em>Mycoplasma pneumoniae. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chlamydophila trachomatis","id":8467823,"corpo":"<p><em>Chlamydophila trachomatis<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Streptococcus pneumoniae. ","id":8467825,"corpo":"<p><em>Streptococcus pneumoniae. <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que N\u00c3O \u00e9 uma manobra \u00fatil ao enfrentamento da distocia de ombros?","provas":[{"id":70816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:19:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2159593,"hashId":"c1438987e5b9f6ba1c4628817bbc9e92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que N\u00c3O \u00e9 uma manobra \u00fatil ao enfrentamento da distocia de ombros?<\/p>","resposta":8462107,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fratura intencional da clav\u00edcula fetal.","id":8462103,"corpo":"<p>Fratura intencional da clav\u00edcula fetal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o suprap\u00fabica.","id":8462104,"corpo":"<p>Press\u00e3o suprap\u00fabica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nascimento do bra\u00e7o posterior.","id":8462105,"corpo":"<p>Nascimento do bra\u00e7o posterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reposi\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica.","id":8462106,"corpo":"<p>Reposi\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o no fundo.","id":8462107,"corpo":"<p>Press\u00e3o no fundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A etiologia mais comum de miocardite \u00e9","provas":[{"id":70875,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bocaiuva-mg-2016-cotec-fadenor-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bocai\u00fava - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:18:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2160534,"hashId":"6ccb861aa1b3460aa745bc07c2ab6956","enunciado":"<p>A etiologia mais comum de miocardite \u00e9<\/p>","resposta":8466630,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"micobact\u00e9rias.","id":8466629,"corpo":"<p>micobact\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enterov\u00edrus.","id":8466630,"corpo":"<p>enterov\u00edrus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00fapus.","id":8466631,"corpo":"<p>l\u00fapus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coca\u00edna.","id":8466632,"corpo":"<p>coca\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que melhor descreve as caracter\u00edsticas da doen\u00e7a ulcerosa duodenal?","provas":[{"id":70812,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:24:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2159561,"hashId":"96588e3e97808010fee19ded71b13a3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que melhor descreve as caracter\u00edsticas da doen\u00e7a ulcerosa duodenal?<\/p>","resposta":8461945,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hemorragia digestiva baixa, associada \u00e0 anemia carencial e presen\u00e7a de hemat\u00eamese com endoscopia digestiva alta, mostrando gastrite enantematosa de antro.","id":8461943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemorragia digestiva baixa, associada \u00e0 anemia carencial e presen\u00e7a de hemat\u00eamese com endoscopia digestiva alta, mostrando gastrite enantematosa de antro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A completa erradica\u00e7\u00e3o do H. pylori \u00e9 dif\u00edcil e est\u00e1 associada a recorr\u00eancias frequentes.","id":8461944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A completa erradica\u00e7\u00e3o do H. pylori \u00e9 dif\u00edcil e est\u00e1 associada a recorr\u00eancias frequentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a de m\u00faltiplas etiologias.","id":8461945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a de m\u00faltiplas etiologias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dor abdominal agravada logo ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es com boa toler\u00e2ncia a alimentos gordurosos e sem presen\u00e7a de n\u00e1useas e v\u00f4mitos.","id":8461946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor abdominal agravada logo ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es com boa toler\u00e2ncia a alimentos gordurosos e sem presen\u00e7a de n\u00e1useas e v\u00f4mitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A infesta\u00e7\u00e3o por H. pylori normalmente ocorre na c\u00e1rdia g\u00e1strica.","id":8461947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infesta\u00e7\u00e3o por H. pylori normalmente ocorre na c\u00e1rdia g\u00e1strica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a ressuscita\u00e7\u00e3o com fluidos, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":70812,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:24:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2159565,"hashId":"99020ca36f9e8182c53c6e5124939319","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a ressuscita\u00e7\u00e3o com fluidos, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":8461967,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transfus\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias deve ser feita quando os valores de hemoglobina estiverem abaixo de 12g\/dL.","id":8461963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transfus\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias deve ser feita quando os valores de hemoglobina estiverem abaixo de 12g\/dL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ressuscita\u00e7\u00e3o coloide \u00e9 prefer\u00edvel \u00e0 ressuscita\u00e7\u00e3o cristaloide em pacientes com uma necessidade de expans\u00e3o de volume aguda.","id":8461964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ressuscita\u00e7\u00e3o coloide \u00e9 prefer\u00edvel \u00e0 ressuscita\u00e7\u00e3o cristaloide em pacientes com uma necessidade de expans\u00e3o de volume aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio infundir cristaloides em pacientes que apresentem choque hipovol\u00eamico grave.","id":8461965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio infundir cristaloides em pacientes que apresentem choque hipovol\u00eamico grave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O expansor de volume distribui-se no espa\u00e7o extracelular em equil\u00edbrio.","id":8461966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O expansor de volume distribui-se no espa\u00e7o extracelular em equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em equil\u00edbrio, h\u00e1, aproximadamente um quarto dos cristaloides em pacientes com uma necessidade de expans\u00e3o de volume aguda.","id":8461967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em equil\u00edbrio, h\u00e1, aproximadamente um quarto dos cristaloides em pacientes com uma necessidade de expans\u00e3o de volume aguda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motorista de 46 anos, sem cinto de seguran\u00e7a, foi \u201cprensado\u201d por outro carro que vinha a 96km\/h. Ele foi levado \u00e0 sala de emerg\u00eancia com frequ\u00eancia card\u00edaca de 130\/min, press\u00e3o arterial de 90\/62 e frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 28\/min. Suas pupilas est\u00e3o iguais e reativas, ele n\u00e3o abre os olhos a est\u00edmulos dolorosos, n\u00e3o produz nenhum som, mas tem defesa a est\u00edmulos dolorosos. Marque a alternativa que indica qual \u00e9 o manejo mais urgente e adequado para tratamento deste paciente.","provas":[{"id":70812,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:24:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2159560,"hashId":"80f1bb70b31eb4d5eb1853140ac085ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um motorista de 46 anos, sem cinto de seguran\u00e7a, foi \u201cprensado\u201d por outro carro que vinha a 96km\/h. Ele foi levado \u00e0 sala de emerg\u00eancia com frequ\u00eancia card\u00edaca de 130\/min, press\u00e3o arterial de 90\/62 e frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 28\/min. Suas pupilas est\u00e3o iguais e reativas, ele n\u00e3o abre os olhos a est\u00edmulos dolorosos, n\u00e3o produz nenhum som, mas tem defesa a est\u00edmulos dolorosos. Marque a alternativa que indica qual \u00e9 o manejo mais urgente e adequado para tratamento deste paciente.<\/p>","resposta":8461939,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ressuscita\u00e7\u00e3o de volume com 2L de solu\u00e7\u00e3o Ringer lactato.","id":8461938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressuscita\u00e7\u00e3o de volume com 2L de solu\u00e7\u00e3o Ringer lactato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intuba\u00e7\u00e3o imediata.","id":8461939,"corpo":"<p>Intuba\u00e7\u00e3o imediata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazer um TC do enc\u00e9falo.","id":8461940,"corpo":"<p>Fazer um TC do enc\u00e9falo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fazer uma trepana\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia.","id":8461941,"corpo":"<p>Fazer uma trepana\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Administrar manitol intravenoso.","id":8461942,"corpo":"<p>Administrar manitol intravenoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 42 anos com doen\u00e7a polic\u00edstica de rim queixou-se de cefaleia s\u00fabita e depois perdeu a consci\u00eancia. Qual o tipo de afec\u00e7\u00e3o mais prov\u00e1vel neste quadro cl\u00ednico?","provas":[{"id":70814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:23:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2159116,"hashId":"524b0b3c3a1b1e2b06678653345bd48b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 42 anos com doen\u00e7a polic\u00edstica de rim queixou-se de cefaleia s\u00fabita e depois perdeu a consci\u00eancia. Qual o tipo de afec\u00e7\u00e3o mais prov\u00e1vel neste quadro cl\u00ednico?<\/p>","resposta":8459756,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cefaleia em salvas.","id":8459753,"corpo":"<p>Cefaleia em salvas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enxaqueca cl\u00e1ssica.","id":8459754,"corpo":"<p>Enxaqueca cl\u00e1ssica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enxaqueca comum.","id":8459755,"corpo":"<p>Enxaqueca comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemorragia subaracnoide.","id":8459756,"corpo":"<p>Hemorragia subaracnoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Meningite.","id":8459757,"corpo":"<p>Meningite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adolescente chega \u00e0 emerg\u00eancia muito drogado. Havia ingerido coca\u00edna. O garoto apresentou um quadro preocupante de intoxica\u00e7\u00e3o. A intoxica\u00e7\u00e3o por coca\u00edna n\u00e3o causa","provas":[{"id":70814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:23:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2159122,"hashId":"9480a3fae4dcbde444a8a25ebe97630f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adolescente chega \u00e0 emerg\u00eancia muito drogado. Havia ingerido coca\u00edna. O garoto apresentou um quadro preocupante de intoxica\u00e7\u00e3o. A intoxica\u00e7\u00e3o por coca\u00edna n\u00e3o causa<\/p>","resposta":8459787,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o.","id":8459783,"corpo":"<p>hipertens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agita\u00e7\u00e3o e excita\u00e7\u00e3o.","id":8459784,"corpo":"<p>agita\u00e7\u00e3o e excita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"taquicardia.","id":8459785,"corpo":"<p>taquicardia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vasoconstri\u00e7\u00e3o.","id":8459786,"corpo":"<p>vasoconstri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"miose.","id":8459787,"corpo":"<p>miose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 28 anos est\u00e1 se queixando, h\u00e1 duas semanas, de cefaleia, fadiga, mialgia e erup\u00e7\u00e3o ao longo da linha da cintura. Estas s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de qual est\u00e1gio da doen\u00e7a de Lyme?","provas":[{"id":70814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:20:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2159105,"hashId":"db8b1462fa877544718e07d9b089429c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 28 anos est\u00e1 se queixando, h\u00e1 duas semanas, de cefaleia, fadiga, mialgia e erup\u00e7\u00e3o ao longo da linha da cintura. Estas s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de qual est\u00e1gio da doen\u00e7a de Lyme?<\/p>","resposta":8459698,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeiro est\u00e1gio \u2013 infec\u00e7\u00e3o localizada.","id":8459698,"corpo":"<p>Primeiro est\u00e1gio \u2013 infec\u00e7\u00e3o localizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo est\u00e1gio \u2013 infec\u00e7\u00e3o disseminada.","id":8459699,"corpo":"<p>Segundo est\u00e1gio \u2013 infec\u00e7\u00e3o disseminada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terceiro est\u00e1gio \u2013 infec\u00e7\u00e3o persistente.","id":8459700,"corpo":"<p>Terceiro est\u00e1gio \u2013 infec\u00e7\u00e3o persistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o-condizente com doen\u00e7a de Lyme.","id":8459701,"corpo":"<p>N\u00e3o-condizente com doen\u00e7a de Lyme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"J\u00e1 em tratamento com antibi\u00f3ticos.","id":8459702,"corpo":"<p>J\u00e1 em tratamento com antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 52","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 50 anos com cifoescoliose intensa provavelmente apresenta quais altera\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":70814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:20:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2159099,"hashId":"5b3c4947d3d96c2b559daf758f5c0426","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 50 anos com cifoescoliose intensa provavelmente apresenta quais altera\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":8459670,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperventila\u00e7\u00e3o alveolar.","id":8459668,"corpo":"<p>Hiperventila\u00e7\u00e3o alveolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento da complac\u00eancia pulmonar.","id":8459669,"corpo":"<p>Aumento da complac\u00eancia pulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00f5es pulmonares recidivantes.","id":8459670,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00f5es pulmonares recidivantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia ventricular esquerda, em vez de direita.","id":8459671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia ventricular esquerda, em vez de direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento dos volumes pulmonares.","id":8459672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento dos volumes pulmonares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 52","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a causa mais prov\u00e1vel da s\u00edncope?","provas":[{"id":70814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:20:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2159110,"hashId":"d1f307a60da128cc30d9fe593e1aa3ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a causa mais prov\u00e1vel da s\u00edncope?<\/p>","resposta":8459723,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neuropatia auton\u00f4mica.","id":8459723,"corpo":"<p>Neuropatia auton\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estenose a\u00f3rtica.","id":8459724,"corpo":"<p>Estenose a\u00f3rtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embolia pulmonar.","id":8459725,"corpo":"<p>Embolia pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Meni\u00e8re.","id":8459726,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Meni\u00e8re.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipersensibilidade de seio carot\u00eddeo.","id":8459727,"corpo":"<p>Hipersensibilidade de seio carot\u00eddeo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as quest\u00f5es 53 e 54, tenha por base o seguinte caso: Uma mulher de 67 anos tem diabete e hipertens\u00e3o leve. Tem retinopatia diab\u00e9tica e diz que n\u00e3o sente as pernas. Tem epis\u00f3dios recorrentes de tonturas quando se levanta de manh\u00e3. Veio ao ambulat\u00f3rio porque desmaiou nesta manh\u00e3.","id":505721,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para as quest\u00f5es 53 e 54, tenha por base o seguinte caso: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 67 anos tem diabete e hipertens\u00e3o leve. Tem retinopatia diab\u00e9tica e diz que n\u00e3o sente as pernas. Tem epis\u00f3dios recorrentes de tonturas quando se levanta de manh\u00e3. Veio ao ambulat\u00f3rio porque desmaiou nesta manh\u00e3.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 e 54","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9dico deve ter uma atitude \u00e9tica em suas fun\u00e7\u00f5es profissionais. Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica, analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":70809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:26:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2159640,"hashId":"e5a45987118d7502c6c8750f0f3303c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico deve ter uma atitude \u00e9tica em suas fun\u00e7\u00f5es profissionais. Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica, analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":8462342,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9dico n\u00e3o pode, em nenhuma circunst\u00e2ncia ou sob nenhum pretexto, renunciar \u00e0 sua liberdade profissional, nem permitir quaisquer restri\u00e7\u00f5es ou imposi\u00e7\u00f5es que possam prejudicar a efici\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o de seu trabalho.","id":8462338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico n\u00e3o pode, em nenhuma circunst\u00e2ncia ou sob nenhum pretexto, renunciar \u00e0 sua liberdade profissional, nem permitir quaisquer restri\u00e7\u00f5es ou imposi\u00e7\u00f5es que possam prejudicar a efici\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o de seu trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas irrevers\u00edveis e terminais, dever\u00e1 evitar a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos desnecess\u00e1rios e propiciar\u00e1 aos pacientes, sob sua aten\u00e7\u00e3o, todos os cuidados paliativos apropriados.","id":8462339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas irrevers\u00edveis e terminais, dever\u00e1 evitar a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos desnecess\u00e1rios e propiciar\u00e1 aos pacientes, sob sua aten\u00e7\u00e3o, todos os cuidados paliativos apropriados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico ser\u00e1 solid\u00e1rio com os movimentos de defesa da dignidade profissional, seja por remunera\u00e7\u00e3o digna e justa, seja por condi\u00e7\u00f5es de trabalho compat\u00edveis com o exerc\u00edcio \u00e9tico-profissional da Medicina e seu aprimoramento t\u00e9cnico-cient\u00edfico.","id":8462340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico ser\u00e1 solid\u00e1rio com os movimentos de defesa da dignidade profissional, seja por remunera\u00e7\u00e3o digna e justa, seja por condi\u00e7\u00f5es de trabalho compat\u00edveis com o exerc\u00edcio \u00e9tico-profissional da Medicina e seu aprimoramento t\u00e9cnico-cient\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico deve e a ele compete aprimorar continuamente seus conhecimentos e usar o melhor do progresso cient\u00edfico em benef\u00edcio do paciente.","id":8462341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico deve e a ele compete aprimorar continuamente seus conhecimentos e usar o melhor do progresso cient\u00edfico em benef\u00edcio do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico se responsabilizar\u00e1, em car\u00e1ter pessoal ou presumido, pelos seus atos profissionais, resultantes de rela\u00e7\u00e3o particular de confian\u00e7a e executados com dilig\u00eancia, compet\u00eancia e prud\u00eancia.","id":8462342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico se responsabilizar\u00e1, em car\u00e1ter pessoal ou presumido, pelos seus atos profissionais, resultantes de rela\u00e7\u00e3o particular de confian\u00e7a e executados com dilig\u00eancia, compet\u00eancia e prud\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento dos efeitos dos anest\u00e9sicos no eletroencefalograma (EEG) \u00e9 importante para a monitoriza\u00e7\u00e3o intraoperat\u00f3ria. Marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA sobre esse tema.","provas":[{"id":70809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:25:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2159620,"hashId":"9df475919def48b4cad14b4b421dbd8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento dos efeitos dos anest\u00e9sicos no eletroencefalograma (EEG) \u00e9 importante para a monitoriza\u00e7\u00e3o intraoperat\u00f3ria. Marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA sobre esse tema.<\/p>","resposta":8462240,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00f3xido nitroso produz altera\u00e7\u00f5es no EEG com redu\u00e7\u00e3o do ritmo alfa a concentra\u00e7\u00f5es de 25%. Aumentando-se a concentra\u00e7\u00e3o, o ritmo alfa desaparece e o EEG demonstra atividades com ondas de 4-8 Hz sobrepostas \u00e0s ondas de 20-30 Hz.","id":8462238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3xido nitroso produz altera\u00e7\u00f5es no EEG com redu\u00e7\u00e3o do ritmo alfa a concentra\u00e7\u00f5es de 25%. Aumentando-se a concentra\u00e7\u00e3o, o ritmo alfa desaparece e o EEG demonstra atividades com ondas de 4-8 Hz sobrepostas \u00e0s ondas de 20-30 Hz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O midazolam produz altera\u00e7\u00f5es no EEG relacionadas \u00e0 dosagem, com um aumento inicial da amplitude e uma predomin\u00e2ncia da atividade teta (4-8 Hz).","id":8462239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O midazolam produz altera\u00e7\u00f5es no EEG relacionadas \u00e0 dosagem, com um aumento inicial da amplitude e uma predomin\u00e2ncia da atividade teta (4-8 Hz).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Baixas concentra\u00e7\u00f5es de halogenados de uma maneira geral diminuem o EEG durante anestesia superficial. Com o aumento da concentra\u00e7\u00e3o, a frequ\u00eancia aumenta e a amplitude diminui.","id":8462240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixas concentra\u00e7\u00f5es de halogenados de uma maneira geral diminuem o EEG durante anestesia superficial. Com o aumento da concentra\u00e7\u00e3o, a frequ\u00eancia aumenta e a amplitude diminui.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cetamina produz altera\u00e7\u00f5es no EEG que parecem representar ativa\u00e7\u00e3o das estruturas tal\u00e2micas e l\u00edmbicas, produzindo um sincronismo aumentado de ondas delta.","id":8462241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cetamina produz altera\u00e7\u00f5es no EEG que parecem representar ativa\u00e7\u00e3o das estruturas tal\u00e2micas e l\u00edmbicas, produzindo um sincronismo aumentado de ondas delta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os barbit\u00faricos inicialmente aceleram a atividade do EEG, e \u00e0 medida que a dose administrada aumenta, a frequ\u00eancia diminui e a voltagem aumenta.","id":8462242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os barbit\u00faricos inicialmente aceleram a atividade do EEG, e \u00e0 medida que a dose administrada aumenta, a frequ\u00eancia diminui e a voltagem aumenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre um paciente pedi\u00e1trico e assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":70809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:25:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2159629,"hashId":"2857c69637ec86fc45825363c764b8d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre um paciente pedi\u00e1trico e assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":8462287,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O t\u00f3rax do infante \u00e9 muito complacente, levando ao fechamento precoce dos alv\u00e9olos.","id":8462283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00f3rax do infante \u00e9 muito complacente, levando ao fechamento precoce dos alv\u00e9olos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No neonato, hipercarbia e anest\u00e9sicos s\u00e3o causas de revers\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o do tipo adulto para o tipo fetal, levando \u00e0 hipoxemia grave.","id":8462284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No neonato, hipercarbia e anest\u00e9sicos s\u00e3o causas de revers\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o do tipo adulto para o tipo fetal, levando \u00e0 hipoxemia grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prematuros s\u00e3o suscept\u00edveis a apneias prolongadas de at\u00e9 20 segundos, que ocasionam hip\u00f3xia e cianose.","id":8462285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prematuros s\u00e3o suscept\u00edveis a apneias prolongadas de at\u00e9 20 segundos, que ocasionam hip\u00f3xia e cianose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os valores do FSC (fluxo sang\u00fc\u00edneo cerebral) aumentam at\u00e9 os 9 anos de idade.","id":8462286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores do FSC (fluxo sang\u00fc\u00edneo cerebral) aumentam at\u00e9 os 9 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diafragma e os m\u00fasculos intercostais da crian\u00e7a somente v\u00e3o apresentar configura\u00e7\u00e3o semelhante ao adulto por volta dos 10 anos, quando estar\u00e3o menos sujeitos \u00e0 fadiga muscular.","id":8462287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diafragma e os m\u00fasculos intercostais da crian\u00e7a somente v\u00e3o apresentar configura\u00e7\u00e3o semelhante ao adulto por volta dos 10 anos, quando estar\u00e3o menos sujeitos \u00e0 fadiga muscular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento da parada card\u00edaca em fibrila\u00e7\u00e3o ventricular ou taquicardia ventricular sem pulso, ap\u00f3s a chegada do desfibrilador, a conduta inicial adequada \u00e9","provas":[{"id":70809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:25:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2159621,"hashId":"bdcec996172b3f2c0ce2c2dc763bd4b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento da parada card\u00edaca em fibrila\u00e7\u00e3o ventricular ou taquicardia ventricular sem pulso, ap\u00f3s a chegada do desfibrilador, a conduta inicial adequada \u00e9<\/p>","resposta":8462245,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desobstruir via a\u00e9rea seguida de duas ventila\u00e7\u00f5es de resgate antes da aplica\u00e7\u00e3o do choque.","id":8462243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desobstruir via a\u00e9rea seguida de duas ventila\u00e7\u00f5es de resgate antes da aplica\u00e7\u00e3o do choque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicar um choque seguido, imediatamente, da verifica\u00e7\u00e3o do pulso arterial.","id":8462244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicar um choque seguido, imediatamente, da verifica\u00e7\u00e3o do pulso arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplicar 3 choques sequenciais seguidos, imediatamente, de sequ\u00eancia de 2 minutos de compress\u00f5es e ventila\u00e7\u00f5es.","id":8462245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicar 3 choques sequenciais seguidos, imediatamente, de sequ\u00eancia de 2 minutos de compress\u00f5es e ventila\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fazer uma sequ\u00eancia de 2 minutos de compress\u00f5es e ventila\u00e7\u00f5es antes da aplica\u00e7\u00e3o do choque.","id":8462246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer uma sequ\u00eancia de 2 minutos de compress\u00f5es e ventila\u00e7\u00f5es antes da aplica\u00e7\u00e3o do choque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aplicar um choque seguido, imediatamente, de sequ\u00eancia de 2 minutos de compress\u00f5es e ventila\u00e7\u00f5es.","id":8462247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicar um choque seguido, imediatamente, de sequ\u00eancia de 2 minutos de compress\u00f5es e ventila\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pr\u00e9-operat\u00f3rio de pacientes sabidamente coronariopatas, quando necessitam submeter-se a outros procedimentos cir\u00fargicos n\u00e3o card\u00edacos, h\u00e1 a necessidade de avalia\u00e7\u00e3o minuciosa sobre","provas":[{"id":70809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:25:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2159613,"hashId":"3c464647b4b84332304914ed6922e753","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pr\u00e9-operat\u00f3rio de pacientes sabidamente coronariopatas, quando necessitam submeter-se a outros procedimentos cir\u00fargicos n\u00e3o card\u00edacos, h\u00e1 a necessidade de avalia\u00e7\u00e3o minuciosa sobre<\/p>","resposta":8462207,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio h\u00e1 2 anos.","id":8462203,"corpo":"<p>revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio h\u00e1 2 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hist\u00f3ria cl\u00ednica est\u00e1vel.","id":8462204,"corpo":"<p>hist\u00f3ria cl\u00ednica est\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"boa capacidade funcional (acima de 7 METs).","id":8462205,"corpo":"<p>boa capacidade funcional (acima de 7 METs).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procedimento cir\u00fargico de baixo risco.","id":8462206,"corpo":"<p>procedimento cir\u00fargico de baixo risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diabetes mellitus associado.","id":8462207,"corpo":"<p>diabetes mellitus associado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por qual motivo os procedimentos restritivos g\u00e1stricos levam \u00e0 perda de peso?","provas":[{"id":70812,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:24:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2159566,"hashId":"cd914e84a6c3c436b1c2998b0bf06429","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por qual motivo os procedimentos restritivos g\u00e1stricos levam \u00e0 perda de peso?<\/p>","resposta":8461971,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar a taxa do metabolismo basal.","id":8461968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar a taxa do metabolismo basal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Induzir n\u00e1usea e v\u00f4mitos.","id":8461969,"corpo":"<p>Induzir n\u00e1usea e v\u00f4mitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alterar diretamente o controle do apetite em n\u00edvel central.","id":8461970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alterar diretamente o controle do apetite em n\u00edvel central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produzir uma saciedade precoce.","id":8461971,"corpo":"<p>Produzir uma saciedade precoce.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumentar a m\u00e1 digest\u00e3o e a absor\u00e7\u00e3o.","id":8461972,"corpo":"<p>Aumentar a m\u00e1 digest\u00e3o e a absor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante os procedimentos anest\u00e9sicos, devem seguir continuamente a monitoriza\u00e7\u00e3o e acompanhamento, devido aos riscos ou acidentes que podem ocorrer durante a a\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. Bloqueios no neuroeixo, quando altos, podem causar parada respirat\u00f3ria. Isso se deve \u00e0(ao)","provas":[{"id":70809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:25:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2159616,"hashId":"7d2ab3b009ef22a9bd15e6d8b0272d0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante os procedimentos anest\u00e9sicos, devem seguir continuamente a monitoriza\u00e7\u00e3o e acompanhamento, devido aos riscos ou acidentes que podem ocorrer durante a a\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. Bloqueios no neuroeixo, quando altos, podem causar parada respirat\u00f3ria. Isso se deve \u00e0(ao)<\/p>","resposta":8462221,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bloqueio dos nervos fr\u00eanicos.","id":8462218,"corpo":"<p>bloqueio dos nervos fr\u00eanicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"isquemia medular.","id":8462219,"corpo":"<p>isquemia medular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bloqueio dos nervos intercostais.","id":8462220,"corpo":"<p>bloqueio dos nervos intercostais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"isquemia do tronco cerebral (bulbo).","id":8462221,"corpo":"<p>isquemia do tronco cerebral (bulbo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bloqueio do plexo simp\u00e1tico card\u00edaco.","id":8462222,"corpo":"<p>bloqueio do plexo simp\u00e1tico card\u00edaco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No grupo dos benzodiazep\u00ednicos, existe uma classifica\u00e7\u00e3o quanto ao seu metabolismo e a sua depura\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica, sendo classificados como de curta dura\u00e7\u00e3o, dura\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria e longa dura\u00e7\u00e3o. Dentro dessas classes, existem f\u00e1rmacos prot\u00f3tipos. Assinale a correla\u00e7\u00e3o CORRETA entre o prot\u00f3tipo e sua classe.","provas":[{"id":70809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:26:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2159633,"hashId":"0888fc1a622acf822204dab741f99a6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No grupo dos benzodiazep\u00ednicos, existe uma classifica\u00e7\u00e3o quanto ao seu metabolismo e a sua depura\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica, sendo classificados como de curta dura\u00e7\u00e3o, dura\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria e longa dura\u00e7\u00e3o. Dentro dessas classes, existem f\u00e1rmacos prot\u00f3tipos. Assinale a correla\u00e7\u00e3o CORRETA entre o prot\u00f3tipo e sua classe.<\/p>","resposta":8462304,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diazepam \u2013 curta dura\u00e7\u00e3o.","id":8462303,"corpo":"<p>Diazepam \u2013 curta dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lorazepam \u2013 dura\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria.","id":8462304,"corpo":"<p>Lorazepam \u2013 dura\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lorazepam \u2013 longa dura\u00e7\u00e3o.","id":8462305,"corpo":"<p>Lorazepam \u2013 longa dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Midazolam \u2013 dura\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria.","id":8462306,"corpo":"<p>Midazolam \u2013 dura\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Midazolam \u2013 longa dura\u00e7\u00e3o.","id":8462307,"corpo":"<p>Midazolam \u2013 longa dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso da preposi\u00e7\u00e3o \u201ccom\u201d grifada no per\u00edodo acima, na quest\u00e3o anterior, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que","provas":[{"id":69865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:46:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2134106,"hashId":"4ec8fbcec929f6f44b491f0acaaa601a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso da preposi\u00e7\u00e3o \u201c<u>com<\/u>\u201d grifada no per\u00edodo acima, na quest\u00e3o anterior, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que<\/p>","resposta":8353102,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 inadequado e constitui um erro de reg\u00eancia verbal.","id":8353100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inadequado e constitui um erro de reg\u00eancia verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 adequado, mas desnecess\u00e1rio para a corre\u00e7\u00e3o do per\u00edodo.","id":8353101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 adequado, mas desnecess\u00e1rio para a corre\u00e7\u00e3o do per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 adequado e necess\u00e1rio, segundo as regras de reg\u00eancia verbal.","id":8353102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 adequado e necess\u00e1rio, segundo as regras de reg\u00eancia verbal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 inadequado, porque reproduz na escrita uma forma coloquial.","id":8353103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inadequado, porque reproduz na escrita uma forma coloquial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 inadequado, porque nenhum dos verbos do per\u00edodo exige preposi\u00e7\u00e3o.","id":8353104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inadequado, porque nenhum dos verbos do per\u00edodo exige preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO O FUTURO DA GEN\u00c9TICA O debate social sobre o sentido e o valor da engenharia gen\u00e9tica segue um padr\u00e3o facilmente apreens\u00edvel. Os cr\u00edticos usualmente recorrem a formula\u00e7\u00f5es \u00e9ticas de nosso passado cultural para recomendar interdi\u00e7\u00f5es e\/ou cuidados. Uma f\u00f3rmula \u00e9 a hybris. Assim como os gregos propunham que haveria castigo divino para os humanos orgulhosos que queriam e podiam muito, que procuravam assemelhar-se aos deuses, algumas cr\u00edticas da engenharia gen\u00e9tica prescrevem a n\u00e3o-viola\u00e7\u00e3o da ordem da natureza e alertam para a nossa extin\u00e7\u00e3o se continuarmos a cometer excessos. Esse g\u00eanero de cr\u00edtica est\u00e1 em concord\u00e2ncia com o conto milenar do aprendiz de feiticeiro, incapaz de controlar suas experi\u00eancias. Uma outra aproxima\u00e7\u00e3o cr\u00edtica \u00e9 feita entre o horror da eugenia moderna, que culmina no nazismo, e a tend\u00eancia, apresentada em livros e filmes, para a fabrica\u00e7\u00e3o do homem perfeito.Os defensores da engenharia gen\u00e9tica tampouco s\u00e3o inovadores. Ora reiteram que o conhecimento est\u00e1 acima de tudo, ora que implicar\u00e1 em diversos progressos terap\u00eauticos. No an\u00fancio de resultados preliminares, pol\u00edticos e m\u00e9dicos frisaram que o mapeamento do genoma humano seria o maior feito da humanidade e que erradicaria, num futuro pr\u00f3ximo, uma s\u00e9rie de doen\u00e7as.O modo de desdobramento do debate est\u00e1 marcado por uma aus\u00eancia decisiva: a singularidade desse modo de conhecimento. O genoma n\u00e3o \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o de um produto acabado; parece-se com um programa, com uma receita para construir, processo que \u00e9 afetado pelas circunst\u00e2ncias de desenvolvimento dos indiv\u00edduos. Quando se diz que um gene \u00e9 para alguma coisa, o que se descobre usualmente \u00e9 que a presen\u00e7a de uma diferen\u00e7a na sequ\u00eancia gen\u00e9tica determina ou favorece a apari\u00e7\u00e3o de alguma doen\u00e7a ou desvio. Por fim, raros s\u00e3o os casos em que um erro de sequ\u00eancia determina singularmente o advento de uma doen\u00e7a. Como associam as diferen\u00e7as de sequ\u00eancia a estat\u00edsticas sobre a apari\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as em uma popula\u00e7\u00e3o, a grande maioria dos diagn\u00f3sticos gen\u00e9ticos \u00e9 e ser\u00e1 probabil\u00edstica e multicausal. A medicina descobrir\u00e1 propens\u00f5es acrescidas de contrair certas doen\u00e7as associadas a sequ\u00eancias gen\u00e9ticas singulares, propens\u00f5es que se concretizam ou n\u00e3o, dependendo dos h\u00e1bitos de vida.O que estamos experimentando \u00e9 uma transforma\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica do estatuto do corpo. De in\u00edcio, trata-se de uma transforma\u00e7\u00e3o ontol\u00f3gica: o corpo e todos os seres vivos tornam-se informa\u00e7\u00e3o codificada. A quebra do c\u00f3digo \u00e9 o que permite a manipula\u00e7\u00e3o do modo de ser de todos os seres vivos. A vida como programa implica um corpo transform\u00e1vel, mas n\u00e3o s\u00f3 pela interven\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica. O corpo torna-se, ao mesmo tempo, um conjunto de possibilidades cuja atualiza\u00e7\u00e3o depende dos cuidados que o indiv\u00edduo estabelece consigo mesmo. [\u2026]Atentar a esta rela\u00e7\u00e3o entre corpo e futuro permite recolocar o debate sobre o sentido e valor da engenharia gen\u00e9tica. Precisa-se question\u00e1-la no lugar mesmo em que nossa ades\u00e3o \u00e9 mais facilmente conquistada: a sa\u00fade. O conhecimento do genoma humano, mais do que permitir avan\u00e7os na sa\u00fade, transforma a rela\u00e7\u00e3o que estabelecemos com nosso corpo e com nosso futuro. Transforma, pois, o modo com que os indiv\u00edduos se prop\u00f5em a cuidar de si mesmos.VAZ, Paulo. \u201cO futuro da gen\u00e9tica\u201d In: Nas fronteiras do contempor\u00e2neo: territ\u00f3rio, identidade, arte, moda, corpo e m\u00eddia. Org.: N\u00edzia Villa\u00e7a, Fred G\u00f3es. Rio de Janeiro: Mauad: FUJB, 2001","id":502914,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O FUTURO DA GEN\u00c9TICA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O debate social sobre o sentido e o valor da engenharia gen\u00e9tica segue um padr\u00e3o facilmente apreens\u00edvel. Os cr\u00edticos usualmente recorrem a formula\u00e7\u00f5es \u00e9ticas de nosso passado cultural para recomendar interdi\u00e7\u00f5es e\/ou cuidados. Uma f\u00f3rmula \u00e9 a hybris. Assim como os gregos propunham que haveria castigo divino para os humanos orgulhosos que queriam e podiam muito, que procuravam assemelhar-se aos deuses, algumas cr\u00edticas da engenharia gen\u00e9tica prescrevem a n\u00e3o-viola\u00e7\u00e3o da ordem da natureza e alertam para a nossa extin\u00e7\u00e3o se continuarmos a cometer excessos. Esse g\u00eanero de cr\u00edtica est\u00e1 em concord\u00e2ncia com o conto milenar do aprendiz de feiticeiro, incapaz de controlar suas experi\u00eancias. Uma outra aproxima\u00e7\u00e3o cr\u00edtica \u00e9 feita entre o horror da eugenia moderna, que culmina no nazismo, e a tend\u00eancia, apresentada em livros e filmes, para a fabrica\u00e7\u00e3o do homem perfeito.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os defensores da engenharia gen\u00e9tica tampouco s\u00e3o inovadores. Ora reiteram que o conhecimento est\u00e1 acima de tudo, ora que implicar\u00e1 em diversos progressos terap\u00eauticos. No an\u00fancio de resultados preliminares, pol\u00edticos e m\u00e9dicos frisaram que o mapeamento do genoma humano seria o maior feito da humanidade e que erradicaria, num futuro pr\u00f3ximo, uma s\u00e9rie de doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O modo de desdobramento do debate est\u00e1 marcado por uma aus\u00eancia decisiva: a singularidade desse modo de conhecimento. O genoma n\u00e3o \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o de um produto acabado; parece-se com um programa, com uma receita para construir, processo que \u00e9 afetado pelas circunst\u00e2ncias de desenvolvimento dos indiv\u00edduos. Quando se diz que um gene \u00e9 para alguma coisa, o que se descobre usualmente \u00e9 que a presen\u00e7a de uma diferen\u00e7a na sequ\u00eancia gen\u00e9tica determina ou favorece a apari\u00e7\u00e3o de alguma doen\u00e7a ou desvio. Por fim, raros s\u00e3o os casos em que um erro de sequ\u00eancia determina singularmente o advento de uma doen\u00e7a. Como associam as diferen\u00e7as de sequ\u00eancia a estat\u00edsticas sobre a apari\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as em uma popula\u00e7\u00e3o, a grande maioria dos diagn\u00f3sticos gen\u00e9ticos \u00e9 e ser\u00e1 probabil\u00edstica e multicausal. A medicina descobrir\u00e1 propens\u00f5es acrescidas de contrair certas doen\u00e7as associadas a sequ\u00eancias gen\u00e9ticas singulares, propens\u00f5es que se concretizam ou n\u00e3o, dependendo dos h\u00e1bitos de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O que estamos experimentando \u00e9 uma transforma\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica do estatuto do corpo. De in\u00edcio, trata-se de uma transforma\u00e7\u00e3o ontol\u00f3gica: o corpo e todos os seres vivos tornam-se informa\u00e7\u00e3o codificada. A quebra do c\u00f3digo \u00e9 o que permite a manipula\u00e7\u00e3o do modo de ser de todos os seres vivos. A vida como programa implica um corpo transform\u00e1vel, mas n\u00e3o s\u00f3 pela interven\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica. O corpo torna-se, ao mesmo tempo, um conjunto de possibilidades cuja atualiza\u00e7\u00e3o depende dos cuidados que o indiv\u00edduo estabelece consigo mesmo. [\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Atentar a esta rela\u00e7\u00e3o entre corpo e futuro permite recolocar o debate sobre o sentido e valor da engenharia gen\u00e9tica. Precisa-se question\u00e1-la no lugar mesmo em que nossa ades\u00e3o \u00e9 mais facilmente conquistada: a sa\u00fade. O conhecimento do genoma humano, mais do que permitir avan\u00e7os na sa\u00fade, transforma a rela\u00e7\u00e3o que estabelecemos com nosso corpo e com nosso futuro. Transforma, pois, o modo com que os indiv\u00edduos se prop\u00f5em a cuidar de si mesmos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VAZ, Paulo. \u201cO futuro da gen\u00e9tica\u201d In: <em>Nas fronteiras do contempor\u00e2neo<\/em>: territ\u00f3rio, identidade, arte, moda, corpo e m\u00eddia. Org.: N\u00edzia Villa\u00e7a, Fred G\u00f3es. Rio de Janeiro: Mauad: FUJB, 2001<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o per\u00edodo:Atualmente, em todo o mundo, se verifica um aumento crescente do conservadorismo e de fen\u00f4menos fundamentalistas que se expressam pela homofobia, pela xenofobia, pelo antifeminismo, pelo racismo e por toda sorte de discrimina\u00e7\u00f5es.Flexionando-se, no singular, o verbo destacado,","provas":[{"id":53194,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-administrador-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Administrador - 2016"},{"id":53195,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Nutricionista - 2016"},{"id":53196,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-produtor-cultural-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Produtor Cultural - 2016"},{"id":53197,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-tecnologo-area-gestao-publica-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 14:53:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1608264,"hashId":"aad46c55685027fac3a6bb6d34fba5b5","enunciado":"<p>Considere o per\u00edodo:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 471px;\"><colgroup><col width=\"471\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-gnwy\"><td data-row=\"row-gnwy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gnwy\" data-cell=\"cell-14lv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Atualmente, em todo o mundo, se verifica um aumento crescente do conservadorismo e de fen\u00f4menos fundamentalistas que se <strong><u>expressam <\/u><\/strong>pela homofobia, pela xenofobia, pelo antifeminismo, pelo racismo e por toda sorte de discrimina\u00e7\u00f5es.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Flexionando-se, no singular, o verbo destacado,<\/p>","resposta":6039218,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pronome \u201cque\u201d deve ser substitu\u00eddo por \u201cas quais\u201d, para que se desfa\u00e7a a ambiguidade.","id":6039215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pronome \u201cque\u201d deve ser substitu\u00eddo por \u201cas quais\u201d, para que se desfa\u00e7a a ambiguidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o referente do pronome \u201cque\u201d permanece o mesmo, devido \u00e0 concord\u00e2ncia estabelecida. ","id":6039216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o referente do pronome \u201cque\u201d permanece o mesmo, devido \u00e0 concord\u00e2ncia estabelecida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o pronome \u201cque\u201d deve ser substitu\u00eddo por \u201cos quais\u201d, para que se desfa\u00e7a a ambiguidade. ","id":6039217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o pronome \u201cque\u201d deve ser substitu\u00eddo por \u201cos quais\u201d, para que se desfa\u00e7a a ambiguidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o referente do pronome \u201cque\u201d passa a ser outro, devido \u00e0 concord\u00e2ncia estabelecida.","id":6039218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o referente do pronome \u201cque\u201d passa a ser outro, devido \u00e0 concord\u00e2ncia estabelecida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Como enfrentar o fundamentalismo Leonardo BoffAtualmente, em todo o mundo, se verifica um aumento crescente do conservadorismo e de fen\u00f4menos fundamentalistas que se expressam pela homofobia, pela xenofobia, pelo antifeminismo, pelo racismo e por toda sorte de discrimina\u00e7\u00f5es. O fundamentalista est\u00e1 convencido de que a sua verdade \u00e9 a \u00fanica e de que todos os demais ou s\u00e3o desviantes ou fora da verdade. Isso \u00e9 recorrente nos programas televisivos das v\u00e1rias igrejas pentecostais, incluindo setores da Igreja Cat\u00f3lica. Mas tamb\u00e9m \u00e9 recorrente no pensamento \u00fanico de setores pol\u00edticos. Pensam que s\u00f3 uma verdade tem direito, a deles. O erro deve ser combatido. Eis a origem dos conflitos religiosos e pol\u00edticos. O fascismo come\u00e7a com esse modo fechado de ver as coisas. Como vamos enfrentar esse tipo de radicalismo? Al\u00e9m de muitas outras formas, creio que uma delas consiste no resgate do conceito bom do relativismo, palavra que muitos nem querem ouvir. Mas nele h\u00e1 muita verdade. Ele deve ser pensado em duas dire\u00e7\u00f5es. Em primeiro lugar, o relativo quer expressar o fato de que todos est\u00e3o, de alguma forma, relacionados. Na esteira da f\u00edsica qu\u00e2ntica, insiste a enc\u00edclica do Papa Francisco \u201csobre como cuidar da Casa Comum\u201d: \u201ctudo est\u00e1 intimamente relacionado; todas as criaturas existem na depend\u00eancia uma das outras\u201d (n.137;86). Por essa inter-rela\u00e7\u00e3o, todos s\u00e3o portadores da mesma humanidade. Somos uma esp\u00e9cie entre tantas, uma fam\u00edlia. Em segundo lugar, importa compreender que cada um \u00e9 diferente e possui um valor em si mesmo. Mas est\u00e1 sempre em rela\u00e7\u00e3o com os outros e com seus modos de ser. Da\u00ed ser importante relativizar todos os modos de ser. Nenhum deles \u00e9 absoluto a ponto de invalidar os demais. Imp\u00f5e-se tamb\u00e9m a atitude de respeito e de acolhida da diferen\u00e7a porque, pelo simples fato de se \u201cestar a\u00ed\u201d, goza-se de direito de existir e de coexistir. Quer dizer, nosso modo de ser, de habitar o mundo, de pensar, de valorar e de comer n\u00e3o \u00e9 absoluto. H\u00e1 mil outras formas diferentes de sermos humanos, desde a forma dos esquim\u00f3s siberianos, passando pelos ianom\u00e2mis do Brasil, at\u00e9 chegarmos aos moradores das comunidades da periferia e aos moradores de sofisticados Alphavilles, onde moram as elites opulentas e amedrontadas. O mesmo vale para as diferen\u00e7as de cultura, de l\u00edngua, de religi\u00e3o, de \u00e9tica e de lazer. Devemos alargar a compreens\u00e3o do humano para al\u00e9m de nossa concretiza\u00e7\u00e3o. Vivemos na fase da geossociedade, sociedade mundial, una, m\u00faltipla e diferente. Todas essas manifesta\u00e7\u00f5es humanas s\u00e3o portadoras de valor e de verdade. Mas s\u00e3o um valor e uma verdade relativos, vale dizer, relacionados uns aos outros, inter-relacionados, sendo que nenhum deles, tomado em si, \u00e9 absoluto. Ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 verdade absoluta? Vale o \u201ceverything goes\u201d de alguns p\u00f3s-modernos? Traduzindo: \u201cvale tudo\u201d? N\u00e3o h\u00e1 o vale tudo. Tudo vale na medida em que mant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o com os outros, respeitando-os em sua diferen\u00e7a e n\u00e3o os prejudicando. Cada um \u00e9 portador de verdade, mas ningu\u00e9m pode ter o monop\u00f3lio dela, nem uma religi\u00e3o, nem uma filosofia, nem um partido pol\u00edtico, nem uma ci\u00eancia. Todos, de alguma forma, participam da verdade. Mas podem crescer para uma compreens\u00e3o mais plena da verdade, na medida em que se relacionam. Bem dizia o poeta espanhol Ant\u00f3nio Machado: \u201cN\u00e3o a tua verdade. A verdade. Vem comigo busc\u00e1-la. A tua, guarde-a\u201d. Se a buscarmos juntos, no di\u00e1logo e na rec\u00edproca relacionalidade, ent\u00e3o mais e mais desaparece a minha verdade para dar lugar \u00e0 nossa Verdade, comungada por todos. A ilus\u00e3o do Ocidente, dos Estados Unidos da Am\u00e9rica e da Europa \u00e9 de imaginarem que a \u00fanica janela que d\u00e1 acesso \u00e0 verdade, \u00e0 religi\u00e3o verdadeira, \u00e0 aut\u00eantica cultura e ao saber cr\u00edtico \u00e9 o seu modo de ver e de viver. As demais janelas apenas mostram paisagens distorcidas. Pensando assim, condenam-se a um fundamentalismo visceral que os fez, outrora, organizar massacres, ao impor a sua religi\u00e3o na Am\u00e9rica Latina e na \u00c1frica e, hoje, promover guerras com grande mortandade de civis, para impor a democracia no Iraque, no Afeganist\u00e3o, na S\u00edria e em todo o Norte da \u00c1frica. Aqui se d\u00e1 tamb\u00e9m o fundamentalismo, de tipo ocidental. Devemos fazer o bom uso do relativismo, inspirados, por exemplo, na culin\u00e1ria. H\u00e1 uma s\u00f3 culin\u00e1ria, a que prepara os alimentos humanos. Mas ela se concretiza em muitas formas e nas v\u00e1rias cozinhas: a mineira, a nordestina, a japonesa, a chinesa, a mexicana e outras. Ningu\u00e9m pode dizer que s\u00f3 uma \u00e9 a verdadeira e gostosa (por exemplo, a mineira ou a francesa) e as outras n\u00e3o. Todas s\u00e3o gostosas a seu jeito e todas mostram a extraordin\u00e1ria versatilidade da arte culin\u00e1ria. Por que com a verdade deveria ser diferente? A base do fundamentalismo \u00e9 essa arrog\u00e2ncia de que seu modo de ser, sua ideia, sua religi\u00e3o ou sua forma de governo \u00e9 a melhor e a \u00fanica v\u00e1lida no mundo. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/brasildefato.com.br&gt; . Acesso em: 20 set. 2016. [Adaptado].","id":444169,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como enfrentar o fundamentalismo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Leonardo Boff<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Atualmente, em todo o mundo, se verifica um aumento crescente do conservadorismo e de fen\u00f4menos fundamentalistas que se expressam pela homofobia, pela xenofobia, pelo antifeminismo, pelo racismo e por toda sorte de discrimina\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O fundamentalista est\u00e1 convencido de que a sua verdade \u00e9 a \u00fanica e de que todos os demais ou s\u00e3o desviantes ou fora da verdade. Isso \u00e9 recorrente nos programas televisivos das v\u00e1rias igrejas pentecostais, incluindo setores da Igreja Cat\u00f3lica. Mas tamb\u00e9m \u00e9 recorrente no pensamento \u00fanico de setores pol\u00edticos. Pensam que s\u00f3 uma verdade tem direito, a deles. O erro deve ser combatido. Eis a origem dos conflitos religiosos e pol\u00edticos. O fascismo come\u00e7a com esse modo fechado de ver as coisas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Como vamos enfrentar esse tipo de radicalismo? Al\u00e9m de muitas outras formas, creio que uma delas consiste no resgate do conceito bom do <em>relativismo<\/em>, palavra que muitos nem querem ouvir. Mas nele h\u00e1 muita verdade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ele deve ser pensado em duas dire\u00e7\u00f5es. Em primeiro lugar, o relativo quer expressar o fato de que todos est\u00e3o, de alguma forma, relacionados. Na esteira da f\u00edsica qu\u00e2ntica, insiste a enc\u00edclica do Papa Francisco \u201csobre como cuidar da Casa Comum\u201d: \u201ctudo est\u00e1 intimamente relacionado; todas as criaturas existem na depend\u00eancia uma das outras\u201d (n.137;86). Por essa inter-rela\u00e7\u00e3o, todos s\u00e3o portadores da mesma humanidade. Somos uma esp\u00e9cie entre tantas, uma fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em segundo lugar, importa compreender que cada um \u00e9 diferente e possui um valor em si mesmo. Mas est\u00e1 sempre em rela\u00e7\u00e3o com os outros e com seus modos de ser. Da\u00ed ser importante relativizar todos os modos de ser. Nenhum deles \u00e9 absoluto a ponto de invalidar os demais. Imp\u00f5e-se tamb\u00e9m a atitude de respeito e de acolhida da diferen\u00e7a porque, pelo simples fato de se \u201cestar a\u00ed\u201d, goza-se de direito de existir e de coexistir. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Quer dizer, nosso modo de ser, de habitar o mundo, de pensar, de valorar e de comer n\u00e3o \u00e9 absoluto. H\u00e1 mil outras formas diferentes de sermos humanos, desde a forma dos esquim\u00f3s siberianos, passando pelos <em>ianom\u00e2mis <\/em>do Brasil, at\u00e9 chegarmos aos moradores das comunidades da periferia e aos moradores de sofisticados Alphavilles, onde moram as elites opulentas e amedrontadas. O mesmo vale para as diferen\u00e7as de cultura, de l\u00edngua, de religi\u00e3o, de \u00e9tica e de lazer. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Devemos alargar a compreens\u00e3o do humano para al\u00e9m de nossa concretiza\u00e7\u00e3o. Vivemos na fase da geossociedade, sociedade mundial, una, m\u00faltipla e diferente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Todas essas manifesta\u00e7\u00f5es humanas s\u00e3o portadoras de valor e de verdade. Mas s\u00e3o um valor e uma verdade relativos, vale dizer, relacionados uns aos outros, inter-relacionados, sendo que nenhum deles, tomado em si, \u00e9 absoluto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 verdade absoluta? Vale o \u201c<em>everything goes<\/em>\u201d de alguns p\u00f3s-modernos? Traduzindo: \u201cvale tudo\u201d? N\u00e3o h\u00e1 o vale tudo. Tudo vale na medida em que mant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o com os outros, respeitando-os em sua diferen\u00e7a e n\u00e3o os prejudicando. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Cada um \u00e9 portador de verdade, mas ningu\u00e9m pode ter o monop\u00f3lio dela, nem uma religi\u00e3o, nem uma filosofia, nem um partido pol\u00edtico, nem uma ci\u00eancia. Todos, de alguma forma, participam da verdade. Mas podem crescer para uma compreens\u00e3o mais plena da verdade, na medida em que se relacionam. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Bem dizia o poeta espanhol Ant\u00f3nio Machado: \u201cN\u00e3o a tua verdade. A verdade. Vem comigo busc\u00e1-la. A tua, guarde-a\u201d. Se a buscarmos juntos, no di\u00e1logo e na rec\u00edproca relacionalidade, ent\u00e3o mais e mais desaparece a <em>minha <\/em>verdade para dar lugar \u00e0 <em>nossa <\/em>Verdade, comungada por todos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A ilus\u00e3o do Ocidente, dos Estados Unidos da Am\u00e9rica e da Europa \u00e9 de imaginarem que a \u00fanica janela que d\u00e1 acesso \u00e0 verdade, \u00e0 religi\u00e3o verdadeira, \u00e0 aut\u00eantica cultura e ao saber cr\u00edtico \u00e9 o seu modo de ver e de viver. As demais janelas apenas mostram paisagens distorcidas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Pensando assim, condenam-se a um fundamentalismo visceral que os fez, outrora, organizar massacres, ao impor a sua religi\u00e3o na Am\u00e9rica Latina e na \u00c1frica e, hoje, promover guerras com grande mortandade de civis, para impor a democracia no Iraque, no Afeganist\u00e3o, na S\u00edria e em todo o Norte da \u00c1frica. Aqui se d\u00e1 tamb\u00e9m o fundamentalismo, de tipo ocidental. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Devemos fazer o bom uso do relativismo, inspirados, por exemplo, na culin\u00e1ria. H\u00e1 uma s\u00f3 culin\u00e1ria, a que prepara os alimentos humanos. Mas ela se concretiza em muitas formas e nas v\u00e1rias cozinhas: a mineira, a nordestina, a japonesa, a chinesa, a mexicana e outras. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ningu\u00e9m pode dizer que s\u00f3 uma \u00e9 a verdadeira e gostosa (por exemplo, a mineira ou a francesa) e as outras n\u00e3o. Todas s\u00e3o gostosas a seu jeito e todas mostram a extraordin\u00e1ria versatilidade da arte culin\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Por que com a verdade deveria ser diferente? A base do fundamentalismo \u00e9 essa arrog\u00e2ncia de que seu modo de ser, sua ideia, sua religi\u00e3o ou sua forma de governo \u00e9 a melhor e a \u00fanica v\u00e1lida no mundo. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/brasildefato.com.br&gt; . Acesso em: 20 set. 2016. [Adaptado].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1608264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pequenas manchas cut\u00e2neas hemorr\u00e1gicas, do tamanho de uma cabe\u00e7a de alfinete, causadas por rompimento de pequenos vasos superficiais, indicando fragilidade vascular, \u00e9 o sintoma definido como: ","provas":[{"id":50695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 14:55:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1531007,"hashId":"f4b77df95d19f77d2afd800f7ff6976e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pequenas manchas cut\u00e2neas hemorr\u00e1gicas, do tamanho de uma cabe\u00e7a de alfinete, causadas por rompimento de pequenos vasos superficiais, indicando fragilidade vascular, \u00e9 o sintoma definido como: <\/p>","resposta":5722433,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00f3dulos.","id":5722431,"corpo":"<p>N\u00f3dulos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hematomas. ","id":5722432,"corpo":"<p>Hematomas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pet\u00e9quias. ","id":5722433,"corpo":"<p>Pet\u00e9quias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemangiomas. ","id":5722434,"corpo":"<p>Hemangiomas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/1531007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Suzano","sigla":"Camara de Suzano","id":1464,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa correta:","provas":[{"id":66873,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Suzano","sigla":"Camara de Suzano","id":1464,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-suzano-sp-2016-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - C\u00e2mara de Suzano - Assistente Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 15:11:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2038688,"hashId":"14b65fdfa504949b8b55a6baceee3db9","enunciado":"<p>Assinale a afirmativa correta:<\/p>","resposta":7947566,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio tem como compet\u00eancia privativa legislar sobre assuntos de interesse local, cabendo-lhe, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar suas rendas, sem preju\u00edzo da obrigatoriedade de prestar contas e publicar balancetes nos prazos fixados em lei.","id":7947566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio tem como compet\u00eancia privativa legislar sobre assuntos de interesse local, cabendo-lhe, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar suas rendas, sem preju\u00edzo da obrigatoriedade de prestar contas e publicar balancetes nos prazos fixados em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No primeiro ano de cada legislatura, no primeiro dia de janeiro, \u00e0s 10 (dez)horas, em sess\u00e3o solene de instala\u00e7\u00e3o, independentemente do n\u00famero, os Vereadores, sob a presid\u00eancia do mais votado dentre os presentes, prestar\u00e3o compromisso e tomar\u00e3o posse. O Vereador que n\u00e3o tomar posse na referida sess\u00e3o dever\u00e1 faz\u00ea-lo no prazo de 20 (vinte) dias, salvo motivo justo aceito pela C\u00e2mara.","id":7947567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro ano de cada legislatura, no primeiro dia de janeiro, \u00e0s 10 (dez)horas, em sess\u00e3o solene de instala\u00e7\u00e3o, independentemente do n\u00famero, os Vereadores, sob a presid\u00eancia do mais votado dentre os presentes, prestar\u00e3o compromisso e tomar\u00e3o posse. O Vereador que n\u00e3o tomar posse na referida sess\u00e3o dever\u00e1 faz\u00ea-lo no prazo de 20 (vinte) dias, salvo motivo justo aceito pela C\u00e2mara.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Vereador poder\u00e1 licenciar-se somente para desempenhar miss\u00e3o de car\u00e1ter transit\u00f3rio, por mol\u00e9stia ou em licen\u00e7a gestante ou para tratar de interesse particular por prazo determinado, nunca inferior a 10 (dez) dias, n\u00e3o podendo reassumir o exerc\u00edcio do mandato antes de t\u00e9rmino da licen\u00e7a.","id":7947568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Vereador poder\u00e1 licenciar-se somente para desempenhar miss\u00e3o de car\u00e1ter transit\u00f3rio, por mol\u00e9stia ou em licen\u00e7a gestante ou para tratar de interesse particular por prazo determinado, nunca inferior a 10 (dez) dias, n\u00e3o podendo reassumir o exerc\u00edcio do mandato antes de t\u00e9rmino da licen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Vereador n\u00e3o poder\u00e1, desde a posse, firmar ou manter contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, autarquias, empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista ou empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico, salvo quando o contrato obedecer \u00e0s cl\u00e1usulas uniformes.","id":7947569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Vereador n\u00e3o poder\u00e1, desde a posse, firmar ou manter contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, autarquias, empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista ou empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico, salvo quando o contrato obedecer \u00e0s cl\u00e1usulas uniformes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407608,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-municipios-artigo-30-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421773,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-municipios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhgv-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lacunas do primeiro par\u00e1grafo devem ser preenchidas respectivamente por","provas":[{"id":59808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhgv-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhgv-rs-2016-fundacao-la-salle-tecnico-em-enfermagem-prova-digitalizada","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - FHGV - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 14:54:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1840765,"hashId":"53df667225716a87ab2e98ca5cbd3c28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As lacunas do primeiro par\u00e1grafo devem ser preenchidas respectivamente por<\/p>","resposta":7068825,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a - a - \u00e0","id":7068824,"corpo":"<p>a - a - \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a - \u00e0 - a","id":7068825,"corpo":"<p>a - \u00e0 - a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 - \u00e0 - a","id":7068826,"corpo":"<p>\u00e0 - \u00e0 - a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e1 - a - \u00e0","id":7068827,"corpo":"<p> \u00e1 - a - \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 - \u00e0 - \u00e0","id":7068828,"corpo":"<p>\u00e0 - \u00e0 - \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.A import\u00e2ncia da pr\u00e1tica esportiva01 -----------Exerc\u00edcios f\u00edsicos s\u00e3o muitas vezes praticados com finalidade est\u00e9tica, buscando___ redu\u00e7\u00e3o do peso 02----corporal Entretanto constituem tamb\u00e9m um poderoso instrumento de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, propiciando o03----aumento da capacidade respirat\u00f3ria, circulat\u00f3ria e da densidade \u00f3ssea (com bate___ osteoporose) al\u00e9m de04----atenuar os (\u00edndices de estresse e ansiedade, contribuir com a cnatividade e a mem\u00f3ria, bem como promover05----___eleva\u00e7\u00e3o da autoconfian\u00e7a e da autoestima.06-----------Caso sejam realizados dentro do contexto da pr\u00e1tica esportiva, favorecem tamb\u00e9m a intera\u00e7\u00e3o e a07----sociabilidade Em outras palavras potencializam v\u00e1rias compet\u00eancias essenciais para o bom exerc\u00edcio da08----lideran\u00e7a, como disciplina, excel\u00eancia, comprometimento, responsabilidade, ousadia e determina\u00e7\u00e3o09-----------Nossos ancestrais precisavam caminhar pata obter alimento por melo da ca\u00e7a. pesca ou coleta. O10----desenvolvimento da sociedade criou a figura do sedent\u00e1rio, ou seja, daquele que produz seu sustento11----trabalhando sentado hoje praticamos o sedentarismo com naturalidade enxergando o movimento como12----sup\u00e9rfluo Deslocamo-nos sobre rodas, caminhamos por esteiras e escadas rolantes, usamos controles13----remotos, Substitu\u00edmos Jogos ao ar livre por videogames e passeios pela televis\u00e3o.14-----------Estudo divulgado este ano pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), com base nos15----dados colhidos em 2008 na Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios (Pnad), demonstrou que apenas16----28% dos brasileiros com 14 anos ou mais de idade praticam exercidos f\u00edsicos Outros 29% declararam ter17----ao menos pequena dificuldade para realizar tarefas simples como alimentar-se, tomar banho ou ir ao18----banheiro sem ajuda, subir ladeira ou escada, abaixar-se. ajoelhar-se ou curvar-se19-----------Para a pr\u00e1tica esportiva, h\u00e1 dois pr\u00e9-requisitos b\u00e1sicos prazer e regularidade E um decorre do outro20----O primeiro passo \u00e9 descobrir uma atividade alinhada ao seu perfil de modo que a pratique de forma 21----despretensiosa voc\u00ea at\u00e9 poder\u00e1 competir em torneios, participando de ligas segmentadas por sexo e22----Idade, conquistando trof\u00e9us e medalhas e cultivando novas amizades Por\u00e9m, atente para n\u00e3o fazer da23----busca pela excel\u00eancia um fim em si mesmo, ou o prazer poder\u00e1 dar lugar \u00e1 ang\u00fastia e \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o Essa \u00e924----uma atribui\u00e7\u00e3o para esportistas profissionaisDispon\u00edvel em: https:\/\/www.catho.com.br\/carreira-sucesso\/colunistas\/tom-coelho\/a-importancia-da-pratica-esportiva\/ Acesso em 04\/04\/2016","id":468774,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A import\u00e2ncia da pr\u00e1tica esportiva<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>01 <\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/strong>Exerc\u00edcios f\u00edsicos s\u00e3o muitas vezes praticados com finalidade est\u00e9tica, buscando___ redu\u00e7\u00e3o do peso <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>02<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>corporal Entretanto constituem tamb\u00e9m um poderoso instrumento de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, propiciando o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>03<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>aumento da capacidade respirat\u00f3ria, circulat\u00f3ria e da densidade \u00f3ssea (com bate___ osteoporose) al\u00e9m de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>04<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>atenuar os (\u00edndices de estresse e ansiedade, contribuir com a cnatividade e a mem\u00f3ria, bem como promover<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>05<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>___eleva\u00e7\u00e3o da autoconfian\u00e7a e da autoestima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>06<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/strong>Caso sejam realizados dentro do contexto da pr\u00e1tica esportiva, favorecem tamb\u00e9m a intera\u00e7\u00e3o e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>07<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>sociabilidade Em outras palavras potencializam v\u00e1rias compet\u00eancias essenciais para o bom exerc\u00edcio da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>08<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>lideran\u00e7a, como disciplina, excel\u00eancia, comprometimento, responsabilidade, ousadia e determina\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>09<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/strong>Nossos ancestrais precisavam caminhar pata obter alimento por melo da ca\u00e7a. pesca ou coleta. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>10<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>desenvolvimento da sociedade criou a figura do sedent\u00e1rio, ou seja, daquele que produz seu sustento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>11<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>trabalhando sentado hoje praticamos o sedentarismo com naturalidade enxergando o movimento como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>12<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>sup\u00e9rfluo Deslocamo-nos sobre rodas, caminhamos por esteiras e escadas rolantes, usamos controles<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>13<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>remotos, Substitu\u00edmos Jogos ao ar livre por videogames e passeios pela televis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>14<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/strong>Estudo divulgado este ano pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), com base nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>15<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>dados colhidos em 2008 na Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios (Pnad), demonstrou que apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>16<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>28% dos brasileiros com 14 anos ou mais de idade praticam exercidos f\u00edsicos Outros 29% declararam ter<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>17<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>ao menos pequena dificuldade para realizar tarefas simples como alimentar-se, tomar banho ou ir ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>18<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>banheiro sem ajuda, subir ladeira ou escada, abaixar-se. ajoelhar-se ou curvar-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>19<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/strong>Para a pr\u00e1tica esportiva, h\u00e1 dois pr\u00e9-requisitos b\u00e1sicos prazer e regularidade E um decorre do outro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>20<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>O primeiro passo \u00e9 descobrir uma atividade alinhada ao seu perfil de modo que a pratique de forma <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>21<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>despretensiosa voc\u00ea at\u00e9 poder\u00e1 competir em torneios, participando de ligas segmentadas por sexo e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>22<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>Idade, conquistando trof\u00e9us e medalhas e cultivando novas amizades Por\u00e9m, atente para n\u00e3o fazer da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>23<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>busca pela excel\u00eancia um fim em si mesmo, ou o prazer poder\u00e1 dar lugar \u00e1 ang\u00fastia e \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o Essa \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>24<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>uma atribui\u00e7\u00e3o para esportistas profissionais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/www.catho.com.br\/carreira-sucesso\/colunistas\/tom-coelho\/a-importancia-da-pratica-esportiva\/<\/u>  Acesso em 04\/04\/2016<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015,"slug":"epcar"}],"cargos":[{"descricao":"Cadetes do Ar","id":17199,"slug":"cadetes-do-ar"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epcar"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os trechos destacados e as an\u00e1lises apresentadas. Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma classifica\u00e7\u00e3o e\/ou uma an\u00e1lise INCORRETA da(s) figura(s) de linguagem.","provas":[{"id":38776,"cargo":{"descricao":"Cadetes do Ar","id":17199,"slug":"cadetes-do-ar"},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epcar"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015,"slug":"epcar"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"epcar-2016-epcar-cadetes-do-ar","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Cadetes do Ar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 14:54:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":86},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1131033,"hashId":"e1c022e495263648abce2e07073d9b19","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe os trechos destacados e as an\u00e1lises\r\napresentadas. Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma\r\nclassifica\u00e7\u00e3o e\/ou uma an\u00e1lise <strong>INCORRETA<\/strong> da(s) figura(s)\r\nde linguagem.<\/p>","resposta":4023379,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cContinua sujando a sua pr\u00f3pria cama e h\u00e1 de morrer, uma noite, sufocado nos seus pr\u00f3prios dejetos.\u201d (l. 10 a 12) \u2013 a meton\u00edmia e a met\u00e1fora contribuem para construir uma forte imagem de destrui\u00e7\u00e3o provocada pelo homem branco.","id":4023378,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201c<em>Continua sujando a sua pr\u00f3pria cama e h\u00e1 de morrer,\r\numa noite, sufocado nos seus pr\u00f3prios dejetos<\/em>.\u201d (l. 10 a\r\n12) \u2013 a meton\u00edmia e a met\u00e1fora contribuem para\r\nconstruir uma forte imagem de destrui\u00e7\u00e3o provocada\r\npelo homem branco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c...quando as matas misteriosas federem \u00e0 gente...\u201d (l.13 e 14) \u2013 a prosopopeia ajuda na constru\u00e7\u00e3o da ideia de superpovoamento e consequente destrui\u00e7\u00e3o das matas at\u00e9 ent\u00e3o preservadas.","id":4023379,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201c<em>...quando as matas misteriosas federem \u00e0 gente...<\/em>\u201d\r\n(l.13 e 14) \u2013 a prosopopeia ajuda na constru\u00e7\u00e3o da\r\nideia de superpovoamento e consequente destrui\u00e7\u00e3o\r\ndas matas at\u00e9 ent\u00e3o preservadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c...porque n\u00f3s as amamos como um rec\u00e9m-nascido ama o bater do cora\u00e7\u00e3o de sua m\u00e3e.\u201d (l. 34 e 35) \u2013 a compara\u00e7\u00e3o e a meton\u00edmia real\u00e7am a intensidade do amor que o homem vermelho sente pela terra.","id":4023380,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>\u201c...porque n\u00f3s as amamos como um rec\u00e9m-nascido ama\r\no bater do cora\u00e7\u00e3o de sua m\u00e3e.<\/em>\u201d (l. 34 e 35) \u2013 a\r\ncompara\u00e7\u00e3o e a meton\u00edmia real\u00e7am a intensidade do\r\namor que o homem vermelho sente pela terra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c...o fim da vida e o come\u00e7o da luta pela sobreviv\u00eancia.\u201d (l. 18 e 19) \u2013 o uso da ant\u00edtese enfatiza a degenera\u00e7\u00e3o da vida humana que ser\u00e1 acarretada pela atitude predat\u00f3ria do homem branco.","id":4023381,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201c<em>...o fim da vida e o come\u00e7o da luta pela sobreviv\u00eancia.<\/em>\u201d\r\n(l. 18 e 19) \u2013 o uso da ant\u00edtese enfatiza a degenera\u00e7\u00e3o\r\nda vida humana que ser\u00e1 acarretada pela atitude\r\npredat\u00f3ria do homem branco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389098,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38776\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1131033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Brejo da Madre de Deus","sigla":"","id":5511,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-brejo-da-madre-de-deus-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA: ","provas":[{"id":73687,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Brejo da Madre de Deus","sigla":"","id":5511,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-brejo-da-madre-de-deus-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-brejo-da-madre-de-deus-pe-2016-admetec-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Brejo da Madre de Deus - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 14:55:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2228931,"hashId":"ec494ef3edd794af87f591a90a2c1ccc","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA: <\/p>","resposta":8764298,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de trinta dias contados da diploma\u00e7\u00e3o, instru\u00edda a a\u00e7\u00e3o com provas de abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude.","id":8764298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de trinta dias contados da diploma\u00e7\u00e3o, instru\u00edda a a\u00e7\u00e3o com provas de abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o s\u00edmbolos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil a bandeira, o hino, as armas e o selo nacionais. ","id":8764299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o s\u00edmbolos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil a bandeira, o hino, as armas e o selo nacionais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitui condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade para Deputado Federal, Deputado Estadual ou Distrital, Prefeito, Vice-Prefeito e juiz de paz a idade m\u00ednima de vinte e um anos . ","id":8764300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade para Deputado Federal, Deputado Estadual ou Distrital, Prefeito, Vice-Prefeito e juiz de paz a idade m\u00ednima de vinte e um anos . <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos e garantida, na forma da lei, a prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto e a suas liturgias. ","id":8764301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos e garantida, na forma da lei, a prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto e a suas liturgias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado, nos termos da lei, o direito de fiscaliza\u00e7\u00e3o do aproveitamento econ\u00f4mico das obras que criarem ou de que participarem aos criadores, aos int\u00e9rpretes e \u00e0s respectivas representa\u00e7\u00f5es sindicais e associativas. ","id":8764302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado, nos termos da lei, o direito de fiscaliza\u00e7\u00e3o do aproveitamento econ\u00f4mico das obras que criarem ou de que participarem aos criadores, aos int\u00e9rpretes e \u00e0s respectivas representa\u00e7\u00f5es sindicais e associativas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prop\u00f3sito comunicativo dominante no texto centra-se na cr\u00edtica, ","provas":[{"id":53194,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-administrador-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Administrador - 2016"},{"id":53195,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Nutricionista - 2016"},{"id":53196,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-produtor-cultural-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Produtor Cultural - 2016"},{"id":53197,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388,"slug":"tecnologo-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-tecnologo-area-gestao-publica-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 15:00:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1608253,"hashId":"4ee448f907637f5517b4efe5b182457a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prop\u00f3sito comunicativo dominante no texto centra-se na cr\u00edtica, <\/p>","resposta":6039168,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem concess\u00e3o, \u00e0s formas variadas assumidas pelo pensamento fundamentalista e, prioritariamente, na defesa de determinada perspectiva relativista como instrumento para as combater.","id":6039168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem concess\u00e3o, \u00e0s formas variadas assumidas pelo pensamento fundamentalista e, prioritariamente, na defesa de determinada perspectiva relativista como instrumento para as combater.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sem concess\u00e3o, \u00e0s formas variadas assumidas pelo pensamento fundamentalista e, prioritariamente, na defesa de toda e qualquer perspectiva relativista como instrumento para as combater.","id":6039169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem concess\u00e3o, \u00e0s formas variadas assumidas pelo pensamento fundamentalista e, prioritariamente, na defesa de toda e qualquer perspectiva relativista como instrumento para as combater.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com concess\u00e3o, \u00e0s formas variadas assumidas pelo pensamento fundamentalista e, prioritariamente, na defesa de toda e qualquer perspectiva relativista como instrumento para as combater.","id":6039170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com concess\u00e3o, \u00e0s formas variadas assumidas pelo pensamento fundamentalista e, prioritariamente, na defesa de toda e qualquer perspectiva relativista como instrumento para as combater.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com concess\u00e3o, \u00e0s formas variadas assumidas pelo pensamento fundamentalista e, prioritariamente, na defesa de determinada perspectiva relativista como instrumento para as combater.","id":6039171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com concess\u00e3o, \u00e0s formas variadas assumidas pelo pensamento fundamentalista e, prioritariamente, na defesa de determinada perspectiva relativista como instrumento para as combater.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Como enfrentar o fundamentalismo Leonardo BoffAtualmente, em todo o mundo, se verifica um aumento crescente do conservadorismo e de fen\u00f4menos fundamentalistas que se expressam pela homofobia, pela xenofobia, pelo antifeminismo, pelo racismo e por toda sorte de discrimina\u00e7\u00f5es. O fundamentalista est\u00e1 convencido de que a sua verdade \u00e9 a \u00fanica e de que todos os demais ou s\u00e3o desviantes ou fora da verdade. Isso \u00e9 recorrente nos programas televisivos das v\u00e1rias igrejas pentecostais, incluindo setores da Igreja Cat\u00f3lica. Mas tamb\u00e9m \u00e9 recorrente no pensamento \u00fanico de setores pol\u00edticos. Pensam que s\u00f3 uma verdade tem direito, a deles. O erro deve ser combatido. Eis a origem dos conflitos religiosos e pol\u00edticos. O fascismo come\u00e7a com esse modo fechado de ver as coisas. Como vamos enfrentar esse tipo de radicalismo? Al\u00e9m de muitas outras formas, creio que uma delas consiste no resgate do conceito bom do relativismo, palavra que muitos nem querem ouvir. Mas nele h\u00e1 muita verdade. Ele deve ser pensado em duas dire\u00e7\u00f5es. Em primeiro lugar, o relativo quer expressar o fato de que todos est\u00e3o, de alguma forma, relacionados. Na esteira da f\u00edsica qu\u00e2ntica, insiste a enc\u00edclica do Papa Francisco \u201csobre como cuidar da Casa Comum\u201d: \u201ctudo est\u00e1 intimamente relacionado; todas as criaturas existem na depend\u00eancia uma das outras\u201d (n.137;86). Por essa inter-rela\u00e7\u00e3o, todos s\u00e3o portadores da mesma humanidade. Somos uma esp\u00e9cie entre tantas, uma fam\u00edlia. Em segundo lugar, importa compreender que cada um \u00e9 diferente e possui um valor em si mesmo. Mas est\u00e1 sempre em rela\u00e7\u00e3o com os outros e com seus modos de ser. Da\u00ed ser importante relativizar todos os modos de ser. Nenhum deles \u00e9 absoluto a ponto de invalidar os demais. Imp\u00f5e-se tamb\u00e9m a atitude de respeito e de acolhida da diferen\u00e7a porque, pelo simples fato de se \u201cestar a\u00ed\u201d, goza-se de direito de existir e de coexistir. Quer dizer, nosso modo de ser, de habitar o mundo, de pensar, de valorar e de comer n\u00e3o \u00e9 absoluto. H\u00e1 mil outras formas diferentes de sermos humanos, desde a forma dos esquim\u00f3s siberianos, passando pelos ianom\u00e2mis do Brasil, at\u00e9 chegarmos aos moradores das comunidades da periferia e aos moradores de sofisticados Alphavilles, onde moram as elites opulentas e amedrontadas. O mesmo vale para as diferen\u00e7as de cultura, de l\u00edngua, de religi\u00e3o, de \u00e9tica e de lazer. Devemos alargar a compreens\u00e3o do humano para al\u00e9m de nossa concretiza\u00e7\u00e3o. Vivemos na fase da geossociedade, sociedade mundial, una, m\u00faltipla e diferente. Todas essas manifesta\u00e7\u00f5es humanas s\u00e3o portadoras de valor e de verdade. Mas s\u00e3o um valor e uma verdade relativos, vale dizer, relacionados uns aos outros, inter-relacionados, sendo que nenhum deles, tomado em si, \u00e9 absoluto. Ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 verdade absoluta? Vale o \u201ceverything goes\u201d de alguns p\u00f3s-modernos? Traduzindo: \u201cvale tudo\u201d? N\u00e3o h\u00e1 o vale tudo. Tudo vale na medida em que mant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o com os outros, respeitando-os em sua diferen\u00e7a e n\u00e3o os prejudicando. Cada um \u00e9 portador de verdade, mas ningu\u00e9m pode ter o monop\u00f3lio dela, nem uma religi\u00e3o, nem uma filosofia, nem um partido pol\u00edtico, nem uma ci\u00eancia. Todos, de alguma forma, participam da verdade. Mas podem crescer para uma compreens\u00e3o mais plena da verdade, na medida em que se relacionam. Bem dizia o poeta espanhol Ant\u00f3nio Machado: \u201cN\u00e3o a tua verdade. A verdade. Vem comigo busc\u00e1-la. A tua, guarde-a\u201d. Se a buscarmos juntos, no di\u00e1logo e na rec\u00edproca relacionalidade, ent\u00e3o mais e mais desaparece a minha verdade para dar lugar \u00e0 nossa Verdade, comungada por todos. A ilus\u00e3o do Ocidente, dos Estados Unidos da Am\u00e9rica e da Europa \u00e9 de imaginarem que a \u00fanica janela que d\u00e1 acesso \u00e0 verdade, \u00e0 religi\u00e3o verdadeira, \u00e0 aut\u00eantica cultura e ao saber cr\u00edtico \u00e9 o seu modo de ver e de viver. As demais janelas apenas mostram paisagens distorcidas. Pensando assim, condenam-se a um fundamentalismo visceral que os fez, outrora, organizar massacres, ao impor a sua religi\u00e3o na Am\u00e9rica Latina e na \u00c1frica e, hoje, promover guerras com grande mortandade de civis, para impor a democracia no Iraque, no Afeganist\u00e3o, na S\u00edria e em todo o Norte da \u00c1frica. Aqui se d\u00e1 tamb\u00e9m o fundamentalismo, de tipo ocidental. Devemos fazer o bom uso do relativismo, inspirados, por exemplo, na culin\u00e1ria. H\u00e1 uma s\u00f3 culin\u00e1ria, a que prepara os alimentos humanos. Mas ela se concretiza em muitas formas e nas v\u00e1rias cozinhas: a mineira, a nordestina, a japonesa, a chinesa, a mexicana e outras. Ningu\u00e9m pode dizer que s\u00f3 uma \u00e9 a verdadeira e gostosa (por exemplo, a mineira ou a francesa) e as outras n\u00e3o. Todas s\u00e3o gostosas a seu jeito e todas mostram a extraordin\u00e1ria versatilidade da arte culin\u00e1ria. Por que com a verdade deveria ser diferente? A base do fundamentalismo \u00e9 essa arrog\u00e2ncia de que seu modo de ser, sua ideia, sua religi\u00e3o ou sua forma de governo \u00e9 a melhor e a \u00fanica v\u00e1lida no mundo. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/brasildefato.com.br&gt; . Acesso em: 20 set. 2016. [Adaptado].","id":444169,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como enfrentar o fundamentalismo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Leonardo Boff<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Atualmente, em todo o mundo, se verifica um aumento crescente do conservadorismo e de fen\u00f4menos fundamentalistas que se expressam pela homofobia, pela xenofobia, pelo antifeminismo, pelo racismo e por toda sorte de discrimina\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O fundamentalista est\u00e1 convencido de que a sua verdade \u00e9 a \u00fanica e de que todos os demais ou s\u00e3o desviantes ou fora da verdade. Isso \u00e9 recorrente nos programas televisivos das v\u00e1rias igrejas pentecostais, incluindo setores da Igreja Cat\u00f3lica. Mas tamb\u00e9m \u00e9 recorrente no pensamento \u00fanico de setores pol\u00edticos. Pensam que s\u00f3 uma verdade tem direito, a deles. O erro deve ser combatido. Eis a origem dos conflitos religiosos e pol\u00edticos. O fascismo come\u00e7a com esse modo fechado de ver as coisas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Como vamos enfrentar esse tipo de radicalismo? Al\u00e9m de muitas outras formas, creio que uma delas consiste no resgate do conceito bom do <em>relativismo<\/em>, palavra que muitos nem querem ouvir. Mas nele h\u00e1 muita verdade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ele deve ser pensado em duas dire\u00e7\u00f5es. Em primeiro lugar, o relativo quer expressar o fato de que todos est\u00e3o, de alguma forma, relacionados. Na esteira da f\u00edsica qu\u00e2ntica, insiste a enc\u00edclica do Papa Francisco \u201csobre como cuidar da Casa Comum\u201d: \u201ctudo est\u00e1 intimamente relacionado; todas as criaturas existem na depend\u00eancia uma das outras\u201d (n.137;86). Por essa inter-rela\u00e7\u00e3o, todos s\u00e3o portadores da mesma humanidade. Somos uma esp\u00e9cie entre tantas, uma fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em segundo lugar, importa compreender que cada um \u00e9 diferente e possui um valor em si mesmo. Mas est\u00e1 sempre em rela\u00e7\u00e3o com os outros e com seus modos de ser. Da\u00ed ser importante relativizar todos os modos de ser. Nenhum deles \u00e9 absoluto a ponto de invalidar os demais. Imp\u00f5e-se tamb\u00e9m a atitude de respeito e de acolhida da diferen\u00e7a porque, pelo simples fato de se \u201cestar a\u00ed\u201d, goza-se de direito de existir e de coexistir. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Quer dizer, nosso modo de ser, de habitar o mundo, de pensar, de valorar e de comer n\u00e3o \u00e9 absoluto. H\u00e1 mil outras formas diferentes de sermos humanos, desde a forma dos esquim\u00f3s siberianos, passando pelos <em>ianom\u00e2mis <\/em>do Brasil, at\u00e9 chegarmos aos moradores das comunidades da periferia e aos moradores de sofisticados Alphavilles, onde moram as elites opulentas e amedrontadas. O mesmo vale para as diferen\u00e7as de cultura, de l\u00edngua, de religi\u00e3o, de \u00e9tica e de lazer. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Devemos alargar a compreens\u00e3o do humano para al\u00e9m de nossa concretiza\u00e7\u00e3o. Vivemos na fase da geossociedade, sociedade mundial, una, m\u00faltipla e diferente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Todas essas manifesta\u00e7\u00f5es humanas s\u00e3o portadoras de valor e de verdade. Mas s\u00e3o um valor e uma verdade relativos, vale dizer, relacionados uns aos outros, inter-relacionados, sendo que nenhum deles, tomado em si, \u00e9 absoluto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 verdade absoluta? Vale o \u201c<em>everything goes<\/em>\u201d de alguns p\u00f3s-modernos? Traduzindo: \u201cvale tudo\u201d? N\u00e3o h\u00e1 o vale tudo. Tudo vale na medida em que mant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o com os outros, respeitando-os em sua diferen\u00e7a e n\u00e3o os prejudicando. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Cada um \u00e9 portador de verdade, mas ningu\u00e9m pode ter o monop\u00f3lio dela, nem uma religi\u00e3o, nem uma filosofia, nem um partido pol\u00edtico, nem uma ci\u00eancia. Todos, de alguma forma, participam da verdade. Mas podem crescer para uma compreens\u00e3o mais plena da verdade, na medida em que se relacionam. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Bem dizia o poeta espanhol Ant\u00f3nio Machado: \u201cN\u00e3o a tua verdade. A verdade. Vem comigo busc\u00e1-la. A tua, guarde-a\u201d. Se a buscarmos juntos, no di\u00e1logo e na rec\u00edproca relacionalidade, ent\u00e3o mais e mais desaparece a <em>minha <\/em>verdade para dar lugar \u00e0 <em>nossa <\/em>Verdade, comungada por todos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A ilus\u00e3o do Ocidente, dos Estados Unidos da Am\u00e9rica e da Europa \u00e9 de imaginarem que a \u00fanica janela que d\u00e1 acesso \u00e0 verdade, \u00e0 religi\u00e3o verdadeira, \u00e0 aut\u00eantica cultura e ao saber cr\u00edtico \u00e9 o seu modo de ver e de viver. As demais janelas apenas mostram paisagens distorcidas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Pensando assim, condenam-se a um fundamentalismo visceral que os fez, outrora, organizar massacres, ao impor a sua religi\u00e3o na Am\u00e9rica Latina e na \u00c1frica e, hoje, promover guerras com grande mortandade de civis, para impor a democracia no Iraque, no Afeganist\u00e3o, na S\u00edria e em todo o Norte da \u00c1frica. Aqui se d\u00e1 tamb\u00e9m o fundamentalismo, de tipo ocidental. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Devemos fazer o bom uso do relativismo, inspirados, por exemplo, na culin\u00e1ria. H\u00e1 uma s\u00f3 culin\u00e1ria, a que prepara os alimentos humanos. Mas ela se concretiza em muitas formas e nas v\u00e1rias cozinhas: a mineira, a nordestina, a japonesa, a chinesa, a mexicana e outras. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ningu\u00e9m pode dizer que s\u00f3 uma \u00e9 a verdadeira e gostosa (por exemplo, a mineira ou a francesa) e as outras n\u00e3o. Todas s\u00e3o gostosas a seu jeito e todas mostram a extraordin\u00e1ria versatilidade da arte culin\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Por que com a verdade deveria ser diferente? A base do fundamentalismo \u00e9 essa arrog\u00e2ncia de que seu modo de ser, sua ideia, sua religi\u00e3o ou sua forma de governo \u00e9 a melhor e a \u00fanica v\u00e1lida no mundo. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/brasildefato.com.br&gt; . Acesso em: 20 set. 2016. [Adaptado].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1608253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12317,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vari\u00e2ncia de X \u00e9 inferior a 2,5.","provas":[{"id":24062,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12317,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 15:24:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":813734,"hashId":"659bc5d18da1b21453d95a2a97742af1","enunciado":"A vari\u00e2ncia de X \u00e9 inferior a 2,5.","resposta":2803832,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2803831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2803832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela precedente apresenta a distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias relativas da vari\u00e1vel X, que representa o n\u00famero di\u00e1rio de den\u00fancias registradas na ouvidoria de determinada institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A partir das informa\u00e7\u00f5es dessa tabela, julgue os itens seguintes.","id":336240,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24062\/10.gif><\/P>\r\n<P>A tabela precedente apresenta a distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias relativas da vari\u00e1vel X, que representa o n\u00famero di\u00e1rio de den\u00fancias registradas na ouvidoria de determinada institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A partir das informa\u00e7\u00f5es dessa tabela, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Vari\u00e2ncia","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7219,"slug":"estatistica-variancia"}],"slug":"estatistica\/813734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Suzano","sigla":"Camara de Suzano","id":1464,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica disp\u00f5e sobre direitos e deveres, individuais e coletivos. As afirmativas abaixo est\u00e3o relacionadas a eles:I - Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei ou submetido a tortura nem a tratamento desumano ou degradante.II - \u00c9 inviol\u00e1vel o sigilo da correspond\u00eancia e das comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, salvo, no \u00faltimo caso, por ordem judicial, nas hip\u00f3teses e na forma que a lei estabelecer para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o processual penal.III - \u00c9 garantido o direito de propriedade, atendendo a sua fun\u00e7\u00e3o social. A lei estabelecer\u00e1 o procedimento para desapropria\u00e7\u00e3o somente em duas situa\u00e7\u00f5es, por necessidade ou utilidade p\u00fablica, mediante justa e pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, ressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","provas":[{"id":66873,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Suzano","sigla":"Camara de Suzano","id":1464,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-suzano-sp-2016-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - C\u00e2mara de Suzano - Assistente Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 15:17:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2038699,"hashId":"3e7036b57848fb7ba418c04493fcfffc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica disp\u00f5e sobre direitos e deveres, individuais e coletivos. As afirmativas abaixo est\u00e3o relacionadas a eles:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei ou submetido a tortura nem a tratamento desumano ou degradante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - \u00c9 inviol\u00e1vel o sigilo da correspond\u00eancia e das comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, salvo, no \u00faltimo caso, por ordem judicial, nas hip\u00f3teses e na forma que a lei estabelecer para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o processual penal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - \u00c9 garantido o direito de propriedade, atendendo a sua fun\u00e7\u00e3o social. A lei estabelecer\u00e1 o procedimento para desapropria\u00e7\u00e3o somente em duas situa\u00e7\u00f5es, por necessidade ou utilidade p\u00fablica, mediante justa e pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, ressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.<\/p>","resposta":7947616,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente a alternativa I est\u00e1 incorreta.","id":7947614,"corpo":"<p>somente a alternativa I est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente a alternativa II est\u00e1 incorreta.","id":7947615,"corpo":"<p>somente a alternativa II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente a alternativa III est\u00e1 incorreta.","id":7947616,"corpo":"<p>somente a alternativa III est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o incorretas.","id":7947617,"corpo":"<p>todas as alternativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 196 da Constitui\u00e7\u00e3o diz que a sa\u00fade como direito de todos e dever do estado \u00e9: ","provas":[{"id":70710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"},{"id":70714,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-recepcionista","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 15:07:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2157540,"hashId":"a434f5c0349be0d8a3ca6e6dd0f45366","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O art. 196 da Constitui\u00e7\u00e3o diz que a sa\u00fade como direito de todos e dever do estado \u00e9: <\/p>","resposta":8452118,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas","id":8452118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma obriga\u00e7\u00e3o de o cidad\u00e3o buscar a aus\u00eancia de doen\u00e7a","id":8452119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma obriga\u00e7\u00e3o de o cidad\u00e3o buscar a aus\u00eancia de doen\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um conceito origin\u00e1rio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade ","id":8452120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conceito origin\u00e1rio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas alternativas est\u00e3o corretas","id":8452121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas alternativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12317,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A moda da vari\u00e1vel X \u00e9 igual a 2.","provas":[{"id":24062,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12317,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 15:24:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":813733,"hashId":"c1b13e3f28d4ad87cc0901530fb28469","enunciado":"A moda da vari\u00e1vel X \u00e9 igual a 2.","resposta":2803830,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2803829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2803830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela precedente apresenta a distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias relativas da vari\u00e1vel X, que representa o n\u00famero di\u00e1rio de den\u00fancias registradas na ouvidoria de determinada institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A partir das informa\u00e7\u00f5es dessa tabela, julgue os itens seguintes.","id":336240,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24062\/10.gif><\/P>\r\n<P>A tabela precedente apresenta a distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias relativas da vari\u00e1vel X, que representa o n\u00famero di\u00e1rio de den\u00fancias registradas na ouvidoria de determinada institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A partir das informa\u00e7\u00f5es dessa tabela, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Moda para dados agrupados sem Intervalos de Classe","oab":false,"nome":"Moda para dados agrupados sem Intervalos de Classe","pai":7206,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7209,"slug":"estatistica-moda-para-dados-agrupados-sem-intervalos-de-classe"}],"slug":"estatistica\/813733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos essenciais de informa\u00e7\u00e3o, que servem para nortear as medidas iniciais da equipe de Gerenciamento de Crises e Negocia\u00e7\u00e3o s\u00e3o descritos como: ","provas":[{"id":71390,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-escrivao-de-policia-1o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:04:04","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2179649,"hashId":"208b43e44e330f9cd5638f2081872d3a","enunciado":"<p>Os elementos essenciais de informa\u00e7\u00e3o, que servem para nortear as medidas iniciais da equipe de Gerenciamento de Crises e Negocia\u00e7\u00e3o s\u00e3o descritos como: <\/p>","resposta":8551248,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perpetrador, v\u00edtima, ref\u00e9m e arma.","id":8551246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perpetrador, v\u00edtima, ref\u00e9m e arma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perpetrador, causador, ref\u00e9m e arma.","id":8551247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perpetrador, causador, ref\u00e9m e arma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perpetrador, ref\u00e9m, objetivo e arma.","id":8551248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perpetrador, ref\u00e9m, objetivo e arma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Causador, v\u00edtima, arma e motiva\u00e7\u00e3o.","id":8551249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Causador, v\u00edtima, arma e motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Causador, ref\u00e9m, motiva\u00e7\u00e3o e arma.","id":8551250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Causador, ref\u00e9m, motiva\u00e7\u00e3o e arma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 94","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intelig\u00eancia Policial","oab":false,"nome":"Intelig\u00eancia Policial","pai":null,"assunto_raiz":430369,"materia":true,"id":430369,"slug":"inteligencia-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento de Intelig\u00eancia","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento de Intelig\u00eancia","pai":430369,"assunto_raiz":430369,"materia":false,"id":430407,"slug":"inteligencia-policial-producao-do-conhecimento-de-inteligencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em s\u00edntese, qual seria a proposta do uso diferenciado da for\u00e7a nas a\u00e7\u00f5es policiais?","provas":[{"id":71390,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-escrivao-de-policia-1o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:17:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2179675,"hashId":"7e85a796687ce988bbe89855c620f64d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em s\u00edntese, qual seria a proposta do uso diferenciado da for\u00e7a nas a\u00e7\u00f5es policiais?<\/p>","resposta":8551372,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disciplinar o uso da arma de fogo atrav\u00e9s da diminui\u00e7\u00e3o do seu poder letal, a partir da ado\u00e7\u00e3o de calibres menos potentes que visam apenas incapacitar permanentemente o suspeito\/infrator.","id":8551368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disciplinar o uso da arma de fogo atrav\u00e9s da diminui\u00e7\u00e3o do seu poder letal, a partir da ado\u00e7\u00e3o de calibres menos potentes que visam apenas incapacitar permanentemente o suspeito\/infrator.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adequar o n\u00edvel de for\u00e7a na abordagem, com o fim da utiliza\u00e7\u00e3o da arma de fogo visando preservar vidas.","id":8551369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adequar o n\u00edvel de for\u00e7a na abordagem, com o fim da utiliza\u00e7\u00e3o da arma de fogo visando preservar vidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da lesividade e da letalidade nas a\u00e7\u00f5es policiais a partir da ado\u00e7\u00e3o de t\u00e1ticas, t\u00e9cnicas e tecnologias menos letais.","id":8551370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da lesividade e da letalidade nas a\u00e7\u00f5es policiais a partir da ado\u00e7\u00e3o de t\u00e1ticas, t\u00e9cnicas e tecnologias menos letais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ado\u00e7\u00e3o de novas metodologias e tecnologias que, de t\u00e3o eficazes, n\u00e3o haveria mais a necessidade de armas de fogo nas a\u00e7\u00f5es policiais.","id":8551371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ado\u00e7\u00e3o de novas metodologias e tecnologias que, de t\u00e3o eficazes, n\u00e3o haveria mais a necessidade de armas de fogo nas a\u00e7\u00f5es policiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fornecer \u00e0s pol\u00edcias de todo mundo uma tecnologia mais barata que a arma de fogo e que n\u00e3o traria o perigo de ser letal quando utilizada.","id":8551372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer \u00e0s pol\u00edcias de todo mundo uma tecnologia mais barata que a arma de fogo e que n\u00e3o traria o perigo de ser letal quando utilizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 94","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intelig\u00eancia Policial","oab":false,"nome":"Intelig\u00eancia Policial","pai":null,"assunto_raiz":430369,"materia":true,"id":430369,"slug":"inteligencia-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento de Intelig\u00eancia","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento de Intelig\u00eancia","pai":430369,"assunto_raiz":430369,"materia":false,"id":430407,"slug":"inteligencia-policial-producao-do-conhecimento-de-inteligencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo elencadas representa a ordem l\u00f3gica das etapas da investiga\u00e7\u00e3o criminal?","provas":[{"id":71388,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-delegado-de-policia-civil-2o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:23:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2178917,"hashId":"af76e90a42a0028870962cad7db2267a","enunciado":"<p>Qual das alternativas abaixo elencadas representa a ordem l\u00f3gica das etapas da investiga\u00e7\u00e3o criminal?<\/p>","resposta":8547746,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento, an\u00e1lise de dados, coleta de dados e elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio.","id":8547744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento, an\u00e1lise de dados, coleta de dados e elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coleta de dados, an\u00e1lise de dados, planejamento e elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio.","id":8547745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coleta de dados, an\u00e1lise de dados, planejamento e elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento, coleta de dados, an\u00e1lise de dados e elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio.","id":8547746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento, coleta de dados, an\u00e1lise de dados e elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coleta de dados, planejamento, an\u00e1lise de dados e elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio.","id":8547747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coleta de dados, planejamento, an\u00e1lise de dados e elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, coleta de dados, an\u00e1lise de dados e planejamento.","id":8547748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, coleta de dados, an\u00e1lise de dados e planejamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414132,"slug":"direito-processual-penal-investigacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As v\u00e9rtebras lombares s\u00e3o as mais acometidas por met\u00e1stases, na maioria das vezes.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841661,"hashId":"de21eb4026300862776a4e2f889bd3d6","enunciado":"As v\u00e9rtebras lombares s\u00e3o as mais acometidas por\r\nmet\u00e1stases, na maioria das vezes.","resposta":2908601,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908600,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908601,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, sexo feminino, 55 anos de idade, chega \u00e0 sala de emerg\u00eancia do hospital por apresentar, nas \u00faltimas 24 horas, perda total da for\u00e7a nos membros inferiores, com parestesia desde o n\u00edvel distal at\u00e9 o abd\u00f4men e incontin\u00eancia urin\u00e1ria. Na semana anterior, tinha come\u00e7ado com instabilidade na marcha e perda progressiva da for\u00e7a no membro inferior esquerdo. \u00c9 acompanhado por omalgia esquerda muito intensa, o que interfere no sono e provoca limita\u00e7\u00e3o funcional em atividade di\u00e1ria, em raz\u00e3o da astenia generalizada, assim como a perda de 10 kg nos \u00faltimos tr\u00eas meses. O exame neurol\u00f3gico revelou perda de for\u00e7a no membro inferior direito 0\/5 e membro inferior esquerdo 1\/5. ROT bicipital e rotulianos presentes. Diante de suspeita neurol\u00f3gica aguda, pratica-se RMN urgente, com evid\u00eancia de numerosas les\u00f5es ocupando espa\u00e7o na maioria dos corpos vertebrais compat\u00edveis com met\u00e1stases \u00f3sseas (C2, C5, C7, D1, D3, D4, D5, D7, D8, D9, D10, D11, D12, L4, L5 e arco posterior S1 e S2), a maioria delas de pequeno tamanho e nodulares, e outras ocupando a maior parte dos corpos vertebrais. Marcado aplastamento tumoral de v\u00e9rtebra D3 com morfologia plana, que apresenta uma grande massa de partes moles tanto anterior como epidural, estende-se em dire\u00e7\u00e3o ao arco lateral esquerdo e arco posterior, afetando tamb\u00e9m a terceira costela esquerda, com compress\u00e3o do cord\u00e3o medular e oblitera\u00e7\u00e3o dos buracos de conjun\u00e7\u00e3o D2-D3 e D4-D3 esquerdos. A medula apresenta uma pequena \u00e1rea hiperintensa em T2 sugestiva de mielopatia compressiva. De acordo com esse caso hipot\u00e9tico, e considerando os conhecimentos cl\u00ednicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":341464,"enunciado":"<p>Paciente, sexo feminino, 55 anos de idade, chega \u00e0 sala de\r\nemerg\u00eancia do hospital por apresentar, nas \u00faltimas 24 horas,\r\nperda total da for\u00e7a nos membros inferiores, com parestesia\r\ndesde o n\u00edvel distal at\u00e9 o abd\u00f4men e incontin\u00eancia urin\u00e1ria.\r\nNa semana anterior, tinha come\u00e7ado com instabilidade na\r\nmarcha e perda progressiva da for\u00e7a no membro inferior\r\nesquerdo. \u00c9 acompanhado por omalgia esquerda muito\r\nintensa, o que interfere no sono e provoca limita\u00e7\u00e3o\r\nfuncional em atividade di\u00e1ria, em raz\u00e3o da astenia\r\ngeneralizada, assim como a perda de 10 kg nos \u00faltimos tr\u00eas\r\nmeses. O exame neurol\u00f3gico revelou perda de for\u00e7a no\r\nmembro inferior direito 0\/5 e membro inferior esquerdo 1\/5.\r\nROT bicipital e rotulianos presentes. Diante de suspeita\r\nneurol\u00f3gica aguda, pratica-se RMN urgente, com evid\u00eancia\r\nde numerosas les\u00f5es ocupando espa\u00e7o na maioria dos corpos\r\nvertebrais compat\u00edveis com met\u00e1stases \u00f3sseas (C2, C5, C7,\r\nD1, D3, D4, D5, D7, D8, D9, D10, D11, D12, L4, L5 e arco\r\nposterior S1 e S2), a maioria delas de pequeno tamanho e\r\nnodulares, e outras ocupando a maior parte dos corpos\r\nvertebrais. Marcado aplastamento tumoral de v\u00e9rtebra D3\r\ncom morfologia plana, que apresenta uma grande massa de\r\npartes moles tanto anterior como epidural, estende-se em\r\ndire\u00e7\u00e3o ao arco lateral esquerdo e arco posterior, afetando\r\ntamb\u00e9m a terceira costela esquerda, com compress\u00e3o do\r\ncord\u00e3o medular e oblitera\u00e7\u00e3o dos buracos de conjun\u00e7\u00e3o\r\nD2-D3 e D4-D3 esquerdos. A medula apresenta uma\r\npequena \u00e1rea hiperintensa em T2 sugestiva de mielopatia\r\ncompressiva.\r\n<\/p><p>De acordo com esse caso hipot\u00e9tico, e considerando os\r\nconhecimentos cl\u00ednicos a ele relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se concluir que os picos de incid\u00eancia para o agravo dengue, na unidade de sa\u00fade citada do caso problema, coincidem com os picos das curvas de incid\u00eancia dos dados contidos no gr\u00e1fico do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em suas respectivas semanas epidemiol\u00f3gicas.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841731,"hashId":"bf66a588f34a60287baf6421ee4131c8","enunciado":"Pode-se concluir que os picos de incid\u00eancia para o agravo\r\ndengue, na unidade de sa\u00fade citada do caso problema,\r\ncoincidem com os picos das curvas de incid\u00eancia dos\r\ndados contidos no gr\u00e1fico do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em suas\r\nrespectivas semanas epidemiol\u00f3gicas.","resposta":2908741,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908740,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908741,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As curvas epidemiol\u00f3gicas para dengue demonstram, na figura 1, a grave situa\u00e7\u00e3o vivenciada pelo Brasil nos \u00faltimos tr\u00eas anos. Essas curvas s\u00e3o produtos da consolida\u00e7\u00e3o dos dados encaminhados pelas Secretarias Municipais e Estaduais de Sa\u00fade. No ano de 2015, em Bras\u00edlia, 606 pessoas compareceram a uma unidade de sa\u00fade com quadro de s\u00edndrome febril associada a dor retro-orbit\u00e1ria, mialgia e artralgia, obedecendo a curva epidemiol\u00f3gica descrita. At\u00e9 a 29\u00aa semana epidemiol\u00f3gica, realizaram-se sorologias apenas para dengue, e grande parte dos testes foram negativos para o agravo. Na 30a semana epidemiol\u00f3gica, passaram a realizar testagem para dengue e chikungunya. Daqueles pacientes testados, 180 apresentaram exames reagentes para dengue, e 316 reagentes para chikungunya. Adicionalmente, 20 pacientes tinham exames reagentes para ambas \u2013 dengue e chikungunya \u2013 , enquanto 30 pacientes tiveram resultados negativos para ambos os agravos. Salienta-se que foram \u00e0 unidade de sa\u00fade entre a 30 a e 38\u00aa semanas epidemiol\u00f3gicas, respectivamente, 48, 52, 64, 128, 170, 76, 0, 6 e 2. Considerando os aspectos epidemiol\u00f3gicos, os guias cl\u00ednicos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para diagn\u00f3stico e a conduta para dengue, chikungunya e zika, julgue os itens a seguir.","id":341479,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24796\/03.gif\"><\/p><p>As curvas epidemiol\u00f3gicas para dengue demonstram, na\r\nfigura 1, a grave situa\u00e7\u00e3o vivenciada pelo Brasil nos \u00faltimos\r\ntr\u00eas anos. Essas curvas s\u00e3o produtos da consolida\u00e7\u00e3o dos\r\ndados encaminhados pelas Secretarias Municipais e\r\nEstaduais de Sa\u00fade. No ano de 2015, em Bras\u00edlia, 606\r\npessoas compareceram a uma unidade de sa\u00fade com quadro\r\nde s\u00edndrome febril associada a dor retro-orbit\u00e1ria, mialgia e\r\nartralgia, obedecendo a curva epidemiol\u00f3gica descrita. At\u00e9 a\r\n29\u00aa semana epidemiol\u00f3gica, realizaram-se sorologias apenas\r\npara dengue, e grande parte dos testes foram negativos para o\r\nagravo. Na 30a semana epidemiol\u00f3gica, passaram a realizar\r\ntestagem para dengue e chikungunya. Daqueles pacientes\r\ntestados, 180 apresentaram exames reagentes para dengue, e\r\n316 reagentes para chikungunya. Adicionalmente, 20\r\npacientes tinham exames reagentes para ambas \u2013 dengue e\r\nchikungunya \u2013 , enquanto 30 pacientes tiveram resultados\r\nnegativos para ambos os agravos. Salienta-se que foram \u00e0\r\nunidade de sa\u00fade entre a 30 a e 38\u00aa semanas epidemiol\u00f3gicas,\r\nrespectivamente, 48, 52, 64, 128, 170, 76, 0, 6 e 2.<\/p><p>\r\nConsiderando os aspectos epidemiol\u00f3gicos, os guias cl\u00ednicos\r\ndo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para diagn\u00f3stico e a conduta para\r\ndengue, chikungunya e zika, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os acidentes s\u00e3o a quinta causa de morte em pacientes mais velhos, e as quedas constituem dois ter\u00e7os dessas mortes acidentais. A maior parte das mortes decorrentes de quedas ocorre naqueles com mais de 65 anos de idade, e as complica\u00e7\u00f5es de quedas s\u00e3o a causa principal de morte por trauma em indiv\u00edduos com mais de 65 anos de idade.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841719,"hashId":"8689537464acaccaff298fc9f5dd7f09","enunciado":"Os acidentes s\u00e3o a quinta causa de morte em pacientes\r\nmais velhos, e as quedas constituem dois ter\u00e7os dessas\r\nmortes acidentais. A maior parte das mortes decorrentes\r\nde quedas ocorre naqueles com mais de 65 anos de\r\nidade, e as complica\u00e7\u00f5es de quedas s\u00e3o a causa\r\nprincipal de morte por trauma em indiv\u00edduos com mais\r\nde 65 anos de idade.","resposta":2908716,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908716,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908717,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 76 anos de idade, reside com a filha e foi avaliada no consult\u00f3rio m\u00e9dico ap\u00f3s sofrer queda em casa, mas sem fratura. Nos \u00faltimos meses, a filha tem percebido que a m\u00e3e tem deixado de ir \u00e0 igreja, fazer compras perto de casa e tem apresentado altera\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio e medo de cair, al\u00e9m de sinais de des\u00e2nimo e tristeza. Com base nesse caso cl\u00ednico e no assunto relacionado a quedas, julgue os itens a seguir.","id":341477,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, 76 anos de idade, reside com a\r\nfilha e foi avaliada no consult\u00f3rio m\u00e9dico ap\u00f3s sofrer queda\r\nem casa, mas sem fratura. Nos \u00faltimos meses, a filha tem\r\npercebido que a m\u00e3e tem deixado de ir \u00e0 igreja, fazer\r\ncompras perto de casa e tem apresentado altera\u00e7\u00e3o do\r\nequil\u00edbrio e medo de cair, al\u00e9m de sinais de des\u00e2nimo e\r\ntristeza.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e no assunto relacionado a\r\nquedas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dose standard de radia\u00e7\u00e3o \u00e9 de 30 Gy em fra\u00e7\u00f5es di\u00e1rias de 5 Gy, na compress\u00e3o medular maligna.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841663,"hashId":"f9eebb5078bf69848b636a096a8a506f","enunciado":"A dose standard de radia\u00e7\u00e3o \u00e9 de 30 Gy em fra\u00e7\u00f5es\r\ndi\u00e1rias de 5 Gy, na compress\u00e3o medular maligna.","resposta":2908605,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908604,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908605,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, sexo feminino, 55 anos de idade, chega \u00e0 sala de emerg\u00eancia do hospital por apresentar, nas \u00faltimas 24 horas, perda total da for\u00e7a nos membros inferiores, com parestesia desde o n\u00edvel distal at\u00e9 o abd\u00f4men e incontin\u00eancia urin\u00e1ria. Na semana anterior, tinha come\u00e7ado com instabilidade na marcha e perda progressiva da for\u00e7a no membro inferior esquerdo. \u00c9 acompanhado por omalgia esquerda muito intensa, o que interfere no sono e provoca limita\u00e7\u00e3o funcional em atividade di\u00e1ria, em raz\u00e3o da astenia generalizada, assim como a perda de 10 kg nos \u00faltimos tr\u00eas meses. O exame neurol\u00f3gico revelou perda de for\u00e7a no membro inferior direito 0\/5 e membro inferior esquerdo 1\/5. ROT bicipital e rotulianos presentes. Diante de suspeita neurol\u00f3gica aguda, pratica-se RMN urgente, com evid\u00eancia de numerosas les\u00f5es ocupando espa\u00e7o na maioria dos corpos vertebrais compat\u00edveis com met\u00e1stases \u00f3sseas (C2, C5, C7, D1, D3, D4, D5, D7, D8, D9, D10, D11, D12, L4, L5 e arco posterior S1 e S2), a maioria delas de pequeno tamanho e nodulares, e outras ocupando a maior parte dos corpos vertebrais. Marcado aplastamento tumoral de v\u00e9rtebra D3 com morfologia plana, que apresenta uma grande massa de partes moles tanto anterior como epidural, estende-se em dire\u00e7\u00e3o ao arco lateral esquerdo e arco posterior, afetando tamb\u00e9m a terceira costela esquerda, com compress\u00e3o do cord\u00e3o medular e oblitera\u00e7\u00e3o dos buracos de conjun\u00e7\u00e3o D2-D3 e D4-D3 esquerdos. A medula apresenta uma pequena \u00e1rea hiperintensa em T2 sugestiva de mielopatia compressiva. De acordo com esse caso hipot\u00e9tico, e considerando os conhecimentos cl\u00ednicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":341464,"enunciado":"<p>Paciente, sexo feminino, 55 anos de idade, chega \u00e0 sala de\r\nemerg\u00eancia do hospital por apresentar, nas \u00faltimas 24 horas,\r\nperda total da for\u00e7a nos membros inferiores, com parestesia\r\ndesde o n\u00edvel distal at\u00e9 o abd\u00f4men e incontin\u00eancia urin\u00e1ria.\r\nNa semana anterior, tinha come\u00e7ado com instabilidade na\r\nmarcha e perda progressiva da for\u00e7a no membro inferior\r\nesquerdo. \u00c9 acompanhado por omalgia esquerda muito\r\nintensa, o que interfere no sono e provoca limita\u00e7\u00e3o\r\nfuncional em atividade di\u00e1ria, em raz\u00e3o da astenia\r\ngeneralizada, assim como a perda de 10 kg nos \u00faltimos tr\u00eas\r\nmeses. O exame neurol\u00f3gico revelou perda de for\u00e7a no\r\nmembro inferior direito 0\/5 e membro inferior esquerdo 1\/5.\r\nROT bicipital e rotulianos presentes. Diante de suspeita\r\nneurol\u00f3gica aguda, pratica-se RMN urgente, com evid\u00eancia\r\nde numerosas les\u00f5es ocupando espa\u00e7o na maioria dos corpos\r\nvertebrais compat\u00edveis com met\u00e1stases \u00f3sseas (C2, C5, C7,\r\nD1, D3, D4, D5, D7, D8, D9, D10, D11, D12, L4, L5 e arco\r\nposterior S1 e S2), a maioria delas de pequeno tamanho e\r\nnodulares, e outras ocupando a maior parte dos corpos\r\nvertebrais. Marcado aplastamento tumoral de v\u00e9rtebra D3\r\ncom morfologia plana, que apresenta uma grande massa de\r\npartes moles tanto anterior como epidural, estende-se em\r\ndire\u00e7\u00e3o ao arco lateral esquerdo e arco posterior, afetando\r\ntamb\u00e9m a terceira costela esquerda, com compress\u00e3o do\r\ncord\u00e3o medular e oblitera\u00e7\u00e3o dos buracos de conjun\u00e7\u00e3o\r\nD2-D3 e D4-D3 esquerdos. A medula apresenta uma\r\npequena \u00e1rea hiperintensa em T2 sugestiva de mielopatia\r\ncompressiva.\r\n<\/p><p>De acordo com esse caso hipot\u00e9tico, e considerando os\r\nconhecimentos cl\u00ednicos a ele relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os antipsic\u00f3ticos s\u00e3o o \u00fanico tratamento farmacol\u00f3gico bem-documentado capaz de promover melhora modesta na psicose da doen\u00e7a de Alzheimer e, por vezes, na agita\u00e7\u00e3o da enfermidade, mas seu uso est\u00e1 relacionado a uma s\u00e9rie de eventos adversos, como ocorr\u00eancia de acidente vascular cerebral, quedas, parkinsonismo e acelera\u00e7\u00e3o do decl\u00ednio cognitivo.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841708,"hashId":"169c96b72c624d0e0629ade98b303a03","enunciado":"Os antipsic\u00f3ticos s\u00e3o o \u00fanico tratamento farmacol\u00f3gico\r\nbem-documentado capaz de promover melhora modesta\r\nna psicose da doen\u00e7a de Alzheimer e, por vezes, na\r\nagita\u00e7\u00e3o da enfermidade, mas seu uso est\u00e1 relacionado a\r\numa s\u00e9rie de eventos adversos, como ocorr\u00eancia de\r\nacidente vascular cerebral, quedas, parkinsonismo e\r\nacelera\u00e7\u00e3o do decl\u00ednio cognitivo.","resposta":2908694,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908694,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908695,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, sexo masculino, 74 anos de idade, vem apresentando epis\u00f3dios de confus\u00e3o mental nos \u00faltimos dois meses. Eventualmente se esquece de tomar os rem\u00e9dios dele. Repete muitas vezes as mesmas hist\u00f3rias e n\u00e3o lembra os nomes dos netos mais distantes. Anda ap\u00e1tico, desanimado e com per\u00edodos de irritabilidade. O filho resolve levar o paciente a consulta com o geriatra. Com base nesse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":341474,"enunciado":"<p>Paciente, sexo masculino, 74 anos de idade, vem\r\napresentando epis\u00f3dios de confus\u00e3o mental nos \u00faltimos dois\r\nmeses. Eventualmente se esquece de tomar os rem\u00e9dios dele.\r\nRepete muitas vezes as mesmas hist\u00f3rias e n\u00e3o lembra os\r\nnomes dos netos mais distantes. Anda ap\u00e1tico, desanimado e\r\ncom per\u00edodos de irritabilidade. O filho resolve levar o\r\npaciente a consulta com o geriatra.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 57","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O consumo de baixas doses de \u00e1lcool diariamente est\u00e1 associado ao aumento no risco de quedas.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841722,"hashId":"a9784853acaa8b284a70e1d097de2cad","enunciado":"O consumo de baixas doses de \u00e1lcool diariamente est\u00e1\r\nassociado ao aumento no risco de quedas.","resposta":2908723,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908722,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908723,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 76 anos de idade, reside com a filha e foi avaliada no consult\u00f3rio m\u00e9dico ap\u00f3s sofrer queda em casa, mas sem fratura. Nos \u00faltimos meses, a filha tem percebido que a m\u00e3e tem deixado de ir \u00e0 igreja, fazer compras perto de casa e tem apresentado altera\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio e medo de cair, al\u00e9m de sinais de des\u00e2nimo e tristeza. Com base nesse caso cl\u00ednico e no assunto relacionado a quedas, julgue os itens a seguir.","id":341477,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, 76 anos de idade, reside com a\r\nfilha e foi avaliada no consult\u00f3rio m\u00e9dico ap\u00f3s sofrer queda\r\nem casa, mas sem fratura. Nos \u00faltimos meses, a filha tem\r\npercebido que a m\u00e3e tem deixado de ir \u00e0 igreja, fazer\r\ncompras perto de casa e tem apresentado altera\u00e7\u00e3o do\r\nequil\u00edbrio e medo de cair, al\u00e9m de sinais de des\u00e2nimo e\r\ntristeza.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e no assunto relacionado a\r\nquedas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento farmacol\u00f3gico dispon\u00edvel no presente para a dem\u00eancia de Alzheimer \u00e9 capaz de retardar a progress\u00e3o da doen\u00e7a. O seu uso produz uma melhora importante na cogni\u00e7\u00e3o dos pacientes diagnosticados com doen\u00e7a de Alzheimer, e a classe medicamentosa escolhida \u00e9 a dos inibidores da colinesterase rivastigmina, donepezila, galatamina.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841707,"hashId":"6ee825504e5101c532a9e28fe3688325","enunciado":"O tratamento farmacol\u00f3gico dispon\u00edvel no presente para\r\na dem\u00eancia de Alzheimer \u00e9 capaz de retardar a\r\nprogress\u00e3o da doen\u00e7a. O seu uso produz uma melhora\r\nimportante na cogni\u00e7\u00e3o dos pacientes diagnosticados\r\ncom doen\u00e7a de Alzheimer, e a classe medicamentosa\r\nescolhida \u00e9 a dos inibidores da colinesterase\r\nrivastigmina, donepezila, galatamina.","resposta":2908693,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908692,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908693,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, sexo masculino, 74 anos de idade, vem apresentando epis\u00f3dios de confus\u00e3o mental nos \u00faltimos dois meses. Eventualmente se esquece de tomar os rem\u00e9dios dele. Repete muitas vezes as mesmas hist\u00f3rias e n\u00e3o lembra os nomes dos netos mais distantes. Anda ap\u00e1tico, desanimado e com per\u00edodos de irritabilidade. O filho resolve levar o paciente a consulta com o geriatra. Com base nesse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":341474,"enunciado":"<p>Paciente, sexo masculino, 74 anos de idade, vem\r\napresentando epis\u00f3dios de confus\u00e3o mental nos \u00faltimos dois\r\nmeses. Eventualmente se esquece de tomar os rem\u00e9dios dele.\r\nRepete muitas vezes as mesmas hist\u00f3rias e n\u00e3o lembra os\r\nnomes dos netos mais distantes. Anda ap\u00e1tico, desanimado e\r\ncom per\u00edodos de irritabilidade. O filho resolve levar o\r\npaciente a consulta com o geriatra.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 57","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hipercalcemia e amiloidose s\u00e3o consideradas s\u00edndromes paraneopl\u00e1sicas nessa patologia, entretanto raras.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841670,"hashId":"3f6b7ea2761721f358d060abdbee0f1b","enunciado":"Hipercalcemia e amiloidose s\u00e3o consideradas s\u00edndromes\r\nparaneopl\u00e1sicas nessa patologia, entretanto raras.","resposta":2908618,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908618,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908619,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 50 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico por quadro persistente de febre baixa, emagrecimento, dor lombar. Refere que iniciou com hemat\u00faria. Ao exame f\u00edsico, tinha punho percuss\u00e3o lombar e dor no flanco direito. Seu m\u00e9dico solicitou um ultrassom que demonstrou n\u00f3dulo no rim direito. Em seguida, foi realizada uma tomografia computadorizada de abdome e pelve, evidenciando um processo expansivo no rim direito, de contornos irregulares, com calcifica\u00e7\u00e3o no interior, medindo 6,0 cm x 4,0 cm x 5,0 cm, com importante realce \u00e0 inje\u00e7\u00e3o do contraste. Al\u00e9m disso, havia linfonodomegalia retroabdominal. Foi realizado nefrectomia total \u00e0 direita, que demonstrou, no anatomopatol\u00f3gico, histologia compat\u00edvel com carcinoma de c\u00e9lulas claras. Considerando essa hip\u00f3tese cl\u00ednica e os conhecimentos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":341466,"enunciado":"<p>Paciente de 50 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico por\r\nquadro persistente de febre baixa, emagrecimento, dor lombar.\r\nRefere que iniciou com hemat\u00faria. Ao exame f\u00edsico, tinha\r\npunho percuss\u00e3o lombar e dor no flanco direito. Seu m\u00e9dico\r\nsolicitou um ultrassom que demonstrou n\u00f3dulo no rim direito.\r\nEm seguida, foi realizada uma tomografia computadorizada de\r\nabdome e pelve, evidenciando um processo expansivo no rim\r\ndireito, de contornos irregulares, com calcifica\u00e7\u00e3o no interior,\r\nmedindo 6,0 cm x 4,0 cm x 5,0 cm, com importante realce \u00e0\r\ninje\u00e7\u00e3o do contraste. Al\u00e9m disso, havia linfonodomegalia\r\nretroabdominal. Foi realizado nefrectomia total \u00e0 direita, que\r\ndemonstrou, no anatomopatol\u00f3gico, histologia compat\u00edvel com\r\ncarcinoma de c\u00e9lulas claras.\r\n<\/p><p>Considerando essa hip\u00f3tese cl\u00ednica e os conhecimentos a ela\r\nrelacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria na Linha de Cuidado ao Trauma responde apenas pelo cuidado e pela reabilita\u00e7\u00e3o do paciente ap\u00f3s a alta hospitalar.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 10:03:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841741,"hashId":"0cf08c8b6e37c25089c099e73b9b938f","enunciado":"A a\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria na Linha de Cuidado ao\r\nTrauma responde apenas pelo cuidado e pela\r\nreabilita\u00e7\u00e3o do paciente ap\u00f3s a alta hospitalar.","resposta":2908761,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908760,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908761,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"L. F. E, sexo masculino, 23 anos de idade, \u00e9 admitido no prontosocorro de um hospital. O transporte foi realizado pelo SAMU, que relatou hist\u00f3rico de assalto e ferimentos por arma branca. O m\u00e9dico emergencista recebe o doente e percebe m\u00faltiplas les\u00f5es, sendo uma delas no prec\u00f3rdio. Clinicamente, apresentase inst\u00e1vel hemodinamicamente com press\u00e3o arterial de 70 mmHg x 50 mmHg, turg\u00eancia jugular e abafamento de bulhas, sendo prontamente procedidos os cuidados para estabiliza\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o do quadro. Acerca desse caso cl\u00ednico, da legisla\u00e7\u00e3o sobre a Rede de Urg\u00eancias e Emerg\u00eancias (RUE) e da regulamenta\u00e7\u00e3o legal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":341481,"enunciado":"<p>L. F. E, sexo masculino, 23 anos de idade, \u00e9 admitido no prontosocorro\r\nde um hospital. O transporte foi realizado pelo SAMU,\r\nque relatou hist\u00f3rico de assalto e ferimentos por arma branca. O\r\nm\u00e9dico emergencista recebe o doente e percebe m\u00faltiplas\r\nles\u00f5es, sendo uma delas no prec\u00f3rdio. Clinicamente, apresentase\r\ninst\u00e1vel hemodinamicamente com press\u00e3o arterial de\r\n70 mmHg x 50 mmHg, turg\u00eancia jugular e abafamento de\r\nbulhas, sendo prontamente procedidos os cuidados para\r\nestabiliza\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o do quadro.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, da legisla\u00e7\u00e3o sobre a Rede de\r\nUrg\u00eancias e Emerg\u00eancias (RUE) e da regulamenta\u00e7\u00e3o legal do\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407336,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-as-urgencias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/841741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A via de alimenta\u00e7\u00e3o artificial deve ser indicada a esse paciente diante de um quadro de dificuldade de alimenta\u00e7\u00e3o, garantindo que receba o aporte cal\u00f3rico adequado.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841716,"hashId":"4674dee431111d7bda22bbc47ebe1037","enunciado":"A via de alimenta\u00e7\u00e3o artificial deve ser indicada a esse\r\npaciente diante de um quadro de dificuldade de\r\nalimenta\u00e7\u00e3o, garantindo que receba o aporte cal\u00f3rico\r\nadequado.","resposta":2908711,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, 88 anos de idade, ex-tabagista, portador de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica avan\u00e7ada, em uso de oxigenioterapia domiciliar, foi internada por nova infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria e, apesar do tratamento administrado, n\u00e3o vem apresentando resposta cl\u00ednica satisfat\u00f3ria, evoluindo com piora do quadro cl\u00ednico, desconforto respirat\u00f3rio, anorexia e confus\u00e3o mental. Considerando esse caso cl\u00ednico e os cuidados institu\u00eddos em fim de vida, julgue os itens a seguir.","id":341476,"enunciado":"<p>Paciente, 88 anos de idade, ex-tabagista, portador de doen\u00e7a\r\npulmonar obstrutiva cr\u00f4nica avan\u00e7ada, em uso de\r\noxigenioterapia domiciliar, foi internada por nova infec\u00e7\u00e3o\r\nrespirat\u00f3ria e, apesar do tratamento administrado, n\u00e3o vem\r\napresentando resposta cl\u00ednica satisfat\u00f3ria, evoluindo com\r\npiora do quadro cl\u00ednico, desconforto respirat\u00f3rio, anorexia e\r\nconfus\u00e3o mental.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico e os cuidados institu\u00eddos em\r\nfim de vida, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na suspeita de invas\u00e3o em veia cava pelo tumor, o melhor exame de imagem n\u00e3o invasivo \u00e9 a tomografia computadorizada.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841673,"hashId":"0f4d3134a91eefc50195e8c0f54e0741","enunciado":"Na suspeita de invas\u00e3o em veia cava pelo tumor, o\r\nmelhor exame de imagem n\u00e3o invasivo \u00e9 a tomografia\r\ncomputadorizada.","resposta":2908625,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 50 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico por quadro persistente de febre baixa, emagrecimento, dor lombar. Refere que iniciou com hemat\u00faria. Ao exame f\u00edsico, tinha punho percuss\u00e3o lombar e dor no flanco direito. Seu m\u00e9dico solicitou um ultrassom que demonstrou n\u00f3dulo no rim direito. Em seguida, foi realizada uma tomografia computadorizada de abdome e pelve, evidenciando um processo expansivo no rim direito, de contornos irregulares, com calcifica\u00e7\u00e3o no interior, medindo 6,0 cm x 4,0 cm x 5,0 cm, com importante realce \u00e0 inje\u00e7\u00e3o do contraste. Al\u00e9m disso, havia linfonodomegalia retroabdominal. Foi realizado nefrectomia total \u00e0 direita, que demonstrou, no anatomopatol\u00f3gico, histologia compat\u00edvel com carcinoma de c\u00e9lulas claras. Considerando essa hip\u00f3tese cl\u00ednica e os conhecimentos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":341466,"enunciado":"<p>Paciente de 50 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico por\r\nquadro persistente de febre baixa, emagrecimento, dor lombar.\r\nRefere que iniciou com hemat\u00faria. Ao exame f\u00edsico, tinha\r\npunho percuss\u00e3o lombar e dor no flanco direito. Seu m\u00e9dico\r\nsolicitou um ultrassom que demonstrou n\u00f3dulo no rim direito.\r\nEm seguida, foi realizada uma tomografia computadorizada de\r\nabdome e pelve, evidenciando um processo expansivo no rim\r\ndireito, de contornos irregulares, com calcifica\u00e7\u00e3o no interior,\r\nmedindo 6,0 cm x 4,0 cm x 5,0 cm, com importante realce \u00e0\r\ninje\u00e7\u00e3o do contraste. Al\u00e9m disso, havia linfonodomegalia\r\nretroabdominal. Foi realizado nefrectomia total \u00e0 direita, que\r\ndemonstrou, no anatomopatol\u00f3gico, histologia compat\u00edvel com\r\ncarcinoma de c\u00e9lulas claras.\r\n<\/p><p>Considerando essa hip\u00f3tese cl\u00ednica e os conhecimentos a ela\r\nrelacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A confus\u00e3o mental \u00e9 frequente nos idosos em fase final e incomoda a fam\u00edlia. As etiologias mais comuns s\u00e3o iatogenia, hip\u00f3xia, dist\u00farbio metab\u00f3lico, infec\u00e7\u00e3o e doen\u00e7a prim\u00e1ria do sistema nervoso central. Sempre se deve intervir farmacologicamente nas situa\u00e7\u00f5es de confus\u00e3o mental, a fim de reduzir a ansiedade da fam\u00edlia do paciente.","provas":[{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":841717,"hashId":"b29c7eec1c04609a824d26ca4175c1b0","enunciado":"A confus\u00e3o mental \u00e9 frequente nos idosos em fase final\r\ne incomoda a fam\u00edlia. As etiologias mais comuns s\u00e3o\r\niatogenia, hip\u00f3xia, dist\u00farbio metab\u00f3lico, infec\u00e7\u00e3o e\r\ndoen\u00e7a prim\u00e1ria do sistema nervoso central. Sempre se\r\ndeve intervir farmacologicamente nas situa\u00e7\u00f5es de\r\nconfus\u00e3o mental, a fim de reduzir a ansiedade da\r\nfam\u00edlia do paciente.","resposta":2908713,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908712,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2908713,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, 88 anos de idade, ex-tabagista, portador de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica avan\u00e7ada, em uso de oxigenioterapia domiciliar, foi internada por nova infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria e, apesar do tratamento administrado, n\u00e3o vem apresentando resposta cl\u00ednica satisfat\u00f3ria, evoluindo com piora do quadro cl\u00ednico, desconforto respirat\u00f3rio, anorexia e confus\u00e3o mental. Considerando esse caso cl\u00ednico e os cuidados institu\u00eddos em fim de vida, julgue os itens a seguir.","id":341476,"enunciado":"<p>Paciente, 88 anos de idade, ex-tabagista, portador de doen\u00e7a\r\npulmonar obstrutiva cr\u00f4nica avan\u00e7ada, em uso de\r\noxigenioterapia domiciliar, foi internada por nova infec\u00e7\u00e3o\r\nrespirat\u00f3ria e, apesar do tratamento administrado, n\u00e3o vem\r\napresentando resposta cl\u00ednica satisfat\u00f3ria, evoluindo com\r\npiora do quadro cl\u00ednico, desconforto respirat\u00f3rio, anorexia e\r\nconfus\u00e3o mental.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico e os cuidados institu\u00eddos em\r\nfim de vida, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-condado-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise jur\u00eddica do ato jur\u00eddico implica na separa\u00e7\u00e3o dele em elementos logicamente distintos. Apresentam-se em cinco elementos, quais sejam, EXCETO: ","provas":[{"id":89611,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-condado-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-condado-pe-2016-idhtec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Condado - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:53:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2571039,"hashId":"342f8c09454f5811b5dc73d70f0213e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise jur\u00eddica do ato jur\u00eddico implica na separa\u00e7\u00e3o dele em elementos logicamente distintos. Apresentam-se em cinco elementos, quais sejam, EXCETO: <\/p>","resposta":10248551,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito","id":10248548,"corpo":"<p>Sujeito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objeto","id":10248549,"corpo":"<p>Objeto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forma","id":10248550,"corpo":"<p>Forma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabilidade","id":10248551,"corpo":"<p>Estabilidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Finalidade","id":10248552,"corpo":"<p>Finalidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 21","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Estruturais dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos","oab":false,"nome":"Elementos Estruturais dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415559,"slug":"direito-civil-elementos-estruturais-dos-negocios-juridicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73718,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 12:25:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2229956,"hashId":"5ea476f3d06ee88a463b743082b3d745","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8768998,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m pode ser obrigado a depor sobre fato a cujo respeito, por estado ou profiss\u00e3o, deva guardar segredo.","id":8768997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m pode ser obrigado a depor sobre fato a cujo respeito, por estado ou profiss\u00e3o, deva guardar segredo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo o c\u00f3digo civil, os menores de dezesseis podem ser admitidos como testemunhas, bem como o interessado no lit\u00edgio, o amigo \u00edntimo ou o inimigo capital das partes.","id":8768998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o c\u00f3digo civil, os menores de dezesseis podem ser admitidos como testemunhas, bem como o interessado no lit\u00edgio, o amigo \u00edntimo ou o inimigo capital das partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prova n\u00e3o supre a aus\u00eancia do t\u00edtulo de cr\u00e9dito, ou do original, nos casos em que a lei ou as circunst\u00e2ncias condicionarem o exerc\u00edcio do direito \u00e0 sua exibi\u00e7\u00e3o.","id":8768999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prova n\u00e3o supre a aus\u00eancia do t\u00edtulo de cr\u00e9dito, ou do original, nos casos em que a lei ou as circunst\u00e2ncias condicionarem o exerc\u00edcio do direito \u00e0 sua exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualquer que seja o valor do neg\u00f3cio jur\u00eddico, a prova testemunhal \u00e9 admiss\u00edvel como subsidi\u00e1ria ou complementar da prova por escrito.","id":8769000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer que seja o valor do neg\u00f3cio jur\u00eddico, a prova testemunhal \u00e9 admiss\u00edvel como subsidi\u00e1ria ou complementar da prova por escrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A escritura p\u00fablica, lavrada em notas de tabeli\u00e3o, \u00e9 documento dotado de f\u00e9 p\u00fablica, fazendo prova plena.","id":8769001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escritura p\u00fablica, lavrada em notas de tabeli\u00e3o, \u00e9 documento dotado de f\u00e9 p\u00fablica, fazendo prova plena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testemunha","oab":false,"nome":"Testemunha","pai":415585,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415588,"slug":"direito-civil-testemunha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA: ","provas":[{"id":73718,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 12:27:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2229959,"hashId":"495af0d3a3ccca8eaf586d650c78c93e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA: <\/p>","resposta":8769015,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o devedor n\u00e3o puder cumprir a presta\u00e7\u00e3o na esp\u00e9cie ajustada, substituir-se-\u00e1 pelo seu valor, em moeda corrente.","id":8769012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o devedor n\u00e3o puder cumprir a presta\u00e7\u00e3o na esp\u00e9cie ajustada, substituir-se-\u00e1 pelo seu valor, em moeda corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A indeniza\u00e7\u00e3o mede-se pela extens\u00e3o do dano.","id":8769014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A indeniza\u00e7\u00e3o mede-se pela extens\u00e3o do dano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo o C\u00f3digo Civil, se a v\u00edtima tiver concorrido culposamente para o evento danoso, a culpa do autor do dano n\u00e3o mais subsistir\u00e1, n\u00e3o havendo possibilidade de indeniza\u00e7\u00e3o.","id":8769015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo Civil, se a v\u00edtima tiver concorrido culposamente para o evento danoso, a culpa do autor do dano n\u00e3o mais subsistir\u00e1, n\u00e3o havendo possibilidade de indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A responsabilidade civil \u00e9 independente da criminal, n\u00e3o se podendo questionar mais sobre a exist\u00eancia do fato, ou sobre quem seja o seu autor, quando estas quest\u00f5es se acharem decididas no ju\u00edzo criminal.","id":8769017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade civil \u00e9 independente da criminal, n\u00e3o se podendo questionar mais sobre a exist\u00eancia do fato, ou sobre quem seja o seu autor, quando estas quest\u00f5es se acharem decididas no ju\u00edzo criminal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A indeniza\u00e7\u00e3o por inj\u00faria, difama\u00e7\u00e3o ou cal\u00fania consistir\u00e1 na repara\u00e7\u00e3o do dano que delas resulte ao ofendido.","id":8769019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A indeniza\u00e7\u00e3o por inj\u00faria, difama\u00e7\u00e3o ou cal\u00fania consistir\u00e1 na repara\u00e7\u00e3o do dano que delas resulte ao ofendido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o da Culpa","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o da Culpa","pai":415824,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415833,"slug":"direito-civil-classificacao-da-culpa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange a loca\u00e7\u00e3o, marque a alternativa CORRETA, segundo o que disp\u00f5e o C\u00f3digo Civil: ","provas":[{"id":72580,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sbmg-pr-2016-fafipa-advogado","tipo":1,"nome":"FAFIPA - SBMG - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 12:46:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2211988,"hashId":"a63d770ac96b84b20a0d9f47f2c01df6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange a loca\u00e7\u00e3o, marque a alternativa CORRETA, segundo o que disp\u00f5e o C\u00f3digo Civil: <\/p>","resposta":8689873,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O locador n\u00e3o resguardar\u00e1 o locat\u00e1rio dos embara\u00e7os e turba\u00e7\u00f5es de terceiros, que tenham ou pretendam ter direitos sobre a coisa alugada, vez que caber\u00e1 ao locat\u00e1rio tomar todas as medidas cab\u00edveis durante a vig\u00eancia do contrato.","id":8689872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O locador n\u00e3o resguardar\u00e1 o locat\u00e1rio dos embara\u00e7os e turba\u00e7\u00f5es de terceiros, que tenham ou pretendam ter direitos sobre a coisa alugada, vez que caber\u00e1 ao locat\u00e1rio tomar todas as medidas cab\u00edveis durante a vig\u00eancia do contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A loca\u00e7\u00e3o por tempo determinado cessa de pleno direito findo o prazo estipulado, independentemente de notifica\u00e7\u00e3o ou aviso. ","id":8689873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A loca\u00e7\u00e3o por tempo determinado cessa de pleno direito findo o prazo estipulado, independentemente de notifica\u00e7\u00e3o ou aviso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Morrendo o locador ou o locat\u00e1rio, n\u00e3o se transfere aos seus herdeiros a loca\u00e7\u00e3o por tempo determinado.","id":8689874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Morrendo o locador ou o locat\u00e1rio, n\u00e3o se transfere aos seus herdeiros a loca\u00e7\u00e3o por tempo determinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na loca\u00e7\u00e3o de coisas, uma das partes se obriga a ceder \u00e0 outra, sempre por tempo determinado, o uso e gozo de coisa fung\u00edvel, mediante certa retribui\u00e7\u00e3o.","id":8689875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na loca\u00e7\u00e3o de coisas, uma das partes se obriga a ceder \u00e0 outra, sempre por tempo determinado, o uso e gozo de coisa fung\u00edvel, mediante certa retribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Loca\u00e7\u00e3o de Coisas (Art. 565 ao 578)","oab":true,"nome":"Loca\u00e7\u00e3o de Coisas (Art. 565 ao 578)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405978,"slug":"direito-civil-locacao-de-coisas-art-565-ao-578"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":5124,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As interdi\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser registradas no registro","provas":[{"id":72479,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":5124,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp-2016-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 12:47:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2213656,"hashId":"a2d6c5361e0156af34c401416379d2cf","enunciado":"<p>As interdi\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser registradas no registro<\/p>","resposta":8696814,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"civil de pessoas jur\u00eddicas.","id":8696812,"corpo":"<p>civil de pessoas jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de t\u00edtulos e documentos.","id":8696813,"corpo":"<p>de t\u00edtulos e documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"civil de pessoas naturais.","id":8696814,"corpo":"<p>civil de pessoas naturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de im\u00f3veis.","id":8696815,"corpo":"<p>de im\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"civil de estado. ","id":8696816,"corpo":"<p>civil de estado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 37","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o bens materiais ou tang\u00edveis, exceto:","provas":[{"id":71877,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2016-ibfc-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 12:49:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2196016,"hashId":"d6a7affac3d012a566cf121f304841a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o bens materiais ou tang\u00edveis, <u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":8621580,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marcas","id":8621580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ve\u00edculos","id":8621581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ve\u00edculos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Im\u00f3veis","id":8621582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Im\u00f3veis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00f3veis e utens\u00edlios","id":8621583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00f3veis e utens\u00edlios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e1quinas e equipamentos","id":8621584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1quinas e equipamentos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens Corp\u00f3reos, Materiais ou Tang\u00edveis","oab":false,"nome":"Bens Corp\u00f3reos, Materiais ou Tang\u00edveis","pai":415387,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415393,"slug":"direito-civil-bens-corporeos-materiais-ou-tangiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgotos de Bebedouro","sigla":"SAAEB","id":5426,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"saaeb-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o dos contratos \u00e9 tratada expressamente no C\u00f3digo Civil. Acerca do tema, e considerando o disposto no codex, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":71536,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgotos de Bebedouro","sigla":"SAAEB","id":5426,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"saaeb-sp"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"saaeb-sp-2016-fafipa-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FAFIPA - SAAEB - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 12:59:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2183315,"hashId":"4a1d9dd3ae068db170f49241cca7ec19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o dos contratos \u00e9 tratada expressamente no C\u00f3digo Civil. Acerca do tema, e considerando o disposto no <em>codex<\/em>, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8567487,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposta de contrato obriga o proponente, se o contr\u00e1rio n\u00e3o resultar dos termos dela, da natureza do neg\u00f3cio, ou das circunst\u00e2ncias do caso.","id":8567486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta de contrato obriga o proponente, se o contr\u00e1rio n\u00e3o resultar dos termos dela, da natureza do neg\u00f3cio, ou das circunst\u00e2ncias do caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aceita\u00e7\u00e3o fora do prazo, com adi\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es, ou modifica\u00e7\u00f5es, n\u00e3o importar\u00e1 nova proposta.","id":8567487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aceita\u00e7\u00e3o fora do prazo, com adi\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es, ou modifica\u00e7\u00f5es, n\u00e3o importar\u00e1 nova proposta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A oferta ao p\u00fablico equivale \u00e0 proposta quando encerra os requisitos essenciais ao contrato, salvo se o contr\u00e1rio resultar das circunst\u00e2ncias ou dos usos.","id":8567488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A oferta ao p\u00fablico equivale \u00e0 proposta quando encerra os requisitos essenciais ao contrato, salvo se o contr\u00e1rio resultar das circunst\u00e2ncias ou dos usos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reputar-se-\u00e1 celebrado o contrato no lugar em que foi proposto.","id":8567489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reputar-se-\u00e1 celebrado o contrato no lugar em que foi proposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o e Lugar dos Contratos (Art. 427 ao 435)","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o e Lugar dos Contratos (Art. 427 ao 435)","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415708,"slug":"direito-civil-formacao-e-lugar-dos-contratos-art-427-ao-435"}],"slug":"direito-civil\/2183315","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"Camara de Almirante Tamandare","id":4228,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA no que se refere \u00e0 responsabilidade civil:","provas":[{"id":62987,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"Camara de Almirante Tamandare","id":4228,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-almirante-tamandare-pr-2016-fafipa-advogado","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Almirante Tamandar\u00e9 - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 13:03:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2221221,"hashId":"23873a8d320f0be686615c9d4ee9e305","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA no que se refere \u00e0 responsabilidade civil:<\/p>","resposta":8731064,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A responsabilidade civil \u00e9 independente da criminal, n\u00e3o se podendo questionar mais sobre a exist\u00eancia do fato, ou sobre quem seja o seu autor, quando estas quest\u00f5es se acharem decididas no ju\u00edzo criminal.","id":8731063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade civil \u00e9 independente da criminal, n\u00e3o se podendo questionar mais sobre a exist\u00eancia do fato, ou sobre quem seja o seu autor, quando estas quest\u00f5es se acharem decididas no ju\u00edzo criminal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O direito de exigir repara\u00e7\u00e3o e a obriga\u00e7\u00e3o de prest\u00e1-la n\u00e3o se transmite com a heran\u00e7a.","id":8731064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de exigir repara\u00e7\u00e3o e a obriga\u00e7\u00e3o de prest\u00e1-la n\u00e3o se transmite com a heran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa.","id":8731065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A responsabilidade do agente causador do dano perante a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ser\u00e1 subjetiva para fins de a\u00e7\u00e3o regressiva.","id":8731066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade do agente causador do dano perante a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ser\u00e1 subjetiva para fins de a\u00e7\u00e3o regressiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"Camara de Almirante Tamandare","id":4228,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que disp\u00f5e a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s normas do Direito Brasileiro (Decreto-Lei n\u00ba 4.657\/1942), assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":62987,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"Camara de Almirante Tamandare","id":4228,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-almirante-tamandare-pr-2016-fafipa-advogado","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Almirante Tamandar\u00e9 - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 13:03:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2221206,"hashId":"42cde7d6ddc106950fe480a9419fcfce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que disp\u00f5e a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s normas do Direito Brasileiro (Decreto-Lei n\u00ba 4.657\/1942), assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8730996,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As corre\u00e7\u00f5es a texto de lei j\u00e1 em vigor consideram-se lei nova.","id":8730996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As corre\u00e7\u00f5es a texto de lei j\u00e1 em vigor consideram-se lei nova.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em regra, a lei revogada se restaura por ter a lei revogadora perdido a vig\u00eancia, fen\u00f4meno este conhecido como repristina\u00e7\u00e3o.","id":8730997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra, a lei revogada se restaura por ter a lei revogadora perdido a vig\u00eancia, fen\u00f4meno este conhecido como repristina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em regra, ningu\u00e9m se escusa de cumprir a lei, salvo quando alegar que n\u00e3o a conhece.","id":8730998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra, ningu\u00e9m se escusa de cumprir a lei, salvo quando alegar que n\u00e3o a conhece.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em regra, a lei come\u00e7a a vigorar em todo o pa\u00eds quarenta e cinco dias depois de oficialmente promulgada.","id":8730999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra, a lei come\u00e7a a vigorar em todo o pa\u00eds quarenta e cinco dias depois de oficialmente promulgada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo relacionadas, que se referem \u00e0 finalidade da investiga\u00e7\u00e3o criminal, qual delas podemos afirmar ser correta?","provas":[{"id":71388,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-delegado-de-policia-civil-2o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 14:33:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2178932,"hashId":"c18b9fa9acaadf8e9ebe65f5829aef76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas abaixo relacionadas, que se referem \u00e0 finalidade da investiga\u00e7\u00e3o criminal, qual delas podemos afirmar ser correta?<\/p>","resposta":8547816,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imediata - A aplica\u00e7\u00e3o da lei penal e a tutela dos direitos fundamentais do cidad\u00e3o.","id":8547812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imediata - A aplica\u00e7\u00e3o da lei penal e a tutela dos direitos fundamentais do cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Remota \u2013 A aplica\u00e7\u00e3o da lei penal e autoria das infra\u00e7\u00f5es penais para indiciamento do autor pela autoridade policial. ","id":8547813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remota \u2013 A aplica\u00e7\u00e3o da lei penal e autoria das infra\u00e7\u00f5es penais para indiciamento do autor pela autoridade policial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Imediata \u2013 Produzir subs\u00eddios para a\u00e7\u00e3o penal pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pelo ofendido.","id":8547814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Imediata \u2013 Produzir subs\u00eddios para a\u00e7\u00e3o penal pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pelo ofendido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mediata \u2013 Apura\u00e7\u00e3o de provas das circunst\u00e2ncias e autoria das infra\u00e7\u00f5es penais para indiciamento do autor pela autoridade policial.","id":8547815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediata \u2013 Apura\u00e7\u00e3o de provas das circunst\u00e2ncias e autoria das infra\u00e7\u00f5es penais para indiciamento do autor pela autoridade policial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas s\u00e3o incorretas.","id":8547816,"corpo":"<p>Todas as alternativas s\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414132,"slug":"direito-processual-penal-investigacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual atributo pessoal do Investigador Policial se amolda a express\u00e3o a seguir: \u201cSer capaz de se adequar as diferentes possibilidades de investiga\u00e7\u00e3o\u201d? ","provas":[{"id":71388,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-delegado-de-policia-civil-2o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 14:42:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2178935,"hashId":"0ad7b30e3714008ec4235323214eb79e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual atributo pessoal do Investigador Policial se amolda a express\u00e3o a seguir: \u201cSer capaz de se adequar as diferentes possibilidades de investiga\u00e7\u00e3o\u201d? <\/p>","resposta":8547829,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser proativo. ","id":8547827,"corpo":"<p>Ser proativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Ser aberto \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e \u00e0 criatividade.","id":8547828,"corpo":"<p> Ser aberto \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e \u00e0 criatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter versatilidade.","id":8547829,"corpo":"<p>Ter versatilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter sentido de oportunidade.","id":8547830,"corpo":"<p>Ter sentido de oportunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estar propenso a mudan\u00e7as. ","id":8547831,"corpo":"<p>Estar propenso a mudan\u00e7as. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intelig\u00eancia Policial","oab":false,"nome":"Intelig\u00eancia Policial","pai":null,"assunto_raiz":430369,"materia":true,"id":430369,"slug":"inteligencia-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento de Intelig\u00eancia","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento de Intelig\u00eancia","pai":430369,"assunto_raiz":430369,"materia":false,"id":430407,"slug":"inteligencia-policial-producao-do-conhecimento-de-inteligencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao modo de formula\u00e7\u00e3o dos quesitos, a entrevista pode ser:","provas":[{"id":71388,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-delegado-de-policia-civil-2o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 16:33:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2178940,"hashId":"bbe85977f752d03e8befad64e9457e9e","enunciado":"<p>Quanto ao modo de formula\u00e7\u00e3o dos quesitos, a entrevista pode ser:<\/p>","resposta":8547854,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estruturada, semi-estruturada, ostensiva e encoberta. ","id":8547850,"corpo":"<p>estruturada, semi-estruturada, ostensiva e encoberta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" semi-estruturada, mista, encoberta e cognitiva.","id":8547851,"corpo":"<p> semi-estruturada, mista, encoberta e cognitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mista, encoberta, estruturada e ostensiva.","id":8547852,"corpo":"<p>mista, encoberta, estruturada e ostensiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estruturada, semi-estruturada, cognitiva e ostensiva.","id":8547853,"corpo":"<p>estruturada, semi-estruturada, cognitiva e ostensiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estruturada, semi-estruturada, cognitiva e mista.","id":8547854,"corpo":"<p>estruturada, semi-estruturada, cognitiva e mista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intelig\u00eancia Policial","oab":false,"nome":"Intelig\u00eancia Policial","pai":null,"assunto_raiz":430369,"materia":true,"id":430369,"slug":"inteligencia-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento de Intelig\u00eancia","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento de Intelig\u00eancia","pai":430369,"assunto_raiz":430369,"materia":false,"id":430407,"slug":"inteligencia-policial-producao-do-conhecimento-de-inteligencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dores do Rio Preto","sigla":"Camara de Dores do Rio Preto","id":4314,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-dores-do-rio-preto-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o Passivo Exig\u00edvel da Cia. Cruz &amp; Martini totaliza R$ 19.000,00 e o seu Patrim\u00f4nio L\u00edquido \u00e9 de R$ 11.000,00, o valor total do seu Capital Pr\u00f3prio monta em:","provas":[{"id":76034,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dores do Rio Preto","sigla":"Camara de Dores do Rio Preto","id":4314,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-dores-do-rio-preto-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dores-do-rio-preto-es-2016-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Dores do Rio Preto - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 17:23:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2296604,"hashId":"97df66fbe42b5b58d9218c390b5fcdc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o Passivo Exig\u00edvel da Cia. Cruz &amp; Martini totaliza R$ 19.000,00 e o seu Patrim\u00f4nio L\u00edquido \u00e9 de R$ 11.000,00, o valor total do seu Capital Pr\u00f3prio monta em:<\/p>","resposta":9052707,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 8.000,00","id":9052705,"corpo":"<p>R$ 8.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 9.000,00","id":9052706,"corpo":"<p>R$ 9.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 11.000,00","id":9052707,"corpo":"<p>R$ 11.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 19.000,00","id":9052708,"corpo":"<p>R$ 19.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura do Balan\u00e7o","oab":false,"nome":"Estrutura do Balan\u00e7o","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4396,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-do-balanco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dores do Rio Preto","sigla":"Camara de Dores do Rio Preto","id":4314,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-dores-do-rio-preto-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se A = Ativo, P = Passivo e SL = Situa\u00e7\u00e3o L\u00edquida, pode-se afirmar que a situa\u00e7\u00e3o de Passivo a Descoberto ocorrer\u00e1 quando:","provas":[{"id":76034,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dores do Rio Preto","sigla":"Camara de Dores do Rio Preto","id":4314,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-dores-do-rio-preto-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dores-do-rio-preto-es-2016-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Dores do Rio Preto - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 17:23:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2296611,"hashId":"adba5c560841f7638cc447fe548bfce4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se A = Ativo, P = Passivo e SL = Situa\u00e7\u00e3o L\u00edquida, pode-se afirmar que a situa\u00e7\u00e3o de Passivo a Descoberto ocorrer\u00e1 quando:<\/p>","resposta":9052735,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A + SL = P","id":9052735,"corpo":"<p>A + SL = P<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A &gt; P","id":9052736,"corpo":"<p>A &gt; P<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A &gt; SL + P","id":9052737,"corpo":"<p>A &gt; SL + P<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A - P = SL","id":9052738,"corpo":"<p>A - P = SL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o Patrimonial","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o Patrimonial","pai":4307,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4311,"slug":"contabilidade-geral-equacao-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dores do Rio Preto","sigla":"Camara de Dores do Rio Preto","id":4314,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-dores-do-rio-preto-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O deve ser classificada no Ativo Circulante.","provas":[{"id":76034,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dores do Rio Preto","sigla":"Camara de Dores do Rio Preto","id":4314,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-dores-do-rio-preto-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dores-do-rio-preto-es-2016-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Dores do Rio Preto - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 17:24:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2296615,"hashId":"cf1fe48349a8f1f23a2bc2cba85b8b88","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>deve ser classificada no Ativo Circulante.<\/p>","resposta":9052753,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa e Equivalentes de Caixa.","id":9052752,"corpo":"<p>Caixa e Equivalentes de Caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias.","id":9052753,"corpo":"<p>Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direitos Realiz\u00e1veis no Curto Prazo.","id":9052754,"corpo":"<p>Direitos Realiz\u00e1veis no Curto Prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estoques.","id":9052755,"corpo":"<p>Estoques.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo Circulante","oab":false,"nome":"Ativo Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421217,"slug":"contabilidade-geral-ativo-circulante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao ATIVO e o PASSIVO Assinale a alternativa FALSA:","provas":[{"id":75930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"},"banca":{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coruripe-al-2016-master-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"MASTER - Prefeitura de Coruripe - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 17:42:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2292298,"hashId":"881fdb796c8188f32bea12424f5dedcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao ATIVO e o PASSIVO Assinale a alternativa FALSA:<\/p>","resposta":9035752,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ativo \u00e9 composto pelos seguintes grupos: ativo circulante e ativo n\u00e3o circulante.","id":9035751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ativo \u00e9 composto pelos seguintes grupos: ativo circulante e ativo n\u00e3o circulante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ativo \u00e9 composto pelos seguintes grupos: ativo circulante e ativo permanente.","id":9035752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ativo \u00e9 composto pelos seguintes grupos: ativo circulante e ativo permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ativo n\u00e3o circulante \u00e9 subdividido em: ativo realiz\u00e1vel a longo prazo, investimentos, imobilizado e intang\u00edvel.","id":9035753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ativo n\u00e3o circulante \u00e9 subdividido em: ativo realiz\u00e1vel a longo prazo, investimentos, imobilizado e intang\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ativo n\u00e3o circulante \u00e9 subdividido em: ativo realiz\u00e1vel a longo prazo, investimentos, imobilizado e intang\u00edvel.","id":9035754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ativo n\u00e3o circulante \u00e9 subdividido em: ativo realiz\u00e1vel a longo prazo, investimentos, imobilizado e intang\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Passivo \u00e9 composto pelos seguintes grupos: passivo circulante, passivo n\u00e3o circulante e patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":9035755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Passivo \u00e9 composto pelos seguintes grupos: passivo circulante, passivo n\u00e3o circulante e patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o desiderato de cumprir sua fun\u00e7\u00e3o tutelar dos direitos fundamentais o procedimento investigat\u00f3rio deve lastrear-se em princ\u00edpios. Identifique os princ\u00edpios insertos nas afirmativas a seguir, correlacionando a alternativa que, respectivamente, os designe: \u201co agente p\u00fablico agir\u00e1 no interesse p\u00fablico, sem qualquer possibilidade de promo\u00e7\u00e3o pessoal do agente ou da autoridade\u201d; \u201cas decis\u00f5es no curso da investiga\u00e7\u00e3o criminal devem se adequar aos valores vigentes na conviv\u00eancia das pessoas\u201d e \u201ca aplica\u00e7\u00e3o de recursos dever\u00e1 avaliar o custo-benef\u00edcio, buscando a otimiza\u00e7\u00e3o de recursos\u201d.","provas":[{"id":71388,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-delegado-de-policia-civil-2o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-27 09:07:18","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2178945,"hashId":"c529ac28c6788ccf2bd39e892c4a6375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o desiderato de cumprir sua fun\u00e7\u00e3o tutelar dos direitos fundamentais o procedimento investigat\u00f3rio deve lastrear-se em princ\u00edpios. Identifique os princ\u00edpios insertos nas afirmativas a seguir, correlacionando a alternativa que, respectivamente, os designe: \u201co agente p\u00fablico agir\u00e1 no interesse p\u00fablico, sem qualquer possibilidade de promo\u00e7\u00e3o pessoal do agente ou da autoridade\u201d; \u201cas decis\u00f5es no curso da investiga\u00e7\u00e3o criminal devem se adequar aos valores vigentes na conviv\u00eancia das pessoas\u201d e \u201ca aplica\u00e7\u00e3o de recursos dever\u00e1 avaliar o custo-benef\u00edcio, buscando a otimiza\u00e7\u00e3o de recursos\u201d.<\/p>","resposta":8547876,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade, Efici\u00eancia e Publicidade.","id":8547873,"corpo":"<p>Legalidade, Efici\u00eancia e Publicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia, Moralidade e Publicidade.","id":8547874,"corpo":"<p>Efici\u00eancia, Moralidade e Publicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Moralidade, Efici\u00eancia e Publicidade.","id":8547875,"corpo":"<p>Moralidade, Efici\u00eancia e Publicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impessoalidade, Moralidade e Efici\u00eancia.","id":8547876,"corpo":"<p>Impessoalidade, Moralidade e Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Moralidade, Publicidade e Efici\u00eancia.","id":8547877,"corpo":"<p>Moralidade, Publicidade e Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da Uni\u00e3o e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, no que tange \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida","provas":[{"id":66092,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 19:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2022112,"hashId":"4ce37f900f04e71cbba4991577796957","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da Uni\u00e3o e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, no que tange \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida<\/p>","resposta":7876496,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo Congresso Nacional, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.","id":7876496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo Congresso Nacional, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo Supremo Tribunal Federal, somente por meio do controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.","id":7876497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo Supremo Tribunal Federal, somente por meio do controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo Senado Federal, somente por meio do controle interno, e pelo sistema de controle externo de cada Poder.","id":7876498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo Senado Federal, somente por meio do controle interno, e pelo sistema de controle externo de cada Poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela C\u00e2mara dos Deputados, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.","id":7876499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela C\u00e2mara dos Deputados, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela Procuradoria Geral da Fazenda Nacional, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.","id":7876500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela Procuradoria Geral da Fazenda Nacional, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 de acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a para a manipula\u00e7\u00e3o e cultivo de microrganismos.","provas":[{"id":76473,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:46:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2307215,"hashId":"d4d9c8ca62c86acb2406808cbc329ab7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 de acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a para a manipula\u00e7\u00e3o e cultivo de microrganismos.<\/p>","resposta":9102238,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abrir, cuidadosamente, tubos e frascos evitando agit\u00e1-los.","id":9102237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir, cuidadosamente, tubos e frascos evitando agit\u00e1-los.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nunca manipular os tubos, frascos, pipetas ou seringas com as extremidades em dire\u00e7\u00e3o oposta ao operador.","id":9102238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca manipular os tubos, frascos, pipetas ou seringas com as extremidades em dire\u00e7\u00e3o oposta ao operador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identificar todos os tubos e frascos de forma bem clara.","id":9102239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar todos os tubos e frascos de forma bem clara.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colocar tamp\u00e3o de algod\u00e3o hidr\u00f3fobo na extremidade das pipetas que entram em contato com a pera ou com pipetador autom\u00e1tico.","id":9102240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar tamp\u00e3o de algod\u00e3o hidr\u00f3fobo na extremidade das pipetas que entram em contato com a pera ou com pipetador autom\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desprezar os sobrenadantes ou conte\u00fado de pipetas sobre material absorvente embebido em desinfetante ou em um frasco de boca larga no sentido de evitar a forma\u00e7\u00e3o de aeross\u00f3is.","id":9102241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desprezar os sobrenadantes ou conte\u00fado de pipetas sobre material absorvente embebido em desinfetante ou em um frasco de boca larga no sentido de evitar a forma\u00e7\u00e3o de aeross\u00f3is.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 70 ","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos mililitros de uma solu\u00e7\u00e3o de NaCl a 10% eu devo misturar a 5 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de NaCl a 25% para transformar esta \u00faltima em uma solu\u00e7\u00e3o a 20%?","provas":[{"id":76473,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:45:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2307194,"hashId":"163ac28bf59857b1c71d923a16b228ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantos mililitros de uma solu\u00e7\u00e3o de NaCl a 10% eu devo misturar a 5 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de NaCl a 25% para transformar esta \u00faltima em uma solu\u00e7\u00e3o a 20%?<\/p>","resposta":9102135,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0 mL","id":9102132,"corpo":"<p>1,0 mL<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,5 mL","id":9102133,"corpo":"<p>1,5 mL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,0 mL","id":9102134,"corpo":"<p>2,0 mL<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,5 mL","id":9102135,"corpo":"<p>2,5 mL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,0 mL","id":9102136,"corpo":"<p>3,0 mL<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 70 ","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 algumas a\u00e7\u00f5es que n\u00e3o devemos ter perante uma v\u00edtima de acidente e que poder\u00e3o comprometer a sua vida, dentre as quais, podemos citar:","provas":[{"id":75928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"},"banca":{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coruripe-al-2016-master-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"MASTER - Prefeitura de Coruripe - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:47:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2294166,"hashId":"1b67a55061f694cb2a328366e73bc3fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 algumas a\u00e7\u00f5es que n\u00e3o devemos ter perante uma v\u00edtima de acidente e que poder\u00e3o comprometer a sua vida, dentre as quais, podemos citar:<\/p>","resposta":9042509,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retirar o capacete do motociclista e dar qualquer tipo de comida ou bebida a v\u00edtima.","id":9042509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retirar o capacete do motociclista e dar qualquer tipo de comida ou bebida a v\u00edtima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o remover a v\u00edtima do local antes de realizar uma avalia\u00e7\u00e3o na mesma.","id":9042510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o remover a v\u00edtima do local antes de realizar uma avalia\u00e7\u00e3o na mesma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazer uma r\u00e1pida avalia\u00e7\u00e3o da v\u00edtima e ligar para o servi\u00e7o de emerg\u00eancia.","id":9042511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer uma r\u00e1pida avalia\u00e7\u00e3o da v\u00edtima e ligar para o servi\u00e7o de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ligar para o servi\u00e7o de emerg\u00eancia e tentar acalmar a v\u00edtima.","id":9042512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ligar para o servi\u00e7o de emerg\u00eancia e tentar acalmar a v\u00edtima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores","id":9042513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas anteriores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade do Trabalhador\/Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade do Trabalhador\/Sa\u00fade Ocupacional","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400567,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-do-trabalhador-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na natureza est\u00e3o acontecendo a todo momento fen\u00f4menos qu\u00edmicos e f\u00edsicos que podem ser visualmente observados. Tais fen\u00f4menos envolvem diversas subst\u00e2ncias que constituem diferentes tipos de mat\u00e9ria. Dadas as afirmativas sobre fen\u00f4menos qu\u00edmicos e f\u00edsicos,I. Uma transforma\u00e7\u00e3o f\u00edsica n\u00e3o envolve mudan\u00e7a na constitui\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias.II. Uma lata de alum\u00ednio que foi prensada sofreu uma transforma\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.III. Restos de alimentos quando s\u00e3o transformados em adubos sofrem transforma\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.IV. Quando um peda\u00e7o \u00famido de palha de a\u00e7o passa de acinzentado para avermelhado, sofreu um fen\u00f4meno qu\u00edmico.verifica-se que est\u00e3o corretas apenas","provas":[{"id":75806,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-assistente-de-laboratorio-3","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - Assistente de Laborat\u00f3rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:47:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2291406,"hashId":"b81c98eece478d4a896963cc2c5ddf8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na natureza est\u00e3o acontecendo a todo momento fen\u00f4menos qu\u00edmicos e f\u00edsicos que podem ser visualmente observados. Tais fen\u00f4menos envolvem diversas subst\u00e2ncias que constituem diferentes tipos de mat\u00e9ria. Dadas as afirmativas sobre fen\u00f4menos qu\u00edmicos e f\u00edsicos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma transforma\u00e7\u00e3o f\u00edsica n\u00e3o envolve mudan\u00e7a na constitui\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma lata de alum\u00ednio que foi prensada sofreu uma transforma\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Restos de alimentos quando s\u00e3o transformados em adubos sofrem transforma\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quando um peda\u00e7o \u00famido de palha de a\u00e7o passa de acinzentado para avermelhado, sofreu um fen\u00f4meno qu\u00edmico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e3o corretas apenas<\/p>","resposta":9031761,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":9031761,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9031762,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9031763,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":9031764,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":9031765,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um laborat\u00f3rio did\u00e1tico h\u00e1, geralmente, v\u00e1rias solu\u00e7\u00f5es preparadas com caracter\u00edsticas \u00e1cidas, b\u00e1sicas ou salinas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dessas solu\u00e7\u00f5es, dadas as afirmativas,I. Quando o pH de uma solu\u00e7\u00e3o est\u00e1 abaixo de 7,0, significa que essa solu\u00e7\u00e3o \u00e9 \u00e1cida.II. Uma solu\u00e7\u00e3o salina, em que h\u00e1 v\u00e1rios \u00edons dissociados, conduz facilmente eletricidade.III. V\u00e1rios sab\u00f5es t\u00eam um valor de pH entre 9,0 e 10; isto indica que eles s\u00e3o \u00e1cidos.verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":75806,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-assistente-de-laboratorio-3","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - Assistente de Laborat\u00f3rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:48:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2291595,"hashId":"4b6908f5e5147a94daedf4c99bde6355","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um laborat\u00f3rio did\u00e1tico h\u00e1, geralmente, v\u00e1rias solu\u00e7\u00f5es preparadas com caracter\u00edsticas \u00e1cidas, b\u00e1sicas ou salinas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dessas solu\u00e7\u00f5es, dadas as afirmativas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando o pH de uma solu\u00e7\u00e3o est\u00e1 abaixo de 7,0, significa que essa solu\u00e7\u00e3o \u00e9 \u00e1cida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma solu\u00e7\u00e3o salina, em que h\u00e1 v\u00e1rios \u00edons dissociados, conduz facilmente eletricidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. V\u00e1rios sab\u00f5es t\u00eam um valor de pH entre 9,0 e 10; isto indica que eles s\u00e3o \u00e1cidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":9032671,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9032669,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9032670,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9032671,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9032672,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9032673,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um procedimento comum em um laborat\u00f3rio \u00e9 o preparo de solu\u00e7\u00f5es para uso nas aulas experimentais. Para preparar 100 mL de uma solu\u00e7\u00e3o salina de cloreto de s\u00f3dio (NaCl), numa concentra\u00e7\u00e3o de 3 g\/L, deve-se utilizar quantos gramas desse sal?","provas":[{"id":75806,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-assistente-de-laboratorio-3","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - Assistente de Laborat\u00f3rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:48:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2291560,"hashId":"5caf3fe78fde9ca7b612cb2576eb6ad0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um procedimento comum em um laborat\u00f3rio \u00e9 o preparo de solu\u00e7\u00f5es para uso nas aulas experimentais. Para preparar 100 mL de uma solu\u00e7\u00e3o salina de cloreto de s\u00f3dio (NaCl), numa concentra\u00e7\u00e3o de 3 g\/L, deve-se utilizar quantos gramas desse sal?<\/p>","resposta":9032498,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300","id":9032495,"corpo":"<p>300<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30","id":9032496,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":9032497,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,3","id":9032498,"corpo":"<p>0,3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,03","id":9032499,"corpo":"<p>0,03<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as an\u00e1lises realizadas em um laborat\u00f3rio, uma t\u00e9cnica muito utilizada para determinar o n\u00edvel de acidez em uma solu\u00e7\u00e3o \u00e9 a volumetria de neutraliza\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m \u00e9 chamada de titula\u00e7\u00e3o \u00e1cido-base. Para realizar essa t\u00e9cnica \u00e9 necess\u00e1rio o uso de algumas vidrarias. Dentre as alternativas, qual apresenta apenas vidrarias que podem ser utilizadas em uma titula\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":75806,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-assistente-de-laboratorio-3","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - Assistente de Laborat\u00f3rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:48:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2291533,"hashId":"61878103bc2ccbd512a33995fc87b28f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as an\u00e1lises realizadas em um laborat\u00f3rio, uma t\u00e9cnica muito utilizada para determinar o n\u00edvel de acidez em uma solu\u00e7\u00e3o \u00e9 a volumetria de neutraliza\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m \u00e9 chamada de titula\u00e7\u00e3o \u00e1cido-base. Para realizar essa t\u00e9cnica \u00e9 necess\u00e1rio o uso de algumas vidrarias. Dentre as alternativas, qual apresenta apenas vidrarias que podem ser utilizadas em uma titula\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9032365,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proveta e b\u00e9quer.","id":9032364,"corpo":"<p>Proveta e b\u00e9quer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Erlenmeyer e bureta.","id":9032365,"corpo":"<p>Erlenmeyer e bureta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cadinho e erlenmeyer.","id":9032366,"corpo":"<p>Cadinho e erlenmeyer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bureta e condensador..","id":9032367,"corpo":"<p>Bureta e condensador..<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pipeta volum\u00e9trica e funil de buchner.","id":9032368,"corpo":"<p>Pipeta volum\u00e9trica e funil de buchner.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o responsabilidades inerentes ao bom desempenho do trabalho de uma Recepcionista, EXCETO:","provas":[{"id":76327,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:46:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2303711,"hashId":"d2b8075b1bbea5ab13211e46d1824fd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o responsabilidades inerentes ao bom desempenho do trabalho de uma Recepcionista, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9085999,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organizar e manter agenda atualizada.","id":9085997,"corpo":"<p>Organizar e manter agenda atualizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marcar e preparar reuni\u00e3o.","id":9085998,"corpo":"<p>Marcar e preparar reuni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entrar na sala do chefe a qualquer momento","id":9085999,"corpo":"<p>Entrar na sala do chefe a qualquer momento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer a rotina de trabalho.","id":9086000,"corpo":"<p>Estabelecer a rotina de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Secret\u00e1ria Executiva utiliza al\u00e9m das t\u00e9cnicas secretariais ferramentas de motiva\u00e7\u00e3o, lideran\u00e7a, comunica\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, dentre outras, para o desempenho das suas fun\u00e7\u00f5es. Fa\u00e7a a rela\u00e7\u00e3o das colunas de algumas das habilidades espec\u00edficas e imprescind\u00edveis para a atua\u00e7\u00e3o eficaz de uma Secret\u00e1ria:-A. Motiva\u00e7\u00e3o( ) Al\u00e9m da sua contribui\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, uma das ferramentas essenciais no trabalho de uma Secret\u00e1ria que, sem d\u00favida, proporciona inova\u00e7\u00e3o no trabalho Executivo\/Secret\u00e1ria tornando-o mais \u00e1gil e eficiente, permitindo, assim, que encontrem mais tempo para outras atividades. Trata-se de um processo que possibilita novos desafios que motivam a profissional a acompanhar as novas exig\u00eancias da empresa por meio de cursos para dominar conhecimentos em diversas \u00e1reas. Assim, a evolu\u00e7\u00e3o profissional \u00e9 dinamizada, para atingir o novo status, e \u00e9 necess\u00e1rio entender que Secret\u00e1ria \u00e9 uma profiss\u00e3o e n\u00e3o apenas uma fun\u00e7\u00e3o. \u00c9 imprescind\u00edvel estar sempre buscando o aperfei\u00e7oamento e se atualizando em outras \u00e1reas. As empresas buscam Secret\u00e1rias empreendedoras e polivalentes, com perfil de assessora e que n\u00e3o somente atendam aos executivos, mas tamb\u00e9m estejam interadas das metas e resultados.B. Lideran\u00e7a( ) As atividades de uma Secret\u00e1ria ultimamente est\u00e3o sendo enfatizadas pelo maior poder com que essas profissionais v\u00eam atuando nos mais diversos segmentos organizacionais. A cada trabalho executado, o envolvimento da Secret\u00e1ria tem sido um verdadeiro desafio na sua carreira, que vem respondendo satisfatoriamente \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es com firmeza; determina\u00e7\u00e3o e coragem.C. Comunica\u00e7\u00e3o( ) Muito presente no dia-a-dia de uma Secret\u00e1ria, como um elo entre a alta hierarquia e demais clientes internos, esta habilidade deve ser a base para uma atua\u00e7\u00e3o adequada e harmoniosa. A secret\u00e1ria pode atuar transmitindo uma imagem positiva da sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o e promovendo o interc\u00e2mbio entre subordinados e chefias. Detalhes (aparentemente m\u00ednimos) como cumprimentar as pessoas, tratar a todos com igualdade, independente das diferen\u00e7as culturais, sociais, econ\u00f4micas, raciais e hier\u00e1rquicas s\u00e3o fatores essenciais.D. Administra\u00e7\u00e3o do tempo( ) A fim de que o trabalho seja desenvolvido, sem afetar sua qualidade de vida, tanto pessoal, quanto profissional, a secret\u00e1ria deve saber utilizar esta habilidade muito bem. Para muitos gerentes tem sido o objetivo priorit\u00e1rio nas organiza\u00e7\u00f5es que, inclusive, dedicam por livre e espont\u00e2nea vontade, v\u00e1rias horas em treinamento especializado no assunto, mesmo que as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o tenham ainda despertado totalmente para tal necessidade. Os diversos autores que abordam sobre esse assunto, insistem em ressaltar a import\u00e2ncia do papel da Secret\u00e1ria e do executivo.E. Responsabilidade e Decis\u00f5es( ) \u00c9 um tributo essencial da atividade humana. Dela depende o entendimento social, familiar e profissional. O \u00eaxito da empresa, da ger\u00eancia, da Secret\u00e1ria, depende essencialmente dessa habilidade dos indiv\u00edduos.F. Inform\u00e1tica( ) \u00c9 mais uma das t\u00e9cnicas gerenciais. A secret\u00e1ria precisa conhec\u00ea-la para poder auxiliar seu gerente a pratic\u00e1-la no dia-a-dia. Observamos que essa habilidade hoje faz parte do contexto pessoal e profissional de uma Secret\u00e1ria Executiva. Algu\u00e9m que sabe o que precisa ser feito e como conseguir que seu pessoal execute as tarefas, permanecendo motivados, em constante harmonia.","provas":[{"id":76474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-em-secretariado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 22:03:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2306964,"hashId":"c81cdb8ebba098ab26d0e604854dfd40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Secret\u00e1ria Executiva utiliza al\u00e9m das t\u00e9cnicas secretariais ferramentas de motiva\u00e7\u00e3o, lideran\u00e7a, comunica\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, dentre outras, para o desempenho das suas fun\u00e7\u00f5es. Fa\u00e7a a rela\u00e7\u00e3o das colunas de algumas das habilidades espec\u00edficas e imprescind\u00edveis para a atua\u00e7\u00e3o eficaz de uma Secret\u00e1ria:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 805px;\"><colgroup><col width=\"160\"><col width=\"645\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-9gtk\"><td data-row=\"row-9gtk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9gtk\" data-cell=\"cell-i5qc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A. Motiva\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-9gtk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9gtk\" data-cell=\"cell-fs1d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Al\u00e9m da sua contribui\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, uma das ferramentas essenciais no trabalho de uma Secret\u00e1ria que, sem d\u00favida, proporciona inova\u00e7\u00e3o no trabalho Executivo\/Secret\u00e1ria tornando-o mais \u00e1gil e eficiente, permitindo, assim, que encontrem mais tempo para outras atividades. Trata-se de um processo que possibilita novos desafios que motivam a profissional a acompanhar as novas exig\u00eancias da empresa por meio de cursos para dominar conhecimentos em diversas \u00e1reas. Assim, a evolu\u00e7\u00e3o profissional \u00e9 dinamizada, para atingir o novo status, e \u00e9 necess\u00e1rio entender que Secret\u00e1ria \u00e9 uma profiss\u00e3o e n\u00e3o apenas uma fun\u00e7\u00e3o. \u00c9 imprescind\u00edvel estar sempre buscando o aperfei\u00e7oamento e se atualizando em outras \u00e1reas. As empresas buscam Secret\u00e1rias empreendedoras e polivalentes, com perfil de assessora e que n\u00e3o somente atendam aos executivos, mas tamb\u00e9m estejam interadas das metas e resultados.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zyhj\"><td data-row=\"row-zyhj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zyhj\" data-cell=\"cell-cdr0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B. Lideran\u00e7a<\/p><\/td><td data-row=\"row-zyhj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zyhj\" data-cell=\"cell-vxqb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) As atividades de uma Secret\u00e1ria ultimamente est\u00e3o sendo enfatizadas pelo maior poder com que essas profissionais v\u00eam atuando nos mais diversos segmentos organizacionais. A cada trabalho executado, o envolvimento da Secret\u00e1ria tem sido um verdadeiro desafio na sua carreira, que vem respondendo satisfatoriamente \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es com firmeza; determina\u00e7\u00e3o e coragem.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8u9l\"><td data-row=\"row-8u9l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8u9l\" data-cell=\"cell-6xuo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">C. Comunica\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-8u9l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8u9l\" data-cell=\"cell-qr6k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Muito presente no dia-a-dia de uma Secret\u00e1ria, como um elo entre a alta hierarquia e demais clientes internos, esta habilidade deve ser a base para uma atua\u00e7\u00e3o adequada e harmoniosa. A secret\u00e1ria pode atuar transmitindo uma imagem positiva da sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o e promovendo o interc\u00e2mbio entre subordinados e chefias. Detalhes (aparentemente m\u00ednimos) como cumprimentar as pessoas, tratar a todos com igualdade, independente das diferen\u00e7as culturais, sociais, econ\u00f4micas, raciais e hier\u00e1rquicas s\u00e3o fatores essenciais.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yzos\"><td data-row=\"row-yzos\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yzos\" data-cell=\"cell-nzaq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">D. Administra\u00e7\u00e3o do tempo<\/p><\/td><td data-row=\"row-yzos\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yzos\" data-cell=\"cell-2b7v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) A fim de que o trabalho seja desenvolvido, sem afetar sua qualidade de vida, tanto pessoal, quanto profissional, a secret\u00e1ria deve saber utilizar esta habilidade muito bem. Para muitos gerentes tem sido o objetivo priorit\u00e1rio nas organiza\u00e7\u00f5es que, inclusive, dedicam por livre e espont\u00e2nea vontade, v\u00e1rias horas em treinamento especializado no assunto, mesmo que as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o tenham ainda despertado totalmente para tal necessidade. Os diversos autores que abordam sobre esse assunto, insistem em ressaltar a import\u00e2ncia do papel da Secret\u00e1ria e do executivo.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fv6v\"><td data-row=\"row-fv6v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fv6v\" data-cell=\"cell-1vab\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">E. Responsabilidade e Decis\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"row-fv6v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fv6v\" data-cell=\"cell-54bn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) \u00c9 um tributo essencial da atividade humana. Dela depende o entendimento social, familiar e profissional. O \u00eaxito da empresa, da ger\u00eancia, da Secret\u00e1ria, depende essencialmente dessa habilidade dos indiv\u00edduos.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0c2t\"><td data-row=\"row-0c2t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0c2t\" data-cell=\"cell-9sva\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">F. Inform\u00e1tica<\/p><\/td><td data-row=\"row-0c2t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0c2t\" data-cell=\"cell-dhub\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) \u00c9 mais uma das t\u00e9cnicas gerenciais. A secret\u00e1ria precisa conhec\u00ea-la para poder auxiliar seu gerente a pratic\u00e1-la no dia-a-dia. Observamos que essa habilidade hoje faz parte do contexto pessoal e profissional de uma Secret\u00e1ria Executiva. Algu\u00e9m que sabe o que precisa ser feito e como conseguir que seu pessoal execute as tarefas, permanecendo motivados, em constante harmonia.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9101030,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, E, A, D, C, B","id":9101030,"corpo":"<p>F, E, A, D, C, B<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B, A, F, E, D, C","id":9101031,"corpo":"<p>B, A, F, E, D, C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C, D, A, B, E, F","id":9101032,"corpo":"<p>C, D, A, B, E, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A, F, B, E, C, D","id":9101033,"corpo":"<p>A, F, B, E, C, D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A, D, B, C, E, F","id":9101034,"corpo":"<p>A, D, B, C, E, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perfil profissional","oab":false,"nome":"Perfil profissional","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402798,"slug":"secretariado-perfil-profissional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado","id":11844,"slug":"tecnologo-area-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Medeiros e Hernandes (2003) destacam que no mundo moderno dos neg\u00f3cios, intensificado pela globaliza\u00e7\u00e3o da economia, o secret\u00e1rio transformou-se em um assistente do neg\u00f3cio, assumindo responsabilidades sem supervis\u00e3o e ampliando seu poder de decis\u00e3o.Como a \u00e1rea do com\u00e9rcio exterior est\u00e1 diretamente ligada \u00e0s habilidades de negocia\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e uso apropriado do idioma estrangeiro, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia que o profissional tenha essas tr\u00eas habilidades bem treinadas. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica comportamentos de um secretario que teria um \u00f3timo desempenho em sua atua\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es internacionais:","provas":[{"id":76476,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado","id":11844,"slug":"tecnologo-area-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnologo-area-secretariado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:52:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":2306771,"hashId":"ef0f8cf7fc492a97998048259e2444de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Medeiros e Hernandes (2003) destacam que no mundo moderno dos neg\u00f3cios, intensificado pela globaliza\u00e7\u00e3o da economia, o secret\u00e1rio transformou-se em um assistente do neg\u00f3cio, assumindo responsabilidades sem supervis\u00e3o e ampliando seu poder de decis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como a \u00e1rea do com\u00e9rcio exterior est\u00e1 diretamente ligada \u00e0s habilidades de negocia\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e uso apropriado do idioma estrangeiro, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia que o profissional tenha essas tr\u00eas habilidades bem treinadas. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica comportamentos de um secretario que teria um \u00f3timo desempenho em sua atua\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es internacionais:<\/p>","resposta":9100104,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os negociadores s\u00e3o pessoas pr\u00f3-ativas, questionadores constantes das alternativas para resolver assuntos. Saber comunicar-se \u00e9 uma das habilidades que todos os profissionais devem possuir, principalmente os da \u00e1rea secretarial. Al\u00e9m de saber comunicar-se em outro idioma, \u00e9 preciso ter algumas habilidades lingu\u00edsticas que s\u00e3o utilizadas na profiss\u00e3o, como a leitura e escrita, j\u00e1 que ser\u00e1 do secret\u00e1rio a responsabilidade de preparar palestras, apresenta\u00e7\u00f5es, conduzir reuni\u00f5es e transmitir mensagens.","id":9100104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os negociadores s\u00e3o pessoas pr\u00f3-ativas, questionadores constantes das alternativas para resolver assuntos. Saber comunicar-se \u00e9 uma das habilidades que todos os profissionais devem possuir, principalmente os da \u00e1rea secretarial. Al\u00e9m de saber comunicar-se em outro idioma, \u00e9 preciso ter algumas habilidades lingu\u00edsticas que s\u00e3o utilizadas na profiss\u00e3o, como a leitura e escrita, j\u00e1 que ser\u00e1 do secret\u00e1rio a responsabilidade de preparar palestras, apresenta\u00e7\u00f5es, conduzir reuni\u00f5es e transmitir mensagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para negociar, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ouvir e sim falar exatamente o que a pessoa espera escutar. A comunica\u00e7\u00e3o se d\u00e1 somente atrav\u00e9s de palavras, ent\u00e3o se o secret\u00e1rio souber persuadir, saber\u00e1 se comunicar. O dom\u00ednio de frases e termos mais t\u00e9cnicos, jarg\u00f5es e express\u00f5es pr\u00f3prias da \u00e1rea \u00e9 responsabilidade dos executivos da empresa.","id":9100105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para negociar, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ouvir e sim falar exatamente o que a pessoa espera escutar. A comunica\u00e7\u00e3o se d\u00e1 somente atrav\u00e9s de palavras, ent\u00e3o se o secret\u00e1rio souber persuadir, saber\u00e1 se comunicar. O dom\u00ednio de frases e termos mais t\u00e9cnicos, jarg\u00f5es e express\u00f5es pr\u00f3prias da \u00e1rea \u00e9 responsabilidade dos executivos da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A persist\u00eancia nada tem a ver com ser um bom negociador, por\u00e9m ter jogo de cintura sim. O conhecimento da l\u00edngua falada pelo cliente n\u00e3o \u00e9 totalmente necess\u00e1rio quando se tem um bom produto ou servi\u00e7o a oferecer. Conhecer a cultura, valores e h\u00e1bitos n\u00e3o afetam a boa intera\u00e7\u00e3o e a comunica\u00e7\u00e3o com outros povos.","id":9100106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A persist\u00eancia nada tem a ver com ser um bom negociador, por\u00e9m ter jogo de cintura sim. O conhecimento da l\u00edngua falada pelo cliente n\u00e3o \u00e9 totalmente necess\u00e1rio quando se tem um bom produto ou servi\u00e7o a oferecer. Conhecer a cultura, valores e h\u00e1bitos n\u00e3o afetam a boa intera\u00e7\u00e3o e a comunica\u00e7\u00e3o com outros povos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considerar o aspecto cultural do pa\u00eds envolvido em uma negocia\u00e7\u00e3o \u00e9 indiferente, uma vez que n\u00e3o podemos ter preconceitos durante uma negocia\u00e7\u00e3o. A linguagem n\u00e3o verbal deve ser desconsiderada quando a pessoa concorda verbalmente com o que voc\u00ea est\u00e1 dizendo. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio utilizar um idioma comum entre ambas as empresas.","id":9100107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerar o aspecto cultural do pa\u00eds envolvido em uma negocia\u00e7\u00e3o \u00e9 indiferente, uma vez que n\u00e3o podemos ter preconceitos durante uma negocia\u00e7\u00e3o. A linguagem n\u00e3o verbal deve ser desconsiderada quando a pessoa concorda verbalmente com o que voc\u00ea est\u00e1 dizendo. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio utilizar um idioma comum entre ambas as empresas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O entendimento do comportamento dos estrangeiros s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1rio para o trabalho cotidiano e n\u00e3o durante uma negocia\u00e7\u00e3o. Falar com uma pessoa atrav\u00e9s de programa de mensagens eletr\u00f4nicas n\u00e3o demanda tanto respeito e tato quanto se a conversa fosse ao vivo. O estudo de uma l\u00edngua estrangeira \u00e9 t\u00e3o somente o aprendizado de regras gramaticais.","id":9100108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O entendimento do comportamento dos estrangeiros s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1rio para o trabalho cotidiano e n\u00e3o durante uma negocia\u00e7\u00e3o. Falar com uma pessoa atrav\u00e9s de programa de mensagens eletr\u00f4nicas n\u00e3o demanda tanto respeito e tato quanto se a conversa fosse ao vivo. O estudo de uma l\u00edngua estrangeira \u00e9 t\u00e3o somente o aprendizado de regras gramaticais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pesquisa realizada pela Harvard Business School, constatou-se que 70% dos problemas que acontecem nas empresas est\u00e3o ligados direta ou indiretamente a falhas na comunica\u00e7\u00e3o. Desta forma, \u00e9 preciso analisar com clareza as barreiras que est\u00e3o acontecendo para que a comunica\u00e7\u00e3o ocorra de forma eficaz. Abaixo est\u00e3o algumas delas: o Sobrecarga de informa\u00e7\u00f5es - Um dos aspectos a serem analisados \u00e9 a quantidade de informa\u00e7\u00f5es que hoje s\u00e3o trocadas dentro e fora das organiza\u00e7\u00f5es. Como n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel diminu\u00ed-las, investir em tecnologia pode ajudar na tarefa de coleta, tratamento e compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es para que elas n\u00e3o se percam no caminho. o Distanciamento entre os participantes - A dist\u00e2ncia f\u00edsica entre os participantes envolvidos na comunica\u00e7\u00e3o pode ser uma barreira. Apesar de hoje as tecnologias funcionarem a favor das trocas de informa\u00e7\u00f5es, os erros podem ser mais frequentes e as interpreta\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m. \u00c9 preciso cuidado ao redigir um e-mail, pois o colega que estar\u00e1 lendo pode n\u00e3o ter a correta percep\u00e7\u00e3o de sua inten\u00e7\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio escrever com clareza para n\u00e3o haver distor\u00e7\u00e3o. o Dispers\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es - Muitas empresas utilizam diversos sistemas de controle de informa\u00e7\u00e3o. Um para vendas, outro para o marketing, outro para o financeiro, o que pode gerar barreiras que impedem a comunica\u00e7\u00e3o e a dispers\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es. o Barreiras estruturais e organizacionais - outro obst\u00e1culo no fluxo de informa\u00e7\u00f5es corporativo s\u00e3o as hierarquias r\u00edgidas e a departamentaliza\u00e7\u00e3o em acesso (BARTOLOM\u00c9), que acabam por dificultar o processo de comunica\u00e7\u00e3o. A n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de canais eficientes pode prejudicar o processo.","provas":[{"id":76474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-em-secretariado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 22:02:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2306882,"hashId":"150a2c3f0bd687757bbc5325ea1e6bbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma pesquisa realizada pela Harvard Business School, constatou-se que 70% dos problemas que acontecem nas empresas est\u00e3o ligados direta ou indiretamente a falhas na comunica\u00e7\u00e3o. Desta forma, \u00e9 preciso analisar com clareza as barreiras que est\u00e3o acontecendo para que a comunica\u00e7\u00e3o ocorra de forma eficaz. Abaixo est\u00e3o algumas delas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">o <strong>Sobrecarga de informa\u00e7\u00f5es <\/strong>- Um dos aspectos a serem analisados \u00e9 a quantidade de informa\u00e7\u00f5es que hoje s\u00e3o trocadas dentro e fora das organiza\u00e7\u00f5es. Como n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel diminu\u00ed-las, investir em tecnologia pode ajudar na tarefa de coleta, tratamento e compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es para que elas n\u00e3o se percam no caminho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">o <strong>Distanciamento entre os participantes<\/strong> - A dist\u00e2ncia f\u00edsica entre os participantes envolvidos na comunica\u00e7\u00e3o pode ser uma barreira. Apesar de hoje as tecnologias funcionarem a favor das trocas de informa\u00e7\u00f5es, os erros podem ser mais frequentes e as interpreta\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m. \u00c9 preciso cuidado ao redigir um e-mail, pois o colega que estar\u00e1 lendo pode n\u00e3o ter a correta percep\u00e7\u00e3o de sua inten\u00e7\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio escrever com clareza para n\u00e3o haver distor\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">o <strong>Dispers\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es<\/strong> - Muitas empresas utilizam diversos sistemas de controle de informa\u00e7\u00e3o. Um para vendas, outro para o marketing, outro para o financeiro, o que pode gerar barreiras que impedem a comunica\u00e7\u00e3o e a dispers\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">o <strong>Barreiras estruturais e organizacionais <\/strong>- outro obst\u00e1culo no fluxo de informa\u00e7\u00f5es corporativo s\u00e3o as hierarquias r\u00edgidas e a departamentaliza\u00e7\u00e3o em acesso (BARTOLOM\u00c9), que acabam por dificultar o processo de comunica\u00e7\u00e3o. A n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de canais eficientes pode prejudicar o processo.<\/p>","resposta":9100635,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.","id":9100634,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":9100635,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O distanciamento entre os participantes n\u00e3o \u00e9 uma barreira para a comunica\u00e7\u00e3o.","id":9100636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O distanciamento entre os participantes n\u00e3o \u00e9 uma barreira para a comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atualmente as empresas est\u00e3o padronizando somente um sistema de comunica\u00e7\u00e3o.","id":9100637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente as empresas est\u00e3o padronizando somente um sistema de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe sobrecarga de informa\u00e7\u00f5es nas empresas.","id":9100638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe sobrecarga de informa\u00e7\u00f5es nas empresas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402796,"slug":"secretariado-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado","id":11844,"slug":"tecnologo-area-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma comunica\u00e7\u00e3o eficaz, o emissor deve procurar esclarecer suas ideias antes de comunic\u00e1-las. Para tanto, Medeiros (2010) afirma que para transmitir uma informa\u00e7\u00e3o eficaz deve-se analisar com qual pessoa voc\u00ea vai comunicar-se, quem \u00e9 ela, o que voc\u00ea quer transmitir, como est\u00e1 transmitindo as informa\u00e7\u00f5es, se est\u00e1 usando as palavras adequadas \u00e0s circunst\u00e2ncias. S\u00e3o questionamentos que ajudam a analisar se a mensagem est\u00e1 sendo transmitida de forma compreens\u00edvel. Assinale a alternativa que n\u00e3o oferece empecilhos para a comunica\u00e7\u00e3o eficaz do Secret\u00e1rio Executivo:","provas":[{"id":76476,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado","id":11844,"slug":"tecnologo-area-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnologo-area-secretariado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:53:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":2306783,"hashId":"1506473a090651a1af08177abbd6fc7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma comunica\u00e7\u00e3o eficaz, o emissor deve procurar esclarecer suas ideias antes de comunic\u00e1-las. Para tanto, Medeiros (2010) afirma que para transmitir uma informa\u00e7\u00e3o eficaz deve-se analisar com qual pessoa voc\u00ea vai comunicar-se, quem \u00e9 ela, o que voc\u00ea quer transmitir, como est\u00e1 transmitindo as informa\u00e7\u00f5es, se est\u00e1 usando as palavras adequadas \u00e0s circunst\u00e2ncias. S\u00e3o questionamentos que ajudam a analisar se a mensagem est\u00e1 sendo transmitida de forma compreens\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que n\u00e3o oferece empecilhos para a comunica\u00e7\u00e3o eficaz do Secret\u00e1rio Executivo:<\/p>","resposta":9100166,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O medo de falar em p\u00fablico \u00e9 um dos maiores empecilhos \u00e0s pessoas que desejam realizar seus objetivos.","id":9100162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O medo de falar em p\u00fablico \u00e9 um dos maiores empecilhos \u00e0s pessoas que desejam realizar seus objetivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A m\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o das palavras e a exist\u00eancia de obst\u00e1culos na comunica\u00e7\u00e3o impede que a mensagem seja transmitida de modo eficaz. ","id":9100163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o das palavras e a exist\u00eancia de obst\u00e1culos na comunica\u00e7\u00e3o impede que a mensagem seja transmitida de modo eficaz. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A timidez \u00e9 um fator capaz de interromper a rela\u00e7\u00e3o entre emissor-receptor.","id":9100164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A timidez \u00e9 um fator capaz de interromper a rela\u00e7\u00e3o entre emissor-receptor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o saber ouvir, convencer e persuadir s\u00e3o falhas que podem acarretar em s\u00e9rios preju\u00edzos \u00e0 empresa.","id":9100165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o saber ouvir, convencer e persuadir s\u00e3o falhas que podem acarretar em s\u00e9rios preju\u00edzos \u00e0 empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A linguagem corporal serve de apoio \u00e0s palavras, podendo valorizar o discurso, desde que empregada no momento certo.","id":9100166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem corporal serve de apoio \u00e0s palavras, podendo valorizar o discurso, desde que empregada no momento certo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402796,"slug":"secretariado-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado","id":11844,"slug":"tecnologo-area-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"-Sabino e Rocha (2004, p. 55), sobre o planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e controle de agenda, dizem que \u201cuma agenda organizada \u00e9 o mapa pr\u00e9vio do planejamento da rotina da Secret\u00e1ria. Este recurso \u00e9 essencial para o acompanhamento dos trabalhos que devem ser executados, al\u00e9m de organizar o tempo tanto da Secret\u00e1ria quanto do seu superior\u201d.Considerando o trecho acima, a Secret\u00e1ria da tirinha teria um desempenho melhor se","provas":[{"id":76476,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado","id":11844,"slug":"tecnologo-area-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnologo-area-secretariado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:52:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":2306759,"hashId":"5f1ead6a9563aef01d95eef1e7575e09","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76476\/questao\/2306759-20220324152822000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabino e Rocha (2004, p. 55), sobre o planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e controle de agenda, dizem que \u201cuma agenda organizada \u00e9 o mapa pr\u00e9vio do planejamento da rotina da Secret\u00e1ria. Este recurso \u00e9 essencial para o acompanhamento dos trabalhos que devem ser executados, al\u00e9m de organizar o tempo tanto da Secret\u00e1ria quanto do seu superior\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o trecho acima, a Secret\u00e1ria da tirinha teria um desempenho melhor se<\/p>","resposta":9100050,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deixasse tudo para o dia seguinte, pois sua agenda para o dia j\u00e1 estava lotada de tarefas importantes.","id":9100047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixasse tudo para o dia seguinte, pois sua agenda para o dia j\u00e1 estava lotada de tarefas importantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fizesse todas as tarefas novas primeiro, deixando as tarefas pr\u00e9-existentes na agenda para o dia seguinte.","id":9100048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fizesse todas as tarefas novas primeiro, deixando as tarefas pr\u00e9-existentes na agenda para o dia seguinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fizesse uma triagem dos documentos, deixando que as tarefas pr\u00e9-existentes na agenda se transformassem em urgentes.","id":9100049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fizesse uma triagem dos documentos, deixando que as tarefas pr\u00e9-existentes na agenda se transformassem em urgentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fizesse uma triagem dos documentos, separando-os de acordo com seus prazos e encaixando-os na agenda semanal.","id":9100050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fizesse uma triagem dos documentos, separando-os de acordo com seus prazos e encaixando-os na agenda semanal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mudasse sua rotina fazendo as tarefas urgentes primeiro, deixando as tarefas importantes para depois.","id":9100051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mudasse sua rotina fazendo as tarefas urgentes primeiro, deixando as tarefas importantes para depois.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o passar do tempo, a profiss\u00e3o de secret\u00e1ria(o) sofreu muitas mudan\u00e7as. Analise as afirmativas a seguir: I. Durante a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, em 1760, o papel do Secret\u00e1rio foi consolidado atrav\u00e9s das exig\u00eancias das fun\u00e7\u00f5es de assessoria resultantes da nova estrutura empresarial; II. Somente ap\u00f3s a Primeira e a Segunda Guerras Mundiais (1914-1918 e 1939-1945), respectivamente, \u00e9 que as mulheres conseguiram ingressar no mercado de trabalho, uma vez que a fun\u00e7\u00e3o era quase sempre exercida por homens; III. Na Idade Moderna, com o ressurgir do com\u00e9rcio, a necessidade da fun\u00e7\u00e3o do secret\u00e1rio reaparece. Integra-se, mais tarde, \u00e0 estrutura organizacional das empresas e permanece em evolu\u00e7\u00e3o at\u00e9 os nossos dias. No Brasil, vamos perceber a atua\u00e7\u00e3o da mulher, como secret\u00e1ria, a partir da d\u00e9cada dos anos 50, com a chegada das multinacionais, cuja cultura organizacional j\u00e1 estava habituada com a presen\u00e7a da mulher.IV. A mulher passa a atuar como secret\u00e1ria, de forma expressiva, na Europa e nos Estados Unidos, a partir das Duas Guerras Mundiais. Com a escassez de m\u00e3o de obra masculina, desviada para os campos de batalha e, com uma estrutura industrial\/empresarial desenvolvida, as empresas n\u00e3o tiveram alternativa para manterem-se em funcionamento, sen\u00e3o a de utilizar a m\u00e3o de obra feminina, em todas as \u00e1reas. Os fatos que contribu\u00edram para a evolu\u00e7\u00e3o profissional est\u00e3o descritos nas afirmativas","provas":[{"id":76474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-em-secretariado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:54:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2306835,"hashId":"fdc25214848824a84c3a80fab5609169","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o passar do tempo, a profiss\u00e3o de secret\u00e1ria(o) sofreu muitas mudan\u00e7as. Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Durante a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, em 1760, o papel do Secret\u00e1rio foi consolidado atrav\u00e9s das exig\u00eancias das fun\u00e7\u00f5es de assessoria resultantes da nova estrutura empresarial; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Somente ap\u00f3s a Primeira e a Segunda Guerras Mundiais (1914-1918 e 1939-1945), respectivamente, \u00e9 que as mulheres conseguiram ingressar no mercado de trabalho, uma vez que a fun\u00e7\u00e3o era quase sempre exercida por homens; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na Idade Moderna, com o ressurgir do com\u00e9rcio, a necessidade da fun\u00e7\u00e3o do secret\u00e1rio reaparece. Integra-se, mais tarde, \u00e0 estrutura organizacional das empresas e permanece em evolu\u00e7\u00e3o at\u00e9 os nossos dias. No Brasil, vamos perceber a atua\u00e7\u00e3o da mulher, como secret\u00e1ria, a partir da d\u00e9cada dos anos 50, com a chegada das multinacionais, cuja cultura organizacional j\u00e1 estava habituada com a presen\u00e7a da mulher.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A mulher passa a atuar como secret\u00e1ria, de forma expressiva, na Europa e nos Estados Unidos, a partir das Duas Guerras Mundiais. Com a escassez de m\u00e3o de obra masculina, desviada para os campos de batalha e, com uma estrutura industrial\/empresarial desenvolvida, as empresas n\u00e3o tiveram alternativa para manterem-se em funcionamento, sen\u00e3o a de utilizar a m\u00e3o de obra feminina, em todas as \u00e1reas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os fatos que contribu\u00edram para a evolu\u00e7\u00e3o profissional est\u00e3o descritos nas afirmativas<\/p>","resposta":9100418,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9100414,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9100415,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":9100416,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":9100417,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9100418,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perfil profissional","oab":false,"nome":"Perfil profissional","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402798,"slug":"secretariado-perfil-profissional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A profiss\u00e3o de secret\u00e1ria n\u00e3o tem a sua origem muito conhecida. Diz-se por a\u00ed que a primeira secret\u00e1ria foi Eva. Outros afirmam que a primeira secret\u00e1ria assessorou Napole\u00e3o Bonaparte, sendo demitida por press\u00f5es da Josefina. Conta-se ainda que a primeira secret\u00e1ria assessorou a Rainha Vit\u00f3ria, trabalhando com luvas e chap\u00e9u. Acredita-se que, com o passar do tempo, a grafia e o significado da terminologia tenham sofrido altera\u00e7\u00f5es, surgindo os dois g\u00eaneros: Secret\u00e1ria e Secret\u00e1rio. Assinale a alternativa que descreve a origem da palavra \u201csecret\u00e1ria\u201d, que significa lugar retirado, conselho privado, secreta, particular, segredo, mist\u00e9rio.","provas":[{"id":76474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-em-secretariado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:54:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2306829,"hashId":"dd4ba72d82958d905e818158836d7589","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A profiss\u00e3o de secret\u00e1ria n\u00e3o tem a sua origem muito conhecida. Diz-se por a\u00ed que a primeira secret\u00e1ria foi Eva. Outros afirmam que a primeira secret\u00e1ria assessorou Napole\u00e3o Bonaparte, sendo demitida por press\u00f5es da Josefina. Conta-se ainda que a primeira secret\u00e1ria assessorou a Rainha Vit\u00f3ria, trabalhando com luvas e chap\u00e9u. Acredita-se que, com o passar do tempo, a grafia e o significado da terminologia tenham sofrido altera\u00e7\u00f5es, surgindo os dois g\u00eaneros: <strong>Secret\u00e1ria e Secret\u00e1rio<\/strong>. Assinale a alternativa que descreve a origem da palavra \u201csecret\u00e1ria\u201d, que significa lugar retirado, conselho privado, secreta, particular, segredo, mist\u00e9rio.<\/p>","resposta":9100386,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Latim, secretarium\/secretum.","id":9100386,"corpo":"<p>Latim, secretarium\/secretum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alem\u00e3o, Sekret\u00e4rin.","id":9100387,"corpo":"<p>Alem\u00e3o, Sekret\u00e4rin.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Franc\u00eas, secr\u00e9taire.","id":9100388,"corpo":"<p>Franc\u00eas, secr\u00e9taire.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esperanto, sekretario.","id":9100389,"corpo":"<p>Esperanto, sekretario.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ingl\u00eas, secretary.","id":9100390,"corpo":"<p>Ingl\u00eas, secretary.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perfil profissional","oab":false,"nome":"Perfil profissional","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402798,"slug":"secretariado-perfil-profissional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico, o patrim\u00f4nio das entidades do setor p\u00fablico, o or\u00e7amento, a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira e os atos administrativos que provoquem efeitos de car\u00e1ter econ\u00f4mico e financeiro no patrim\u00f4nio da entidade devem ser mensurados ou avaliados monetariamente e registrados pela contabilidade. Com base nisso, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76646,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2016-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-27 10:55:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2312334,"hashId":"c17ca2a046027064df059e522217297d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico, o patrim\u00f4nio das entidades do setor p\u00fablico, o or\u00e7amento, a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira e os atos administrativos que provoquem efeitos de car\u00e1ter econ\u00f4mico e financeiro no patrim\u00f4nio da entidade devem ser mensurados ou avaliados monetariamente e registrados pela contabilidade. Com base nisso, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9125173,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos da administra\u00e7\u00e3o com potencial de modificar o patrim\u00f4nio da entidade devem ser registrados nas contas de compensa\u00e7\u00e3o.","id":9125173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos da administra\u00e7\u00e3o com potencial de modificar o patrim\u00f4nio da entidade devem ser registrados nas contas de compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os registros da entidade, estim\u00e1veis tecnicamente, devem ser efetuados apenas na hip\u00f3tese de existir irrestrita certeza de sua ocorr\u00eancia. ","id":9125174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os registros da entidade, estim\u00e1veis tecnicamente, devem ser efetuados apenas na hip\u00f3tese de existir irrestrita certeza de sua ocorr\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os registros cont\u00e1beis devem ser efetuados de forma sint\u00e9tica, refletindo a transa\u00e7\u00e3o constante em documento h\u00e1bil, em conson\u00e2ncia com os Princ\u00edpios de Contabilidade.","id":9125175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os registros cont\u00e1beis devem ser efetuados de forma sint\u00e9tica, refletindo a transa\u00e7\u00e3o constante em documento h\u00e1bil, em conson\u00e2ncia com os Princ\u00edpios de Contabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os registros cont\u00e1beis, dependendo do momento da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, devem ser realizados no per\u00edodo com os quais se relacionam e reconhecidos pelos respectivos fatos geradores. ","id":9125176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os registros cont\u00e1beis, dependendo do momento da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, devem ser realizados no per\u00edodo com os quais se relacionam e reconhecidos pelos respectivos fatos geradores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405710,"slug":"contabilidade-publica-patrimonio-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 o ramo da ci\u00eancia cont\u00e1bil que aplica, no processo gerador de informa\u00e7\u00f5es, os princ\u00edpios de contabilidade e as normas cont\u00e1beis direcionados ao controle patrimonial de entidades do setor p\u00fablico. Sendo assim, considere as afirmativas a seguir com base nas Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico: I - A soma, agrega\u00e7\u00e3o ou divis\u00e3o de patrim\u00f4nio de uma ou mais entidades do setor p\u00fablico resultar\u00e1 em novas unidades cont\u00e1beis. II \u2013 A unidade cont\u00e1bil \u00e9 classificada em Origin\u00e1ria, Descentralizada, Unificada e Consolidada. III - A unidade cont\u00e1bil Consolidada representa a soma ou a agrega\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio de duas ou mais Unidades Cont\u00e1beis Descentralizadas. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":76646,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2016-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-27 10:56:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2312337,"hashId":"bb9f164bcb591cbaeb6d6e6eb2c0c975","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 o ramo da ci\u00eancia cont\u00e1bil que aplica, no processo gerador de informa\u00e7\u00f5es, os princ\u00edpios de contabilidade e as normas cont\u00e1beis direcionados ao controle patrimonial de entidades do setor p\u00fablico. Sendo assim, considere as afirmativas a seguir com base nas Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A soma, agrega\u00e7\u00e3o ou divis\u00e3o de patrim\u00f4nio de uma ou mais entidades do setor p\u00fablico resultar\u00e1 em novas unidades cont\u00e1beis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A unidade cont\u00e1bil \u00e9 classificada em Origin\u00e1ria, Descentralizada, Unificada e Consolidada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A unidade cont\u00e1bil Consolidada representa a soma ou a agrega\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio de duas ou mais Unidades Cont\u00e1beis Descentralizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9125185,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":9125185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":9125186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":9125187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9125188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico, os estoques s\u00e3o mensurados ou avaliados com base no valor de aquisi\u00e7\u00e3o ou no valor de produ\u00e7\u00e3o ou de constru\u00e7\u00e3o. Considere as afirmativas a seguir sobre avalia\u00e7\u00e3o e mensura\u00e7\u00e3o de estoques em entidades do setor p\u00fablico: I - Se o valor de aquisi\u00e7\u00e3o, de produ\u00e7\u00e3o ou de constru\u00e7\u00e3o for superior ao valor de mercado, deve ser adotado o valor de mercado. II - Quando houver deteriora\u00e7\u00e3o f\u00edsica parcial, obsolesc\u00eancia, bem como outros fatores an\u00e1logos, deve ser utilizado o valor de mercado. III - O m\u00e9todo para mensura\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das sa\u00eddas do almoxarifado \u00e9 o custo m\u00e9dio ponderado.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":76646,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2016-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-27 10:54:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2312331,"hashId":"d96fd5476095684151371be4350af478","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico, os estoques s\u00e3o mensurados ou avaliados com base no valor de aquisi\u00e7\u00e3o ou no valor de produ\u00e7\u00e3o ou de constru\u00e7\u00e3o. Considere as afirmativas a seguir sobre avalia\u00e7\u00e3o e mensura\u00e7\u00e3o de estoques em entidades do setor p\u00fablico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Se o valor de aquisi\u00e7\u00e3o, de produ\u00e7\u00e3o ou de constru\u00e7\u00e3o for superior ao valor de mercado, deve ser adotado o valor de mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Quando houver deteriora\u00e7\u00e3o f\u00edsica parcial, obsolesc\u00eancia, bem como outros fatores an\u00e1logos, deve ser utilizado o valor de mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O m\u00e9todo para mensura\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das sa\u00eddas do almoxarifado \u00e9 o custo m\u00e9dio ponderado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9125162,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":9125157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":9125159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":9125160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":9125162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases de Mensura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Bases de Mensura\u00e7\u00e3o","pai":412393,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412397,"slug":"contabilidade-publica-bases-de-mensuracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Suzano","sigla":"Camara de Suzano","id":1464,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":66873,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Suzano","sigla":"Camara de Suzano","id":1464,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-suzano-sp-2016-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - C\u00e2mara de Suzano - Assistente Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 18:19:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2038715,"hashId":"88c3447d903a89c9b21bc65b89409b0d","enunciado":"<p>Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":7947680,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal manter\u00e3o escolas de governo para a forma\u00e7\u00e3o e o aperfei\u00e7oamento dos servidores p\u00fablicos, constituindo-se a participa\u00e7\u00e3o nos cursos um dos requisitos para a promo\u00e7\u00e3o na carreira, facultada, para isso, a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios ou contratos entre os entes federados.","id":7947680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal manter\u00e3o escolas de governo para a forma\u00e7\u00e3o e o aperfei\u00e7oamento dos servidores p\u00fablicos, constituindo-se a participa\u00e7\u00e3o nos cursos um dos requisitos para a promo\u00e7\u00e3o na carreira, facultada, para isso, a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios ou contratos entre os entes federados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s dois anos de efetivo exerc\u00edcio os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico.","id":7947681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s dois anos de efetivo exerc\u00edcio os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.","id":7947682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Invalidada por senten\u00e7a judicial a demiss\u00e3o do servidor est\u00e1vel, ser\u00e1 ele reintegrado, e o eventual ocupante da vaga, se est\u00e1vel, reconduzido ao cargo de origem, com direito a indeniza\u00e7\u00e3o, aproveitado em outro cargo ou posto em disponibilidade com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o.","id":7947683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Invalidada por senten\u00e7a judicial a demiss\u00e3o do servidor est\u00e1vel, ser\u00e1 ele reintegrado, e o eventual ocupante da vaga, se est\u00e1vel, reconduzido ao cargo de origem, com direito a indeniza\u00e7\u00e3o, aproveitado em outro cargo ou posto em disponibilidade com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na disciplina normativa dispensada pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal aos Munic\u00edpios, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66203,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 18:24:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2021858,"hashId":"30db172f5ae96bce36f8e908fb357988","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na disciplina normativa dispensada pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal aos Munic\u00edpios, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7875295,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete aos Munic\u00edpios a institui\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es metropolitanas.","id":7875293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos Munic\u00edpios a institui\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es metropolitanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a cria\u00e7\u00e3o de Tribunais, Conselhos ou \u00f3rg\u00e3os de Contas Municipais caso esses Entes possuam popula\u00e7\u00e3o superior a quinhentos mil habitantes.","id":7875294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a cria\u00e7\u00e3o de Tribunais, Conselhos ou \u00f3rg\u00e3os de Contas Municipais caso esses Entes possuam popula\u00e7\u00e3o superior a quinhentos mil habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O controle externo no \u00e2mbito municipal ser\u00e1 exercido pela C\u00e2mara Municipal com o aux\u00edlio dos Tribunais de Contas dos Estados ou do Munic\u00edpio ou dos Conselhos ou Tribunais de Contas dos Munic\u00edpios, onde houver.","id":7875295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle externo no \u00e2mbito municipal ser\u00e1 exercido pela C\u00e2mara Municipal com o aux\u00edlio dos Tribunais de Contas dos Estados ou do Munic\u00edpio ou dos Conselhos ou Tribunais de Contas dos Munic\u00edpios, onde houver.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio reger-se-\u00e1 por lei org\u00e2nica, votada em dois turnos, com o interst\u00edcio m\u00ednimo de dez dias, e aprovada por tr\u00eas quintos dos membros da C\u00e2mara Municipal.","id":7875296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio reger-se-\u00e1 por lei org\u00e2nica, votada em dois turnos, com o interst\u00edcio m\u00ednimo de dez dias, e aprovada por tr\u00eas quintos dos membros da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A iniciativa popular de projetos de lei de interesse espec\u00edfico do Munic\u00edpio, da cidade ou de bairros, poder\u00e1 ocorrer por meio de manifesta\u00e7\u00e3o de, pelo menos, tr\u00eas por cento do eleitorado.","id":7875297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A iniciativa popular de projetos de lei de interesse espec\u00edfico do Munic\u00edpio, da cidade ou de bairros, poder\u00e1 ocorrer por meio de manifesta\u00e7\u00e3o de, pelo menos, tr\u00eas por cento do eleitorado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito municipal","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito municipal","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407559,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-do-ambito-municipal"}],"slug":"direito-constitucional\/2021858","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do processo legislativo brasileiro, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66203,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 18:25:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2021859,"hashId":"39cf5247a4f7a956ea1a9eb7b1edbcb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do processo legislativo brasileiro, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7875300,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 constitucional projeto de lei municipal proposto por vereador que disponha sobre o aumento de remunera\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico estatut\u00e1rio vinculado ao Poder Executivo.","id":7875298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitucional projeto de lei municipal proposto por vereador que disponha sobre o aumento de remunera\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico estatut\u00e1rio vinculado ao Poder Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O veto do chefe do Poder Executivo deve ser expresso. A exposi\u00e7\u00e3o da sua motiva\u00e7\u00e3o, contudo, \u00e9 dispensada, uma vez que se trata de ato de natureza pol\u00edtica.","id":7875299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O veto do chefe do Poder Executivo deve ser expresso. A exposi\u00e7\u00e3o da sua motiva\u00e7\u00e3o, contudo, \u00e9 dispensada, uma vez que se trata de ato de natureza pol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria por parte de Estado-Membro, desde que prevista tal possibilidade expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual.","id":7875300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel a edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria por parte de Estado-Membro, desde que prevista tal possibilidade expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias sobre mat\u00e9ria relativa a direito penal, processual penal, direito civil e processual civil.","id":7875301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias sobre mat\u00e9ria relativa a direito penal, processual penal, direito civil e processual civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sistema jur\u00eddico brasileiro n\u00e3o contempla hip\u00f3tese de projeto de lei cuja iniciativa \u00e9 vinculada.","id":7875302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema jur\u00eddico brasileiro n\u00e3o contempla hip\u00f3tese de projeto de lei cuja iniciativa \u00e9 vinculada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os produtos destinados ao uso infantil n\u00e3o poder\u00e3o conter subst\u00e2ncias c\u00e1usticas ou irritantes, ter\u00e3o embalagens isentas de partes contundentes e n\u00e3o poder\u00e3o ser apresentados sob a forma de aerossol. Acerca disso, assinale a op\u00e7\u00e3o FALSA.","provas":[{"id":76576,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 21:42:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2310738,"hashId":"fc51b4aab2c9f53569f371a53edbf01c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os produtos destinados ao uso infantil n\u00e3o poder\u00e3o conter subst\u00e2ncias c\u00e1usticas ou irritantes, ter\u00e3o embalagens isentas de partes contundentes e n\u00e3o poder\u00e3o ser apresentados sob a forma de aerossol. Acerca disso, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>FALSA<\/strong>.<\/p>","resposta":9118403,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser aprovado nome de produto cujo registro for requerido posteriormente, desde que denegado pedido de registro anterior, por motivos de ordem t\u00e9cnica ou cient\u00edfica.","id":9118401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser aprovado nome de produto cujo registro for requerido posteriormente, desde que denegado pedido de registro anterior, por motivos de ordem t\u00e9cnica ou cient\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comprovada a colid\u00eancia de marcas, dever\u00e1 ser requerida a modifica\u00e7\u00e3o do nome ou designa\u00e7\u00e3o do produto, no prazo de 90 (noventa) dias da data da publica\u00e7\u00e3o do despacho no \"Di\u00e1rio Oficial\" da Uni\u00e3o, sob pena de indeferimento do registro.","id":9118402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprovada a colid\u00eancia de marcas, dever\u00e1 ser requerida a modifica\u00e7\u00e3o do nome ou designa\u00e7\u00e3o do produto, no prazo de 90 (noventa) dias da data da publica\u00e7\u00e3o do despacho no \"Di\u00e1rio Oficial\" da Uni\u00e3o, sob pena de indeferimento do registro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a ado\u00e7\u00e3o de nome igual ou assemelhado para produtos de diferente composi\u00e7\u00e3o, salvo se do mesmo fabricante, assegurando-se a prioridade do registro com a ordem cronol\u00f3gica da entrada dos pedidos na reparti\u00e7\u00e3o competente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, quando inexistir registro anterior.","id":9118403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a ado\u00e7\u00e3o de nome igual ou assemelhado para produtos de diferente composi\u00e7\u00e3o, salvo se do mesmo fabricante, assegurando-se a prioridade do registro com a ordem cronol\u00f3gica da entrada dos pedidos na reparti\u00e7\u00e3o competente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, quando inexistir registro anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A comprova\u00e7\u00e3o de que determinado produto, at\u00e9 ent\u00e3o considerado \u00fatil, \u00e9 nocivo \u00e0 sa\u00fade ou n\u00e3o preenche requisitos estabelecidos em lei implica na sua imediata retirada do com\u00e9rcio e na exig\u00eancia da modifica\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula de sua composi\u00e7\u00e3o e nos dizeres dos r\u00f3tulos, das bulas e embalagens, sob pena de cancelamento do registro e da apreens\u00e3o do produto, em todo o territ\u00f3rio nacional.","id":9118404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comprova\u00e7\u00e3o de que determinado produto, at\u00e9 ent\u00e3o considerado \u00fatil, \u00e9 nocivo \u00e0 sa\u00fade ou n\u00e3o preenche requisitos estabelecidos em lei implica na sua imediata retirada do com\u00e9rcio e na exig\u00eancia da modifica\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula de sua composi\u00e7\u00e3o e nos dizeres dos r\u00f3tulos, das bulas e embalagens, sob pena de cancelamento do registro e da apreens\u00e3o do produto, em todo o territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscal","oab":false,"nome":"Fiscal","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":403358,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}