{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161242,"perPage":"100","pages":21613,"page":12263,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para verificar a configura\u00e7\u00e3o atual de um switch 3COM, \u00e9 recomendado utilizar o seguinte comando: ","provas":[{"id":74133,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2016-prefeitura-de-bauru-administrador-de-redes-6","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Administrador de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 17:26:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2241677,"hashId":"c7fc023ccd257e3af3743519f1117a40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para verificar a configura\u00e7\u00e3o atual de um switch 3COM, \u00e9 recomendado utilizar o seguinte comando: <\/p>","resposta":8821244,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"display currently-configuration. ","id":8821243,"corpo":"<p>display currently-configuration. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"display current-configuration. ","id":8821244,"corpo":"<p>display current-configuration. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"show - - v current-configuration. ","id":8821245,"corpo":"<p>show - - v current-configuration. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"view current-configuration. ","id":8821246,"corpo":"<p>view current-configuration. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Switch (Comutador)","oab":false,"nome":"Switch (Comutador)","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397515,"slug":"tecnologia-da-informacao-switch-comutador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o comando utilizado para verificar as entradas de roteamento em roteadores e switches layer-3 com o roteamento IP habilitado. ","provas":[{"id":74133,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2016-prefeitura-de-bauru-administrador-de-redes-6","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Administrador de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 17:27:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2241689,"hashId":"502517ccfb52abcf44144451536d00e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o comando utilizado para verificar as entradas de roteamento em roteadores e switches layer-3 com o roteamento IP habilitado. <\/p>","resposta":8821293,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" show ip route.","id":8821293,"corpo":"<p> show ip route.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"show route-config.","id":8821294,"corpo":"<p>show route-config.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"route-show.","id":8821295,"corpo":"<p>route-show.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ip show-route. ","id":8821296,"corpo":"<p> ip show-route. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Switch (Comutador)","oab":false,"nome":"Switch (Comutador)","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397515,"slug":"tecnologia-da-informacao-switch-comutador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que N\u00c3O corresponde aos testes para diagn\u00f3stico de Tuberculose, de acordo com o PNCEBT (Programa Nacional de Controle e Erradica\u00e7\u00e3o da Brucelose e da Tuberculose Animal).","provas":[{"id":71278,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-januaria-mg-2016-cotec-fadenor-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Janu\u00e1ria - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 17:32:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2177252,"hashId":"2b1c5caab6d49b98d06fdc09bb93dec3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que <strong>N\u00c3O<\/strong> corresponde aos testes para diagn\u00f3stico de Tuberculose, de acordo com o PNCEBT (Programa Nacional de Controle e Erradica\u00e7\u00e3o da Brucelose e da Tuberculose Animal).<\/p>","resposta":8540337,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O teste da prega ano-caudal pode ser utilizado como prova de triagem, por\u00e9m exclusivamente em gado de corte.","id":8540336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste da prega ano-caudal pode ser utilizado como prova de triagem, por\u00e9m exclusivamente em gado de corte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os animais que reagirem ao teste de triagem poder\u00e3o ser submetidos a um teste confirmat\u00f3rio, o 2-Mercaptoetanol, que \u00e9 mais espec\u00edfico, e \u00e9 executado por laborat\u00f3rios credenciados ou por laborat\u00f3rios oficiais credenciados.","id":8540337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os animais que reagirem ao teste de triagem poder\u00e3o ser submetidos a um teste confirmat\u00f3rio, o 2-Mercaptoetanol, que \u00e9 mais espec\u00edfico, e \u00e9 executado por laborat\u00f3rios credenciados ou por laborat\u00f3rios oficiais credenciados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O teste cervical comparativo \u00e9 a prova confirmat\u00f3ria para animais reagentes ao teste da prega ano-caudal ou ao teste cervical simples; todavia, tamb\u00e9m pode ser empregado como \u00fanica prova diagn\u00f3stica em rebanhos com hist\u00f3rico de rea\u00e7\u00f5es inespec\u00edficas.","id":8540338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste cervical comparativo \u00e9 a prova confirmat\u00f3ria para animais reagentes ao teste da prega ano-caudal ou ao teste cervical simples; todavia, tamb\u00e9m pode ser empregado como \u00fanica prova diagn\u00f3stica em rebanhos com hist\u00f3rico de rea\u00e7\u00f5es inespec\u00edficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teste cervical simples \u00e9 a prova de rotina em gado de leite, devido \u00e0 sua boa sensibilidade.","id":8540339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste cervical simples \u00e9 a prova de rotina em gado de leite, devido \u00e0 sua boa sensibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Defesa Sanit\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403311,"slug":"veterinaria-defesa-sanitaria"}],"slug":"veterinaria\/2177252","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques","sigla":"","id":5525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Licita\u00e7\u00e3o (8.666\/93), pode a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica contratar de forma direta por inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o quando","provas":[{"id":73988,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques","sigla":"","id":5525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr-2016-unioeste-advogado","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 18:33:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2246342,"hashId":"f143d8a905f717bb5e61e4e76302b64b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Licita\u00e7\u00e3o (8.666\/93), pode a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica contratar de forma direta por inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o quando<\/p>","resposta":8838971,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unicamente para servi\u00e7os de publicidade.","id":8838969,"corpo":"<p>unicamente para servi\u00e7os de publicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente para aquisi\u00e7\u00e3o de bens produzidos por um \u00fanico fabricante na cidade onde se encontra a sede da administra\u00e7\u00e3o do ente licitante.","id":8838970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente para aquisi\u00e7\u00e3o de bens produzidos por um \u00fanico fabricante na cidade onde se encontra a sede da administra\u00e7\u00e3o do ente licitante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o de profissional do setor art\u00edstico, desde que consagrado pela cr\u00edtica ou opini\u00e3o p\u00fablica.","id":8838971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrata\u00e7\u00e3o de profissional do setor art\u00edstico, desde que consagrado pela cr\u00edtica ou opini\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis de propriet\u00e1rios particulares que estejam em divida ativa com o munic\u00edpio.","id":8838972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis de propriet\u00e1rios particulares que estejam em divida ativa com o munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o de um cantor sertanejo profissional do munic\u00edpio, dispensando-se, nesse caso, a comprova\u00e7\u00e3o da singularidade do objeto.","id":8838973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrata\u00e7\u00e3o de um cantor sertanejo profissional do munic\u00edpio, dispensando-se, nesse caso, a comprova\u00e7\u00e3o da singularidade do objeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o de artistas","oab":true,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o de artistas","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408245,"slug":"direito-administrativo-contratacao-de-artistas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":5124,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":". No tocante aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":72479,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":5124,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp-2016-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 18:55:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2213502,"hashId":"8843ed0da2a00a62297b3f9d42e2fa5d","enunciado":"<p>. No tocante aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8696163,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o depende de lei, mas a extin\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer por meio de decreto.","id":8696160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cria\u00e7\u00e3o depende de lei, mas a extin\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer por meio de decreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente a estrutura\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ocorrer por meio de decreto do Chefe do Poder Executivo.","id":8696161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente a estrutura\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ocorrer por meio de decreto do Chefe do Poder Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atualmente, o ordenamento jur\u00eddico exige lei para cria\u00e7\u00e3o, estrutura\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es.","id":8696162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atualmente, o ordenamento jur\u00eddico exige lei para cria\u00e7\u00e3o, estrutura\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s altera\u00e7\u00e3o constitucional, a estrutura\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es podem ser processadas por meio de decreto do Chefe do Executivo.","id":8696163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s altera\u00e7\u00e3o constitucional, a estrutura\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es podem ser processadas por meio de decreto do Chefe do Executivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a extin\u00e7\u00e3o depende de lei, mas a cria\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer por meio de decreto.","id":8696164,"corpo":"<p>a extin\u00e7\u00e3o depende de lei, mas a cria\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer por meio de decreto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404344,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407807,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-orgaos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":404344,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422150,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o I","id":10258,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-i"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa est\u00e1 contratando profissionais de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o para um determinado projeto. Trata-se de um projeto para reescrever um Sistema de Informa\u00e7\u00e3o que foi originalmente desenvolvido com Centura SQLWindows\/Gupta Team Developer. Sobre qual das linguagens de programa\u00e7\u00e3o listadas a seguir \u00e9 necess\u00e1rio que o profissional possua dom\u00ednio? ","provas":[{"id":76045,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o I","id":10258,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-i"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"paranacidade-pr-2016-puc-pr-analista-de-tecnologia-da-informacao-i","tipo":1,"nome":"PUC - PR - PARANACIDADE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o I - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 18:54:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2299294,"hashId":"0319ebac62cb10d45f5984a13c1d5432","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa est\u00e1 contratando profissionais de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o para um determinado projeto. Trata-se de um projeto para reescrever um Sistema de Informa\u00e7\u00e3o que foi originalmente desenvolvido com Centura SQLWindows\/Gupta Team Developer. Sobre qual das linguagens de programa\u00e7\u00e3o listadas a seguir \u00e9 necess\u00e1rio que o profissional possua dom\u00ednio? <\/p>","resposta":9064969,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C#.","id":9064966,"corpo":"<p>C#.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"COBOL (Common Business Oriented Language).","id":9064967,"corpo":"<p>COBOL (<em>Common Business Oriented Language)<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":".NET.","id":9064968,"corpo":"<p>.NET.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SAL (Scalable Application Language). ","id":9064969,"corpo":"<p>SAL (Scalable Application Language). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"JAVA. ","id":9064970,"corpo":"<p>JAVA. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"Camara de Almirante Tamandare","id":4228,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 11.079\/2004 institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Acerca das disposi\u00e7\u00f5es normativas contidas no referido diploma, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":62987,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"Camara de Almirante Tamandare","id":4228,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-almirante-tamandare-pr-2016-fafipa-advogado","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Almirante Tamandar\u00e9 - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 19:09:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2221201,"hashId":"c2963e7edec9b99e3ae0c2fffaee9f14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 11.079\/2004 institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Acerca das disposi\u00e7\u00f5es normativas contidas no referido diploma, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8730975,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parceria p\u00fablico-privada \u00e9 o contrato administrativo de concess\u00e3o, na modalidade patrocinada ou administrativa.","id":8730972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parceria p\u00fablico-privada \u00e9 o contrato administrativo de concess\u00e3o, na modalidade patrocinada ou administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o patrocinada \u00e9 a concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos ou de obras p\u00fablicas quando envolver, adicionalmente \u00e0 tarifa cobrada dos usu\u00e1rios, contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria do parceiro p\u00fablico ao parceiro privado.","id":8730973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concess\u00e3o patrocinada \u00e9 a concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos ou de obras p\u00fablicas quando envolver, adicionalmente \u00e0 tarifa cobrada dos usu\u00e1rios, contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria do parceiro p\u00fablico ao parceiro privado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o administrativa \u00e9 o contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica seja a usu\u00e1ria direta ou indireta, ainda que envolva execu\u00e7\u00e3o de obra ou fornecimento e instala\u00e7\u00e3o de bens.","id":8730974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concess\u00e3o administrativa \u00e9 o contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica seja a usu\u00e1ria direta ou indireta, ainda que envolva execu\u00e7\u00e3o de obra ou fornecimento e instala\u00e7\u00e3o de bens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a celebra\u00e7\u00e3o de contrato de parceria p\u00fablico-privada cujo valor do contrato seja inferior a R$ 30.000.000,00 (trinta milh\u00f5es de reais).","id":8730975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a celebra\u00e7\u00e3o de contrato de parceria p\u00fablico-privada cujo valor do contrato seja inferior a R$ 30.000.000,00 (trinta milh\u00f5es de reais).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","oab":true,"nome":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408349,"slug":"direito-administrativo-parcerias-publico-privadas-ppp-lei-11-079-2004"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es e diretrizes das PPP","oab":true,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es e diretrizes das PPP","pai":408349,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408351,"slug":"direito-administrativo-vedacoes-e-diretrizes-das-ppp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrato de parceria p\u00fablico-privada","oab":true,"nome":"Contrato de parceria p\u00fablico-privada","pai":408349,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408352,"slug":"direito-administrativo-contrato-de-parceria-publico-privada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422343,"slug":"direito-administrativo-lei-no-11-079-2004-institui-normas-gerais-para-licitacao-e-contratacao-de-parceria-publico-privada-no-ambito-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos contratos de parceria p\u00fablico-privada","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos contratos de parceria p\u00fablico-privada","pai":422343,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422345,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-contratos-de-parceria-publico-privada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o I","id":10258,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-i"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela \u2018a categoria de produto\u2019 tem a seguinte defini\u00e7\u00e3o da tabela: CREATE TABLE [dbo].[CategoriaProduto]( [IDCategoriaProduto] INT NOT NULL PRIMARY KEY IDENTITY(1,1), [NomeCategoriaProduto] NVARCHAR(100)) As primeiras linhas da tabela s\u00e3o as seguintes: IDCategoriaProduto NomeCategoriaProduto ------------------ ---------------------------------------- 1 Sabonete 2 Shampoo 4 Pasta de dente 5 Escova de dente Para preencher o valor de identidade n\u00e3o utilizado, a categoria de produto \"Condicionador\" e ser atribu\u00eddo um valor 3 para a coluna IDCategoriaProduto, qual das seguintes instru\u00e7\u00f5es permitir\u00e1 que se insira esse novo registro nessa tabela?","provas":[{"id":76045,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o I","id":10258,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-i"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"paranacidade-pr-2016-puc-pr-analista-de-tecnologia-da-informacao-i","tipo":1,"nome":"PUC - PR - PARANACIDADE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o I - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 19:06:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2299382,"hashId":"9ebb450e1e89596d7f0c0711860cc92f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela \u2018a categoria de produto\u2019 tem a seguinte defini\u00e7\u00e3o da tabela:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 762px;\"><colgroup><col width=\"762\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"background-color: rgb(255, 245, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\" class=\"ql-font-monospace\">CREATE TABLE [dbo].[CategoriaProduto]( <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\" class=\"ql-font-monospace\">[IDCategoriaProduto] INT NOT NULL PRIMARY KEY IDENTITY(1,1), <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\" class=\"ql-font-monospace\">[NomeCategoriaProduto] NVARCHAR(100))<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As primeiras linhas da tabela s\u00e3o as seguintes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 759px;\"><colgroup><col width=\"759\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"background-color: rgb(255, 245, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\" class=\"ql-font-monospace\">IDCategoriaProduto NomeCategoriaProduto <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\" class=\"ql-font-monospace\">------------------ ---------------------------------------- <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\" class=\"ql-font-monospace\">1 Sabonete <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\" class=\"ql-font-monospace\">2 Shampoo <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\" class=\"ql-font-monospace\">4 Pasta de dente <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"text-indent: 6em; text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\" class=\"ql-font-monospace\">5 Escova de dente<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para preencher o valor de identidade n\u00e3o utilizado, a categoria de produto \"Condicionador\" e ser atribu\u00eddo um valor 3 para a coluna IDCategoriaProduto, qual das seguintes instru\u00e7\u00f5es permitir\u00e1 que se insira esse novo registro nessa tabela?<\/p>","resposta":9065344,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SET IDENTITY_INSERT [dbo].[CategoriaProduto] ON INSERT INTO [dbo].[IDCategoriaProduto] VALUES ( 3, 'Condicionador')","id":9065342,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 561px;\"><colgroup><col width=\"561\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"background-color: rgb(255, 245, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\" class=\"ql-font-monospace\">SET IDENTITY_INSERT [dbo].[CategoriaProduto] ON INSERT INTO [dbo].[IDCategoriaProduto] VALUES ( 3, 'Condicionador')<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SET IDENTITY_INSERT [dbo].[CategoriaProduto] ON INSERT INTO [dbo].[IDCategoriaProduto] ([NomeCategoriaProduto]) VALUES ('Condicionador')","id":9065343,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 560px;\"><colgroup><col width=\"560\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"background-color: rgb(255, 245, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\" class=\"ql-font-monospace\">SET IDENTITY_INSERT [dbo].[CategoriaProduto] ON INSERT INTO [dbo].[IDCategoriaProduto] <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\" class=\"ql-font-monospace\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>([NomeCategoriaProduto]) VALUES ('Condicionador')<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SET IDENTITY_INSERT [dbo].[CategoriaProduto] ON INSERT INTO [dbo].[CategoriaProduto] ([IDCategoriaProduto], [NomeCategoriaProduto]) VALUES (3, 'Condicionador')","id":9065344,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 564px;\"><colgroup><col width=\"564\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"background-color: rgb(255, 245, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\" class=\"ql-font-monospace\">SET IDENTITY_INSERT [dbo].[CategoriaProduto] ON INSERT INTO [dbo].[CategoriaProduto] <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\" class=\"ql-font-monospace\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>([IDCategoriaProduto], [NomeCategoriaProduto]) VALUES (3, 'Condicionador')<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"INSERT INTO [dbo].[CategoriaProduto] ([IDCategoriaProduto], [NomeCategoriaProduto]) VALUES (3, 'Condicionador')","id":9065345,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 565px;\"><colgroup><col width=\"565\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"background-color: rgb(255, 245, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\" class=\"ql-font-monospace\">INSERT INTO [dbo].[CategoriaProduto] <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\" class=\"ql-font-monospace\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>([IDCategoriaProduto], [NomeCategoriaProduto]) VALUES (3, 'Condicionador')<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"INSERT INTO [dbo].[CategoriaProduto] VALUES (3, 'Condicionador')","id":9065346,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 567px;\"><colgroup><col width=\"567\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"background-color: rgb(255, 245, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 245, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\" class=\"ql-font-monospace\">INSERT INTO [dbo].[CategoriaProduto] VALUES (3, 'Condicionador')<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2299382","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um endere\u00e7o IP \u00e9 usualmente representado como uma s\u00e9rie de quatro n\u00fameros decimais separados por pontos.(DALE, Nell; LEWIS, John. Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o. 4. ed. LTC: Rio de Janeiro, 2010.) A partir das informa\u00e7\u00f5es, na parte superior, devemos saber que um endere\u00e7o IP (Internet Protocol) \u00e9 armazenado em:","provas":[{"id":75929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"},"banca":{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coruripe-al-2016-master-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"MASTER - Prefeitura de Coruripe - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 19:19:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2294290,"hashId":"0ab3d14164f2e04d77a8e00efcac79e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um endere\u00e7o IP \u00e9 usualmente representado como uma s\u00e9rie de quatro n\u00fameros decimais separados por pontos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 10px;\">(DALE, Nell; LEWIS, John. <\/em><strong style=\"font-size: 10px;\"><em>Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o<\/em><\/strong><em style=\"font-size: 10px;\">. 4. ed. LTC: Rio de Janeiro, 2010.) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das informa\u00e7\u00f5es, na parte superior, devemos saber que um endere\u00e7o IP (Internet Protocol) \u00e9 armazenado em:<\/p>","resposta":9043038,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bits.","id":9043037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bits.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32 bits.","id":9043038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">32 bits.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"64 bits.","id":9043039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">64 bits.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"128 bits.","id":9043040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">128 bits.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"256 bits.","id":9043041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">256 bits.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2294290","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte Computacional","id":7849,"slug":"analista-area-suporte-computacional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado comando envia, a partir de um host de uma rede de computadores, uma mensagem para outro host da rede e espera por uma resposta, na qual constam sum\u00e1rios relativos aos tempos de transfer\u00eancia (ida e volta). Esse comando, apesar de simples, \u00e9 uma ferramenta muito utilizada para realizar diagn\u00f3stico e verificar se um determinado host \u00e9 ating\u00edvel e se est\u00e1 ativo. Esse comando \u00e9 intitulado","provas":[{"id":63392,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte Computacional","id":7849,"slug":"analista-area-suporte-computacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-analista-area-suporte-computacional-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Analista - \u00c1rea Suporte Computacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 19:31:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2311781,"hashId":"355af707b02770b777296a332825fe7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um determinado comando envia, a partir de um <em>host <\/em>de uma rede de computadores, uma mensagem para outro <em>host <\/em>da rede e espera por uma resposta, na qual constam sum\u00e1rios relativos aos tempos de transfer\u00eancia (ida e volta). Esse comando, apesar de simples, \u00e9 uma ferramenta muito utilizada para realizar diagn\u00f3stico e verificar se um determinado <em>host <\/em>\u00e9 ating\u00edvel e se est\u00e1 ativo. Esse comando \u00e9 intitulado<\/p>","resposta":9122507,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alien.","id":9122505,"corpo":"<p>Alien.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dig.","id":9122506,"corpo":"<p>Dig.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ping.","id":9122507,"corpo":"<p>Ping.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tracepath.","id":9122508,"corpo":"<p>Tracepath.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Whois.","id":9122509,"corpo":"<p>Whois.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2311781","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o conceito de grupo social, considere as afirmativas e a assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76968,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2016-fauel-psicologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 19:41:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2321826,"hashId":"ad611b9d82300f3594132e4295941224","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o conceito de grupo social, considere as afirmativas e a assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9168144,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os grupos sociais n\u00e3o s\u00e3o refer\u00eancia para percep\u00e7\u00e3o do outro ou para o comportamento individual. ","id":9168143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os grupos sociais n\u00e3o s\u00e3o refer\u00eancia para percep\u00e7\u00e3o do outro ou para o comportamento individual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os grupos sociais funcionam como um interm\u00e9dio entre o indiv\u00edduo e o conjunto social mais amplo. ","id":9168144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os grupos sociais funcionam como um interm\u00e9dio entre o indiv\u00edduo e o conjunto social mais amplo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Num mesmo grupo social, podem conviver indiv\u00edduos com objetivos, valores e orienta\u00e7\u00f5es normativas independentes. ","id":9168145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Num mesmo grupo social, podem conviver indiv\u00edduos com objetivos, valores e orienta\u00e7\u00f5es normativas independentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os grupos sociais s\u00e3o constitu\u00eddos por indiv\u00edduos com caracter\u00edsticas semelhantes e afinidades, independentemente da exist\u00eancia de objetivos comuns. ","id":9168146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os grupos sociais s\u00e3o constitu\u00eddos por indiv\u00edduos com caracter\u00edsticas semelhantes e afinidades, independentemente da exist\u00eancia de objetivos comuns. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 43","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte Computacional","id":7849,"slug":"analista-area-suporte-computacional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte esquema:Carro(chassi,marca,modelo,ano);Vendedor(cpf,nome,salario);Venda(chassicarro,cpfvendedor,valor);Usando a \u00e1lgebra relacional, assinale a alternativa abaixo que representa a consulta que retorna somente os n\u00fameros de chassi dos carros que foram vendidos pelo vendedor com o cpf de n\u00famero 0111:","provas":[{"id":63392,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte Computacional","id":7849,"slug":"analista-area-suporte-computacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-analista-area-suporte-computacional-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Analista - \u00c1rea Suporte Computacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 19:40:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2311822,"hashId":"062ad579fefe51b4434c695436e896cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte esquema:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carro(chassi,marca,modelo,ano);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vendedor(cpf,nome,salario);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Venda(<u>chassicarro,cpfvendedo<\/u>r,valor);<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Usando a \u00e1lgebra relacional, assinale a alternativa abaixo que representa a consulta que retorna somente os n\u00fameros de chassi dos carros que foram vendidos pelo vendedor com o cpf de n\u00famero 0111:<\/p>","resposta":9122701,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03c0(chassicarro)(\u03c3(cpfvendedor=0111)(Venda)) ","id":9122701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u03c0(chassicarro)(\u03c3(cpfvendedor=0111)(Venda))  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u03c0(marca)(\u03c3(cpfvendedor=0111)(Venda)) ","id":9122702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u03c0(marca)(\u03c3(cpfvendedor=0111)(Venda)) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u03c0(chassi)(\u03c3(chassi=0111)(Venda)) ","id":9122703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u03c0(chassi)(\u03c3(chassi=0111)(Venda)) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u03c3(chassi)(\u03c3(cpfvendedor=0111)(Vendedor)) ","id":9122704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u03c3(chassi)(\u03c3(cpfvendedor=0111)(Vendedor)) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u03c0(modelo)(\u03c0 (cpfvendedor=0111)(Carro)) ","id":9122705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u03c0(modelo)(\u03c0 (cpfvendedor=0111)(Carro)) <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1lgebra relacional","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra relacional","pai":8045,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8054,"slug":"tecnologia-da-informacao-algebra-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2311822","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uniflor","sigla":"","id":5505,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-uniflor-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle de materiais no ambiente de trabalho requer planejamento e organiza\u00e7\u00e3o. A partir dessa premissa, assinale a alternativa que corresponde ao estoque m\u00ednimo:","provas":[{"id":73232,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uniflor","sigla":"","id":5505,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-uniflor-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uniflor-pr-2016-fafipa-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Uniflor - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:33:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2238740,"hashId":"3292c0c79c2fadc779b12e687861f73b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de materiais no ambiente de trabalho requer planejamento e organiza\u00e7\u00e3o. A partir dessa premissa, assinale a alternativa que corresponde ao estoque m\u00ednimo:<\/p>","resposta":8808958,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estoque m\u00ednimo corresponde ao estoque de conting\u00eancia, adicionado ao lote de compra.","id":8808957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estoque m\u00ednimo corresponde ao estoque de conting\u00eancia, adicionado ao lote de compra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estoque m\u00ednimo trata-se de uma reserva com uma quantidade m\u00ednima de produtos que \u00e9 mantida para ser utilizada no caso de atraso na reposi\u00e7\u00e3o por parte do fornecedor e tem a finalidade de garantir que o produto n\u00e3o ir\u00e1 faltar.","id":8808958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estoque m\u00ednimo trata-se de uma reserva com uma quantidade m\u00ednima de produtos que \u00e9 mantida para ser utilizada no caso de atraso na reposi\u00e7\u00e3o por parte do fornecedor e tem a finalidade de garantir que o produto n\u00e3o ir\u00e1 faltar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O estoque m\u00ednimo \u00e9 a quantidade m\u00ednima de produtos predeterminada para o impedimento de novas compras, quer por motivo de espa\u00e7o ou por raz\u00f5es financeiras.","id":8808959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estoque m\u00ednimo \u00e9 a quantidade m\u00ednima de produtos predeterminada para o impedimento de novas compras, quer por motivo de espa\u00e7o ou por raz\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estoque m\u00ednimo s\u00e3o as quantidades de materiais solicitadas no pedido de compra para reposi\u00e7\u00e3o do estoque de materiais.","id":8808960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estoque m\u00ednimo s\u00e3o as quantidades de materiais solicitadas no pedido de compra para reposi\u00e7\u00e3o do estoque de materiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos para a Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Atributos para a Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427649,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427664,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-atributos-para-a-classificacao-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a atividade log\u00edstica, analise as afirmativas a seguir. Os custos da armazenagem e do manuseio de materiais s\u00e3o justific\u00e1veis, pois podem ser compensados comI. sistemas de inclus\u00f5es e processos internos de mercadorias.II. custos de produ\u00e7\u00e3o.III. sistemas de inform\u00e1tica com fluxos especiais de entrada.IV. custos de transportes.Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":70825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:34:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2158964,"hashId":"701f4379ed8251470fde4faf210e8e02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a atividade log\u00edstica, analise as afirmativas a seguir. Os custos da armazenagem e do manuseio de materiais s\u00e3o justific\u00e1veis, pois podem ser compensados com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. sistemas de inclus\u00f5es e processos internos de mercadorias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. custos de produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. sistemas de inform\u00e1tica com fluxos especiais de entrada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. custos de transportes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":8458995,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":8458993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV.","id":8458994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 IV.","id":8458995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV.","id":8458996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 III.","id":8458997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Pelo Valor do Consumo - Classifica\u00e7\u00e3o ABC","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Pelo Valor do Consumo - Classifica\u00e7\u00e3o ABC","pai":427665,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427671,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-pelo-valor-do-consumo-classificacao-abc"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2158964","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos incluir como atividades espec\u00edficas da se\u00e7\u00e3o de compras:I - Pesquisa de fornecedores.II - Armazenamento de produtos e materiais.III - Conserva\u00e7\u00e3o do material estocado.IV - Negocia\u00e7\u00e3o de contratos.V - Investiga\u00e7\u00e3o das fontes de fornecimento.VI - Realiza\u00e7\u00e3o de invent\u00e1rio e balan\u00e7os.S\u00e3o CORRETAS as atividades previstas em:","provas":[{"id":71281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Janu\u00e1ria","sigla":"","id":5381,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-januaria-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-januaria-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Janu\u00e1ria - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:33:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2173319,"hashId":"22ae4a531c4c219e6bec835e33daba02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos incluir como atividades espec\u00edficas da se\u00e7\u00e3o de compras:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Pesquisa de fornecedores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Armazenamento de produtos e materiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Conserva\u00e7\u00e3o do material estocado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Negocia\u00e7\u00e3o de contratos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Investiga\u00e7\u00e3o das fontes de fornecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI - Realiza\u00e7\u00e3o de invent\u00e1rio e balan\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> as atividades previstas em:<\/p>","resposta":8524747,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e VI, apenas.","id":8524744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e VI, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e VI, apenas.","id":8524745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e VI, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V e VI, apenas.","id":8524746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V e VI, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, IV e V, apenas.","id":8524747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Perecibilidade","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Perecibilidade","pai":427665,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427668,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-quanto-a-perecibilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758,"slug":"procurador-juridico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Prad\u00f3polis","sigla":"","id":5651,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-pradopolis-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por defini\u00e7\u00e3o expressa do \u00a7 4o do art. 2o da Lei n\u00b0 12.850\/13, a pena do crime de organiza\u00e7\u00e3o criminosa \u00e9 aumentada de 1\/6 (um sexto) a 2\/3 (dois ter\u00e7os) se","provas":[{"id":77067,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758,"slug":"procurador-juridico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Prad\u00f3polis","sigla":"","id":5651,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-pradopolis-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pradopolis-sp-2016-vunesp-procurador-juridico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Prad\u00f3polis - Procurador Jur\u00eddico Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:46:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2321782,"hashId":"707c2ce58a13117105ef1792fd030ab9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por defini\u00e7\u00e3o expressa do \u00a7 4<sup>o<\/sup> do art. 2<sup>o<\/sup> da Lei n\u00b0 12.850\/13, a pena do crime de organiza\u00e7\u00e3o criminosa \u00e9 aumentada de 1\/6 (um sexto) a 2\/3 (dois ter\u00e7os) se<\/p>","resposta":9167944,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os crimes s\u00e3o praticados em diversos Estados da Federa\u00e7\u00e3o.","id":9167940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os crimes s\u00e3o praticados em diversos Estados da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o criminosa \u00e9 voltada especialmente \u00e0 pr\u00e1tica de crimes hediondos e assemelhados.","id":9167941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a organiza\u00e7\u00e3o criminosa \u00e9 voltada especialmente \u00e0 pr\u00e1tica de crimes hediondos e assemelhados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o criminosa \u00e9 voltada especialmente \u00e0 pr\u00e1tica de crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":9167942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a organiza\u00e7\u00e3o criminosa \u00e9 voltada especialmente \u00e0 pr\u00e1tica de crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os frutos dos crimes praticados pela associa\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizados para o financiamento de terrorismo e atos de car\u00e1ter pol\u00edtico.","id":9167943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os frutos dos crimes praticados pela associa\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizados para o financiamento de terrorismo e atos de car\u00e1ter pol\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1 concurso de funcion\u00e1rio p\u00fablico, valendo-se a organiza\u00e7\u00e3o criminosa dessa condi\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o penal.","id":9167944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 concurso de funcion\u00e1rio p\u00fablico, valendo-se a organiza\u00e7\u00e3o criminosa dessa condi\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 62","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","oab":false,"nome":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421165,"slug":"direito-penal-lei-12-850-13-crimes-organizados"}],"slug":"direito-penal\/2321782","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Valos","sigla":"","id":5656,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-valos-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Penal Brasileiro, analisar a senten\u00e7a abaixo: Salvo quando elementares do crime, n\u00e3o se comunicam as circunst\u00e2ncias e as condi\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal (1\u00aa parte). O ajuste, a determina\u00e7\u00e3o ou instiga\u00e7\u00e3o e o aux\u00edlio, salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em contr\u00e1rio, n\u00e3o s\u00e3o pun\u00edveis se o crime n\u00e3o chega, pelo menos, a ser tentado (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1: ","provas":[{"id":77109,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Valos","sigla":"","id":5656,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-valos-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-valos-rs-2016-objetiva-concursos-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Fortaleza dos Valos - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:45:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2323123,"hashId":"f681f4185585a5f10d7e620acffe04ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Penal Brasileiro, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Salvo quando elementares do crime, n\u00e3o se comunicam as circunst\u00e2ncias e as condi\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal<\/em> (1\u00aa parte). <em>O ajuste, a determina\u00e7\u00e3o ou instiga\u00e7\u00e3o e o aux\u00edlio, salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em contr\u00e1rio, n\u00e3o s\u00e3o pun\u00edveis se o crime n\u00e3o chega, pelo menos, a ser tentado<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1: <\/p>","resposta":9173595,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9173594,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Totalmente correta. ","id":9173595,"corpo":"<p>Totalmente correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte. ","id":9173596,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9173597,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.","id":523695,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Induzimento, Instiga\u00e7\u00e3o ou Aux\u00edlio ao Suic\u00eddio ou a Automutila\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Induzimento, Instiga\u00e7\u00e3o ou Aux\u00edlio ao Suic\u00eddio ou a Automutila\u00e7\u00e3o","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406317,"slug":"direito-penal-induzimento-instigacao-ou-auxilio-ao-suicidio-ou-a-automutilacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758,"slug":"procurador-juridico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Prad\u00f3polis","sigla":"","id":5651,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-pradopolis-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos exatos termos do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 18 do CP, salvo os casos expressos em lei, ningu\u00e9m pode ser punido por fato previsto como crime, sen\u00e3o quando o pratica ","provas":[{"id":77067,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758,"slug":"procurador-juridico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Prad\u00f3polis","sigla":"","id":5651,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-pradopolis-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pradopolis-sp-2016-vunesp-procurador-juridico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Prad\u00f3polis - Procurador Jur\u00eddico Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:46:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2321764,"hashId":"5bb6f7a401e14808e63ecb0e6de0527c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos exatos termos do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 18 do CP, salvo os casos expressos em lei, ningu\u00e9m pode ser punido por fato previsto como crime, sen\u00e3o quando o pratica <\/p>","resposta":9167858,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"livremente.","id":9167857,"corpo":"<p>livremente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dolosamente.","id":9167858,"corpo":"<p>dolosamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dolosa ou culposamente. ","id":9167859,"corpo":"<p>dolosa ou culposamente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"voluntariamente.","id":9167860,"corpo":"<p>voluntariamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intencionalmente.","id":9167861,"corpo":"<p>intencionalmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 62","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipicidade","oab":false,"nome":"Tipicidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418533,"slug":"direito-penal-tipicidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O(A) ______________ \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es integrantes do processo administrativo e o seu objetivo \u00e9 determinar com anteced\u00eancia quais metas devem ser atingidas pela organiza\u00e7\u00e3o e o que deve ser feito para alcan\u00e7\u00e1-las. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna. ","provas":[{"id":75807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:56:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2297927,"hashId":"54aada53fef27608f496d9b6542ce37e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O(A) ______________ \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es integrantes do processo administrativo e o seu objetivo \u00e9 determinar com anteced\u00eancia quais metas devem ser atingidas pela organiza\u00e7\u00e3o e o que deve ser feito para alcan\u00e7\u00e1-las. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna. <\/p>","resposta":9058674,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o","id":9058670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dire\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle","id":9058671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"delega\u00e7\u00e3o","id":9058672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delega\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o","id":9058673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planejamento","id":9058674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejamento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Contingencial","oab":false,"nome":"Abordagem Contingencial","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404591,"slug":"administracao-geral-abordagem-contingencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a modalidade padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, a concord\u00e2ncia verbal estabelece a conformidade de n\u00famero e g\u00eanero entre o verbo e os elementos a que ele estiver relacionado em uma frase. Nos casos a seguir, uma das alternativas foi grafada de modo INADEQUADO. Assinale-a:","provas":[{"id":79698,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:05:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2383298,"hashId":"d01a44dbde3f2e61d3ae779f54b1345e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a modalidade padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, a concord\u00e2ncia verbal estabelece a conformidade de n\u00famero e g\u00eanero entre o verbo e os elementos a que ele estiver relacionado em uma frase. Nos casos a seguir, uma das alternativas foi grafada de modo INADEQUADO. Assinale-a:<\/p>","resposta":9432006,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As montanhas parecem sumir diante de nossos olhos.","id":9432005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As montanhas parecem sumir diante de nossos olhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ministro viajou em miss\u00e3o diplom\u00e1tica para o Estados Unidos.","id":9432006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ministro viajou em miss\u00e3o diplom\u00e1tica para o Estados Unidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tristeza e ang\u00fastia podem ser sintomas do quadro depressivo.","id":9432007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tristeza e ang\u00fastia podem ser sintomas do quadro depressivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um ou outro participar\u00e1 do evento na semana que vem.","id":9432008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ou outro participar\u00e1 do evento na semana que vem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2383298","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um vocabul\u00e1rio controlado da National Library of Medicine (NLM) e que indexa artigos de milhares de peri\u00f3dicos biom\u00e9dicos para a base de dados MEDLINE\/Pubmed, bem como a cataloga\u00e7\u00e3o de livros, documentos e audiovisuais adquiridos pela biblioteca. Trata-se de:","provas":[{"id":79698,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:05:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2383410,"hashId":"87cfd4b46b6cc3fff04e14d30a47a7dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um vocabul\u00e1rio controlado da <em>National Library of Medicine <\/em>(NLM) e que indexa artigos de milhares de peri\u00f3dicos biom\u00e9dicos para a base de dados MEDLINE\/Pubmed, bem como a cataloga\u00e7\u00e3o de livros, documentos e audiovisuais adquiridos pela biblioteca. Trata-se de:<\/p>","resposta":9432515,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Blackwell Thesaurus","id":9432512,"corpo":"<p><em>Blackwell Thesaurus<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OVID Thesaurus","id":9432513,"corpo":"<p>OVID <em>Thesaurus<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MLA Thesaurus","id":9432514,"corpo":"<p>MLA <em>Thesaurus<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MesH Thesaurus","id":9432515,"corpo":"<p>MesH <em>Thesaurus<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tesauros e Terminologia","oab":false,"nome":"Tesauros e Terminologia","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402305,"slug":"biblioteconomia-tesauros-e-terminologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, institu\u00eddo pelo Decreto 11.071, de 22 de junho de 1994, enumera um rol de Regras Deontol\u00f3gicas. O termo deontologia foi criado no ano de 1834, pelo fil\u00f3sofo ingl\u00eas Jeremy Benthan, para referir-se ao ramo da \u00e9tica cujo objeto de estudo s\u00e3o os fundamentos do dever e as normas morais. Com base na referida legisla\u00e7\u00e3o, indique a alternativa que apresenta corretamente uma das regras deontol\u00f3gicas elencadas no respectivo decreto citado.","provas":[{"id":79698,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:05:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2383353,"hashId":"a08298f0cd935ed96672251beb092a8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, institu\u00eddo pelo Decreto 11.071, de 22 de junho de 1994, enumera um rol de Regras Deontol\u00f3gicas. O termo deontologia foi criado no ano de 1834, pelo fil\u00f3sofo ingl\u00eas Jeremy Benthan, para referir-se ao ramo da \u00e9tica cujo objeto de estudo s\u00e3o os fundamentos do dever e as normas morais. Com base na referida legisla\u00e7\u00e3o, indique a alternativa que apresenta corretamente uma das regras deontol\u00f3gicas elencadas no respectivo decreto citado.<\/p>","resposta":9432239,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trabalho desenvolvido pelo servidor p\u00fablico perante a comunidade deve ser entendido como acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar, j\u00e1 que, como cidad\u00e3o, integrante da sociedade, o \u00eaxito desse trabalho pode ser considerado como seu maior patrim\u00f4nio.","id":9432239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho desenvolvido pelo servidor p\u00fablico perante a comunidade deve ser entendido como acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar, j\u00e1 que, como cidad\u00e3o, integrante da sociedade, o \u00eaxito desse trabalho pode ser considerado como seu maior patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dignidade, o decoro, o zelo, a efic\u00e1cia e a consci\u00eancia dos princ\u00edpios morais s\u00e3o primados menores que devem nortear o servidor p\u00fablico, seja no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o, ou fora dele, j\u00e1 que refletir\u00e1 o exerc\u00edcio da voca\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio poder estatal.","id":9432240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dignidade, o decoro, o zelo, a efic\u00e1cia e a consci\u00eancia dos princ\u00edpios morais s\u00e3o primados menores que devem nortear o servidor p\u00fablico, seja no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o, ou fora dele, j\u00e1 que refletir\u00e1 o exerc\u00edcio da voca\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio poder estatal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, n\u00e3o se integra na vida particular de cada servidor p\u00fablico. Assim, os fatos e atos verificados na conduta do dia a dia em sua vida privada n\u00e3o poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional.","id":9432241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, n\u00e3o se integra na vida particular de cada servidor p\u00fablico. Assim, os fatos e atos verificados na conduta do dia a dia em sua vida privada n\u00e3o poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toda aus\u00eancia justificada do servidor de seu local de trabalho \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, o que quase sempre conduz \u00e0 desordem nas rela\u00e7\u00f5es humanas.","id":9432242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda aus\u00eancia justificada do servidor de seu local de trabalho \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, o que quase sempre conduz \u00e0 desordem nas rela\u00e7\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a estrutura organizacional dos Institutos Federais, constante na Lei 11.892\/2008, considere as afirmativas: I. Os Institutos Federais ter\u00e3o como \u00f3rg\u00e3o executivo a reitoria, composta por 1 (um) Reitor e 5 (cinco) Pr\u00f3-Reitores; II. Poder\u00e3o ser nomeados Pr\u00f3-Reitores os servidores ocupantes de cargo efetivo da Carreira docente ou de cargo efetivo de qualquer n\u00edvel da Carreira dos t\u00e9cnico-administrativos do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o; III. Os campi ser\u00e3o dirigidos por Diretores-Gerais, nomeados pelo Reitor para mandato de 4 (quatro) anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s processo de consulta \u00e0 comunidade do respectivo campus, atribuindo-se o peso de 1\/2 (um meio) para a manifesta\u00e7\u00e3o do corpo docente, de 1\/4 (um quarto) para a manifesta\u00e7\u00e3o dos servidores t\u00e9cnico-administrativos e de 1\/4 (um quarto) para a manifesta\u00e7\u00e3o do corpo discente; IV. A administra\u00e7\u00e3o dos Institutos Federais ter\u00e1 como \u00f3rg\u00e3os superiores o Col\u00e9gio de Dirigentes e o Conselho Superior.Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":79698,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:05:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2383351,"hashId":"807ea4072e2b35c03f1374fb50239805","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a estrutura organizacional dos Institutos Federais, constante na Lei 11.892\/2008, considere as afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os Institutos Federais ter\u00e3o como \u00f3rg\u00e3o executivo a reitoria, composta por 1 (um) Reitor e 5 (cinco) Pr\u00f3-Reitores; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Poder\u00e3o ser nomeados Pr\u00f3-Reitores os servidores ocupantes de cargo efetivo da Carreira docente ou de cargo efetivo de qualquer n\u00edvel da Carreira dos t\u00e9cnico-administrativos do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os <em>campi <\/em>ser\u00e3o dirigidos por Diretores-Gerais, nomeados pelo Reitor para mandato de 4 (quatro) anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s processo de consulta \u00e0 comunidade do respectivo campus, atribuindo-se o peso de 1\/2 (um meio) para a manifesta\u00e7\u00e3o do corpo docente, de 1\/4 (um quarto) para a manifesta\u00e7\u00e3o dos servidores t\u00e9cnico-administrativos e de 1\/4 (um quarto) para a manifesta\u00e7\u00e3o do corpo discente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A administra\u00e7\u00e3o dos Institutos Federais ter\u00e1 como \u00f3rg\u00e3os superiores o Col\u00e9gio de Dirigentes e o Conselho Superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9432231,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV","id":9432230,"corpo":"<p>I, II e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV","id":9432231,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":9432232,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":9432233,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"SONETO DE FIDELIDADEDe tudo, ao meu amor serei atentoAntes, e com tal zelo, e sempre, e tantoQue mesmo em face do maior encantoDele se encante mais meu pensamento.Quero viv\u00ea-lo em cada v\u00e3o momentoE em seu louvor hei de espalhar meu cantoE rir meu riso e derramar meu prantoAo seu pesar ou seu contentamento.E assim, quando mais tarde me procureQuem sabe a morte, ang\u00fastia de quem viveQuem sabe a solid\u00e3o, fim de quem amaEu possa me dizer do amor (que tive):Que n\u00e3o seja imortal, posto que \u00e9 chamaMas que seja infinito enquanto dure.Estoril, outubro de 1939(Vinicius de Moraes. Poema presente no livro Poemas,Sonetos e Baladas, 1946)Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:I \u2013 No \u00faltimo terceto do soneto, composto por decass\u00edlabos, para conseguir efeito po\u00e9tico, Vinicius de Moraes faz uso da figura de linguagem conhecida como \u201cparadoxo\u201d;II \u2013 \u201cDedicar-me a meu amor ser\u00e1, para mim, mais importante do que qualquer outra coisa. Esse cuidado ser\u00e1 eterno, e se dar\u00e1 com tamanha intensidade e com tanto carinho que, mesmo que eu encontre possibilidades mais atraentes, o fasc\u00ednio por meu amor continuar\u00e1 sendo maior\u201d \u00e9 uma par\u00e1frase poss\u00edvel para o primeiro quarteto do poema;III \u2013 Nos versos \u201cQue n\u00e3o seja imortal, posto que \u00e9 chama \/ Mas que seja infinito enquanto dure\u201d, Vinicius de Moraes contraria a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa ao usar \u201cposto que\u201d com valor explicativo ou causal: as gram\u00e1ticas tradicionais atribuem \u00e0 express\u00e3o \u201cposto que\u201d valor exclusivamente concessivo. Esse tipo de licen\u00e7a po\u00e9tica aponta para uma valoriza\u00e7\u00e3o, por parte de Vinicius, da l\u00edngua viva em detrimento da estrita verifica\u00e7\u00e3o da gram\u00e1tica normativa;IV \u2013 Pode ser afirmado que a ideia central do poema consiste na defesa do car\u00e1ter imperec\u00edvel do amor, que deve ser cultivado e mantido ainda que pare\u00e7a estar prestes a apagar-se, como uma \u201cchama\u201d.Est\u00e3o corretas apenas as assertivas:","provas":[{"id":79698,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:05:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2387906,"hashId":"5e45cf85bc0f4c43a2ada22e3334dc5e","enunciado":"<p>SONETO DE FIDELIDADE<\/p><p><br><\/p><p>De tudo, ao meu amor serei atento<\/p><p>Antes, e com tal zelo, e sempre, e tanto<\/p><p>Que mesmo em face do maior encanto<\/p><p>Dele se encante mais meu pensamento.<\/p><p><br><\/p><p>Quero viv\u00ea-lo em cada v\u00e3o momento<\/p><p>E em seu louvor hei de espalhar meu canto<\/p><p>E rir meu riso e derramar meu pranto<\/p><p>Ao seu pesar ou seu contentamento.<\/p><p><br><\/p><p>E assim, quando mais tarde me procure<\/p><p>Quem sabe a morte, ang\u00fastia de quem vive<\/p><p>Quem sabe a solid\u00e3o, fim de quem ama<\/p><p><br><\/p><p>Eu possa me dizer do amor (que tive):<\/p><p>Que n\u00e3o seja imortal, posto que \u00e9 chama<\/p><p>Mas que seja infinito enquanto dure.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Estoril, outubro de 1939<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Vinicius de Moraes. Poema presente no livro Poemas,<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Sonetos e Baladas, 1946)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 No \u00faltimo terceto do soneto, composto por decass\u00edlabos, para conseguir efeito po\u00e9tico, Vinicius de Moraes faz uso da figura de linguagem conhecida como \u201cparadoxo\u201d;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 \u201cDedicar-me a meu amor ser\u00e1, para mim, mais importante do que qualquer outra coisa. Esse cuidado ser\u00e1 eterno, e se dar\u00e1 com tamanha intensidade e com tanto carinho que, mesmo que eu encontre possibilidades mais atraentes, o fasc\u00ednio por meu amor continuar\u00e1 sendo maior\u201d \u00e9 uma par\u00e1frase poss\u00edvel para o primeiro quarteto do poema;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Nos versos \u201cQue n\u00e3o seja imortal, posto que \u00e9 chama \/ Mas que seja infinito enquanto dure\u201d, Vinicius de Moraes contraria a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa ao usar \u201cposto que\u201d com valor explicativo ou causal: as gram\u00e1ticas tradicionais atribuem \u00e0 express\u00e3o \u201cposto que\u201d valor exclusivamente concessivo. Esse tipo de licen\u00e7a po\u00e9tica aponta para uma valoriza\u00e7\u00e3o, por parte de Vinicius, da l\u00edngua viva em detrimento da estrita verifica\u00e7\u00e3o da gram\u00e1tica normativa;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Pode ser afirmado que a ideia central do poema consiste na defesa do car\u00e1ter imperec\u00edvel do amor, que deve ser cultivado e mantido ainda que pare\u00e7a estar prestes a apagar-se, como uma \u201cchama\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as assertivas:<\/p>","resposta":9452728,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":9452727,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9452728,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II","id":9452729,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV","id":9452730,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Soneto","oab":false,"nome":"Soneto","pai":409506,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419470,"slug":"lingua-portuguesa-soneto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2387906","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Lancaster (2004) existem fatores que influem na qualidade da indexa\u00e7\u00e3o, que podem ser ligados ao indexador, ao vocabul\u00e1rio, ao documento, ao processo e ao ambiente. Qual alternativa mostra corretamente apenas os fatores ligados ao \u201cprocesso\u201d?","provas":[{"id":79698,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:05:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2383430,"hashId":"ce035d36d605b6fbaa6f614ee8c36ee2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Lancaster (2004) existem fatores que influem na qualidade da indexa\u00e7\u00e3o, que podem ser ligados ao indexador, ao vocabul\u00e1rio, ao documento, ao processo e ao ambiente. Qual alternativa mostra corretamente apenas os fatores ligados ao \u201cprocesso\u201d?<\/p>","resposta":9432604,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo de indexa\u00e7\u00e3o, regras e instru\u00e7\u00f5es, produtividade exigida, exaustividade da indexa\u00e7\u00e3o.","id":9432604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo de indexa\u00e7\u00e3o, regras e instru\u00e7\u00f5es, produtividade exigida, exaustividade da indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ambiguidade, complexidade, tipo de indexa\u00e7\u00e3o, ilumina\u00e7\u00e3o.","id":9432605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambiguidade, complexidade, tipo de indexa\u00e7\u00e3o, ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disponibilidade de instrumentos auxiliares, concentra\u00e7\u00e3o, complexidade.","id":9432606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disponibilidade de instrumentos auxiliares, concentra\u00e7\u00e3o, complexidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ru\u00eddo, experi\u00eancia, sintaxe.","id":9432607,"corpo":"<p>Ru\u00eddo, experi\u00eancia, sintaxe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Grogan (1995), o processo de refer\u00eancia possui sequ\u00eancia l\u00f3gica das etapas decis\u00f3rias encadeadas que constitui o processo normal de refer\u00eancia. Assinale a alternativa em que essas etapas est\u00e3o na ordem CORRETA:","provas":[{"id":79698,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2016-ifsp-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:05:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2383392,"hashId":"3d235ce65b2d5059a2fc7578c59b3c03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Grogan (1995), o processo de refer\u00eancia possui sequ\u00eancia l\u00f3gica das etapas decis\u00f3rias encadeadas que constitui o processo normal de refer\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que essas etapas est\u00e3o na ordem CORRETA:<\/p>","resposta":9432431,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A necessidade da informa\u00e7\u00e3o; o problema; a quest\u00e3o inicial; a quest\u00e3o negociada; a estrat\u00e9gia de busca; o processo de busca; a resposta; a solu\u00e7\u00e3o.","id":9432428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A necessidade da informa\u00e7\u00e3o; o problema; a quest\u00e3o inicial; a quest\u00e3o negociada; a estrat\u00e9gia de busca; o processo de busca; a resposta; a solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O problema; a necessidade da informa\u00e7\u00e3o; a quest\u00e3o inicial; a quest\u00e3o negociada; a estrat\u00e9gia de busca; o processo de busca; a solu\u00e7\u00e3o; a resposta.","id":9432429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O problema; a necessidade da informa\u00e7\u00e3o; a quest\u00e3o inicial; a quest\u00e3o negociada; a estrat\u00e9gia de busca; o processo de busca; a solu\u00e7\u00e3o; a resposta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O problema; a necessidade da informa\u00e7\u00e3o; a quest\u00e3o inicial; a quest\u00e3o negociada; o processo de busca; a estrat\u00e9gia de busca; a resposta; a solu\u00e7\u00e3o.","id":9432430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O problema; a necessidade da informa\u00e7\u00e3o; a quest\u00e3o inicial; a quest\u00e3o negociada; o processo de busca; a estrat\u00e9gia de busca; a resposta; a solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O problema; a necessidade da informa\u00e7\u00e3o; a quest\u00e3o inicial; a quest\u00e3o negociada; a estrat\u00e9gia de busca; o processo de busca; a resposta; a solu\u00e7\u00e3o.","id":9432431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O problema; a necessidade da informa\u00e7\u00e3o; a quest\u00e3o inicial; a quest\u00e3o negociada; a estrat\u00e9gia de busca; o processo de busca; a resposta; a solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a NBR 10520 \u2013 Cita\u00e7\u00f5es em documentos \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o, as subsequentes cita\u00e7\u00f5es da mesma obra podem ser referenciadas de forma abreviada, utilizando-se algumas express\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o ao significado dessas express\u00f5es, est\u00e1 correta a explica\u00e7\u00e3o da op\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":56620,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:06:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1710865,"hashId":"ed808c5c492284f93880e982c92196ef","enunciado":"<p>Conforme a NBR 10520 \u2013 Cita\u00e7\u00f5es em documentos \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o, as subsequentes cita\u00e7\u00f5es da mesma obra podem ser referenciadas de forma abreviada, utilizando-se algumas express\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o ao significado dessas express\u00f5es, est\u00e1 <strong>correta <\/strong>a explica\u00e7\u00e3o da op\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6481961,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Passim \u2013 aqui e ali, em diversas passagens.","id":6481961,"corpo":"<p>Passim \u2013 aqui e ali, em diversas passagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idem \u2013 na mesma obra.","id":6481962,"corpo":"<p>Idem \u2013 na mesma obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ibidem \u2013 mesmo autor.","id":6481963,"corpo":"<p>Ibidem \u2013 mesmo autor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opus citatum \u2013 no lugar citado.","id":6481964,"corpo":"<p>Opus citatum \u2013 no lugar citado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Loco citato \u2013 obra citada.","id":6481965,"corpo":"<p>Loco citato \u2013 obra citada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 10520 (cita\u00e7\u00f5es)","oab":false,"nome":"NBR 10520 (cita\u00e7\u00f5es)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427615,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-10520-citacoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1710865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o do desbastamento ou do descarte implica em tomadas de decis\u00f5es. Entre elas, destaca-se a","provas":[{"id":56620,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:06:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1710753,"hashId":"a3dffb19fa581290ad9ea62f2e28ec47","enunciado":"<p>A fun\u00e7\u00e3o do desbastamento ou do descarte implica em tomadas de decis\u00f5es. Entre elas, destaca-se a<\/p>","resposta":6481617,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" amplia\u00e7\u00e3o ou remodela\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o f\u00edsico que se torne insuficiente ou inadequado. ","id":6481614,"corpo":"<p> amplia\u00e7\u00e3o ou remodela\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o f\u00edsico que se torne insuficiente ou inadequado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o de recursos para o controle da aquisi\u00e7\u00e3o face as diferentes fontes de capta\u00e7\u00e3o de recursos. ","id":6481615,"corpo":"<p>ado\u00e7\u00e3o de recursos para o controle da aquisi\u00e7\u00e3o face as diferentes fontes de capta\u00e7\u00e3o de recursos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ado\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para o registro das diferentes cole\u00e7\u00f5es, tendo em vista o seu controle patrimonial. ","id":6481616,"corpo":"<p> ado\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para o registro das diferentes cole\u00e7\u00f5es, tendo em vista o seu controle patrimonial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" indica\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o que se responsabilize pela aprova\u00e7\u00e3o dos documentos indicados para serem colocados em dep\u00f3sitos ou descartados. ","id":6481617,"corpo":"<p> indica\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o que se responsabilize pela aprova\u00e7\u00e3o dos documentos indicados para serem colocados em dep\u00f3sitos ou descartados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escolha do mobili\u00e1rio adequado para o armazenamento das cole\u00e7\u00f5es. ","id":6481618,"corpo":"<p>escolha do mobili\u00e1rio adequado para o armazenamento das cole\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397795,"slug":"biblioteconomia-avaliacao-de-colecoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1710753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os m\u00e9todos fundamentais que s\u00e3o utilizados para indexar os temas dos documentos, \u00e9 correto afirmar-se que","provas":[{"id":56620,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:06:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1710799,"hashId":"a4028b0194679ce66c3bfced7c2bc4f1","enunciado":"<p>Sobre os m\u00e9todos fundamentais que s\u00e3o utilizados para indexar os temas dos documentos, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar-se que<\/p>","resposta":6481751,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na indexa\u00e7\u00e3o por palavra, determinam-se os cabe\u00e7alho a empregar e distinguem-se hom\u00f4nimos.","id":6481748,"corpo":"<p>na indexa\u00e7\u00e3o por palavra, determinam-se os cabe\u00e7alho a empregar e distinguem-se hom\u00f4nimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a indexa\u00e7\u00e3o por conceito utiliza as palavras encontradas nos t\u00edtulos ou nos textos dos documentos.","id":6481749,"corpo":"<p>a indexa\u00e7\u00e3o por conceito utiliza as palavras encontradas nos t\u00edtulos ou nos textos dos documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a indexa\u00e7\u00e3o por palavras pressup\u00f5e a an\u00e1lise do conte\u00fado tem\u00e1tico do documento (an\u00e1lise conceitual), a decis\u00e3o sobre os conceitos presentes no texto e a tradu\u00e7\u00e3o.","id":6481750,"corpo":"<p>a indexa\u00e7\u00e3o por palavras pressup\u00f5e a an\u00e1lise do conte\u00fado tem\u00e1tico do documento (an\u00e1lise conceitual), a decis\u00e3o sobre os conceitos presentes no texto e a tradu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a indexa\u00e7\u00e3o por palavras utiliza os mesmos termos empregados pelo autor na apresenta\u00e7\u00e3o de suas ideias.","id":6481751,"corpo":"<p>a indexa\u00e7\u00e3o por palavras utiliza os mesmos termos empregados pelo autor na apresenta\u00e7\u00e3o de suas ideias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a indexa\u00e7\u00e3o por palavras controla sin\u00f4nimos e preveem-se liga\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas e colaterais.","id":6481752,"corpo":"<p>a indexa\u00e7\u00e3o por palavras controla sin\u00f4nimos e preveem-se liga\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas e colaterais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1710799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Corresponde ao \u00f3rg\u00e3o que coordena a Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es (BDTD): ","provas":[{"id":56620,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:06:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1710583,"hashId":"964a025b0aa0d8c62d2b93791f8b5eeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Corresponde ao \u00f3rg\u00e3o que coordena a Biblioteca Digital de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es (BDTD): <\/p>","resposta":6480929,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" BN. ","id":6480928,"corpo":"<p> BN. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" IBICT.","id":6480929,"corpo":"<p> IBICT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" OCLC. ","id":6480930,"corpo":"<p> OCLC. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Portal de Peri\u00f3dico Capes. ","id":6480931,"corpo":"<p> Portal de Peri\u00f3dico Capes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" FEBAB.","id":6480932,"corpo":"<p> FEBAB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402300,"slug":"biblioteconomia-fontes-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1710583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar-se que","provas":[{"id":56620,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:06:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1710815,"hashId":"64a51804a0d599ccfa595196d2f2f5f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar-se que<\/p>","resposta":6481801,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos sistemas de classifica\u00e7\u00e3o, como os tesauros e as listas de cabe\u00e7alhos de assuntos, os termos que correspondem aos assuntos s\u00e3o os nomes dos assuntos postos em ordem alfab\u00e9tica.","id":6481798,"corpo":"<p>nos sistemas de classifica\u00e7\u00e3o, como os tesauros e as listas de cabe\u00e7alhos de assuntos, os termos que correspondem aos assuntos s\u00e3o os nomes dos assuntos postos em ordem alfab\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existem apenas dois tipos diferentes de linguagens de indexa\u00e7\u00e3o: linguagens controladas de indexa\u00e7\u00e3o ou sistema de termos atribu\u00eddos e linguagens naturais de indexa\u00e7\u00e3o ou sistemas de termos derivados.","id":6481799,"corpo":"<p>existem apenas dois tipos diferentes de linguagens de indexa\u00e7\u00e3o: linguagens controladas de indexa\u00e7\u00e3o ou sistema de termos atribu\u00eddos e linguagens naturais de indexa\u00e7\u00e3o ou sistemas de termos derivados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas linguagens alfab\u00e9ticas de indexa\u00e7\u00e3o, cada assunto \u00e9 representado por um c\u00f3digo ou nota\u00e7\u00e3o.","id":6481800,"corpo":"<p>nas linguagens alfab\u00e9ticas de indexa\u00e7\u00e3o, cada assunto \u00e9 representado por um c\u00f3digo ou nota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 dois tipos de linguagens controladas de indexa\u00e7\u00e3o baseadas em assuntos: linguagens alfab\u00e9ticas de indexa\u00e7\u00e3o e sistemas de classifica\u00e7\u00e3o.","id":6481801,"corpo":"<p>h\u00e1 dois tipos de linguagens controladas de indexa\u00e7\u00e3o baseadas em assuntos: linguagens alfab\u00e9ticas de indexa\u00e7\u00e3o e sistemas de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os tesauros sempre foram uma caracter\u00edstica dos sistemas de gerenciamento de documentos projetados para a gest\u00e3o de pequenos acervos","id":6481802,"corpo":"<p>os tesauros sempre foram uma caracter\u00edstica dos sistemas de gerenciamento de documentos projetados para a gest\u00e3o de pequenos acervos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1710815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, os trabalhos da tradu\u00e7\u00e3o brasileira do \"Anglo American Cataloging Rules, 2nd ed.\" (AACR2), 1978, foram iniciados em fins de maio de 1980 por iniciativa e coordena\u00e7\u00e3o de ","provas":[{"id":56620,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:06:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1710572,"hashId":"6b44fc97453fdf8c47287c321079e4eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, os trabalhos da tradu\u00e7\u00e3o brasileira do \"Anglo American Cataloging Rules, 2nd ed.\" (AACR2), 1978, foram iniciados em fins de maio de 1980 por iniciativa e coordena\u00e7\u00e3o de <\/p>","resposta":6480876,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Rosa Tereza Camargo.","id":6480873,"corpo":"<p> Rosa Tereza Camargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Neyde Pedroso P\u00f3voa.","id":6480874,"corpo":"<p> Neyde Pedroso P\u00f3voa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maria de Cleofas Alencar. ","id":6480875,"corpo":"<p>Maria de Cleofas Alencar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Maria Luisa Monteiro da Cunha. ","id":6480876,"corpo":"<p> Maria Luisa Monteiro da Cunha. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Thereza Di\u00e1coli Quadrelli. ","id":6480877,"corpo":"<p> Thereza Di\u00e1coli Quadrelli. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/1710572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.112\/90 estabelece prazos para a nomea\u00e7\u00e3o, posse e entrada em exerc\u00edcio de pretenso servidor. Nos termos dessa lei, se o servidor nomeado n\u00e3o tomar posse no prazo de trinta dias contados da publica\u00e7\u00e3o da nomea\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 ","provas":[{"id":53203,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":53205,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Enfermeiro - 2016"},{"id":53206,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-bibliotecario-area-documentalista-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-01 11:06:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1608791,"hashId":"fc14f7121ae75159a4f09be770c0d82e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.112\/90 estabelece prazos para a nomea\u00e7\u00e3o, posse e entrada em exerc\u00edcio de pretenso servidor. Nos termos dessa lei, se o servidor nomeado n\u00e3o tomar posse no prazo de trinta dias contados da publica\u00e7\u00e3o da nomea\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 <\/p>","resposta":6041492,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prorrogado, por quinze dias, o prazo para a sua posse. ","id":6041489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prorrogado, por quinze dias, o prazo para a sua posse. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" publicado o ato de exonera\u00e7\u00e3o de of\u00edcio. ","id":6041490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> publicado o ato de exonera\u00e7\u00e3o de of\u00edcio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instaurado um processo disciplinar.","id":6041491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instaurado um processo disciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" tornado sem efeito o ato de provimento.","id":6041492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> tornado sem efeito o ato de provimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/1608791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014,"slug":"tecnologo-gestao-financeira"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 um substantivo epiceno na frase da op\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":56618,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-administrador","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Administrador - 2016"},{"id":56619,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":56620,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"},{"id":56668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"},{"id":56674,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014,"slug":"tecnologo-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnologo-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira - 2016"},{"id":56667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"},{"id":56672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-01 11:06:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1709061,"hashId":"29171b55530b224fac59157a142fc3ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um substantivo epiceno na frase da op\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6473823,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o indiv\u00edduo for cobi\u00e7oso e ego\u00edsta, assim ser\u00e1 a sociedade.","id":6473819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o <strong>indiv\u00edduo <\/strong>for cobi\u00e7oso e ego\u00edsta, assim ser\u00e1 a sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar da gravidade do acidente, a crian\u00e7a sofreu apenas alguns arranh\u00f5es.","id":6473820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar da gravidade do acidente, a <strong>crian\u00e7a <\/strong>sofreu apenas alguns arranh\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ele \u00e9 um jovem bastante competente e com um futuro brilhante.","id":6473821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele \u00e9 um <strong>jovem <\/strong>bastante competente e com um futuro brilhante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os l\u00e1pis que dei para minha filha est\u00e3o espalhados no ch\u00e3o da sala.","id":6473822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <strong>l\u00e1pis <\/strong>que dei para minha filha est\u00e3o espalhados no ch\u00e3o da sala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tigre que assustava os moradores da regi\u00e3o foi abatido perto da floresta.","id":6473823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <strong>tigre <\/strong>que assustava os moradores da regi\u00e3o foi abatido perto da floresta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivo epiceno","oab":false,"nome":"Substantivo epiceno","pai":409118,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409114,"slug":"lingua-portuguesa-substantivo-epiceno"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de g\u00eanero","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de g\u00eanero","pai":409117,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409118,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-genero"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1709061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O marketing em unidades de informa\u00e7\u00e3o pode ser entendido como uma filosofia de gest\u00e3o administrativa na qual todos os esfor\u00e7os convergem para promover, com a m\u00e1xima efici\u00eancia poss\u00edvel, a satisfa\u00e7\u00e3o de quem precisa e de quem utiliza produtos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o. \u00c9, portanto, o ato de interc\u00e2mbio de bens e satisfa\u00e7\u00e3o de necessidades, cujo principal conceito \u00e9","provas":[{"id":53206,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-bibliotecario-area-documentalista-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:06:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1609497,"hashId":"b3b381818a99ca58335ba4d3c23829f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>marketing <\/em>em unidades de informa\u00e7\u00e3o pode ser entendido como uma filosofia de gest\u00e3o administrativa na qual todos os esfor\u00e7os convergem para promover, com a m\u00e1xima efici\u00eancia poss\u00edvel, a satisfa\u00e7\u00e3o de quem precisa e de quem utiliza produtos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o. \u00c9, portanto, o ato de interc\u00e2mbio de bens e satisfa\u00e7\u00e3o de necessidades, cujo principal conceito \u00e9<\/p>","resposta":6044734,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a troca.","id":6044734,"corpo":"<p>a troca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o mercado.","id":6044735,"corpo":"<p>o mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pre\u00e7o. ","id":6044736,"corpo":"<p>o pre\u00e7o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a promo\u00e7\u00e3o.","id":6044737,"corpo":"<p> a promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marketing em sistemas de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Marketing em sistemas de informa\u00e7\u00e3o","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397802,"slug":"biblioteconomia-marketing-em-sistemas-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1609497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na an\u00e1lise document\u00e1ria, opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas s\u00e3o fundamentais para a representa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado informacional de documentos. No processo de i ndexa\u00e7\u00e3o e de elabora\u00e7\u00e3o de resumos, essas opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o:","provas":[{"id":53206,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-bibliotecario-area-documentalista-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:06:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1609668,"hashId":"1f4f3428fd823082f060edede6f65f15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na an\u00e1lise document\u00e1ria, opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas s\u00e3o fundamentais para a representa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado informacional de documentos. No processo de i ndexa\u00e7\u00e3o e de elabora\u00e7\u00e3o de resumos, essas opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o:<\/p>","resposta":6045534,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise e cataloga\u00e7\u00e3o.","id":6045533,"corpo":"<p>an\u00e1lise e cataloga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" an\u00e1lise e s\u00edntese.","id":6045534,"corpo":"<p> an\u00e1lise e s\u00edntese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise e padroniza\u00e7\u00e3o.","id":6045535,"corpo":"<p>an\u00e1lise e padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise e normaliza\u00e7\u00e3o. ","id":6045536,"corpo":"<p>an\u00e1lise e normaliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1609668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As LD s\u00e3o consideradas como modelos de sistemas de classifica\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, uma das linguagens document\u00e1rias tradicionais \u00e9","provas":[{"id":53206,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-bibliotecario-area-documentalista-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:06:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1609511,"hashId":"297db0ef1d551a9b99c0c5bf08d30e75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As LD s\u00e3o consideradas como modelos de sistemas de classifica\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, uma das linguagens document\u00e1rias tradicionais \u00e9<\/p>","resposta":6044801,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a LISA. ","id":6044798,"corpo":"<p> a LISA. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o TESAURO.","id":6044799,"corpo":"<p>o TESAURO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o MARC.","id":6044800,"corpo":"<p>o MARC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a CDU. ","id":6044801,"corpo":"<p>a CDU. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/1609511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o modelo c\u00edclico do processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es e seus procedimentos, \u00e9 correto revelar-se que","provas":[{"id":56620,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:06:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1710790,"hashId":"14b62f6daae62a672a565f3358928e09","enunciado":"<p>Considerando-se o modelo c\u00edclico do processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es e seus procedimentos, \u00e9 <strong>correto <\/strong>revelar-se que<\/p>","resposta":6481723,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o se referem ao processo que implementa as decis\u00f5es da sele\u00e7\u00e3o referente aos processos de compra, doa\u00e7\u00e3o e permuta dos documentos.","id":6481721,"corpo":"<p>as pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o se referem ao processo que implementa as decis\u00f5es da sele\u00e7\u00e3o referente aos processos de compra, doa\u00e7\u00e3o e permuta dos documentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o processo de aquisi\u00e7\u00e3o implementa o que est\u00e1 formalizado na carta ou na pol\u00edtica de sele\u00e7\u00e3o.","id":6481722,"corpo":"<p>o processo de aquisi\u00e7\u00e3o implementa o que est\u00e1 formalizado na carta ou na pol\u00edtica de sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no estudo da comunidade, dever\u00e1 ser elaborado um diagn\u00f3stico com um perfil dos usu\u00e1rios, ou seja, suas principais caracter\u00edsticas.","id":6481723,"corpo":"<p>no estudo da comunidade, dever\u00e1 ser elaborado um diagn\u00f3stico com um perfil dos usu\u00e1rios, ou seja, suas principais caracter\u00edsticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por meio do processo de desbastamento e descarte, podem-se corrigir ou manter estrat\u00e9gias, com a finalidade de atingir objetivos predeterminados","id":6481724,"corpo":"<p>por meio do processo de desbastamento e descarte, podem-se corrigir ou manter estrat\u00e9gias, com a finalidade de atingir objetivos predeterminados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que implementa as decis\u00f5es da sele\u00e7\u00e3o.","id":6481725,"corpo":"<p>a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que implementa as decis\u00f5es da sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/1710790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabeleceu, em seus artigos 20 e 26, as \u00e1guas de dom\u00ednio da Uni\u00e3o e as de dom\u00ednio do Estado. Assim, as \u00e1guas subterr\u00e2neas s\u00e3o bens de dom\u00ednio","provas":[{"id":77258,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549,"slug":"tecnologo-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnologo-em-gestao-ambiental-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:33:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":2325149,"hashId":"174dcccb42e0f96e64562637df429fe4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabeleceu, em seus artigos 20 e 26, as \u00e1guas de dom\u00ednio da Uni\u00e3o e as de dom\u00ednio do Estado. Assim, as \u00e1guas subterr\u00e2neas s\u00e3o bens de dom\u00ednio<\/p>","resposta":9182345,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Estado membro onde se situam.","id":9182345,"corpo":"<p>do Estado membro onde se situam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Munic\u00edpio onde se situam.","id":9182346,"corpo":"<p>do Munic\u00edpio onde se situam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do propriet\u00e1rio do im\u00f3vel onde se localizam.","id":9182347,"corpo":"<p>do propriet\u00e1rio do im\u00f3vel onde se localizam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do \u00f3rg\u00e3o ambiental do estado-membro.","id":9182348,"corpo":"<p>do \u00f3rg\u00e3o ambiental do estado-membro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da Uni\u00e3o Federal, desde que ultrapassem os limites do territ\u00f3rio estadual.","id":9182349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Uni\u00e3o Federal, desde que ultrapassem os limites do territ\u00f3rio estadual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens da Uni\u00e3o (artigo 20 da CF)","oab":true,"nome":"Bens da Uni\u00e3o (artigo 20 da CF)","pai":407596,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407597,"slug":"direito-constitucional-bens-da-uniao-artigo-20-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens dos estados (artigo 26 da CF)","oab":true,"nome":"Bens dos estados (artigo 26 da CF)","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407602,"slug":"direito-constitucional-bens-dos-estados-artigo-26-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Aeron\u00e1utica - Aviador","id":23469,"slug":"aspirante-da-aeronautica-aviador"}],"orgaos":[{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"afa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um bloco escorrega, livre de resist\u00eancia do ar, sobre um plano inclinado de 30\u00b0, conforme a figura (sem escala) a seguir.No trecho AB n\u00e3o existe atrito e no trecho BC o coeficiente de atrito vale \u03bc= 23\u200b\u200b .O bloco \u00e9 abandonado, do repouso em rela\u00e7\u00e3o ao plano inclinado, no ponto A e chega ao ponto C com velocidade nula. A altura do ponto A, em rela\u00e7\u00e3o ao ponto B, \u00e9 h1 , e a altura do ponto B, em rela\u00e7\u00e3o ao ponto C, \u00e9 h2 .A raz\u00e3o h2\u200bh1\u200b\u200b vale","provas":[{"id":59730,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Aeron\u00e1utica - Aviador","id":23469,"slug":"aspirante-da-aeronautica-aviador"},"orgao":{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"afa"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"afa-2016-depens-aspirante-da-aeronautica-aviador","tipo":1,"nome":"DEPENS - AFA - Aspirante da Aeron\u00e1utica - Aviador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:53:53","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1798596,"hashId":"c73051a860adc34fe6d89a4871850bf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um bloco escorrega, livre de resist\u00eancia do ar, sobre um plano inclinado de 30\u00b0, conforme a figura (sem escala) a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59730\/questao\/1798596-20210715092354000000-0.png\" width=\"521\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trecho AB n\u00e3o existe atrito e no trecho BC o coeficiente de atrito vale <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mu=\\ \\frac{\\sqrt{3}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O bloco \u00e9 abandonado, do repouso em rela\u00e7\u00e3o ao plano inclinado, no ponto A e chega ao ponto C com velocidade nula. A altura do ponto A, em rela\u00e7\u00e3o ao ponto B, \u00e9 h<sub>1<\/sub> , e a altura do ponto B, em rela\u00e7\u00e3o ao ponto C, \u00e9 h<sub>2<\/sub> .<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{h_1}{h_2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.34131em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.896208em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">h<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">h<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> vale<\/p>","resposta":6878856,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21\u200b ","id":6878856,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23\u200b\u200b ","id":6878857,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{3}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\u200b ","id":6878858,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2","id":6878859,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, use acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g = 10 m\/s\u00b2sen 30\u00ba = 21\u200b ; cos 30\u00ba = 23\u200b\u200b ","id":464875,"enunciado":"<p><strong>Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, use acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g = 10 m\/s\u00b2<\/strong><\/p><p><strong>sen 30\u00ba = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ; cos 30\u00ba = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{3}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 64","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Newton","oab":false,"nome":"Leis de Newton","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416580,"slug":"fisica-leis-de-newton"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Inclinado e Atrito","oab":false,"nome":"Plano Inclinado e Atrito","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416581,"slug":"fisica-plano-inclinado-e-atrito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas: I. As pol\u00edticas para a primeira inf\u00e2ncia ser\u00e3o articuladas com as institui\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o profissional, visando \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o dos cursos \u00e0s caracter\u00edsticas e necessidades das crian\u00e7as e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados, para possibilitar a expans\u00e3o com qualidade dos diversos servi\u00e7os. II. Os profissionais que atuam nos diferentes ambientes de execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e programas destinados \u00e0 crian\u00e7a na primeira inf\u00e2ncia ter\u00e3o acesso garantido e priorit\u00e1rio \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o, sob a forma de especializa\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o, em programas que contemplem, entre outros temas, a especificidade da primeira inf\u00e2ncia, a estrat\u00e9gia da intersetorialidade na promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento integral e a preven\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o contra toda forma de viol\u00eancia contra a crian\u00e7a. III. As pol\u00edticas p\u00fablicas ter\u00e3o, necessariamente, componentes de monitoramento e coleta sistem\u00e1tica de dados, avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos elementos que constituem a oferta dos servi\u00e7os \u00e0 crian\u00e7a e divulga\u00e7\u00e3o dos seus resultados. Est\u00e1 em conformidade com o disposto na Lei n\u00b0 13.257\/2016:","provas":[{"id":77180,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":2364,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-telemaco-borba-pr-2016-ms-concursos-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Tel\u00eamaco Borba - Procurador do Munic\u00edpio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:38:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2324210,"hashId":"b67d97c7106de8fb0825f1c9206e8efc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As pol\u00edticas para a primeira inf\u00e2ncia ser\u00e3o articuladas com as institui\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o profissional, visando \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o dos cursos \u00e0s caracter\u00edsticas e necessidades das crian\u00e7as e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados, para possibilitar a expans\u00e3o com qualidade dos diversos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os profissionais que atuam nos diferentes ambientes de execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e programas destinados \u00e0 crian\u00e7a na primeira inf\u00e2ncia ter\u00e3o acesso garantido e priorit\u00e1rio \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o, sob a forma de especializa\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o, em programas que contemplem, entre outros temas, a especificidade da primeira inf\u00e2ncia, a estrat\u00e9gia da intersetorialidade na promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento integral e a preven\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o contra toda forma de viol\u00eancia contra a crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As pol\u00edticas p\u00fablicas ter\u00e3o, necessariamente, componentes de monitoramento e coleta sistem\u00e1tica de dados, avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos elementos que constituem a oferta dos servi\u00e7os \u00e0 crian\u00e7a e divulga\u00e7\u00e3o dos seus resultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 em conformidade com o disposto na Lei n\u00b0 13.257\/2016:<\/p>","resposta":9178018,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9178018,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":9178019,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, somente","id":9178020,"corpo":"<p>I e III, somente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":9178021,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, somente.","id":9178022,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.257\/2016 - Disp\u00f5e sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas para a primeira inf\u00e2ncia e altera a Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), o Decreto-Lei no 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal), a Consolid","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.257\/2016 - Disp\u00f5e sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas para a primeira inf\u00e2ncia e altera a Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), o Decreto-Lei no 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal), a Consolid","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395324,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-257-2016-dispoe-sobre-as-politicas-publicas-para-a-primeira-infancia-e-altera-a-lei-no-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-o-decreto-lei-no-3-689-de-3-de-outubro-de-1941-codigo-de-processo-penal-a-consolid"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o constitucional e, em conformidade com a doutrina dominante do direito constitucional, analise as assertivas. I - Este princ\u00edpio orienta o aplicador da Constitui\u00e7\u00e3o, ao construir resolu\u00e7\u00f5es para os problemas jur\u00eddico-constitucionais, a dar maior primazia aos crit\u00e9rios favorecedores da integra\u00e7\u00e3o social e da unidade pol\u00edtica, uma vez que a coes\u00e3o sociopol\u00edtica \u00e9 condi\u00e7\u00e3o de possibilidade para cria\u00e7\u00e3o de qualquer sistema jur\u00eddico. II - Segundo este princ\u00edpio, o aplicador das normas constitucionais, ao se deparar com situa\u00e7\u00f5es de concorr\u00eancia entre bens jur\u00eddicos constitucionalmente protegidos, deve adotar a solu\u00e7\u00e3o que otimize a realiza\u00e7\u00e3o de todos eles, de forma a evitar o sacrif\u00edcio total de uns em rela\u00e7\u00e3o aos outros. III - De acordo com este princ\u00edpio, os \u00f3rg\u00e3os que atuam como int\u00e9rpretes supremos da Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem chegar a resultados que subvertam, alterem ou perturbem o esquema organizat\u00f3rio-funcional constitucionalmente estabelecido. Essas assertivas referem-se, respectivamente, aos seguintes princ\u00edpios interpretativos das normas constitucionais:","provas":[{"id":77176,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt-2016-ufmt-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Rondon\u00f3polis - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:43:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2323843,"hashId":"e66b2bcd249366bface02995a1c280fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o constitucional e, em conformidade com a doutrina dominante do direito constitucional, analise as assertivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Este princ\u00edpio orienta o aplicador da Constitui\u00e7\u00e3o, ao construir resolu\u00e7\u00f5es para os problemas jur\u00eddico-constitucionais, a dar maior primazia aos crit\u00e9rios favorecedores da integra\u00e7\u00e3o social e da unidade pol\u00edtica, uma vez que a coes\u00e3o sociopol\u00edtica \u00e9 condi\u00e7\u00e3o de possibilidade para cria\u00e7\u00e3o de qualquer sistema jur\u00eddico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Segundo este princ\u00edpio, o aplicador das normas constitucionais, ao se deparar com situa\u00e7\u00f5es de concorr\u00eancia entre bens jur\u00eddicos constitucionalmente protegidos, deve adotar a solu\u00e7\u00e3o que otimize a realiza\u00e7\u00e3o de todos eles, de forma a evitar o sacrif\u00edcio total de uns em rela\u00e7\u00e3o aos outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - De acordo com este princ\u00edpio, os \u00f3rg\u00e3os que atuam como int\u00e9rpretes supremos da Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem chegar a resultados que subvertam, alterem ou perturbem o esquema organizat\u00f3rio-funcional constitucionalmente estabelecido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas assertivas referem-se, respectivamente, aos seguintes princ\u00edpios interpretativos das normas constitucionais:<\/p>","resposta":9176315,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da unidade da Constitui\u00e7\u00e3o, da for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o e do efeito integrador.","id":9176312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da unidade da Constitui\u00e7\u00e3o, da for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o e do efeito integrador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da justeza, da unidade da Constitui\u00e7\u00e3o e da harmoniza\u00e7\u00e3o.","id":9176313,"corpo":"<p>Da justeza, da unidade da Constitui\u00e7\u00e3o e da harmoniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do efeito integrador, da for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o e da harmoniza\u00e7\u00e3o.","id":9176314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do efeito integrador, da for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o e da harmoniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do efeito integrador, da harmoniza\u00e7\u00e3o e da justeza.","id":9176315,"corpo":"<p>Do efeito integrador, da harmoniza\u00e7\u00e3o e da justeza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 60","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","oab":true,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405208,"slug":"direito-constitucional-interpretacao-da-constituicao-ou-hermeneutica-constitucional-ou-interpretacao-constitucional-metodos-principios-e-limites"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s hip\u00f3teses de interven\u00e7\u00e3o estadual nos munic\u00edpios taxativamente previstas na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, considere:I - Deixar de pagar, sem motivo de for\u00e7a maior, por dois anos consecutivos, a d\u00edvida fundada.II - N\u00e3o prestar as contas devidas, na forma da lei.III - N\u00e3o aplicar o m\u00ednimo exigido da receita municipal em obras p\u00fablicas.IV - O Superior Tribunal de Justi\u00e7a der provimento \u00e0 representa\u00e7\u00e3o para assegurar a observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios indicados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ou para prover a execu\u00e7\u00e3o de lei, de ordem ou de decis\u00e3o judicial.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":77176,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondon\u00f3polis","sigla":"","id":2393,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rondonopolis-mt-2016-ufmt-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Rondon\u00f3polis - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:44:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2323849,"hashId":"4648510dcfa9386d493c5f430522da64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s hip\u00f3teses de interven\u00e7\u00e3o estadual nos munic\u00edpios taxativamente previstas na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Deixar de pagar, sem motivo de for\u00e7a maior, por dois anos consecutivos, a d\u00edvida fundada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - N\u00e3o prestar as contas devidas, na forma da lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - N\u00e3o aplicar o m\u00ednimo exigido da receita municipal em obras p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - O Superior Tribunal de Justi\u00e7a der provimento \u00e0 representa\u00e7\u00e3o para assegurar a observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios indicados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ou para prover a execu\u00e7\u00e3o de lei, de ordem ou de decis\u00e3o judicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":9176340,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":9176338,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":9176339,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9176340,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":9176341,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 60","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o dos estados nos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o dos estados nos munic\u00edpios","pai":405239,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421784,"slug":"direito-constitucional-intervencao-dos-estados-nos-municipios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Profissional de Enfermagem exerce suas atividades com compet\u00eancia para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do ser humano na sua integridade, de acordo com os princ\u00edpios da \u00e9tica e da bio\u00e9tica. S\u00e3o penalidades a serem impostas pelos Conselhos Federal e Regional de Enfermagem, conforme o que determina o Art. 18 da Lei n\u00ba 5.905\/1973, ao profissional que n\u00e3o cumprir os pressupostos e princ\u00edpios legais, \u00e9ticos, EXCETO:","provas":[{"id":76194,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:50:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2306751,"hashId":"26abc9e54c45bddf1d83f6e9238e2f75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Profissional de Enfermagem exerce suas atividades com compet\u00eancia para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do ser humano na sua integridade, de acordo com os princ\u00edpios da \u00e9tica e da bio\u00e9tica. S\u00e3o penalidades a serem impostas pelos Conselhos Federal e Regional de Enfermagem, conforme o que determina o Art. 18 da Lei n\u00ba 5.905\/1973, ao profissional que n\u00e3o cumprir os pressupostos e princ\u00edpios legais, \u00e9ticos, EXCETO:<\/p>","resposta":9100011,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advert\u00eancia verbal, que consiste na admoesta\u00e7\u00e3o ao infrator, de forma reservada, que ser\u00e1 registrada no prontu\u00e1rio dele, na presen\u00e7a de duas testemunhas.","id":9100010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advert\u00eancia verbal, que consiste na admoesta\u00e7\u00e3o ao infrator, de forma reservada, que ser\u00e1 registrada no prontu\u00e1rio dele, na presen\u00e7a de duas testemunhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Multa, que consiste na obrigatoriedade de pagamento de 01 (um) a 12 (doze) vezes o valor da anuidade da categoria profissional \u00e0 qual pertence o infrator, em vigor no ato do pagamento.","id":9100011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Multa, que consiste na obrigatoriedade de pagamento de 01 (um) a 12 (doze) vezes o valor da anuidade da categoria profissional \u00e0 qual pertence o infrator, em vigor no ato do pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Censura, que consiste em repreens\u00e3o, divulgada nas publica\u00e7\u00f5es oficiais dos Conselhos Federal e Regional de Enfermagem e em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.","id":9100012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Censura, que consiste em repreens\u00e3o, divulgada nas publica\u00e7\u00f5es oficiais dos Conselhos Federal e Regional de Enfermagem e em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o, que consiste na proibi\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional da Enfermagem por um per\u00edodo n\u00e3o superior a 29 (vinte e nove) dias, al\u00e9m de divulga\u00e7\u00e3o nas publica\u00e7\u00f5es oficiais dos Conselhos Federal e Regional de Enfermagem, jornais de grande circula\u00e7\u00e3o, com a comunica\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os empregadores.","id":9100013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspens\u00e3o, que consiste na proibi\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional da Enfermagem por um per\u00edodo n\u00e3o superior a 29 (vinte e nove) dias, al\u00e9m de divulga\u00e7\u00e3o nas publica\u00e7\u00f5es oficiais dos Conselhos Federal e Regional de Enfermagem, jornais de grande circula\u00e7\u00e3o, com a comunica\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os empregadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cassa\u00e7\u00e3o, que consiste na perda do direito ao exerc\u00edcio da Enfermagem, divulgada nas publica\u00e7\u00f5es dos Conselhos Federal e Regional de Enfermagem e em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.","id":9100014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cassa\u00e7\u00e3o, que consiste na perda do direito ao exerc\u00edcio da Enfermagem, divulgada nas publica\u00e7\u00f5es dos Conselhos Federal e Regional de Enfermagem e em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federal e Regionais de Enfermagem (Lei n\u00ba 5.905\/73)","oab":false,"nome":"Conselhos Federal e Regionais de Enfermagem (Lei n\u00ba 5.905\/73)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413249,"slug":"enfermagem-conselhos-federal-e-regionais-de-enfermagem-lei-no-5-905-73"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Op\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel na guia \u201cMensagem\u201d da janela de edi\u00e7\u00e3o de uma nova mensagem do Microsoft Outlook, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2010, que permite anexar um arquivo \u00e0 mensagem:","provas":[{"id":75760,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-igarape-mg-2016-fumarc-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Igarap\u00e9 - Oficial Legislativo - 2016"},{"id":75756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-igarape-mg-2016-fumarc-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Igarap\u00e9 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 13:24:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2297932,"hashId":"658650d78296db96f2c408e70dd63673","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Op\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel na guia \u201cMensagem\u201d da janela de edi\u00e7\u00e3o de uma nova mensagem do Microsoft Outlook, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2010, que permite anexar um arquivo \u00e0 mensagem:<\/p>","resposta":9058695,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":9058693,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75760\/item-questao\/9058693-20220321152943000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":9058694,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75760\/item-questao\/9058694-20220321152944000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":9058695,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75760\/item-questao\/9058695-20220321152945000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":9058696,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75760\/item-questao\/9058696-20220321152947000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420463,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o op\u00e7\u00f5es do menu de contexto que pode ser acionado pelo bot\u00e3o direito do mouse na barra de tarefas do Microsoft Windows 7, vers\u00e3o portugu\u00eas, EXCETO:","provas":[{"id":75760,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-igarape-mg-2016-fumarc-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Igarap\u00e9 - Oficial Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 13:30:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2297974,"hashId":"cd2777313c9cfb5d84e60b4e41d4dbce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o op\u00e7\u00f5es do menu de contexto que pode ser acionado pelo bot\u00e3o direito do mouse na barra de tarefas do Microsoft Windows 7, vers\u00e3o portugu\u00eas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9058887,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar Gerenciador de Impress\u00e3o.","id":9058887,"corpo":"<p>Iniciar Gerenciador de Impress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciar Gerenciador de Tarefas.","id":9058888,"corpo":"<p>Iniciar Gerenciador de Tarefas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mostrar a \u00e1rea de trabalho.","id":9058889,"corpo":"<p>Mostrar a \u00e1rea de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mostrar janelas lado a lado.","id":9058890,"corpo":"<p>Mostrar janelas lado a lado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea de Trabalho","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Trabalho","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405086,"slug":"informatica-area-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barra de Tarefas","oab":false,"nome":"Barra de Tarefas","pai":405086,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405090,"slug":"informatica-barra-de-tarefas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas sobre as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na janela \u201cOp\u00e7\u00f5es de Pasta\u201d acess\u00edvel pelo item \u201cOp\u00e7\u00f5es de Pasta\u201d da categoria \u201cApar\u00eancia e Personaliza\u00e7\u00e3o\u201d do \u201cPainel de Controle\u201d do Microsoft Windows 7, vers\u00e3o portugu\u00eas: I \u2013 Na Guia Geral, \u00e9 poss\u00edvel configurar se um item ser\u00e1 aberto ao se clicar uma ou duas vezes sobre ele. II \u2013 Na Guia \u201cModo de Exibi\u00e7\u00e3o\u201d, \u00e9 poss\u00edvel definir se pastas e arquivos ocultos ser\u00e3o exibidos. III \u2013 Na Guia \u201cPesquisar\u201d, \u00e9 poss\u00edvel definir se o painel de navega\u00e7\u00e3o ir\u00e1 exibir todas as pastasEst\u00e3o CORRETAS as afirmativas: . ","provas":[{"id":75763,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-igarape-mg-2016-fumarc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Igarap\u00e9 - Assistente Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 13:14:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2297775,"hashId":"236158e7a851a1e7fdd3f4f5ac72597d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na janela \u201cOp\u00e7\u00f5es de Pasta\u201d acess\u00edvel pelo item \u201cOp\u00e7\u00f5es de Pasta\u201d da categoria \u201cApar\u00eancia e Personaliza\u00e7\u00e3o\u201d do \u201cPainel de Controle\u201d do Microsoft Windows 7, vers\u00e3o portugu\u00eas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Na Guia Geral, \u00e9 poss\u00edvel configurar se um item ser\u00e1 aberto ao se clicar uma ou duas vezes sobre ele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Na Guia \u201cModo de Exibi\u00e7\u00e3o\u201d, \u00e9 poss\u00edvel definir se pastas e arquivos ocultos ser\u00e3o exibidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Na Guia \u201cPesquisar\u201d, \u00e9 poss\u00edvel definir se o painel de navega\u00e7\u00e3o ir\u00e1 exibir todas as pastas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as afirmativas: . <\/p>","resposta":9057975,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9057974,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":9057975,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":9057976,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":9057977,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apar\u00eancia e Personaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Apar\u00eancia e Personaliza\u00e7\u00e3o","pai":405089,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420716,"slug":"informatica-aparencia-e-personalizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atalho de teclado que permite aplicar a op\u00e7\u00e3o de alinhamento \u201cCentralizar\u201d ao par\u00e1grafo no Microsoft Word, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2010:","provas":[{"id":75760,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-igarape-mg-2016-fumarc-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Igarap\u00e9 - Oficial Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 13:27:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2297970,"hashId":"68bae9a5fd07a308db88f4b78f782ccf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atalho de teclado que permite aplicar a op\u00e7\u00e3o de alinhamento \u201cCentralizar\u201d ao par\u00e1grafo no Microsoft Word, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2010:<\/p>","resposta":9058870,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl+C","id":9058869,"corpo":"<p>Ctrl+C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl+E.","id":9058870,"corpo":"<p>Ctrl+E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl+P+C","id":9058871,"corpo":"<p>Ctrl+P+C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl+Shift+E","id":9058872,"corpo":"<p>Ctrl+Shift+E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atalho de teclado do Internet Explorer 11, vers\u00e3o portugu\u00eas, que permite atualizar a p\u00e1gina \u00e9","provas":[{"id":75760,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-igarape-mg-2016-fumarc-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Igarap\u00e9 - Oficial Legislativo - 2016"},{"id":75756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-igarape-mg-2016-fumarc-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Igarap\u00e9 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 13:23:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2297928,"hashId":"e26e145d014a15a728325c57e5574ca0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atalho de teclado do Internet Explorer 11, vers\u00e3o portugu\u00eas, que permite atualizar a p\u00e1gina \u00e9<\/p>","resposta":9058676,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F2.","id":9058675,"corpo":"<p>F2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F5.","id":9058676,"corpo":"<p>F5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F9.","id":9058677,"corpo":"<p>F9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F11.","id":9058678,"corpo":"<p>F11.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas sobre as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na guia \u201cEnviar\/Receber\u201d do Microsoft Outlook, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2010:I \u2013 O \u00edcone pode ser utilizado para enviar e receber itens em todas as pastas. II \u2013 O \u00edcone pode ser utilizado para cancelar todas as solicita\u00e7\u00f5es de envio\/recebimento pendentes. III \u2013 O \u00edcone pode ser utilizado para enviar os itens pendentes na Caixa de Sa\u00edda. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":75763,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-igarape-mg-2016-fumarc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Igarap\u00e9 - Assistente Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 13:19:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2297805,"hashId":"ca2f5b868f618074d33e7012ba0e1788","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na guia \u201cEnviar\/Receber\u201d do Microsoft Outlook, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2010:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75763\/questao\/2297805-20220321150901000000-0.png\"> pode ser utilizado para enviar e receber itens em todas as pastas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75763\/questao\/2297805-20220321150901000000-1.png\">pode ser utilizado para cancelar todas as solicita\u00e7\u00f5es de envio\/recebimento pendentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75763\/questao\/2297805-20220321150901000000-2.png\"> pode ser utilizado para enviar os itens pendentes na Caixa de Sa\u00edda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o<strong> CORRETAS <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":9058110,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II, apenas. ","id":9058110,"corpo":"<p> I e II, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9058111,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":9058112,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":9058113,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420463,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas sobre os atalhos de teclado do Internet Explorer 11, vers\u00e3o portugu\u00eas, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s op\u00e7\u00f5es de zoom:I \u2013 \u201cCtrl + sinal de adi\u00e7\u00e3o\u201d permite ampliar o zoom.II \u2013 \u201cCtrl + sinal de subtra\u00e7\u00e3o\u201d permite reduzir o zoom.III \u2013 \u201cCtrl + 1\u201d permite aplicar zoom de 100%.Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":75760,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-igarape-mg-2016-fumarc-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Igarap\u00e9 - Oficial Legislativo - 2016"},{"id":75756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-igarape-mg-2016-fumarc-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Igarap\u00e9 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 13:24:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2297930,"hashId":"29c38f6bdc949fcbbb038381821226b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre os atalhos de teclado do Internet Explorer 11, vers\u00e3o portugu\u00eas, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s op\u00e7\u00f5es de zoom:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \u201cCtrl + sinal de adi\u00e7\u00e3o\u201d permite ampliar o zoom.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 \u201cCtrl + sinal de subtra\u00e7\u00e3o\u201d permite reduzir o zoom.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 \u201cCtrl + 1\u201d permite aplicar zoom de 100%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":9058684,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9058684,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9058685,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9058686,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9058687,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas sobre os \u00edcones dispon\u00edveis no canto superior direito do Microsoft Internet Explorer 11, vers\u00e3o portugu\u00eas:I \u2013 O \u00edcone corresponde ao menu Ferramentas. II \u2013 O \u00edcone pode ser utilizado para exibir Favoritos, Feeds e Hist\u00f3rico.III \u2013 O \u00edcone pode ser utilizado para exibir downloads. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":75763,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-igarape-mg-2016-fumarc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Igarap\u00e9 - Assistente Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 13:18:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2297802,"hashId":"45fba101a30ce72fc6ef58e9d314a63d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre os \u00edcones dispon\u00edveis no canto superior direito do Microsoft Internet Explorer 11, vers\u00e3o portugu\u00eas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75763\/questao\/2297802-20220321150657000000-0.png\">corresponde ao menu Ferramentas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75763\/questao\/2297802-20220321150657000000-1.png\"> pode ser utilizado para exibir Favoritos, Feeds e Hist\u00f3rico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75763\/questao\/2297802-20220321150657000000-2.png\"> pode ser utilizado para exibir downloads. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":9058099,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9058098,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":9058099,"corpo":"<p> I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":9058100,"corpo":"<p> II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":9058101,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os dados informados pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a, em compara\u00e7\u00e3o ao ano de 2.010, atualmente o n\u00famero de crian\u00e7as brasileiras adotadas por casais estrangeiros:","provas":[{"id":77138,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-procurador","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:04:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2322442,"hashId":"10ed0a5312c319a13240a18e39540b3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os dados informados pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a, em compara\u00e7\u00e3o ao ano de 2.010, atualmente o n\u00famero de crian\u00e7as brasileiras adotadas por casais estrangeiros:<\/p>","resposta":9170730,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentou em mais de 60%.","id":9170728,"corpo":"<p>Aumentou em mais de 60%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caiu pela metade.","id":9170729,"corpo":"<p>Caiu pela metade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminuiu em mais de 60%.","id":9170730,"corpo":"<p>Diminuiu em mais de 60%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dobrou.","id":9170731,"corpo":"<p>Dobrou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manteve-se est\u00e1vel.","id":9170732,"corpo":"<p>Manteve-se est\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Falecido em fevereiro de 2016 o escritor, filosofo, e linguista italiano _____________________ nasceu em Alessandria, em Piemonte, na It\u00e1lia. Famoso mundialmente por seus escritos sobre semi\u00f3tica, est\u00e9tica medieval, comunica\u00e7\u00e3o de massa, seu maior sucesso liter\u00e1rio foi o consagrado romance \u201cO Nome da Rosa\u201d de 1980. O nome correto que completa a lacuna \u00e9:","provas":[{"id":77484,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semasa-sp-2016-caipimes-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SEMASA - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:00:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2332479,"hashId":"a796bfb0fb3ce009884894da65bc3315","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Falecido em fevereiro de 2016 o escritor, filosofo, e linguista italiano _____________________ nasceu em Alessandria, em Piemonte, na It\u00e1lia. Famoso mundialmente por seus escritos sobre semi\u00f3tica, est\u00e9tica medieval, comunica\u00e7\u00e3o de massa, seu maior sucesso liter\u00e1rio foi o consagrado romance \u201cO Nome da Rosa\u201d de 1980. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nome correto que completa a lacuna \u00e9:<\/p>","resposta":9215532,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dante Alighieri","id":9215530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dante Alighieri<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Domenico de Masi","id":9215531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Domenico de Masi<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Umberto Eco","id":9215532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Umberto Eco<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leonardo da Vinci","id":9215533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leonardo da Vinci<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dia em que \u00e9 comemorado o anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Piraquara:","provas":[{"id":77362,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-administrador","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:04:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2328158,"hashId":"80e8d09f4b652128b800a0e350471328","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dia em que \u00e9 comemorado o anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Piraquara:<\/p>","resposta":9195848,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 de janeiro.","id":9195846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 de janeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17 de janeiro.","id":9195847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">17 de janeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"29 de janeiro.","id":9195848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">29 de janeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"31 de outubro.","id":9195849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">31 de outubro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 de novembro.","id":9195850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 de novembro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884,"slug":"professor-area-educacao-artistica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedregulho","sigla":"","id":5276,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedregulho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguma forma de arte existe em todas as partes do globo, mas a hist\u00f3ria da arte como um esfor\u00e7o cont\u00ednuo n\u00e3o principia nas cavernas do Sul da Fran\u00e7a nem entre os \u00edndios norte-americanos. N\u00e3o h\u00e1 uma tradi\u00e7\u00e3o direta que ligue esses estranhos come\u00e7os aos nossos pr\u00f3prios dias, mas existe uma tradi\u00e7\u00e3o direta, transmitida de mestre a disc\u00edpulo, e de disc\u00edpulo a admirador ou copista que liga a arte do nosso tempo, qualquer casa ou qualquer cartaz, \u00e0 arte do vale do Nilo de cerca de cinco mil anos atr\u00e1s. Pois veremos que os mestres gregos frequentaram a escola dos eg\u00edpcios \u2014 e todos n\u00f3s somos disc\u00edpulos dos gregos. Assim, a arte do Egito reveste-se de tremenda import\u00e2ncia para n\u00f3s\u201d.Na cita\u00e7\u00e3o acima, do autor da obra Hist\u00f3ria da Arte, Gombrich (2000) defende:1. Que a arte \u00e9 universal e seu auge ocorreu com movimentos ind\u00edgenas, desenhos expressos em cavernas quando os homens deixaram marcas de suas express\u00f5es art\u00edsticas h\u00e1 s\u00e9culos e que s\u00e3o apreciadas no atual contexto hist\u00f3rico e social.2. Atrav\u00e9s dos desenhos e registros, os homens manifestaram a express\u00e3o e revelaram a arte h\u00e1 s\u00e9culos e hoje suas obras s\u00e3o tradicionalmente reconhecidas, mas n\u00e3o tem valor hist\u00f3rico e social.3. Toda obra marca uma trajet\u00f3ria hist\u00f3rica, registrando a rela\u00e7\u00e3o homem-mundo, objetos e formas e, consequentemente s\u00e3o reconhecidas como valor de express\u00e3o espa\u00e7o temporal.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":75444,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884,"slug":"professor-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedregulho","sigla":"","id":5276,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedregulho-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedregulho-sp-2016-planexcon-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Pedregulho - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 22:49:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2277535,"hashId":"61338ada8af1b71180406a7d700feb4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Alguma forma de arte existe em todas as partes do globo, mas a hist\u00f3ria da arte como um esfor\u00e7o cont\u00ednuo n\u00e3o principia nas cavernas do Sul da Fran\u00e7a nem entre os \u00edndios norte-americanos. N\u00e3o h\u00e1 uma tradi\u00e7\u00e3o direta que ligue esses estranhos come\u00e7os aos nossos pr\u00f3prios dias, mas existe uma tradi\u00e7\u00e3o direta, transmitida de mestre a disc\u00edpulo, e de disc\u00edpulo a admirador ou copista que liga a arte do nosso tempo, qualquer casa ou qualquer cartaz, \u00e0 arte do vale do Nilo de cerca de cinco mil anos atr\u00e1s. Pois veremos que os mestres gregos frequentaram a escola dos eg\u00edpcios \u2014 e todos n\u00f3s somos disc\u00edpulos dos gregos. Assim, a arte do Egito reveste-se de tremenda import\u00e2ncia para n\u00f3s\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na cita\u00e7\u00e3o acima, do autor da obra Hist\u00f3ria da Arte, Gombrich (2000) defende:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Que a arte \u00e9 universal e seu auge ocorreu com movimentos ind\u00edgenas, desenhos expressos em cavernas quando os homens deixaram marcas de suas express\u00f5es art\u00edsticas h\u00e1 s\u00e9culos e que s\u00e3o apreciadas no atual contexto hist\u00f3rico e social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Atrav\u00e9s dos desenhos e registros, os homens manifestaram a express\u00e3o e revelaram a arte h\u00e1 s\u00e9culos e hoje suas obras s\u00e3o tradicionalmente reconhecidas, mas n\u00e3o tem valor hist\u00f3rico e social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Toda obra marca uma trajet\u00f3ria hist\u00f3rica, registrando a rela\u00e7\u00e3o homem-mundo, objetos e formas e, consequentemente s\u00e3o reconhecidas como valor de express\u00e3o espa\u00e7o temporal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8968223,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 correta.","id":8968220,"corpo":"<p>Somente a afirmativa 1 \u00e9 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8968221,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 est\u00e1 correta.","id":8968222,"corpo":"<p>Somente a afirmativa 3 est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 est\u00e1 incorreta.","id":8968223,"corpo":"<p>Somente a afirmativa 2 est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 est\u00e3o corretas","id":8968224,"corpo":"<p>Somente as afirmativas 2 e 3 est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Ind\u00edgena","oab":false,"nome":"Arte Ind\u00edgena","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398956,"slug":"artes-arte-indigena"}],"slug":"artes\/2277535","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas","id":23418,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique se as afirmativas abaixo s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) quanto \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas na etapa de impress\u00e3o do processo offset. ( ) A tarefa de imposi\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas \u00e9 realizada quando da montagem da matriz: \u00e9 preciso organizar os fotolitos das p\u00e1ginas na matriz de forma que, ap\u00f3s a dobra, elas tenham a sequ\u00eancia correta, de acordo com sua numera\u00e7\u00e3o. ( ) Em um papel impresso dos dois lados, \u00e9 de costume imprimir um lado e depois o outro, usando-se para cada lado uma chapa diferente. Por\u00e9m, quando se pode juntar a frente e o verso e imprimir ambas de um lado e outro do papel, ou seja, quando uma folha \u00e9 impressa em ambos os lados com o mesmo motivo, denominamos esse trabalho de \u201ctira e retira\u201d. Essa f\u00f3rmula gera um tempo maior no processo e, consequentemente, mais custos. ( ) Quando o papel \u00e9 impresso de um lado com um motivo e do outro lado com um motivo diferente, o trabalho se chama \u201cimpresso verso e reverso\u201d ou \u201cfrente e verso\u201d. ( ) Quando se trata de um impresso paginado (um livro, uma revista etc.), cada uma das folhas impressas \u00e9 dobrada de acordo com o n\u00famero de p\u00e1ginas, o formato das p\u00e1ginas e o tipo de encaderna\u00e7\u00e3o; ent\u00e3o, tr\u00eas de seus lados s\u00e3o refilados, para que as p\u00e1ginas possam ser abertas, resultando em um caderno. ( ) As p\u00e1ginas de um livro ou de uma revista s\u00e3o impressas individualmente e cortadas posteriormente, formando o caderno. A essas dimens\u00f5es que o impresso possui sem estar dobrado d\u00e1-se o nome de \u201cformato fechado\u201d. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo. ","provas":[{"id":75505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas","id":23418,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsc-2016-ufsc-tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 22:45:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2281862,"hashId":"4184bfe73dd13ef7cb598b03442ba58d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique se as afirmativas abaixo s\u00e3o <strong>verdadeiras (V)<\/strong> ou <strong>falsas (F)<\/strong> quanto \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas na etapa de impress\u00e3o do processo <em>offset<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A tarefa de imposi\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas \u00e9 realizada quando da montagem da matriz: \u00e9 preciso organizar os fotolitos das p\u00e1ginas na matriz de forma que, ap\u00f3s a dobra, elas tenham a sequ\u00eancia correta, de acordo com sua numera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em um papel impresso dos dois lados, \u00e9 de costume imprimir um lado e depois o outro, usando-se para cada lado uma chapa diferente. Por\u00e9m, quando se pode juntar a frente e o verso e imprimir ambas de um lado e outro do papel, ou seja, quando uma folha \u00e9 impressa em ambos os lados com o mesmo motivo, denominamos esse trabalho de \u201ctira e retira\u201d. Essa f\u00f3rmula gera um tempo maior no processo e, consequentemente, mais custos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando o papel \u00e9 impresso de um lado com um motivo e do outro lado com um motivo diferente, o trabalho se chama \u201cimpresso verso e reverso\u201d ou \u201cfrente e verso\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando se trata de um impresso paginado (um livro, uma revista etc.), cada uma das folhas impressas \u00e9 dobrada de acordo com o n\u00famero de p\u00e1ginas, o formato das p\u00e1ginas e o tipo de encaderna\u00e7\u00e3o; ent\u00e3o, tr\u00eas de seus lados s\u00e3o refilados, para que as p\u00e1ginas possam ser abertas, resultando em um caderno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As p\u00e1ginas de um livro ou de uma revista s\u00e3o impressas individualmente e cortadas posteriormente, formando o caderno. A essas dimens\u00f5es que o impresso possui sem estar dobrado d\u00e1-se o nome de \u201cformato fechado\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo. <\/p>","resposta":8988301,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":8988298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":8988299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":8988300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":8988301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V ","id":8988302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas","id":23418,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na quadricromia para offset, o excesso dos pontos de cada uma das quatro cores de sele\u00e7\u00e3o \u201centope\u201d as ret\u00edculas e a grande quantidade de tinta requerida aumenta o ganho de ponto, gerando imagens borradas, escuras ou com m\u00e1 defini\u00e7\u00e3o. Esse exagero de tintas tamb\u00e9m aumenta o risco de rasgos durante a impress\u00e3o, produz decalques de uma folha no verso da outra e exige maior tempo de secagem. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema, indique se as afirmativas abaixo s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F). ( ) Para evitar esses problemas de imagens borradas ou com m\u00e1 defini\u00e7\u00e3o, h\u00e1 um limite para a soma das porcentagens de cor, dependendo do tipo de papel utilizado. ( ) A soma de porcentagens de cor para se evitar o ganho de ponto \u00e9 de 380% a 400% da quadricromia. ( ) \u00c9 necess\u00e1rio corrigir as porcentagens de cor para que todos os meios-tons sejam formados por uma soma que esteja dentro do limite aceit\u00e1vel. ( ) A soma C: 100% + M: 100% + Y: 100% + K: 50% = 350 corresponde a uma sobrecarga de tinta. ( ) A soma C: 50% + M: 100% + Y: 20% + K: 44% = 214 \u00e9 um resultado satisfat\u00f3rio para impress\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo. ","provas":[{"id":75505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas","id":23418,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsc-2016-ufsc-tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 22:48:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2281977,"hashId":"957c99264466cd50988fb4de248ba9c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na quadricromia para <em>offset<\/em>, o excesso dos pontos de cada uma das quatro cores de sele\u00e7\u00e3o \u201centope\u201d as ret\u00edculas e a grande quantidade de tinta requerida aumenta o ganho de ponto, gerando imagens borradas, escuras ou com m\u00e1 defini\u00e7\u00e3o. Esse exagero de tintas tamb\u00e9m aumenta o risco de rasgos durante a impress\u00e3o, produz decalques de uma folha no verso da outra e exige maior tempo de secagem. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema, indique se as afirmativas abaixo s\u00e3o<strong> verdadeiras (V)<\/strong> ou<strong> falsas (F). <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para evitar esses problemas de imagens borradas ou com m\u00e1 defini\u00e7\u00e3o, h\u00e1 um limite para a soma das porcentagens de cor, dependendo do tipo de papel utilizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A soma de porcentagens de cor para se evitar o ganho de ponto \u00e9 de 380% a 400% da quadricromia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 necess\u00e1rio corrigir as porcentagens de cor para que todos os meios-tons sejam formados por uma soma que esteja dentro do limite aceit\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A soma C: 100% + M: 100% + Y: 100% + K: 50% = 350 corresponde a uma sobrecarga de tinta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A soma C: 50% + M: 100% + Y: 20% + K: 44% = 214 \u00e9 um resultado satisfat\u00f3rio para impress\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo. <\/p>","resposta":8988840,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V ","id":8988840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V ","id":8988841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F ","id":8988842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F ","id":8988843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V ","id":8988844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas","id":23418,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das caracter\u00edsticas do papel, indique se as afirmativas abaixo s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F). ( ) A gramatura \u00e9 a massa do papel expressa em gramas por metro quadrado (g\/m2). ( ) A medi\u00e7\u00e3o da gramatura do papel se realiza, em corpos de prova condicionados, por meio de uma balan\u00e7a na qual \u00e9 poss\u00edvel ler diretamente a massa em gramas por metro quadrado, quando se pesa uma folha de \u00e1rea determinada. ( ) Ao sair da f\u00e1brica, o papel \u00e9 acondicionado em bobinas (para uso nas m\u00e1quinas rotativas) ou em resmas (para uso em m\u00e1quinas planas). ( ) Para a obten\u00e7\u00e3o de um produto de qualidade, algumas propriedades devem ser observadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 printabilidade: o comportamento em m\u00e1quina; a capacidade de tintagem; e a capacidade de reflex\u00e3o da imagem impressa. ( ) O aspecto visual, a racionaliza\u00e7\u00e3o do material e o custo para a viabiliza\u00e7\u00e3o de projetos gr\u00e1ficos precisam ser considerados na imposi\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo.","provas":[{"id":75505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas","id":23418,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsc-2016-ufsc-tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 22:47:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2281944,"hashId":"cd6b4390a6627d3d3f8228b505abefbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das caracter\u00edsticas do papel, indique se as afirmativas abaixo s\u00e3o <strong>verdadeiras (V) <\/strong>ou <strong>falsas (F). <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A gramatura \u00e9 a massa do papel expressa em gramas por metro quadrado (g\/m<sup>2<\/sup>). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A medi\u00e7\u00e3o da gramatura do papel se realiza, em corpos de prova condicionados, por meio de uma balan\u00e7a na qual \u00e9 poss\u00edvel ler diretamente a massa em gramas por metro quadrado, quando se pesa uma folha de \u00e1rea determinada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao sair da f\u00e1brica, o papel \u00e9 acondicionado em bobinas (para uso nas m\u00e1quinas rotativas) ou em resmas (para uso em m\u00e1quinas planas). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para a obten\u00e7\u00e3o de um produto de qualidade, algumas propriedades devem ser observadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 printabilidade: o comportamento em m\u00e1quina; a capacidade de tintagem; e a capacidade de reflex\u00e3o da imagem impressa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O aspecto visual, a racionaliza\u00e7\u00e3o do material e o custo para a viabiliza\u00e7\u00e3o de projetos gr\u00e1ficos precisam ser considerados na imposi\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8988679,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V ","id":8988678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F ","id":8988679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F ","id":8988680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F ","id":8988681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V ","id":8988682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas","id":23418,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os tipos de acabamento listados na coluna 1 aos recursos apresentados na coluna 2.Coluna 1Coluna 2 I. Corte e vinco II. Relevo seco III. Hot stamping IV. Lamina\u00e7\u00e3o V. Verniz localizado( ) Matrizes macho e f\u00eamea ( ) Laminado met\u00e1lico ( ) Secagem UV ( ) BOPP ( ) Faca especialAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo. ","provas":[{"id":75505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas","id":23418,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsc-2016-ufsc-tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 22:48:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2282040,"hashId":"acc855e30574292e9a7b8bf6b55490e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione os tipos de acabamento listados na <strong>coluna 1 <\/strong>aos recursos apresentados na <strong>coluna 2.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 335px;\"><colgroup><col style=\"text-align: center;\" width=\"152\"><col style=\"text-align: center;\" width=\"183\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-lfxl\"><td data-row=\"row-lfxl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lfxl\" data-cell=\"cell-2y6k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-lfxl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lfxl\" data-cell=\"cell-hc7u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k0v8\"><td data-row=\"row-k0v8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k0v8\" data-cell=\"cell-1lle\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">I. Corte e vinco <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k0v8\" data-cell=\"cell-1lle\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">II. Relevo seco <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k0v8\" data-cell=\"cell-1lle\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">III. <em>Hot stamping <\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k0v8\" data-cell=\"cell-1lle\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">IV. Lamina\u00e7\u00e3o <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k0v8\" data-cell=\"cell-1lle\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">V. Verniz localizado<\/p><\/td><td data-row=\"row-k0v8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k0v8\" data-cell=\"cell-nzcu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Matrizes macho e f\u00eamea <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k0v8\" data-cell=\"cell-nzcu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Laminado met\u00e1lico <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k0v8\" data-cell=\"cell-nzcu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Secagem UV <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k0v8\" data-cell=\"cell-nzcu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) BOPP <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k0v8\" data-cell=\"cell-nzcu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Faca especial<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo. <\/p>","resposta":8989151,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III \u2013 IV \u2013 II \u2013 I \u2013 V ","id":8989147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 IV \u2013 II \u2013 I \u2013 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V \u2013 I ","id":8989148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V \u2013 I <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV \u2013 II \u2013 V \u2013 I","id":8989149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 IV \u2013 II \u2013 V \u2013 I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 V \u2013 I \u2013 IV ","id":8989150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 III \u2013 V \u2013 I \u2013 IV <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II \u2013 III \u2013 V \u2013 IV \u2013 I","id":8989151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> II \u2013 III \u2013 V \u2013 IV \u2013 I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados","id":23220,"slug":"cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Java cont\u00e9m muitas classes predefinidas que s\u00e3o agrupadas em categorias de classes relacionadas chamadas pacotes. Em conjunto, elas s\u00e3o conhecidas como a Java API (Java Application Programming Interface) ou biblioteca de classes Java. O pacote que cont\u00e9m classes que auxiliam na cria\u00e7\u00e3o de interfaces de usu\u00e1rio, incluindo tratamento de gr\u00e1ficos e imagens, \u00e9 denominado","provas":[{"id":59321,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados","id":23220,"slug":"cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:33:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[],"id":1792172,"hashId":"51794d6abf7cfedd3c3d3582d08fb99e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Java cont\u00e9m muitas classes predefinidas que s\u00e3o agrupadas em categorias de classes relacionadas chamadas pacotes. Em conjunto, elas s\u00e3o conhecidas como a Java API <em>(<\/em>Java <em>Application Programming Interface)<\/em> ou biblioteca de classes Java. O pacote que cont\u00e9m classes que auxiliam na cria\u00e7\u00e3o de interfaces de usu\u00e1rio, incluindo tratamento de gr\u00e1ficos e imagens, \u00e9 denominado<\/p>","resposta":6848564,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"java.awt","id":6848564,"corpo":"<p>java.awt<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"java.applet","id":6848565,"corpo":"<p>java.applet<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"java.graphic","id":6848566,"corpo":"<p>java.graphic<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"java.image","id":6848567,"corpo":"<p>java.image<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"java.util","id":6848568,"corpo":"<p>java.util<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados","id":23220,"slug":"cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como o usu\u00e1rio root pode modificar os atributos do arquivo chamado arq1, de modo que o dono desse arquivo seja o usu\u00e1rio usuario1 e seu grupo seja o grupo1 ?","provas":[{"id":59321,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados","id":23220,"slug":"cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:33:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[],"id":1792181,"hashId":"672880fd327d81709b1b86c4beb41651","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o usu\u00e1rio <em>root <\/em>pode modificar os atributos do arquivo chamado arq1, de modo que o dono desse arquivo seja o usu\u00e1rio usuario1 e seu grupo seja o grupo1 ?<\/p>","resposta":6848608,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chgrp usuario1 .grupol arq1","id":6848605,"corpo":"<p>chgrp usuario1 .grupol arq1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chmod usuario1 .grupo1 arq1","id":6848606,"corpo":"<p>chmod usuario1 .grupo1 arq1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"change usuario1 grupo1 arq1","id":6848607,"corpo":"<p>change usuario1 grupo1 arq1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chown usuario1 grupo1 arq1","id":6848608,"corpo":"<p>chown usuario1 grupo1 arq1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chattr usuario1 grupo1 arq1","id":6848609,"corpo":"<p>chattr usuario1 grupo1 arq1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados","id":23220,"slug":"cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es utilizam o gerenciamento de banco de dados distribu\u00eddo por diversos motivos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00e3o corresponde um objetivo de um banco de dados distribu\u00eddo.","provas":[{"id":59321,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados","id":23220,"slug":"cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:33:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[],"id":1792189,"hashId":"b748cdc782fc402767c02c399dc1da98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es utilizam o gerenciamento de banco de dados distribu\u00eddo por diversos motivos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00e3o corresponde um objetivo de um banco de dados distribu\u00eddo.<\/p>","resposta":6848644,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Independ\u00eancia da localiza\u00e7\u00e3o.","id":6848641,"corpo":"<p>Independ\u00eancia da localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Independ\u00eancia do Hardware.","id":6848642,"corpo":"<p>Independ\u00eancia do <em>Hardware<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autonomia local.","id":6848643,"corpo":"<p>Autonomia local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Depend\u00eancia de um site central.","id":6848644,"corpo":"<p>Depend\u00eancia de um site central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.","id":6848645,"corpo":"<p>Opera\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de dados distribu\u00eddos e paralelos","oab":false,"nome":"Banco de dados distribu\u00eddos e paralelos","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7943,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados-distribuidos-e-paralelos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados","id":23220,"slug":"cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Machado (2011), referente \u00e0 estrutura do sistema operacional Unix, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59321,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados","id":23220,"slug":"cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:33:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[],"id":1792194,"hashId":"9ab23d848493e9e343a20a1a19bb2e59","enunciado":"<p>Segundo Machado (2011), referente \u00e0 estrutura do sistema operacional Unix, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6848666,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Unix utiliza o modelo de camadas para a estrutura\u00e7\u00e3o do sistema, implementando tr\u00eas n\u00edveis de modo de acesso: usu\u00e1rio, hardware e kernel.","id":6848664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Unix utiliza o modelo de camadas para a estrutura\u00e7\u00e3o do sistema, implementando tr\u00eas n\u00edveis de modo de acesso: usu\u00e1rio, <em>hardware e kernel.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o kernel do Unix, comparado ao de outros sistemas operacionais, oferece um conjunto grande de system calls.","id":6848665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o kernel do Unix, comparado ao de outros sistemas operacionais, oferece um conjunto grande de <em>system calls<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o shell \u00e9 o interpretador de comandos respons\u00e1vel por ler os comandos do usu\u00e1rio, verificar se a sintaxe est\u00e1 correta e passar o controle para outros programas que realizam a tarefa solicitada.","id":6848666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o shell \u00e9 o interpretador de comandos respons\u00e1vel por ler os comandos do usu\u00e1rio, verificar se a sintaxe est\u00e1 correta e passar o controle para outros programas que realizam a tarefa solicitada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a camada mais interna do sistema \u00e9 a interface com o usu\u00e1rio, formada por diversos programas utilit\u00e1rios, como editores de textos, compiladores e o shell.","id":6848667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a camada mais interna do sistema \u00e9 a interface com o usu\u00e1rio, formada por diversos programas utilit\u00e1rios, como editores de textos, compiladores e o shell.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grande parte do c\u00f3digo que comp\u00f5e o n\u00facleo do Unix \u00e9 escrita em Linguagem C, e o restante, como os device drivers, em Assembly, o que confere ao sistema pouca portabilidade para diferentes plataformas de hardware.","id":6848668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grande parte do c\u00f3digo que comp\u00f5e o n\u00facleo do Unix \u00e9 escrita em Linguagem C, e o restante, como os <em>device drivers<\/em>, em <em>Assembly<\/em>, o que confere ao sistema pouca portabilidade para diferentes plataformas de <em>hardware<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unix","oab":false,"nome":"Unix","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429097,"slug":"tecnologia-da-informacao-unix"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Pedagogia","id":17975,"slug":"educador-social-area-pedagogia"},{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Artes","id":20804,"slug":"educador-social-area-artes"},{"descricao":"Comunicador Social","id":5256,"slug":"comunicador-social"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem abaixo:AZAAAB1220173SMSC% DE SC4Regi\u00e3o Norte5374221341,1797544534711733,717579364658518,27956997176480545,634920681022524,50980399197580940,9620253102437832,09876541147829461,5062762Na c\u00e9lula \u201cZ4\u201d, \u00e9 apresentada a soma dos valores de \u201cZ5\u201d a \u201cZ11\u201d. Para obten\u00e7\u00e3o do resultado, Juliana pode utilizar as seguintes f\u00f3rmulas:I. =SOMA(Z5:Z11)II. =SOMA(Z5\/Z11)III. =Z5+Z6+Z7+Z8+Z9+Z10+Z11IV. =SOMA(Z5+Z6+Z7+Z8+Z9+Z10+Z11)Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76177,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Advogado - 2016"},{"id":76192,"cargo":{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Pedagogia","id":17975,"slug":"educador-social-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-educador-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Educador Social - \u00c1rea: Pedagogia - 2016"},{"id":76191,"cargo":{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Artes","id":20804,"slug":"educador-social-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-educador-social-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Educador Social - \u00c1rea: Artes - 2016"},{"id":76189,"cargo":{"descricao":"Comunicador Social","id":5256,"slug":"comunicador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-comunicador-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Comunicador Social - 2016"},{"id":76187,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Assistente Social - 2016"},{"id":76194,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Enfermeiro - 2016"},{"id":76216,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":76217,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Psicopedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 10:37:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2304411,"hashId":"46a870242ec177ab2a6485ce2ae82d47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a imagem abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 414px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"97.99305725097656\"><col width=\"89\"><col width=\"89\"><col width=\"89\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Z<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">AA<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">AB<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"3\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">2017<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">SM<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">SC<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">% DE SC<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"background-color: rgb(0, 0, 0);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Regi\u00e3o Norte<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"background-color: rgb(0, 0, 0);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">5374<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"background-color: rgb(0, 0, 0);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2213<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"background-color: rgb(0, 0, 0);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">41,1797544<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">347<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">117<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">33,7175793<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">465<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">85<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">18,2795699<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1764<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">805<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">45,6349206<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">102<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">25<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">24,5098039<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1975<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">809<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40,9620253<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">243<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">78<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">32,0987654<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">478<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">294<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">61,5062762<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na c\u00e9lula \u201cZ4\u201d, \u00e9 apresentada a soma dos valores de \u201cZ5\u201d a \u201cZ11\u201d. Para obten\u00e7\u00e3o do resultado, Juliana pode utilizar as seguintes f\u00f3rmulas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. =SOMA(Z5:Z11)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. =SOMA(Z5\/Z11)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. =Z5+Z6+Z7+Z8+Z9+Z10+Z11<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. =SOMA(Z5+Z6+Z7+Z8+Z9+Z10+Z11)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9089252,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9089249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9089250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9089251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":9089252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9089253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 25, considere o uso do editor de textos Word 2013 e do editor de planilhas eletr\u00f4nicas Excel 2013, todos utilizando o idioma portugu\u00eas, pa\u00eds Brasil, e o mouse configurado para destros. Juliana est\u00e1 utilizando o Word 2013 para escrever seu trabalho de conclus\u00e3o da faculdade e o Excel 2013 para an\u00e1lise dos dados coletados. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 21 a 25.","id":521616,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 25, considere o uso do editor de textos Word 2013 e do editor de planilhas eletr\u00f4nicas Excel 2013, todos utilizando o idioma portugu\u00eas, pa\u00eds Brasil, e o mouse configurado para destros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Juliana est\u00e1 utilizando o Word 2013 para escrever seu trabalho de conclus\u00e3o da faculdade e o Excel 2013 para an\u00e1lise dos dados coletados. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 21 a 25.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/2304411","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057,"slug":"tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa D'Anta","sigla":"","id":5598,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que seja poss\u00edvel calcular o total de participantes do Evento \u201cEncontro de Prefeituras\u201d, a c\u00e9lula B10 dever\u00e1 conter a f\u00f3rmula","provas":[{"id":76038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057,"slug":"tecnico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa D'Anta","sigla":"","id":5598,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn-2016-comperve-ufrn-tecnico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Lagoa D'Anta - T\u00e9cnico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 10:43:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296935,"hashId":"5513c9ae358a34197081571f4cae3167","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que seja poss\u00edvel calcular o total de participantes do Evento \u201cEncontro de Prefeituras\u201d, a c\u00e9lula B10 dever\u00e1 conter a f\u00f3rmula<\/p>","resposta":9054121,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMASE(A11;A2:A6;C2:C6)","id":9054119,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">=SOMASE(A11;A2:A6;C2:C6)<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=C2+C5+C6","id":9054120,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">=C2+C5+C6<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=SOMASE(A2:A6;A10;C2:C6)","id":9054121,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">=SOMASE(A2:A6;A10;C2:C6)<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=SOMA(C2;C5;C6;C7)","id":9054122,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">=SOMA(C2;C5;C6;C7)<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A planilha a seguir, desenvolvida utilizando o Microsoft Excel 2013, vers\u00e3o em Portugu\u00eas para o Windows 7, deve ser utilizada para responder \u00e0s quest\u00f5es 30 e 31. ABCD1EventoAtividadeN\u00famero de ParticipantesData da Realiza\u00e7\u00e3o2Encontro de PrefeiturasPalestra 01 - Desenvolvimento de Equipes419\/09\/20153Semin\u00e1rio InternacionalMinicurso - Agenda P\u00fablica2018\/09\/20154Encontro de PrefeiturasPalestra 02 - Coaching1220\/09\/21055Semin\u00e1rio InternacionalPalestra 01 - Proje\u00e7\u00e3o2220\/09\/21056Encontro de PrefeiturasPalestra 03 - Or\u00e7amento P\u00fablico421\/09\/2015789EventoParticipantes10Encontro de Prefeituras11Semin\u00e1rio InternacionalFonte: Comperve 2016","id":520798,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A planilha a seguir, desenvolvida utilizando o Microsoft Excel 2013, vers\u00e3o em Portugu\u00eas para o Windows 7, deve ser utilizada para responder \u00e0s quest\u00f5es 30 e 31. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 757px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"157\"><col width=\"263\"><col width=\"158\"><col width=\"129\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 168, 83);\">B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Evento<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Atividade<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">N\u00famero de Participantes<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Data da Realiza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Encontro de Prefeituras<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Palestra 01 - Desenvolvimento de Equipes<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">19\/09\/2015<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Semin\u00e1rio Internacional<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Minicurso - Agenda P\u00fablica<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">18\/09\/2015<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Encontro de Prefeituras<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Palestra 02 - Coaching<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20\/09\/2105<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Semin\u00e1rio Internacional<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Palestra 01 - Proje\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">22<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20\/09\/2105<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Encontro de Prefeituras<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Palestra 03 - Or\u00e7amento P\u00fablico<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">21\/09\/2015<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Evento<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Participantes<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 168, 83);\">10<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Encontro de Prefeituras<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Semin\u00e1rio Internacional<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Comperve 2016<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 e 31","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057,"slug":"tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa D'Anta","sigla":"","id":5598,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o cursor esteja posicionado na c\u00e9lula C6. Para estender a sele\u00e7\u00e3o at\u00e9 o in\u00edcio da planilha, utilizamos o atalho","provas":[{"id":76038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057,"slug":"tecnico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa D'Anta","sigla":"","id":5598,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn-2016-comperve-ufrn-tecnico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Lagoa D'Anta - T\u00e9cnico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 10:43:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296936,"hashId":"612270a3fe3ff46b1ca71ed7f923d956","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que o cursor esteja posicionado na c\u00e9lula C6. Para estender a sele\u00e7\u00e3o at\u00e9 o in\u00edcio da planilha, utilizamos o atalho<\/p>","resposta":9054125,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shift + Home","id":9054123,"corpo":"<p>Shift + Home<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Shift + End","id":9054124,"corpo":"<p>Shift + End<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + Shift + Home","id":9054125,"corpo":"<p>Ctrl + Shift + Home<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl + Alt + Home","id":9054126,"corpo":"<p>Ctrl + Alt + Home<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A planilha a seguir, desenvolvida utilizando o Microsoft Excel 2013, vers\u00e3o em Portugu\u00eas para o Windows 7, deve ser utilizada para responder \u00e0s quest\u00f5es 30 e 31. ABCD1EventoAtividadeN\u00famero de ParticipantesData da Realiza\u00e7\u00e3o2Encontro de PrefeiturasPalestra 01 - Desenvolvimento de Equipes419\/09\/20153Semin\u00e1rio InternacionalMinicurso - Agenda P\u00fablica2018\/09\/20154Encontro de PrefeiturasPalestra 02 - Coaching1220\/09\/21055Semin\u00e1rio InternacionalPalestra 01 - Proje\u00e7\u00e3o2220\/09\/21056Encontro de PrefeiturasPalestra 03 - Or\u00e7amento P\u00fablico421\/09\/2015789EventoParticipantes10Encontro de Prefeituras11Semin\u00e1rio InternacionalFonte: Comperve 2016","id":520798,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A planilha a seguir, desenvolvida utilizando o Microsoft Excel 2013, vers\u00e3o em Portugu\u00eas para o Windows 7, deve ser utilizada para responder \u00e0s quest\u00f5es 30 e 31. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 757px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"157\"><col width=\"263\"><col width=\"158\"><col width=\"129\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 168, 83);\">B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Evento<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Atividade<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">N\u00famero de Participantes<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Data da Realiza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Encontro de Prefeituras<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Palestra 01 - Desenvolvimento de Equipes<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">19\/09\/2015<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Semin\u00e1rio Internacional<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Minicurso - Agenda P\u00fablica<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">18\/09\/2015<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Encontro de Prefeituras<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Palestra 02 - Coaching<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20\/09\/2105<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Semin\u00e1rio Internacional<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Palestra 01 - Proje\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">22<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20\/09\/2105<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Encontro de Prefeituras<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Palestra 03 - Or\u00e7amento P\u00fablico<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">21\/09\/2015<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Evento<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Participantes<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 168, 83);\">10<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Encontro de Prefeituras<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Semin\u00e1rio Internacional<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Comperve 2016<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 e 31","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420335,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a finalidade do modo de navega\u00e7\u00e3o an\u00f4nima no navegador Google Chrome?","provas":[{"id":76180,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Agente Administrativo - 2016"},{"id":76197,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Fiscal - 2016"},{"id":76198,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Fiscal Ambiental - 2016"},{"id":76199,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 10:36:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301818,"hashId":"c393723e3a5bcc7c161910ab1ba04627","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a finalidade do modo de navega\u00e7\u00e3o an\u00f4nima no navegador Google Chrome?<\/p>","resposta":9076901,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Navega\u00e7\u00e3o livre de v\u00edrus.","id":9076899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Navega\u00e7\u00e3o livre de v\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Navega\u00e7\u00e3o para controle dos acessos dos filhos.","id":9076900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Navega\u00e7\u00e3o para controle dos acessos dos filhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Navega\u00e7\u00e3o na internet sem que o Chrome registre os sites visitados.","id":9076901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Navega\u00e7\u00e3o na internet sem que o Chrome registre os sites visitados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Navega\u00e7\u00e3o sem permitir que os sites identifiquem o seu computador.","id":9076902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Navega\u00e7\u00e3o sem permitir que os sites identifiquem o seu computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas abre uma nova janela, n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 navega\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":9076903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas abre uma nova janela, n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 navega\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funcionalidades Comuns","oab":false,"nome":"Funcionalidades Comuns","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420018,"slug":"informatica-funcionalidades-comuns"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navega\u00e7\u00e3o Privativa ou An\u00f4nima ou Inprivate","oab":false,"nome":"Navega\u00e7\u00e3o Privativa ou An\u00f4nima ou Inprivate","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420022,"slug":"informatica-navegacao-privativa-ou-anonima-ou-inprivate"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o Microsoft Excel 2003, qual f\u00f3rmula poderia ser utilizada para obter o valor 3355 indicado como resultado?.AB123VERDE8054AMARELO10505VERMELHO15006RESULTADO3355","provas":[{"id":76047,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"paranacidade-pr-2016-puc-pr-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - PARANACIDADE - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 10:39:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2298211,"hashId":"19cdf6dfce3e1b10e06f360f9d072465","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando o Microsoft Excel 2003, qual f\u00f3rmula poderia ser utilizada para obter o valor 3355 indicado como resultado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 241px;\"><colgroup><col width=\"41\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(239, 239, 239);\">.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">VERDE<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">805<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AMARELO<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1050<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">VERMELHO<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">RESULTADO<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3355<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9059967,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMA(A3:B6)","id":9059963,"corpo":"<p>=SOMA(A3:B6)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=$B3+$B5","id":9059964,"corpo":"<p>=$B3+$B5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" =$B3+(B4:B5)","id":9059965,"corpo":"<p> =$B3+(B4:B5)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=$B3+SOMA(B3:B5)-B4","id":9059966,"corpo":"<p>=$B3+SOMA(B3:B5)-B4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=$B3+SOMA(B4:B5)","id":9059967,"corpo":"<p>=$B3+SOMA(B4:B5)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL Vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"EXCEL Vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405119,"slug":"informatica-excel-versoes-ate-2003"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057,"slug":"tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa D'Anta","sigla":"","id":5598,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas operacionais s\u00e3o utilizados para controlar a carga de programas do usu\u00e1rio, perfis de usu\u00e1rios, gerenciamento de mem\u00f3ria, entre outras tarefas. O gerenciamento de arquivos \u00e9 um grande aliado na organiza\u00e7\u00e3o dos dados em um computador, servi\u00e7o prestado por aplica\u00e7\u00f5es que acompanham, via de regra, o sistema operacional. No caso do Windows 7, o tipo de arquivo pode ser reconhecido por sua extens\u00e3o. Dessa forma, s\u00e3o extens\u00f5es de arquivos de imagem, programa e planilha, respectivamente,","provas":[{"id":76038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057,"slug":"tecnico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa D'Anta","sigla":"","id":5598,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn-2016-comperve-ufrn-tecnico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Lagoa D'Anta - T\u00e9cnico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 10:42:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296897,"hashId":"9e784b994035be11be0169be41692bf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas operacionais s\u00e3o utilizados para controlar a carga de programas do usu\u00e1rio, perfis de usu\u00e1rios, gerenciamento de mem\u00f3ria, entre outras tarefas. O gerenciamento de arquivos \u00e9 um grande aliado na organiza\u00e7\u00e3o dos dados em um computador, servi\u00e7o prestado por aplica\u00e7\u00f5es que acompanham, via de regra, o sistema operacional. No caso do Windows 7, o tipo de arquivo pode ser reconhecido por sua extens\u00e3o. Dessa forma, s\u00e3o extens\u00f5es de arquivos de imagem, programa e planilha, respectivamente,<\/p>","resposta":9053945,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".tiff .exe .xlsx","id":9053945,"corpo":"<p>.tiff .exe .xlsx<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":".gif .com .docx","id":9053946,"corpo":"<p>.gif .com .docx<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":".img .dll .plan","id":9053947,"corpo":"<p>.img .dll .plan<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":".jpg .bat .odf","id":9053948,"corpo":"<p>.jpg .bat .odf<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405081,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extens\u00e3o de arquivo","oab":false,"nome":"Extens\u00e3o de arquivo","pai":405081,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420689,"slug":"informatica-extensao-de-arquivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O editor de texto Microsoft Word faz parte do pacote de aplicativos Microsoft Office. Uma das funcionalidades do Microsoft Word \u00e9 a possibilidade de acesso r\u00e1pido aos seus recursos por meio da barra de \u00edcones. Observe os \u00edcones a seguir que est\u00e3o presentes na barra de ferramentas do Microsoft Word 2013(em portugu\u00eas): Atrav\u00e9s destes \u00edcones \u00e9 poss\u00edvel acionar quais dos recursos a seguir: ","provas":[{"id":75914,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 12:54:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2293763,"hashId":"fea21d274473faf3b88693a529fa635d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O editor de texto Microsoft Word faz parte do pacote de aplicativos Microsoft Office. Uma das funcionalidades do Microsoft Word \u00e9 a possibilidade de acesso r\u00e1pido aos seus recursos por meio da barra de \u00edcones. Observe os \u00edcones a seguir que est\u00e3o presentes na barra de ferramentas do Microsoft Word 2013(em portugu\u00eas): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75914\/questao\/2293763-20220318135539000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s destes \u00edcones \u00e9 poss\u00edvel acionar quais dos recursos a seguir: <\/p>","resposta":9040991,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exibir Macros, Caixa de Texto, Controlar Altera\u00e7\u00f5es e Indicador. ","id":9040988,"corpo":"<p>Exibir Macros, Caixa de Texto, Controlar Altera\u00e7\u00f5es e Indicador. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coment\u00e1rio \u00e0 Tinta, Refer\u00eancia Cruzada, Comparar e Exibir Macros. ","id":9040989,"corpo":"<p>Coment\u00e1rio \u00e0 Tinta, Refer\u00eancia Cruzada, Comparar e Exibir Macros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marca\u00e7\u00e3o Simples, Sum\u00e1rio, Nova Janela e Ortografia e Gram\u00e1tica.","id":9040990,"corpo":"<p>Marca\u00e7\u00e3o Simples, Sum\u00e1rio, Nova Janela e Ortografia e Gram\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exibir Macros, Inserir Cita\u00e7\u00e3o, Controlar Altera\u00e7\u00f5es e Novo Coment\u00e1rio. ","id":9040991,"corpo":"<p>Exibir Macros, Inserir Cita\u00e7\u00e3o, Controlar Altera\u00e7\u00f5es e Novo Coment\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2013","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2013","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405116,"slug":"informatica-microsoft-word-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) ocorre quando o aporte de oxig\u00eanio ao tecido card\u00edaco \u00e9 insuficiente para suprir a demanda, o que resulta necrose das c\u00e9lulas. Nesse contexto, avalie as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I \u2013 As principais raz\u00f5es para que ocorra desequil\u00edbrio entre suprimento e demanda de oxig\u00eanio, o que causa o IAM s\u00e3o aterosclerose, trombo, embolia, espasmos das art\u00e9rias coron\u00e1rias ou redu\u00e7\u00e3o do tempo de enchimento ventricular PORQUE II \u2013 Os fatores de riscos no qual classificamos o IAM s\u00e3o os modific\u00e1veis e os n\u00e3o modific\u00e1veis, sendo esses \u00faltimos inerentes aos indiv\u00edduos, como idade, sexo, etnia e hist\u00f3ria familiar.","provas":[{"id":76571,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Enfermeiro PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:36:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2310783,"hashId":"b8de54b823003cc9f0a917aaa420645b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) ocorre quando o aporte de oxig\u00eanio ao tecido card\u00edaco \u00e9 insuficiente para suprir a demanda, o que resulta necrose das c\u00e9lulas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, avalie as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 As principais raz\u00f5es para que ocorra desequil\u00edbrio entre suprimento e demanda de oxig\u00eanio, o que causa o IAM s\u00e3o aterosclerose, trombo, embolia, espasmos das art\u00e9rias coron\u00e1rias ou redu\u00e7\u00e3o do tempo de enchimento ventricular <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">PORQUE <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Os fatores de riscos no qual classificamos o IAM s\u00e3o os modific\u00e1veis e os n\u00e3o modific\u00e1veis, sendo esses \u00faltimos inerentes aos indiv\u00edduos, como idade, sexo, etnia e hist\u00f3ria familiar.<\/p>","resposta":9118594,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa correta da I.","id":9118593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa correta da I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da I.","id":9118594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","id":9118595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.","id":9118596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","oab":false,"nome":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413354,"slug":"enfermagem-infarto-agudo-do-miocardio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A assist\u00eancia de enfermagem no pr\u00e9operat\u00f3rio envolve in\u00fameras quest\u00f5es que v\u00e3o, desde os aportes tecnol\u00f3gicos dispon\u00edveis at\u00e9 a condi\u00e7\u00e3o de esclarecimento em sa\u00fade do indiv\u00edduo fonte do cuidado. Diante do enunciado, alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":76595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:33:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2310595,"hashId":"e04e7e42f9ed2d5a6a67864ba701df12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia de enfermagem no pr\u00e9operat\u00f3rio envolve in\u00fameras quest\u00f5es que v\u00e3o, desde os aportes tecnol\u00f3gicos dispon\u00edveis at\u00e9 a condi\u00e7\u00e3o de esclarecimento em sa\u00fade do indiv\u00edduo fonte do cuidado. Diante do enunciado, alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9117778,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explicar para o cliente a finalidade do jejum e manter vigil\u00e2ncia no seu cumprimento.","id":9117775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicar para o cliente a finalidade do jejum e manter vigil\u00e2ncia no seu cumprimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consultar o roteiro de preparo pr\u00e9-operat\u00f3rio do servi\u00e7o para ver se h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de lavagem intestinal para o cliente e proceder a ela se necess\u00e1rio.","id":9117776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consultar o roteiro de preparo pr\u00e9-operat\u00f3rio do servi\u00e7o para ver se h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de lavagem intestinal para o cliente e proceder a ela se necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orientar o cliente para efetuar banho completo, procurando atingir todas as sali\u00eancias e reentr\u00e2ncias da pele.","id":9117777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar o cliente para efetuar banho completo, procurando atingir todas as sali\u00eancias e reentr\u00e2ncias da pele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orientar o cliente sobre a necessidade de conservar as pr\u00f3teses durante o ato cir\u00fargico.","id":9117778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar o cliente sobre a necessidade de conservar as pr\u00f3teses durante o ato cir\u00fargico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413301,"slug":"enfermagem-periodo-pre-operatorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e ao rec\u00e9m-nascido no p\u00f3s-parto imediato e nas primeiras semanas ap\u00f3s o parto \u00e9 fundamental para a sa\u00fade materna e neonatal. Assinale a alternativa correta a respeito dos per\u00edodos que se recomenda uma visita domiciliar ao rec\u00e9mnascido a termo, sem classifica\u00e7\u00e3o de risco e agendamento da consulta de retorno \u00e0 pu\u00e9rpera, respectivamente:","provas":[{"id":76571,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Enfermeiro PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:36:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2310809,"hashId":"49731462e54d70f82d42f8e6b5caff1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e ao rec\u00e9m-nascido no p\u00f3s-parto imediato e nas primeiras semanas ap\u00f3s o parto \u00e9 fundamental para a sa\u00fade materna e neonatal. Assinale a alternativa correta a respeito dos per\u00edodos que se recomenda uma visita domiciliar ao rec\u00e9mnascido a termo, sem classifica\u00e7\u00e3o de risco e agendamento da consulta de retorno \u00e0 pu\u00e9rpera, respectivamente:<\/p>","resposta":9118687,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 7 dias e at\u00e9 42 dias p\u00f3s-parto, respectivamente;","id":9118687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 7 dias e at\u00e9 42 dias p\u00f3s-parto, respectivamente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00e9 10 dias e at\u00e9 40 dias p\u00f3s-parto, respectivamente;","id":9118688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 10 dias e at\u00e9 40 dias p\u00f3s-parto, respectivamente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na primeira semana de p\u00f3s-parto para ambos;","id":9118689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira semana de p\u00f3s-parto para ambos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na primeira semana e at\u00e9 a terceira semana p\u00f3sparto, respectivamente.","id":9118690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira semana e at\u00e9 a terceira semana p\u00f3sparto, respectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 7","id":4704,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cref-7-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha a correta classifica\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo \"pelos pais\", presente no segundo quadrinho.","provas":[{"id":57015,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 7","id":4704,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cref-7-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cref-7-df-2016-quadrix-agente-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 7 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:33:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1713350,"hashId":"f8385431ea674749b6da5a93d693aefb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha a correta classifica\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo \"pelos pais\", presente no segundo quadrinho.<\/p>","resposta":6493213,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito paciente.","id":6493211,"corpo":"<p>Sujeito paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objeto indireto.","id":6493212,"corpo":"<p>Objeto indireto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agente da passiva.","id":6493213,"corpo":"<p>Agente da passiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjunto adverbial.","id":6493214,"corpo":"<p>Adjunto adverbial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Complemento nominal.","id":6493215,"corpo":"<p>Complemento nominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 8, leia a tirinha a seguir.(http:\/\/atividadesparaprofessores.com.br)","id":455587,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es de 5 a 8<\/strong>, leia a tirinha a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57015\/grupo-questao\/455587-20210521064859000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(http:\/\/atividadesparaprofessores.com.br)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 7","id":4704,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cref-7-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O parecer t\u00e9cnico, como o pr\u00f3prio nome diz, \u00e9 um documento emitido por um profissional com conhecimento t\u00e9cnico em determinada \u00e1rea.I. Parecer t\u00e9cnico e laudo t\u00e9cnico s\u00e3o o mesmo tipo de documento e, portanto, possuem a mesma finalidade: emitir opini\u00e3o fundamentada de um especialista sobre determinado assunto.II. Ao redigi-lo, deve-se colocar inicialmente o objetivo, ou seja, o t\u00edtulo referente a todo o assunto que ser\u00e1 abordado ao longo do texto.III. Caso o documento tenha uma ementa, nela \u00e9 necess\u00e1rio reunir de forma l\u00f3gica e coordenada as principais \u201cpalavras-chave\u201d que foram utilizadas na elabora\u00e7\u00e3o do parecer. Sendo assim, a dica \u00e9 que seja feita por \u00faltimo.Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":57015,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 7","id":4704,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cref-7-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cref-7-df-2016-quadrix-agente-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 7 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:33:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1713388,"hashId":"695a71976d5d8a9312764cc841847847","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O parecer t\u00e9cnico, como o pr\u00f3prio nome diz, \u00e9 um documento emitido por um profissional com conhecimento t\u00e9cnico em determinada \u00e1rea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Parecer t\u00e9cnico e laudo t\u00e9cnico s\u00e3o o mesmo tipo de documento e, portanto, possuem a mesma finalidade: emitir opini\u00e3o fundamentada de um especialista sobre determinado assunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao redigi-lo, deve-se colocar inicialmente o objetivo, ou seja, o t\u00edtulo referente a todo o assunto que ser\u00e1 abordado ao longo do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Caso o documento tenha uma ementa, nela \u00e9 necess\u00e1rio reunir de forma l\u00f3gica e coordenada as principais \u201cpalavras-chave\u201d que foram utilizadas na elabora\u00e7\u00e3o do parecer. Sendo assim, a dica \u00e9 que seja feita por \u00faltimo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6493404,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta.","id":6493401,"corpo":"<p>somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta.","id":6493402,"corpo":"<p>somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III est\u00e1 correta.","id":6493403,"corpo":"<p>somente III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 apenas duas afirmativas corretas.","id":6493404,"corpo":"<p>h\u00e1 apenas duas afirmativas corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":6493405,"corpo":"<p>todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o aposta que alguns modos de organizar os processos de trabalho em sa\u00fade facilitam o enfrentamento dos problemas e potencializam a produ\u00e7\u00e3o de sa\u00eddas criativas e singulares em cada contexto. Para um resultado positivo, \u00e9 imprescind\u00edvel a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos entre usu\u00e1rios, fam\u00edlias e comunidade com a equipe local de sa\u00fade e com alguns profissionais que lhe sirvam de apoio e de refer\u00eancia t\u00e9cnica. V\u00e1rias estrat\u00e9gias podem ser adotadas pela equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para favorecer a constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos, responsabiliza\u00e7\u00e3o e resolutividade. N\u00c3O \u00e9 uma dessas estrat\u00e9gias:","provas":[{"id":76218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:43:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2312474,"hashId":"bb16e5f8b66141d5630d79119cdc0f1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o aposta que alguns modos de organizar os processos de trabalho em sa\u00fade facilitam o enfrentamento dos problemas e potencializam a produ\u00e7\u00e3o de sa\u00eddas criativas e singulares em cada contexto. Para um resultado positivo, \u00e9 imprescind\u00edvel a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos entre usu\u00e1rios, fam\u00edlias e comunidade com a equipe local de sa\u00fade e com alguns profissionais que lhe sirvam de apoio e de refer\u00eancia t\u00e9cnica. V\u00e1rias estrat\u00e9gias podem ser adotadas pela equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para favorecer a constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos, responsabiliza\u00e7\u00e3o e resolutividade. N\u00c3O \u00e9 uma dessas estrat\u00e9gias:<\/p>","resposta":9125855,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estimular e possibilitar que a equipe conhe\u00e7a, discuta e avalie os diversos relat\u00f3rios com os dados produzidos, periodicamente, para que estes gerem informa\u00e7\u00e3o \u00fatil no sentido de apoiar o planejamento, o monitoramento e a avalia\u00e7\u00e3o, compartilhando-os com a popula\u00e7\u00e3o.","id":9125852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular e possibilitar que a equipe conhe\u00e7a, discuta e avalie os diversos relat\u00f3rios com os dados produzidos, periodicamente, para que estes gerem informa\u00e7\u00e3o \u00fatil no sentido de apoiar o planejamento, o monitoramento e a avalia\u00e7\u00e3o, compartilhando-os com a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Destacar as pessoas que merecem aten\u00e7\u00e3o especial, definidas a partir do risco\/vulnerabilidade.","id":9125853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destacar as pessoas que merecem aten\u00e7\u00e3o especial, definidas a partir do risco\/vulnerabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualificar a aten\u00e7\u00e3o a partir de um projeto terap\u00eautico para cada situa\u00e7\u00e3o.","id":9125854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualificar a aten\u00e7\u00e3o a partir de um projeto terap\u00eautico para cada situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identificar pessoas em situa\u00e7\u00e3o de transtorno ou adoecimento em fun\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o de g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o\/identidade sexual, cor\/ etnia ou estigma de certas patologias e trat\u00e1-las de forma inexor\u00e1vel.","id":9125855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar pessoas em situa\u00e7\u00e3o de transtorno ou adoecimento em fun\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o de g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o\/identidade sexual, cor\/ etnia ou estigma de certas patologias e trat\u00e1-las de forma inexor\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Garantir o cuidado aos grupos de pessoas com maior vulnerabilidade em fun\u00e7\u00e3o de agravo ou condi\u00e7\u00e3o de vida, para os quais j\u00e1 existem programas estruturados.","id":9125856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir o cuidado aos grupos de pessoas com maior vulnerabilidade em fun\u00e7\u00e3o de agravo ou condi\u00e7\u00e3o de vida, para os quais j\u00e1 existem programas estruturados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de humaniza\u00e7\u00e3o - PNH","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de humaniza\u00e7\u00e3o - PNH","pai":428334,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428342,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-humanizacao-pnh"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ressuscita\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar, Reanima\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar (RCP), ou ainda, Reanima\u00e7\u00e3o Cardiorrespirat\u00f3ria (RCR) \u00e9 um conjunto de manobras destinadas a garantir a oxigena\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os quando a circula\u00e7\u00e3o do sangue de uma pessoa para (parada cardiorrespirat\u00f3ria). De acordo com as diretrizes da American Heart Association (2015), ao realizar a reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar de um adulto, o profissional de sa\u00fade deve:","provas":[{"id":76218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:44:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2312478,"hashId":"acbf9e0e482802fc1763079d2d46d878","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ressuscita\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar, Reanima\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar (RCP), ou ainda, Reanima\u00e7\u00e3o Cardiorrespirat\u00f3ria (RCR) \u00e9 um conjunto de manobras destinadas a garantir a oxigena\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os quando a circula\u00e7\u00e3o do sangue de uma pessoa para (parada cardiorrespirat\u00f3ria). De acordo com as diretrizes da <em>American Heart Association <\/em>(2015), ao realizar a reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar de um adulto, o profissional de sa\u00fade deve:<\/p>","resposta":9125876,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplicar a sequ\u00eancia universal de A\u2013B\u2013C (via a\u00e9rea, respira\u00e7\u00e3o, compress\u00f5es).","id":9125872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar a sequ\u00eancia universal de A\u2013B\u2013C (via a\u00e9rea, respira\u00e7\u00e3o, compress\u00f5es).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantir a seguran\u00e7a do local de atendimento e, em seguida, ligar para o resgate, que dar\u00e1 por telefone as orienta\u00e7\u00f5es que dever\u00e3o ser seguidas.","id":9125873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir a seguran\u00e7a do local de atendimento e, em seguida, ligar para o resgate, que dar\u00e1 por telefone as orienta\u00e7\u00f5es que dever\u00e3o ser seguidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar compress\u00f5es card\u00edacas na taxa de oitenta a cem por minuto.","id":9125874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar compress\u00f5es card\u00edacas na taxa de oitenta a cem por minuto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alternar, a cada dez compress\u00f5es, uma ventila\u00e7\u00e3o intensa, interrompendo-a para a verifica\u00e7\u00e3o do pulso.","id":9125875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alternar, a cada dez compress\u00f5es, uma ventila\u00e7\u00e3o intensa, interrompendo-a para a verifica\u00e7\u00e3o do pulso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Verificar a respira\u00e7\u00e3o e o pulso ao mesmo tempo e iniciar as compress\u00f5es tor\u00e1cicas caso seja detectada a parada cardiorrespirat\u00f3ria.","id":9125876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar a respira\u00e7\u00e3o e o pulso ao mesmo tempo e iniciar as compress\u00f5es tor\u00e1cicas caso seja detectada a parada cardiorrespirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/2312478","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) desenvolveu a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Seguran\u00e7a do Paciente (International Classification for Patient Safety \u2013 ICPS) e organizou os conceitos e as defini\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a do paciente, propondo medidas para reduzir os riscos e mitigar os eventos adversos. Dentre os conceitos-chave desenvolvidos pelo ICPS, est\u00e1 o de dano, que significa:","provas":[{"id":76194,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:49:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2306745,"hashId":"6cb79cd26af205bc39030cfa4a13a00a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) desenvolveu a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Seguran\u00e7a do Paciente (<em>International Classification for Patient Safety<\/em> \u2013 ICPS) e organizou os conceitos e as defini\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a do paciente, propondo medidas para reduzir os riscos e mitigar os eventos adversos. Dentre os conceitos-chave desenvolvidos pelo ICPS, est\u00e1 o de <em>dano<\/em>, que significa:<\/p>","resposta":9099981,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Probabilidade de um incidente ocorrer.","id":9099980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Probabilidade de um incidente ocorrer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comprometimento da estrutura ou fun\u00e7\u00e3o do corpo e\/ou qualquer efeito dele oriundo, incluindo-se doen\u00e7as, les\u00e3o, sofrimento, morte, incapacidade ou disfun\u00e7\u00e3o, podendo, assim, ser f\u00edsico, social ou psicol\u00f3gico.","id":9099981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprometimento da estrutura ou fun\u00e7\u00e3o do corpo e\/ou qualquer efeito dele oriundo, incluindo-se doen\u00e7as, les\u00e3o, sofrimento, morte, incapacidade ou disfun\u00e7\u00e3o, podendo, assim, ser f\u00edsico, social ou psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Circunst\u00e2ncia que poderia ter resultado, ou que resultou, em algo desnecess\u00e1rio ao paciente.","id":9099982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Circunst\u00e2ncia que poderia ter resultado, ou que resultou, em algo desnecess\u00e1rio ao paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incidente com potencial de les\u00e3o.","id":9099983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incidente com potencial de les\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incidente que n\u00e3o atingiu o paciente.","id":9099984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incidente que n\u00e3o atingiu o paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/2306745","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aleitamento materno \u00e9 a mais s\u00e1bia estrat\u00e9gia natural de v\u00ednculo, afeto, prote\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o para a crian\u00e7a e constitui a mais sens\u00edvel, econ\u00f4mica e eficaz interven\u00e7\u00e3o para redu\u00e7\u00e3o da morbimortalidade infantil. Sobre esse tema, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) O aleitamento materno exclusivo ocorre quando a crian\u00e7a recebe, al\u00e9m do leite materno, \u00e1gua ou bebidas \u00e0 base de \u00e1gua (\u00e1gua adocicada, ch\u00e1s, infus\u00f5es), sucos de frutas e fluidos rituais. ( ) A OMS, endossada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil, recomenda aleitamento materno por dois anos ou mais, sendo exclusivo nos primeiros seis meses. ( ) O leite de m\u00e3es de rec\u00e9m-nascidos prematuros \u00e9 o mesmo de m\u00e3es de beb\u00eas nascidos a termo. ( ) A amamenta\u00e7\u00e3o previne mais mortes entre as crian\u00e7as de menor n\u00edvel socioecon\u00f4mico. ( ) Nos primeiros dias, o leite materno \u00e9 chamado colostro, que cont\u00e9m mais prote\u00ednas e menos gorduras do que o leite maduro, ou seja, o leite secretado a partir do s\u00e9timo ao d\u00e9cimo dia p\u00f3s-parto. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":76218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:44:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2312475,"hashId":"deea2927354771d35aae2fb5256a68be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aleitamento materno \u00e9 a mais s\u00e1bia estrat\u00e9gia natural de v\u00ednculo, afeto, prote\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o para a crian\u00e7a e constitui a mais sens\u00edvel, econ\u00f4mica e eficaz interven\u00e7\u00e3o para redu\u00e7\u00e3o da morbimortalidade infantil. Sobre esse tema, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O aleitamento materno exclusivo ocorre quando a crian\u00e7a recebe, al\u00e9m do leite materno, \u00e1gua ou bebidas \u00e0 base de \u00e1gua (\u00e1gua adocicada, ch\u00e1s, infus\u00f5es), sucos de frutas e fluidos rituais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A OMS, endossada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil, recomenda aleitamento materno por dois anos ou mais, sendo exclusivo nos primeiros seis meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O leite de m\u00e3es de rec\u00e9m-nascidos prematuros \u00e9 o mesmo de m\u00e3es de beb\u00eas nascidos a termo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A amamenta\u00e7\u00e3o previne mais mortes entre as crian\u00e7as de menor n\u00edvel socioecon\u00f4mico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nos primeiros dias, o leite materno \u00e9 chamado colostro, que cont\u00e9m mais prote\u00ednas e menos gorduras do que o leite maduro, ou seja, o leite secretado a partir do s\u00e9timo ao d\u00e9cimo dia p\u00f3s-parto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9125859,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9125857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9125858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9125859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9125860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9125861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (Brasil, 2006; Brasil, 2012) para uma gesta\u00e7\u00e3o de baixo risco e com dura\u00e7\u00e3o a termo, assinale a alternativa que cont\u00e9m corretamente o per\u00edodo preconizado para in\u00edcio da aten\u00e7\u00e3o pr\u00e9-natal e o n\u00famero m\u00ednimo de consultas a serem realizadas:","provas":[{"id":76571,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Enfermeiro PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:36:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2310816,"hashId":"20c90a7e6cbc2af4acc4cb915094ff8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (Brasil, 2006; Brasil, 2012) para uma gesta\u00e7\u00e3o de baixo risco e com dura\u00e7\u00e3o a termo, assinale a alternativa que cont\u00e9m corretamente o per\u00edodo preconizado para in\u00edcio da aten\u00e7\u00e3o pr\u00e9-natal e o n\u00famero m\u00ednimo de consultas a serem realizadas:<\/p>","resposta":9118713,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"In\u00edcio no primeiro trimestre, at\u00e9 a 12\u00aa semana; Realiza\u00e7\u00e3o de no m\u00ednimo seis consultas.","id":9118713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In\u00edcio no primeiro trimestre, at\u00e9 a 12\u00aa semana; Realiza\u00e7\u00e3o de no m\u00ednimo seis consultas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"In\u00edcio at\u00e9 a 14\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o; realiza\u00e7\u00e3o de no m\u00ednimo sete consultas.","id":9118714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In\u00edcio at\u00e9 a 14\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o; realiza\u00e7\u00e3o de no m\u00ednimo sete consultas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"In\u00edcio no primeiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o, at\u00e9 a 14\u00aa semana; Realiza\u00e7\u00e3o de no m\u00ednimo dez consultas.","id":9118715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In\u00edcio no primeiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o, at\u00e9 a 14\u00aa semana; Realiza\u00e7\u00e3o de no m\u00ednimo dez consultas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"In\u00edcio at\u00e9 a 8\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o; Realiza\u00e7\u00e3o de no m\u00ednimo nove consultas.","id":9118716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In\u00edcio at\u00e9 a 8\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o; Realiza\u00e7\u00e3o de no m\u00ednimo nove consultas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No servi\u00e7o de sa\u00fade, ap\u00f3s ser avaliado pelo m\u00e9dico, um paciente de 35 anos recebe a prescri\u00e7\u00e3o com 500mL de Soro Fisiol\u00f3gico 0,9% de 8\/8h. Assinale a alternativa correta sobre a quantidade de gotas que dever\u00e1 correr em um minuto.","provas":[{"id":76218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:45:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2312479,"hashId":"f3b47a130449c13ff74c3a17adfaf904","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No servi\u00e7o de sa\u00fade, ap\u00f3s ser avaliado pelo m\u00e9dico, um paciente de 35 anos recebe a prescri\u00e7\u00e3o com 500mL de Soro Fisiol\u00f3gico 0,9% de 8\/8h. Assinale a alternativa correta sobre a quantidade de gotas que dever\u00e1 correr em um minuto.<\/p>","resposta":9125878,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 gts\/min.","id":9125877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18 gts\/min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21 gts\/min.","id":9125878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">21 gts\/min.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25 gts\/min.","id":9125879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 gts\/min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28 gts\/min.","id":9125880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">28 gts\/min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 gts\/min.","id":9125881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 gts\/min.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057,"slug":"tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa D'Anta","sigla":"","id":5598,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Protocolos de redes de computadores s\u00e3o regras definidas para um sistema de comunica\u00e7\u00e3o entre elementos de uma rede e que permitem uma padroniza\u00e7\u00e3o na comunica\u00e7\u00e3o. S\u00e3o protocolos de comunica\u00e7\u00e3o comumente encontrados nas redes de computadores","provas":[{"id":76038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057,"slug":"tecnico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa D'Anta","sigla":"","id":5598,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn-2016-comperve-ufrn-tecnico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Lagoa D'Anta - T\u00e9cnico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 10:45:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296945,"hashId":"6f3bb047b97f3d04f750f2c20b51f233","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Protocolos de redes de computadores s\u00e3o regras definidas para um sistema de comunica\u00e7\u00e3o entre elementos de uma rede e que permitem uma padroniza\u00e7\u00e3o na comunica\u00e7\u00e3o. S\u00e3o protocolos de comunica\u00e7\u00e3o comumente encontrados nas redes de computadores<\/p>","resposta":9054167,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SWITCH e WiFi.","id":9054164,"corpo":"<p>SWITCH e WiFi.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LAN e GOLPHER.","id":9054165,"corpo":"<p>LAN e GOLPHER.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DSL e POP4.","id":9054166,"corpo":"<p>DSL e POP4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HTTP e FTP","id":9054167,"corpo":"<p>HTTP e FTP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Socorrista","id":25306,"slug":"enfermeiro-area-socorrista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640,"slug":"medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cidad\u00e3os brasileiros s\u00e3o percebidos pelos poderosos de plant\u00e3o n\u00e3o como cidad\u00e3os, mas como simples massa de manobra, gente para ser enganada a cada elei\u00e7\u00e3o. Talvez, por isso, nossos governantes, uma vez no poder, dedicam-se a criar as bases de sua perman\u00eancia na fun\u00e7\u00e3o obtida, preparando-se para a pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o. N\u00e3o querem perder as vantagens conquistadas ou voltar a ser apenas parte da Na\u00e7\u00e3o. O povo nas ruas pode ser bom, mas substituir a democracia representativa pela direta \u00e9 invi\u00e1vel numa sociedade complexa. Afinal, n\u00e3o estamos mais na Gr\u00e9cia Antiga, n\u00e3o cabemos todos numa pra\u00e7a. Precisamos, pois, de representantes. Por\u00e9m, chegou a hora de estes mudarem sua forma de fazer pol\u00edtica, criar leis e fazer justi\u00e7a. Temos que melhorar nossa democracia. (PINSKY, 2014).Marque V nas afirmativas verdadeiras e F, nas falsas.A participa\u00e7\u00e3o do povo, \u201cnas ruas\u201d, ao longo da hist\u00f3ria da sociedade brasileira, manifestando seus interesses por um pa\u00eds mais justo, mais \u00e9tico e mais igualit\u00e1rio, pode ser identificada( ) nas manifesta\u00e7\u00f5es dos Caras Pintadas, que desempenharam um papel importante no processo de impeachment do presidente Fernando Collor de Mello.( ) na Passeata dos Cem Mil, que protestou contra as Reformas de Base implementadas pelo governo Jo\u00e3o Goulart.( ) nas manifesta\u00e7\u00f5es rurais organizadas pelas Ligas Camponesas, que determinaram o fim do regime ditatorial militar.( ) nas ondas de protestos pelo Brasil, reclamando contra os gastos com a Copa do Mundo de 2014 e pedindo, tamb\u00e9m, mais controle sobre a corrup\u00e7\u00e3o no pa\u00eds.A alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a","provas":[{"id":59164,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Auditor Fiscal - 2016"},{"id":77840,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Enfermeiro - 2016"},{"id":77825,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-administrador","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Administrador - 2016"},{"id":77827,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Analista de Recursos Humanos - 2016"},{"id":77830,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-arquivologista","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Arquivologista - 2016"},{"id":77834,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-assistente-social","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Assistente Social - 2016"},{"id":77836,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":77839,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Socorrista","id":25306,"slug":"enfermeiro-area-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-enfermeiro-area-socorrista","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Enfermeiro - \u00c1rea: Socorrista - 2016"},{"id":77843,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":77842,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2016"},{"id":77849,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"},{"id":77852,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":77854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2016"},{"id":77841,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"},{"id":77874,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-psicologo","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":77878,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Terapeuta Ocupacional - 2016"},{"id":77850,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640,"slug":"medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2016"},{"id":77828,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-arquiteto","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Arquiteto - 2016"},{"id":77871,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-nutricionista","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Nutricionista - 2016"},{"id":77851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-medico-area-cirurgia-oncologica","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2016"},{"id":77853,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 17:19:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":203,"descricao":"Socorrista"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1789226,"hashId":"a2a05f712611e693b601b300f69df71e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cidad\u00e3os brasileiros s\u00e3o percebidos pelos poderosos de plant\u00e3o n\u00e3o como cidad\u00e3os, mas como simples massa de manobra, gente para ser enganada a cada elei\u00e7\u00e3o. Talvez, por isso, nossos governantes, uma vez no poder, dedicam-se a criar as bases de sua perman\u00eancia na fun\u00e7\u00e3o obtida, preparando-se para a pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o. N\u00e3o querem perder as vantagens conquistadas ou voltar a ser apenas parte da Na\u00e7\u00e3o. O povo nas ruas pode ser bom, mas substituir a democracia representativa pela direta \u00e9 invi\u00e1vel numa sociedade complexa. Afinal, n\u00e3o estamos mais na Gr\u00e9cia Antiga, n\u00e3o cabemos todos numa pra\u00e7a. Precisamos, pois, de representantes. Por\u00e9m, chegou a hora de estes mudarem sua forma de fazer pol\u00edtica, criar leis e fazer justi\u00e7a. Temos que melhorar nossa democracia. (PINSKY, 2014).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque <strong>V<\/strong> nas afirmativas verdadeiras e <strong>F<\/strong>, nas falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o do povo, \u201cnas ruas\u201d, ao longo da hist\u00f3ria da sociedade brasileira, manifestando seus interesses por um pa\u00eds mais justo, mais \u00e9tico e mais igualit\u00e1rio, pode ser identificada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) nas manifesta\u00e7\u00f5es dos Caras Pintadas, que desempenharam um papel importante no processo de impeachment do presidente Fernando Collor de Mello.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) na Passeata dos Cem Mil, que protestou contra as Reformas de Base implementadas pelo governo Jo\u00e3o Goulart.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) nas manifesta\u00e7\u00f5es rurais organizadas pelas Ligas Camponesas, que determinaram o fim do regime ditatorial militar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) nas ondas de protestos pelo Brasil, reclamando contra os gastos com a Copa do Mundo de 2014 e pedindo, tamb\u00e9m, mais controle sobre a corrup\u00e7\u00e3o no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a<\/p>","resposta":6835271,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F V","id":6835270,"corpo":"<p>V V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F V","id":6835271,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V V F","id":6835272,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V V","id":6835273,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V V F F","id":6835274,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica de 1954 a 1964","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica de 1954 a 1964","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416819,"slug":"historia-republica-de-1954-a-1964"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconstru\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica: Governo Collor e o Impeachment","oab":false,"nome":"Reconstru\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica: Governo Collor e o Impeachment","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416822,"slug":"historia-reconstrucao-democratica-governo-collor-e-o-impeachment"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos Sociais","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427834,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-movimentos-sociais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1789226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da vida pol\u00edtica no Brasil, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa CORRETA: I. O Brasil \u00e9 uma Rep\u00fablica Federativa Presidencialista; rep\u00fablica, pois o chefe de estado \u00e9 eleito pelo povo, por per\u00edodo de tempo determinado; presidencialista, pois a chefia do governo \u00e9 prerrogativa do presidente da Rep\u00fablica. II. A Uni\u00e3o est\u00e1 dividida em tr\u00eas poderes, independentes e harm\u00f4nicos entre si, sendo o Poder Legislativo o grande respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o de programas e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico. III. A atua\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os na pol\u00edtica nacional d\u00e1-se atrav\u00e9s do sufr\u00e1gio universal, caracterizado pela uni\u00e3o das caracter\u00edsticas do voto secreto, universal, peri\u00f3dico e indireto.","provas":[{"id":73074,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Assistente Social - 2016"},{"id":73083,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-biomedico","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Biom\u00e9dico - 2016"},{"id":73085,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":73089,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Enfermeiro - 2016"},{"id":73114,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-psicologo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 17:15:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2263750,"hashId":"90a739240099c25c433a1cf5995f7163","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da vida pol\u00edtica no Brasil, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I. O Brasil \u00e9 uma Rep\u00fablica Federativa Presidencialista; rep\u00fablica, pois o chefe de estado \u00e9 eleito pelo povo, por per\u00edodo de tempo determinado; presidencialista, pois a chefia do governo \u00e9 prerrogativa do presidente da Rep\u00fablica. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II. A Uni\u00e3o est\u00e1 dividida em tr\u00eas poderes, independentes e harm\u00f4nicos entre si, sendo o Poder Legislativo o grande respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o de programas e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III. A atua\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os na pol\u00edtica nacional d\u00e1-se atrav\u00e9s do sufr\u00e1gio universal, caracterizado pela uni\u00e3o das caracter\u00edsticas do voto secreto, universal, peri\u00f3dico e indireto.<\/em><\/p>","resposta":8913068,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":8913068,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta. ","id":8913072,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta.","id":8913074,"corpo":"<p>Apenas III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8913075,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8913076,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407567,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismo-de-freios-e-contrapesos-ou-harmonia-e-independencia-entre-os-poderes-artigo-2o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2263750","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o","sigla":"","id":5485,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sao-joao-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase conhecida nacionalmente \u201cN\u00e3o tenhamos pressa, mas n\u00e3o percamos tempo.\u201d \u00e9 de autoria do seguinte ilustre escritor brasileiro: ","provas":[{"id":72891,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o","sigla":"","id":5485,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sao-joao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-pe-2016-advise-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:17:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2216748,"hashId":"c467be6feaa92d789273f28d8ba17156","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase conhecida nacionalmente \u201cN\u00e3o tenhamos pressa, mas n\u00e3o percamos tempo.\u201d \u00e9 de autoria do seguinte ilustre escritor brasileiro: <\/p>","resposta":8710180,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Saramago. ","id":8710180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Saramago. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Machado de Assis. ","id":8710181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Machado de Assis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jorge Amado. ","id":8710182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jorge Amado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e1rio de Andrade. ","id":8710183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio de Andrade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e1rio Quintana, ","id":8710184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio Quintana, <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o","sigla":"","id":5485,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sao-joao-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o Brasil vem passando por uma crise pol\u00edtica, a qual vem mexendo com os ideais pol\u00edticos das pessoas sobre rep\u00fablica e democracia, marque a alternativa abaixo correspondente \u00e0 comemora\u00e7\u00e3o do Dia da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. ","provas":[{"id":72852,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o","sigla":"","id":5485,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sao-joao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-pe-2016-advise-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:18:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2217036,"hashId":"f891783766bc0ad6d03598a098532c47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o Brasil vem passando por uma crise pol\u00edtica, a qual vem mexendo com os ideais pol\u00edticos das pessoas sobre rep\u00fablica e democracia, marque a alternativa abaixo correspondente \u00e0 comemora\u00e7\u00e3o do Dia da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. <\/p>","resposta":8711498,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21 de abril ","id":8711495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">21 de abril <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22 de abril ","id":8711496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">22 de abril <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"07 de setembro ","id":8711497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">07 de setembro <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 de novembro ","id":8711498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 de novembro <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"19 de novembro ","id":8711499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">19 de novembro <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Luzi\u00e2nia","sigla":"","id":5562,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-luziania-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme doutrina majorit\u00e1ria sobre os requisitos do ato administrativo, tem-se que","provas":[{"id":75531,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Luzi\u00e2nia","sigla":"","id":5562,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-luziania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-luziania-go-2016-ueg-advogado","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Luzi\u00e2nia - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 18:40:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2279889,"hashId":"f28c47268aca6c7e4ae6fdbc06ef27ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme doutrina majorit\u00e1ria sobre os requisitos do ato administrativo, tem-se que<\/p>","resposta":8979020,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a compet\u00eancia ou sujeito competente \u00e9 requisito discricion\u00e1rio do ato.","id":8979018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compet\u00eancia ou sujeito competente \u00e9 requisito discricion\u00e1rio do ato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de fato e o fundamento jur\u00eddico que permite a pr\u00e1tica do ato.","id":8979019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de fato e o fundamento jur\u00eddico que permite a pr\u00e1tica do ato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o objeto \u00e9 o conte\u00fado do ato, ou o seu resultado pr\u00e1tico, sendo um requisito discricion\u00e1rio.","id":8979020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o objeto \u00e9 o conte\u00fado do ato, ou o seu resultado pr\u00e1tico, sendo um requisito discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a exigibilidade \u00e9 o requisito que permite que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica realize a execu\u00e7\u00e3o material do ato. ","id":8979021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exigibilidade \u00e9 o requisito que permite que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica realize a execu\u00e7\u00e3o material do ato. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a presun\u00e7\u00e3o de legitimidade \u00e9 o requisito que declara que, at\u00e9 prova em contr\u00e1rio, o ato \u00e9 v\u00e1lido para o Direito.","id":8979022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presun\u00e7\u00e3o de legitimidade \u00e9 o requisito que declara que, at\u00e9 prova em contr\u00e1rio, o ato \u00e9 v\u00e1lido para o Direito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto ou conte\u00fado","oab":true,"nome":"Objeto ou conte\u00fado","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408063,"slug":"direito-administrativo-objeto-ou-conteudo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Luzi\u00e2nia","sigla":"","id":5562,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-luziania-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o, prevista na Lei n\u00ba 8.666\/93, entre interessados devidamente cadastrados, ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data de recebimento das propostas, denomina-se","provas":[{"id":75534,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Luzi\u00e2nia","sigla":"","id":5562,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-luziania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-luziania-go-2016-ueg-contador","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Luzi\u00e2nia - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 18:39:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2281208,"hashId":"cc5c5a43900731ee00ec303ac0f1cbdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de licita\u00e7\u00e3o, prevista na Lei n\u00ba 8.666\/93, entre interessados devidamente cadastrados, ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data de recebimento das propostas, denomina-se<\/p>","resposta":8985247,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os","id":8985247,"corpo":"<p>tomada de pre\u00e7os<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convite","id":8985248,"corpo":"<p>convite<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia p\u00fablica","id":8985249,"corpo":"<p>concorr\u00eancia p\u00fablica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preg\u00e3o","id":8985250,"corpo":"<p>preg\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concurso","id":8985251,"corpo":"<p>concurso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tomada de Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Tomada de Pre\u00e7o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404464,"slug":"direito-administrativo-tomada-de-preco"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O poder de pol\u00edcia administrativo \u00e9 caracterizado por limitar o exerc\u00edcio dos direitos individuais em benef\u00edcio do interesse p\u00fablico e nesse sentido, \u00e9 a atividade estatal que condiciona a liberdade e a propriedade individual, ajustando-as por meio de normas que priorizam os interesses da coletividade. A possibilidade que o profissional de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria tem de executar suas decis\u00f5es sem recorrer previamente ao poder judici\u00e1rio est\u00e1 fundamentada no atributo do poder de pol\u00edcia denominado","provas":[{"id":75965,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rafael","sigla":"","id":5597,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-rafael-rn-2016-comperve-ufrn-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de S\u00e3o Rafael - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 18:34:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2294056,"hashId":"ed8b9a594016241cad6370b78dc565fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder de pol\u00edcia administrativo \u00e9 caracterizado por limitar o exerc\u00edcio dos direitos individuais em benef\u00edcio do interesse p\u00fablico e nesse sentido, \u00e9 a atividade estatal que condiciona a liberdade e a propriedade individual, ajustando-as por meio de normas que priorizam os interesses da coletividade. A possibilidade que o profissional de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria tem de executar suas decis\u00f5es sem recorrer previamente ao poder judici\u00e1rio est\u00e1 fundamentada no atributo do poder de pol\u00edcia denominado<\/p>","resposta":9042053,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necessidade.","id":9042051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proporcionalidade.","id":9042052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcionalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auto executoriedade.","id":9042053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auto executoriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"auto imperatividade.","id":9042054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auto imperatividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Atributos do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407974,"slug":"direito-administrativo-atributos-do-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autoexecutoriedade","oab":true,"nome":"Autoexecutoriedade","pai":407974,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407976,"slug":"direito-administrativo-autoexecutoriedade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Artes","id":20804,"slug":"educador-social-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a imagem abaixo, assinale a alternativa que apresenta as informa\u00e7\u00f5es corretas sobre o autor e a \u00e9poca da obra.","provas":[{"id":76191,"cargo":{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Artes","id":20804,"slug":"educador-social-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-educador-social-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Educador Social - \u00c1rea: Artes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 22:44:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2305299,"hashId":"535ceeaed1ccadb7097436ac9f69800a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a imagem abaixo, assinale a alternativa que apresenta as informa\u00e7\u00f5es corretas sobre o autor e a \u00e9poca da obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76191\/questao\/2305299-20220324073411000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":9093483,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Auguste Renoir, Impressionismo, com campos de cor bem definidos e limitados.","id":9093481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auguste Renoir, Impressionismo, com campos de cor bem definidos e limitados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vincent Van Gogh, P\u00f3s-impressionismo, cujo foco era recriar a beleza da natureza e dos seres humanos por meio da cor.","id":9093482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vincent Van Gogh, P\u00f3s-impressionismo, cujo foco era recriar a beleza da natureza e dos seres humanos por meio da cor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Claude Monet, Impressionismo, cujas pinturas podem registrar figuras sem contornos n\u00edtidos, j\u00e1 que a linha \u00e9 uma abstra\u00e7\u00e3o do ser humano para a representa\u00e7\u00e3o de imagens.","id":9093483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Claude Monet, Impressionismo, cujas pinturas podem registrar figuras sem contornos n\u00edtidos, j\u00e1 que a linha \u00e9 uma abstra\u00e7\u00e3o do ser humano para a representa\u00e7\u00e3o de imagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9douard Manet, P\u00f3s-impressionismo, com sombras luminosas e coloridas, tal como \u00e9 a impress\u00e3o visual que causam.","id":9093484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9douard Manet, P\u00f3s-impressionismo, com sombras luminosas e coloridas, tal como \u00e9 a impress\u00e3o visual que causam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paul C\u00e9zanne, Expressionismo, cuja pintura deve registrar tonalidades que os objetos adquirem ao refletir a luz solar.","id":9093485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paul C\u00e9zanne, Expressionismo, cuja pintura deve registrar tonalidades que os objetos adquirem ao refletir a luz solar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"}],"slug":"artes\/2305299","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Artes","id":20804,"slug":"educador-social-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre os estilos de arte rom\u00e2nica e g\u00f3tica: I. A primeira diferen\u00e7a que podemos observar entre uma igreja g\u00f3tica e uma igreja rom\u00e2nica est\u00e1 na fachada: enquanto a igreja rom\u00e2nica apresenta apenas um portal, a igreja g\u00f3tica apresenta tr\u00eas. II. O interior da igreja g\u00f3tica era bastante iluminado por janelas e vitrais, enquanto a igreja rom\u00e2nica possu\u00eda luminosidade interna reduzida. III. A pintura e a escultura rom\u00e2nica eram formas de transmitir aos fi\u00e9is as hist\u00f3rias b\u00edblicas. IV. A pintura g\u00f3tica destaca o surgimento de um estilo pessoal para cada artista, que passa a criar de acordo com a sua concep\u00e7\u00e3o. V. Das atividades art\u00edsticas desenvolvidas nos estilos rom\u00e2nico e g\u00f3tico, destaca-se a ilustra\u00e7\u00e3o de manuscritos, a arquitetura, a ourivesaria, a escultura e a fabrica\u00e7\u00e3o de vidros. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76191,"cargo":{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Artes","id":20804,"slug":"educador-social-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-educador-social-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Educador Social - \u00c1rea: Artes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 22:38:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2305286,"hashId":"5f79a1156f44ea78955cb7e04a764cbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas sobre os estilos de arte rom\u00e2nica e g\u00f3tica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A primeira diferen\u00e7a que podemos observar entre uma igreja g\u00f3tica e uma igreja rom\u00e2nica est\u00e1 na fachada: enquanto a igreja rom\u00e2nica apresenta apenas um portal, a igreja g\u00f3tica apresenta tr\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O interior da igreja g\u00f3tica era bastante iluminado por janelas e vitrais, enquanto a igreja rom\u00e2nica possu\u00eda luminosidade interna reduzida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A pintura e a escultura rom\u00e2nica eram formas de transmitir aos fi\u00e9is as hist\u00f3rias b\u00edblicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A pintura g\u00f3tica destaca o surgimento de um estilo pessoal para cada artista, que passa a criar de acordo com a sua concep\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Das atividades art\u00edsticas desenvolvidas nos estilos rom\u00e2nico e g\u00f3tico, destaca-se a ilustra\u00e7\u00e3o de manuscritos, a arquitetura, a ourivesaria, a escultura e a fabrica\u00e7\u00e3o de vidros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9093420,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e V.","id":9093416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9093417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, IV e V.","id":9093418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV.","id":9093419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III, IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e V.","id":9093420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte Contempor\u00e2nea","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398952,"slug":"artes-arte-contemporanea"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Artes","id":20804,"slug":"educador-social-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frontalidade, \u00edcones, bas\u00edlicas e t\u00e9cnica da t\u00eampera s\u00e3o caracter\u00edsticos do per\u00edodo da Arte:","provas":[{"id":76191,"cargo":{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Artes","id":20804,"slug":"educador-social-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-educador-social-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Educador Social - \u00c1rea: Artes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 22:40:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2305290,"hashId":"aff49b00bb2ed1087e4702ee3f28becf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Frontalidade, \u00edcones, bas\u00edlicas e t\u00e9cnica da t\u00eampera s\u00e3o caracter\u00edsticos do per\u00edodo da Arte:<\/p>","resposta":9093439,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grega.","id":9093436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grega.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eg\u00edpcia.","id":9093437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eg\u00edpcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Romana.","id":9093438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Romana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bizantina.","id":9093439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bizantina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"G\u00f3tica.","id":9093440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">G\u00f3tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Medieval","oab":false,"nome":"Arte Medieval","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398950,"slug":"artes-arte-medieval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pin\u00e7as de campo operat\u00f3rio t\u00eam por finalidade fixar os panos de cir\u00fargicos, fenestrados ou n\u00e3o, para impedir que a sua posi\u00e7\u00e3o seja alterada durante a cirurgia. Tamb\u00e9m podem ser utilizadas para manter, unidas aos panos de campo cir\u00fargico, elementos como mangueiras de suc\u00e7\u00e3o, cabos de bisturi el\u00e9trico e outros equipamentos necess\u00e1rios. As figuras representam dois tipos de pin\u00e7as utilizadas para esse fim.Qual o nome dessas pin\u00e7as?","provas":[{"id":75809,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - Auxiliar de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:20:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2291731,"hashId":"d1f2c26633afc0243e5d4af065be2d17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pin\u00e7as de campo operat\u00f3rio t\u00eam por finalidade fixar os panos de cir\u00fargicos, fenestrados ou n\u00e3o, para impedir que a sua posi\u00e7\u00e3o seja alterada durante a cirurgia. Tamb\u00e9m podem ser utilizadas para manter, unidas aos panos de campo cir\u00fargico, elementos como mangueiras de suc\u00e7\u00e3o, cabos de bisturi el\u00e9trico e outros equipamentos necess\u00e1rios. As figuras representam dois tipos de pin\u00e7as utilizadas para esse fim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75809\/questao\/2291731-20220317194438000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Qual o nome dessas pin\u00e7as?<\/p>","resposta":9033288,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Allis (A) e Roeder (B).","id":9033287,"corpo":"<p>Allis (A) e Roeder (B).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Allis (A) e Backaus (B).","id":9033288,"corpo":"<p>Allis (A) e Backaus (B).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adson (A) e Collin (B).","id":9033289,"corpo":"<p>Adson (A) e Collin (B).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foerster (A) e Collin (B).","id":9033290,"corpo":"<p>Foerster (A) e Collin (B).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cheron (A) e Backaus (B).","id":9033291,"corpo":"<p>Cheron (A) e Backaus (B).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico do paciente consiste em um acervo informatizado, padronizado, organizado e sucinto referente ao registro dos cuidados prestados ao paciente pelos profissionais envolvidos na assist\u00eancia. Para sua utiliza\u00e7\u00e3o adequada, alguns mecanismos s\u00e3o utilizados: I. senha coletiva; II. certificado Digital; III. acesso por login e Senha; IV. biometria. Dados os itens, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s) apenas","provas":[{"id":75809,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - Auxiliar de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:20:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2291728,"hashId":"d749fdd6b51659acc0330fea5b76b0c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico do paciente consiste em um acervo informatizado, padronizado, organizado e sucinto referente ao registro dos cuidados prestados ao paciente pelos profissionais envolvidos na assist\u00eancia. Para sua utiliza\u00e7\u00e3o adequada, alguns mecanismos s\u00e3o utilizados: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> senha coletiva; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II. <\/strong>certificado Digital; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III. <\/strong>acesso por login e Senha; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV.<\/strong> biometria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados os itens, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s) apenas<\/p>","resposta":9033278,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":9033274,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":9033275,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9033276,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":9033277,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9033278,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prontu\u00e1rio do paciente responsabilidades nos registros; aspectos legais.","oab":false,"nome":"Prontu\u00e1rio do paciente responsabilidades nos registros; aspectos legais.","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428214,"slug":"enfermagem-prontuario-do-paciente-responsabilidades-nos-registros-aspectos-legais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":21277,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-de-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Canto do Buriti foi elevado \u00e0 categoria de munic\u00edpio, pela segunda vez, em 1938, tendo sido desmembrado do munic\u00edpio de: ","provas":[{"id":92073,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":21277,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-de-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi-2016-legatus-professor-de-educacao-infantil-e-de-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Canto do Buriti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e de 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:53:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2608980,"hashId":"00a64a44a9f39d8eec9850a2750a1680","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Canto do Buriti foi elevado \u00e0 categoria de munic\u00edpio, pela segunda vez, em 1938, tendo sido desmembrado do munic\u00edpio de: <\/p>","resposta":10406255,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Itaueira.","id":10406253,"corpo":"<p>Itaueira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Floriano.","id":10406254,"corpo":"<p>Floriano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Jo\u00e3o do Piau\u00ed.","id":10406255,"corpo":"<p>S\u00e3o Jo\u00e3o do Piau\u00ed.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Col\u00f4nia do Gurgu\u00e9ia.","id":10406256,"corpo":"<p>Col\u00f4nia do Gurgu\u00e9ia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" S\u00e3o Raimundo Nonato.","id":10406257,"corpo":"<p> S\u00e3o Raimundo Nonato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piau\u00ed","oab":false,"nome":"Piau\u00ed","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407447,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-piaui"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":21277,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-de-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o \u00faltimo censo demogr\u00e1fico do IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica) realizado em 2010, julgue os itens abaixo em verdadeiro (V) ou falso (F) a respeito do munic\u00edpio de Canto do Buriti: ( ) A popula\u00e7\u00e3o residente no munic\u00edpio \u00e9 predominantemente rural. ( ) A popula\u00e7\u00e3o total do munic\u00edpio \u00e9 superior a 20.000 habitantes. ( ) A quantidade de habitantes do sexo feminino \u00e9 menor que o n\u00famero de habitantes do sexo masculino. ","provas":[{"id":92073,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":21277,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-de-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi-2016-legatus-professor-de-educacao-infantil-e-de-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Canto do Buriti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e de 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:53:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2608979,"hashId":"bce716ae09426cc11f822924c5874e68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o \u00faltimo censo demogr\u00e1fico do IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica) realizado em 2010, julgue os itens abaixo em verdadeiro (V) ou falso (F) a respeito do munic\u00edpio de Canto do Buriti: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A popula\u00e7\u00e3o residente no munic\u00edpio \u00e9 predominantemente rural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A popula\u00e7\u00e3o total do munic\u00edpio \u00e9 superior a 20.000 habitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A quantidade de habitantes do sexo feminino \u00e9 menor que o n\u00famero de habitantes do sexo masculino. <\/p>","resposta":10406251,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V","id":10406248,"corpo":"<p>V V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V","id":10406249,"corpo":"<p>V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F V","id":10406250,"corpo":"<p>F F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F","id":10406251,"corpo":"<p>F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F V V","id":10406252,"corpo":"<p>F V V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piau\u00ed","oab":false,"nome":"Piau\u00ed","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407447,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-piaui"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201ccultura\u201d carrega, em L\u00edngua Portuguesa, diferentes significados. Um desses significados, mais restrito, diz respeito \u00e0 dedica\u00e7\u00e3o individual \u00e0s artes ou aos estudos. H\u00e1, por\u00e9m, outra defini\u00e7\u00e3o, de raiz antropol\u00f3gica, bem mais ampla para este termo. Assinale a alternativa que apresenta a melhor defini\u00e7\u00e3o \u201campla\u201d para o conceito de cultura:","provas":[{"id":77810,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":77792,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Assistente Social - 2016"},{"id":77805,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":77818,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":77812,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Nutricionista - 2016"},{"id":77808,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":77814,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Professor de Artes - 2016"},{"id":77806,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"},{"id":77807,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":77809,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"},{"id":77811,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"},{"id":77813,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Pedagogo - 2016"},{"id":77815,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:56:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2338164,"hashId":"0cf8700f6e52cfdd294ed36692fc24ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201ccultura\u201d carrega, em L\u00edngua Portuguesa, diferentes significados. Um desses significados, mais restrito, diz respeito \u00e0 dedica\u00e7\u00e3o individual \u00e0s artes ou aos estudos. H\u00e1, por\u00e9m, outra defini\u00e7\u00e3o, de raiz antropol\u00f3gica, bem mais ampla para este termo. Assinale a alternativa que apresenta a melhor defini\u00e7\u00e3o \u201campla\u201d para o conceito de cultura:<\/p>","resposta":9241299,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjunto art\u00edstico produzido por um agrupamento humano em um certo per\u00edodo de tempo.","id":9241296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto art\u00edstico produzido por um agrupamento humano em um certo per\u00edodo de tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o resultante da dedica\u00e7\u00e3o individual \u00e0s Artes, \u00e0s Ci\u00eancias e \u00e0s Letras de um modo geral.","id":9241297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o resultante da dedica\u00e7\u00e3o individual \u00e0s Artes, \u00e0s Ci\u00eancias e \u00e0s Letras de um modo geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Car\u00e1ter individual, resultante de disposi\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas, que define a trajet\u00f3ria moral de uma pessoa vivendo em sociedade. ","id":9241298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Car\u00e1ter individual, resultante de disposi\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas, que define a trajet\u00f3ria moral de uma pessoa vivendo em sociedade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema de padr\u00f5es de comportamento, valores e atitudes, assim como de ideias, conhecimentos e t\u00e9cnicas, que caracteriza uma determinada sociedade. ","id":9241299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de padr\u00f5es de comportamento, valores e atitudes, assim como de ideias, conhecimentos e t\u00e9cnicas, que caracteriza uma determinada sociedade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 14","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Linguista","id":25529,"slug":"linguista"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Historicamente, em 1992, o Brasil j\u00e1 afastou um presidente por corrup\u00e7\u00e3o passiva. Atualmente corre um processo de impeachment contra a atual presidente. Uma das acusa\u00e7\u00f5es que pesam contra Dilma Rousseff \u00e9:","provas":[{"id":80151,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Assistente Social - 2016"},{"id":80153,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Dentista - 2016"},{"id":80173,"cargo":{"descricao":"Linguista","id":25529,"slug":"linguista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-linguista","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Linguista - 2016"},{"id":80152,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-biomedico","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Biom\u00e9dico - 2016"},{"id":80169,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:54:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2386989,"hashId":"979f13261d64c8c789763873c3a383af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Historicamente, em 1992, o Brasil j\u00e1 afastou um presidente por corrup\u00e7\u00e3o passiva. Atualmente corre um processo de <em>impeachment<\/em> contra a atual presidente. Uma das acusa\u00e7\u00f5es que pesam contra Dilma Rousseff \u00e9:<\/p>","resposta":9448597,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter mantido o programa Bolsa Fam\u00edlia.","id":9448594,"corpo":"<p>Ter mantido o programa Bolsa Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter recebido propina para sua campanha pol\u00edtica.","id":9448595,"corpo":"<p>Ter recebido propina para sua campanha pol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser correligion\u00e1ria do ex-presidente Luiz In\u00e1cio \u201cLula\u201d da Silva.","id":9448596,"corpo":"<p>Ser correligion\u00e1ria do ex-presidente Luiz In\u00e1cio \u201cLula\u201d da Silva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crime de responsabilidade previsto na Lei de Responsabilidade Fiscal.","id":9448597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crime de responsabilidade previsto na Lei de Responsabilidade Fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Boa vers\u00e3o do Er\u00e1rio P\u00fablico Federal.","id":9448598,"corpo":"<p>Boa vers\u00e3o do Er\u00e1rio P\u00fablico Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Linguista","id":25529,"slug":"linguista"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nome da capital do Estado do Amazonas, recebeu essa denomina\u00e7\u00e3o em homenagem \u00e0 tribo dos \u00edndios:","provas":[{"id":80151,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Assistente Social - 2016"},{"id":80153,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Dentista - 2016"},{"id":80173,"cargo":{"descricao":"Linguista","id":25529,"slug":"linguista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-linguista","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Linguista - 2016"},{"id":80152,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-biomedico","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Biom\u00e9dico - 2016"},{"id":80169,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:54:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2386987,"hashId":"0fc53e09ff755fa95dde986126949b2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome da capital do Estado do Amazonas, recebeu essa denomina\u00e7\u00e3o em homenagem \u00e0 tribo dos \u00edndios:<\/p>","resposta":9448584,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mana\u00f3s","id":9448584,"corpo":"<p>Mana\u00f3s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bar\u00e9s","id":9448585,"corpo":"<p>Bar\u00e9s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pass\u00e9s","id":9448586,"corpo":"<p>Pass\u00e9s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uaipanas","id":9448587,"corpo":"<p>Uaipanas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Wai Wai","id":9448588,"corpo":"<p>Wai Wai<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas","oab":false,"nome":"Amazonas","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407434,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amazonas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}