{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161242,"perPage":"100","pages":21613,"page":12277,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SUS dever\u00e1 ser organizado de acordo com algumas diretrizes, dentre as quais destaca-se: I - A centraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera do governo. II - Atendimento parcial, com prioridade para as atividades preventivas. III - Participa\u00e7\u00e3o da comunidade. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":76894,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 14:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2320209,"hashId":"d58a63e7292e9d2d3fb94d9c8bfd1030","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS dever\u00e1 ser organizado de acordo com algumas diretrizes, dentre as quais destaca-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A centraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera do governo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Atendimento parcial, com prioridade para as atividades preventivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Participa\u00e7\u00e3o da comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9161603,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":9161602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":9161603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9161604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9161605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a livre concorr\u00eancia \u00e9 um dos princ\u00edpios que norteiam a atual ordem econ\u00f4mica brasileira. Todavia, tamb\u00e9m encontra amparo na Constitui\u00e7\u00e3o outro princ\u00edpio, potencialmente conflitante com o da livre concorr\u00eancia, que \u00e9 a:","provas":[{"id":76653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2016-fauel-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":76648,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2016-fauel-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 14:12:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2319565,"hashId":"407b3e766884ec071a6f78ac43264911","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a livre concorr\u00eancia \u00e9 um dos princ\u00edpios que norteiam a atual ordem econ\u00f4mica brasileira. Todavia, tamb\u00e9m encontra amparo na Constitui\u00e7\u00e3o outro princ\u00edpio, potencialmente conflitante com o da livre concorr\u00eancia, que \u00e9 a:<\/p>","resposta":9158848,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salvaguarda de uma economia socialista.","id":9158846,"corpo":"<p>Salvaguarda de uma economia socialista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrita defesa da propriedade privada.","id":9158847,"corpo":"<p>Estrita defesa da propriedade privada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possibilidade de interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia.","id":9158848,"corpo":"<p>Possibilidade de interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o de lucros para as empresas multinacionais.","id":9158849,"corpo":"<p>Proibi\u00e7\u00e3o de lucros para as empresas multinacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 22","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a CF e as s\u00famulas do STF, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":76417,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 14:19:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2305769,"hashId":"6a21827cb3072da67a262835d4a62b9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a CF e as s\u00famulas do STF, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9095682,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio pode ter elei\u00e7\u00e3o em segundo turno se contar com mais de duzentos mil habitantes.","id":9095682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio pode ter elei\u00e7\u00e3o em segundo turno se contar com mais de duzentos mil habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de Vereadores n\u00e3o \u00e9 definido por proporcionalidade. A CF, no art. 29, IV, estabelece os limites m\u00e1ximos de vereadores de acordo com faixas que levam em considera\u00e7\u00e3o o n\u00famero de habitantes.","id":9095683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de Vereadores n\u00e3o \u00e9 definido por proporcionalidade. A CF, no art. 29, IV, estabelece os limites m\u00e1ximos de vereadores de acordo com faixas que levam em considera\u00e7\u00e3o o n\u00famero de habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a para julgar prefeitos restringe-se aos crimes da compet\u00eancia da justi\u00e7a comum estadual; nos demais casos, a compet\u00eancia origin\u00e1ria caber\u00e1 ao respectivo tribunal de segundo grau.","id":9095684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a para julgar prefeitos restringe-se aos crimes da compet\u00eancia da justi\u00e7a comum estadual; nos demais casos, a compet\u00eancia origin\u00e1ria caber\u00e1 ao respectivo tribunal de segundo grau.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar prefeito municipal por desvio de verba sujeita \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas perante \u00f3rg\u00e3o federal.","id":9095685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar prefeito municipal por desvio de verba sujeita \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas perante \u00f3rg\u00e3o federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Po\u00e1","sigla":"","id":5650,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-poa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do art. 103-A da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a aprova\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o ou cancelamento de s\u00famula vinculante poder\u00e3o ser provocados","provas":[{"id":77063,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Po\u00e1","sigla":"","id":5650,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-poa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-poa-sp-2016-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Po\u00e1 - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 13:52:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2321710,"hashId":"195bee37e0ed56717f9281a21af9e8de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do art. 103-A da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a aprova\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o ou cancelamento de s\u00famula vinculante poder\u00e3o ser provocados<\/p>","resposta":9167606,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo Presidente da Rep\u00fablica e pelo Procurador-Geral da Rep\u00fablica ou procedidos de of\u00edcio pelo Supremo Tribunal Federal.","id":9167606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo Presidente da Rep\u00fablica e pelo Procurador-Geral da Rep\u00fablica ou procedidos de of\u00edcio pelo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelos Tribunais Superiores e pelo Procurador do Munic\u00edpio, desde que a s\u00famula vinculante em quest\u00e3o afete os interesses do respectivo Munic\u00edpio.","id":9167607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos Tribunais Superiores e pelo Procurador do Munic\u00edpio, desde que a s\u00famula vinculante em quest\u00e3o afete os interesses do respectivo Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo partido pol\u00edtico, pela confedera\u00e7\u00e3o sindical de \u00e2mbito nacional ou procedidos de of\u00edcio pelo Presidente da Rep\u00fablica.","id":9167608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo partido pol\u00edtico, pela confedera\u00e7\u00e3o sindical de \u00e2mbito nacional ou procedidos de of\u00edcio pelo Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela Mesa da Assembleia Legislativa e pela entidade de classe de \u00e2mbito municipal, estadual ou nacional, desde que haja pertin\u00eancia tem\u00e1tica, ou procedidos de of\u00edcio pelo Supremo Tribunal Federal.","id":9167609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela Mesa da Assembleia Legislativa e pela entidade de classe de \u00e2mbito municipal, estadual ou nacional, desde que haja pertin\u00eancia tem\u00e1tica, ou procedidos de of\u00edcio pelo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo Prefeito Municipal e o Governador de Estado ou do Distrito Federal ou procedidos de of\u00edcio pelo Presidente da Rep\u00fablica.","id":9167610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo Prefeito Municipal e o Governador de Estado ou do Distrito Federal ou procedidos de of\u00edcio pelo Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00famulas vinculantes (artigo 103-A da CF) ou Lei 11.417\/06","oab":true,"nome":"S\u00famulas vinculantes (artigo 103-A da CF) ou Lei 11.417\/06","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407663,"slug":"direito-constitucional-sumulas-vinculantes-artigo-103-a-da-cf-ou-lei-11-417-06"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Po\u00e1","sigla":"","id":5650,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-poa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":77063,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Po\u00e1","sigla":"","id":5650,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-poa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-poa-sp-2016-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Po\u00e1 - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 13:54:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2321739,"hashId":"ee45a478cbe2865ff0b1691d73faa120","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9167739,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para concorrerem a outros cargos, os chefes do Poder Executivo e os parlamentares devem renunciar a seus respectivos mandatos at\u00e9 6 meses antes da elei\u00e7\u00e3o.","id":9167737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para concorrerem a outros cargos, os chefes do Poder Executivo e os parlamentares devem renunciar a seus respectivos mandatos at\u00e9 6 meses antes da elei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o candidato para Governador de Estado dever\u00e1 ter 35 anos, ser brasileiro e ter domic\u00edlio eleitoral no Estado que pretende representar. ","id":9167738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o candidato para Governador de Estado dever\u00e1 ter 35 anos, ser brasileiro e ter domic\u00edlio eleitoral no Estado que pretende representar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o militar com menos de 10 anos de servi\u00e7o que se candidata a cargo eletivo, dever\u00e1 se afastar de forma definitiva da atividade militar, n\u00e3o podendo apenas ser agregado.","id":9167739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o militar com menos de 10 anos de servi\u00e7o que se candidata a cargo eletivo, dever\u00e1 se afastar de forma definitiva da atividade militar, n\u00e3o podendo apenas ser agregado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no caso de constata\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, a depender da gravidade dos atos, a pessoa tornar-se-\u00e1 ineleg\u00edvel pela perda dos direitos pol\u00edticos. ","id":9167740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de constata\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, a depender da gravidade dos atos, a pessoa tornar-se-\u00e1 ineleg\u00edvel pela perda dos direitos pol\u00edticos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o analfabeto tem direito de alistabilidade, podendo, portanto, votar e ser eleito.","id":9167741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o analfabeto tem direito de alistabilidade, podendo, portanto, votar e ser eleito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, N\u00c3O se inclui entre as compet\u00eancias dos Munic\u00edpios:","provas":[{"id":76177,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 14:55:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2304437,"hashId":"830acbf767fec531fec7f4ec4ef33330","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, N\u00c3O se inclui entre as compet\u00eancias dos Munic\u00edpios:<\/p>","resposta":9089372,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explorar, diretamente ou mediante autoriza\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o sonora, e de sons e imagens.","id":9089372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explorar, diretamente ou mediante autoriza\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o sonora, e de sons e imagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criar, organizar e suprimir distritos, observada a legisla\u00e7\u00e3o estadual.","id":9089373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar, organizar e suprimir distritos, observada a legisla\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover, no que couber, adequado ordenamento territorial, mediante planejamento e controle do uso, do parcelamento e da ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano.","id":9089374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover, no que couber, adequado ordenamento territorial, mediante planejamento e controle do uso, do parcelamento e da ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural local, observada a legisla\u00e7\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora federal e estadual.","id":9089375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural local, observada a legisla\u00e7\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora federal e estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar suas rendas, sem preju\u00edzo da obrigatoriedade de prestar contas e publicar balancetes nos prazos fixados em lei.","id":9089376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar suas rendas, sem preju\u00edzo da obrigatoriedade de prestar contas e publicar balancetes nos prazos fixados em lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421773,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-municipios"}],"slug":"direito-constitucional\/2304437","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo","id":6088,"slug":"auxiliar-tecnico-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Ambiental","id":23191,"slug":"tecnico-em-gestao-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439,"slug":"fiscal-de-transporte"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal","id":23192,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas regi\u00f5es do Brasil se destacam na viticultura nacional, sendo que o cultivo em Juazeiro contribui com a exporta\u00e7\u00e3o nacional de grande quantidade de","provas":[{"id":59254,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Guarda Municipal - 2016"},{"id":59237,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo","id":6088,"slug":"auxiliar-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auxiliar-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":59243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":59244,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Obras - 2016"},{"id":59253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Ambiental","id":23191,"slug":"tecnico-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Ambiental - 2016"},{"id":59240,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":59250,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439,"slug":"fiscal-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-transporte","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Transporte - 2016"},{"id":59251,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal","id":23192,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auxiliar-tecnico-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 09:55:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785744,"hashId":"4209912472c8e3186faeae3a36f5d1ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas regi\u00f5es do Brasil se destacam na viticultura nacional, sendo que o cultivo em Juazeiro contribui com a exporta\u00e7\u00e3o nacional de grande quantidade de<\/p>","resposta":6818829,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uvas finas de mesa.","id":6818829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uvas finas de mesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vinhos secos tintos.","id":6818830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinhos secos tintos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sucos de uva natural.","id":6818831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sucos de uva natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uvas para vinho.","id":6818832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uvas para vinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vinhos suaves brancos. ","id":6818833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinhos suaves brancos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407425,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-regioes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo","id":6088,"slug":"auxiliar-tecnico-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Ambiental","id":23191,"slug":"tecnico-em-gestao-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439,"slug":"fiscal-de-transporte"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal","id":23192,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0s classes de palavras dos excertos retirados do texto.","provas":[{"id":59254,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Guarda Municipal - 2016"},{"id":59237,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo","id":6088,"slug":"auxiliar-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auxiliar-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":59243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":59244,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Obras - 2016"},{"id":59253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Ambiental","id":23191,"slug":"tecnico-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Ambiental - 2016"},{"id":59240,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":59250,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439,"slug":"fiscal-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-transporte","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Transporte - 2016"},{"id":59251,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal","id":23192,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auxiliar-tecnico-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 09:55:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784955,"hashId":"cef0f2263faa5362121675246baa6397","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto \u00e0s classes de palavras dos excertos retirados do texto.<\/p>","resposta":6815210,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em \u201cum lugar que ele conhece bem\u201d, o termo em destaque \u00e9 um adv\u00e9rbio de tempo.","id":6815207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cum lugar <u>que<\/u> ele conhece bem\u201d, o termo em destaque \u00e9 um adv\u00e9rbio de tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \u201cEu era bem esquecido\u201d, o termo em destaque \u00e9 um adjetivo que d\u00e1 uma caracter\u00edstica ao pronome \u201cEu\u201d","id":6815208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cEu era <u>bem<\/u> esquecido\u201d, o termo em destaque \u00e9 um adjetivo que d\u00e1 uma caracter\u00edstica ao pronome \u201cEu\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em \u201ca casa onde morou na inf\u00e2ncia.\u201d, os termos em destaque s\u00e3o uma locu\u00e7\u00e3o verbal.","id":6815209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201ca casa onde morou <u>na inf\u00e2ncia<\/u>.\u201d, os termos em destaque s\u00e3o uma locu\u00e7\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \u201cEm casos rar\u00edssimos\u201d, o termo em destaque \u00e9 um adjetivo que caracteriza o substantivo \u201ccasos\u201d. ","id":6815210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cEm casos <u>rar\u00edssimos<\/u>\u201d, o termo em destaque \u00e9 um adjetivo que caracteriza o substantivo \u201ccasos\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em \u201ca chamada s\u00edndrome da sabedoria\u201d, o termo em destaque \u00e9 um substantivo, pois est\u00e1 precedido de artigo.","id":6815211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201ca <u>chamada<\/u> s\u00edndrome da sabedoria\u201d, o termo em destaque \u00e9 um substantivo, pois est\u00e1 precedido de artigo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"At\u00e9 onde vai nossa capacidade de mem\u00f3ria?\tAo contr\u00e1rio de smartphones, tablets e pen drives, o c\u00e9rebro humano parece ter uma capacidade infinita. Ainda assim, muitos de n\u00f3s temos dificuldade de decorarmos um simples nome, anivers\u00e1rio ou n\u00famero de telefone.\tNeurocientistas h\u00e1 tempos v\u00eam tentando medir o quanto cabe na mem\u00f3ria humana, mas a tarefa se torna quase imposs\u00edvel quando sabemos de casos de pessoas extremamente dedicadas que realizam feitos incr\u00edveis com seus c\u00e9rebros.\tUm deles \u00e9 o chin\u00eas Chao Lu, que, em 2005, quando era um estudante universit\u00e1rio de 24 anos, recitou corretamente os 67.980 d\u00edgitos do n\u00famero Pi (\u03c0), durante um per\u00edodo de 24 horas, sem intervalos.\tOutros g\u00eanios realizaram fa\u00e7anhas at\u00e9 mais incr\u00edveis, lembrando-se at\u00e9 dos complexos detalhes de uma imagem, por exemplo.\tEm casos rar\u00edssimos, uma les\u00e3o pode tamb\u00e9m ocasionar a chamada s\u00edndrome da sabedoria adquirida. Foi o que aconteceu com o americano Orlando Serrel, que, aos 10 anos, foi atingido por uma bola de beisebol no lado esquerdo da cabe\u00e7a. De uma hora para outra, ele come\u00e7ou a mostrar ser capaz de se lembrar de in\u00fameras placas de registro de ve\u00edculos ou ainda fazer c\u00e1lculos sobre datas de d\u00e9cadas anteriores.\tE ser\u00e1 que as pessoas dotadas de uma supermem\u00f3ria t\u00eam, portanto, c\u00e9rebros excepcionais?\tN\u00e3o necessariamente. Nelson Dellis, atual campe\u00e3o do Torneio de Mem\u00f3ria dos Estados Unidos, conta que o feito foi resultado de muita pr\u00e1tica. \u201cEu era bem esquecido, mas depois de algumas semanas treinando, me vi fazendo algo que parecia quase imposs\u00edvel. Todos n\u00f3s temos essa capacidade\u201d, afirma Dellis.\tAssim como outros campe\u00f5es, ele utiliza estrat\u00e9gias j\u00e1 testadas e aprovadas para memorizar itens rapidamente. Um dos truques mais usados \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de um \u201cpal\u00e1cio da mem\u00f3ria\u201d. A t\u00e9cnica consiste em visualizar um lugar que ele conhece bem, como, por exemplo, a casa onde morou na inf\u00e2ncia.\tDellis ent\u00e3o \u201ctraduz\u201d os itens que precisa memorizar em imagens que s\u00e3o colocadas nos m\u00f3veis e cantos da casa. \u201cVoc\u00ea navega mentalmente por aquele espa\u00e7o e seleciona aquelas imagens que voc\u00ea deixou ali, \u2018traduzindoas\u2019 novamente para aquilo que voc\u00ea memorizou\u201d, explica.\tPessoas como o chin\u00eas Chao, que recitam algarismos em sequ\u00eancia, recorrem a outra t\u00e1tica comum: converter pequenas s\u00e9ries de n\u00fameros em palavras que s\u00e3o unidas por uma hist\u00f3ria. O sucesso dessas estrat\u00e9gias indica que praticamente qualquer pessoa pode se tornar um \u00e1s da mem\u00f3ria, bastando apenas muita dedica\u00e7\u00e3o.[...](Adam Hadhazy, 8 de abril de 2015. Texto retirado de BBC Future. Dispon\u00edvel em http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/noticias\/2015\/04\/150408_vert_fut_capacidade_cerebro_ml - adaptado)","id":463779,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">At\u00e9 onde vai nossa capacidade de mem\u00f3ria?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAo contr\u00e1rio de smartphones, tablets e pen drives, o c\u00e9rebro humano parece ter uma capacidade infinita. Ainda assim, muitos de n\u00f3s temos dificuldade de decorarmos um simples nome, anivers\u00e1rio ou n\u00famero de telefone.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNeurocientistas h\u00e1 tempos v\u00eam tentando medir o quanto cabe na mem\u00f3ria humana, mas a tarefa se torna quase imposs\u00edvel quando sabemos de casos de pessoas extremamente dedicadas que realizam feitos incr\u00edveis com seus c\u00e9rebros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm deles \u00e9 o chin\u00eas Chao Lu, que, em 2005, quando era um estudante universit\u00e1rio de 24 anos, recitou corretamente os 67.980 d\u00edgitos do n\u00famero Pi (\u03c0), durante um per\u00edodo de 24 horas, sem intervalos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOutros g\u00eanios realizaram fa\u00e7anhas at\u00e9 mais incr\u00edveis, lembrando-se at\u00e9 dos complexos detalhes de uma imagem, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm casos rar\u00edssimos, uma les\u00e3o pode tamb\u00e9m ocasionar a chamada s\u00edndrome da sabedoria adquirida. Foi o que aconteceu com o americano Orlando Serrel, que, aos 10 anos, foi atingido por uma bola de beisebol no lado esquerdo da cabe\u00e7a. De uma hora para outra, ele come\u00e7ou a mostrar ser capaz de se lembrar de in\u00fameras placas de registro de ve\u00edculos ou ainda fazer c\u00e1lculos sobre datas de d\u00e9cadas anteriores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE ser\u00e1 que as pessoas dotadas de uma supermem\u00f3ria t\u00eam, portanto, c\u00e9rebros excepcionais?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o necessariamente. Nelson Dellis, atual campe\u00e3o do Torneio de Mem\u00f3ria dos Estados Unidos, conta que o feito foi resultado de muita pr\u00e1tica. \u201cEu era bem esquecido, mas depois de algumas semanas treinando, me vi fazendo algo que parecia quase imposs\u00edvel. Todos n\u00f3s temos essa capacidade\u201d, afirma Dellis.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAssim como outros campe\u00f5es, ele utiliza estrat\u00e9gias j\u00e1 testadas e aprovadas para memorizar itens rapidamente. Um dos truques mais usados \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de um \u201cpal\u00e1cio da mem\u00f3ria\u201d. A t\u00e9cnica consiste em visualizar um lugar que ele conhece bem, como, por exemplo, a casa onde morou na inf\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDellis ent\u00e3o \u201ctraduz\u201d os itens que precisa memorizar em imagens que s\u00e3o colocadas nos m\u00f3veis e cantos da casa. \u201cVoc\u00ea navega mentalmente por aquele espa\u00e7o e seleciona aquelas imagens que voc\u00ea deixou ali, \u2018traduzindoas\u2019 novamente para aquilo que voc\u00ea memorizou\u201d, explica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPessoas como o chin\u00eas Chao, que recitam algarismos em sequ\u00eancia, recorrem a outra t\u00e1tica comum: converter pequenas s\u00e9ries de n\u00fameros em palavras que s\u00e3o unidas por uma hist\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O sucesso dessas estrat\u00e9gias indica que praticamente qualquer pessoa pode se tornar um \u00e1s da mem\u00f3ria, bastando apenas muita dedica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adam Hadhazy, 8 de abril de 2015. Texto retirado de BBC Future. Dispon\u00edvel em http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/noticias\/2015\/04\/150408_vert_fut_capacidade_cerebro_ml - adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo","id":6088,"slug":"auxiliar-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um exemplo em que a licita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel.","provas":[{"id":59237,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo","id":6088,"slug":"auxiliar-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auxiliar-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 09:55:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1786034,"hashId":"4a572c447381bf5e1e481a1cd5a5ac42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um exemplo em que a licita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel.<\/p>","resposta":6820272,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.","id":6820272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em obras de engenharia, de qualquer valor, quando s\u00e3o realizadas pela Uni\u00e3o.","id":6820273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em obras de engenharia, de qualquer valor, quando s\u00e3o realizadas pela Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em obras de qualquer natureza, quando realizadas em munic\u00edpios com IDH \u2013 \u00cdndice de Desenvolvimento Humano abaixo da m\u00e9dia nacional.","id":6820274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em obras de qualquer natureza, quando realizadas em munic\u00edpios com IDH \u2013 \u00cdndice de Desenvolvimento Humano abaixo da m\u00e9dia nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas compras ou contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para abastecimento do Congresso Nacional.","id":6820275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas compras ou contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para abastecimento do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na contrata\u00e7\u00e3o da coleta e processamento de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos (lixo) realizadas por qualquer tipo de agente, sejam cooperativas, sejam empresas da iniciativa privada.","id":6820276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na contrata\u00e7\u00e3o da coleta e processamento de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos (lixo) realizadas por qualquer tipo de agente, sejam cooperativas, sejam empresas da iniciativa privada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Em raz\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Em raz\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o","pai":408247,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408249,"slug":"direito-administrativo-em-razao-da-situacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo","id":6088,"slug":"auxiliar-tecnico-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Ambiental","id":23191,"slug":"tecnico-em-gestao-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439,"slug":"fiscal-de-transporte"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal","id":23192,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual evento realizado pela Secretaria da Cultura e Juventude de Juazeiro recebe declamadores e m\u00fasicos e foi comemorado no dia 14 de mar\u00e7o de 2016? ","provas":[{"id":59254,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Guarda Municipal - 2016"},{"id":59237,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo","id":6088,"slug":"auxiliar-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auxiliar-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":59243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":59244,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Obras - 2016"},{"id":59253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Ambiental","id":23191,"slug":"tecnico-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Ambiental - 2016"},{"id":59240,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":59250,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439,"slug":"fiscal-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-transporte","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Transporte - 2016"},{"id":59251,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal","id":23192,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auxiliar-tecnico-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 09:55:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785723,"hashId":"83457b0872698e821702076dd20e5383","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual evento realizado pela Secretaria da Cultura e Juventude de Juazeiro recebe declamadores e m\u00fasicos e foi comemorado no dia 14 de mar\u00e7o de 2016? <\/p>","resposta":6818732,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dia do padroeiro.","id":6818728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dia do padroeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dia da m\u00fasica.","id":6818729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dia da m\u00fasica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dia do repentista.","id":6818730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dia do repentista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dia do sarau.","id":6818731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dia do sarau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dia da poesia.","id":6818732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dia da poesia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo","id":6088,"slug":"auxiliar-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponda \u00e0 defini\u00e7\u00e3o correta de Ata.","provas":[{"id":59237,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo","id":6088,"slug":"auxiliar-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auxiliar-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 09:55:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1786087,"hashId":"26d2b6f35f91decf3a1b4bba2eee3382","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponda \u00e0 defini\u00e7\u00e3o correta de Ata.<\/p>","resposta":6820538,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 documento providenciado por autoridade competente, certificando, autorizando ou aprovando atos ou direitos.","id":6820537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 documento providenciado por autoridade competente, certificando, autorizando ou aprovando atos ou direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o documento em que se registram, resumida e claramente, as decis\u00f5es e ocorr\u00eancias de reuni\u00f5es, assembleias ou sess\u00f5es.","id":6820538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o documento em que se registram, resumida e claramente, as decis\u00f5es e ocorr\u00eancias de reuni\u00f5es, assembleias ou sess\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o documento no qual uma autoridade comprova um fato ou situa\u00e7\u00e3o de que tenha conhecimento em raz\u00e3o do cargo ocupado.","id":6820539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o documento no qual uma autoridade comprova um fato ou situa\u00e7\u00e3o de que tenha conhecimento em raz\u00e3o do cargo ocupado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma ordem escrita, expedida a funcion\u00e1rios ou agentes administrativos incumbidos da realiza\u00e7\u00e3o de algum servi\u00e7o ou alguma atribui\u00e7\u00e3o.","id":6820540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ordem escrita, expedida a funcion\u00e1rios ou agentes administrativos incumbidos da realiza\u00e7\u00e3o de algum servi\u00e7o ou alguma atribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 o ato administrativo em que uma entidade p\u00fablica entra em acordo com outra entidade, p\u00fablica ou privada.","id":6820541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o ato administrativo em que uma entidade p\u00fablica entra em acordo com outra entidade, p\u00fablica ou privada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ata","oab":false,"nome":"Ata","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411196,"slug":"redacao-oficial-ata"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo","id":6088,"slug":"auxiliar-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao controle de estoques, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59237,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo","id":6088,"slug":"auxiliar-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auxiliar-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 09:55:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1786110,"hashId":"3ccbecf36cdf2527b663ee3e193a619d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao controle de estoques, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6820653,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cabe \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais manter os estoques da empresa ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico em n\u00edveis os mais elevados poss\u00edveis.","id":6820652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais manter os estoques da empresa ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico em n\u00edveis os mais elevados poss\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demanda m\u00e9dia, tempo de reposi\u00e7\u00e3o e estoque de seguran\u00e7a s\u00e3o c\u00e1lculos importantes para o controle de estoque.","id":6820653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demanda m\u00e9dia, tempo de reposi\u00e7\u00e3o e estoque de seguran\u00e7a s\u00e3o c\u00e1lculos importantes para o controle de estoque.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produzir quantidades de produtos conforme o planejamento e a programa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das atividades centrais do controle de estoques.","id":6820654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produzir quantidades de produtos conforme o planejamento e a programa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das atividades centrais do controle de estoques.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rentabilidade, liquidez e risco s\u00e3o c\u00e1lculos importantes que devem ser realizados e atualizados pelo setor respons\u00e1vel pelo controle de estoque.","id":6820655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rentabilidade, liquidez e risco s\u00e3o c\u00e1lculos importantes que devem ser realizados e atualizados pelo setor respons\u00e1vel pelo controle de estoque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a documenta\u00e7\u00e3o do fluxo de informa\u00e7\u00f5es \u00e9 dispens\u00e1vel no controle de estoques, para que se evite excesso burocr\u00e1tico.","id":6820656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a documenta\u00e7\u00e3o do fluxo de informa\u00e7\u00f5es \u00e9 dispens\u00e1vel no controle de estoques, para que se evite excesso burocr\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo","id":6088,"slug":"auxiliar-tecnico-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Ambiental","id":23191,"slug":"tecnico-em-gestao-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439,"slug":"fiscal-de-transporte"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal","id":23192,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do navegador de internet Google Chrome deseja abrir uma nova guia de navega\u00e7\u00e3o. Considerando que o navegador esteja em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o usu\u00e1rio poder\u00e1 utilizar o atalho","provas":[{"id":59254,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Guarda Municipal - 2016"},{"id":59237,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo","id":6088,"slug":"auxiliar-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auxiliar-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":59243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":59244,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Obras - 2016"},{"id":59253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Ambiental","id":23191,"slug":"tecnico-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Ambiental - 2016"},{"id":59240,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":59250,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439,"slug":"fiscal-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-transporte","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Transporte - 2016"},{"id":59251,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal","id":23192,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auxiliar-tecnico-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 09:55:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785591,"hashId":"44f44008959fa408b594232459d6c3bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio do navegador de internet Google Chrome deseja abrir uma nova guia de navega\u00e7\u00e3o. Considerando que o navegador esteja em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o usu\u00e1rio poder\u00e1 utilizar o atalho<\/p>","resposta":6818095,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ALT + G","id":6818091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ALT + G<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ALT + N ","id":6818092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ALT + N <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CTRL + G","id":6818093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CTRL + G<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CTRL + N ","id":6818094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CTRL + N <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CTRL + T","id":6818095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CTRL + T<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405056,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420074,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha","id":17625,"slug":"praca-de-2a-classe-da-reserva-da-marinha"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica est\u00e1 correta.","provas":[{"id":61074,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha","id":17625,"slug":"praca-de-2a-classe-da-reserva-da-marinha"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-comdn-praca-de-2a-classe-da-reserva-da-marinha-so-tem-este-gabarito","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 06:02:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1859611,"hashId":"867501e48087137cf59f88dfb508ce60","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica est\u00e1 correta.<\/p>","resposta":7152909,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Op\u00e7\u00e3o = o - p\u00e7\u00e3o.","id":7152907,"corpo":"<p>Op\u00e7\u00e3o = o - p\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade = sa\u00fa - de.","id":7152908,"corpo":"<p>Sa\u00fade = sa\u00fa - de.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Filhote = fi - lho - te. ","id":7152909,"corpo":"<p>Filhote = fi - lho - te. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prorrogar = pro - rro gar. ","id":7152910,"corpo":"<p>Prorrogar = pro - rro gar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coordenar = coor - de - nar.","id":7152911,"corpo":"<p>Coordenar = coor - de - nar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419317,"slug":"lingua-portuguesa-separacao-silabica-translineacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1859611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dores do Rio Preto","sigla":"Camara de Dores do Rio Preto","id":4314,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-dores-do-rio-preto-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Complementar, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":76035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dores do Rio Preto","sigla":"Camara de Dores do Rio Preto","id":4314,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-dores-do-rio-preto-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dores-do-rio-preto-es-2016-fumarc-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Dores do Rio Preto - T\u00e9cnico Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:29:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2296800,"hashId":"9abd7c9704267785bc0747bc43ef8688","enunciado":"<p>Sobre a Lei Complementar, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar: <\/p>","resposta":9053539,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exige o mesmo qu\u00f3rum de aprova\u00e7\u00e3o previsto para as leis ordin\u00e1rias. ","id":9053536,"corpo":"<p>Exige o mesmo qu\u00f3rum de aprova\u00e7\u00e3o previsto para as leis ordin\u00e1rias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seu procedimento especial de cria\u00e7\u00e3o dispensa fase de delibera\u00e7\u00e3o executiva.","id":9053537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu procedimento especial de cria\u00e7\u00e3o dispensa fase de delibera\u00e7\u00e3o executiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe ao Poder Legislativo decidir discricionariamente as mat\u00e9rias por ela regulamentadas. ","id":9053538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao Poder Legislativo decidir discricionariamente as mat\u00e9rias por ela regulamentadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Distingue-se da lei ordin\u00e1ria em raz\u00e3o da exig\u00eancia de aprova\u00e7\u00e3o por qu\u00f3rum de maioria absoluta e da previs\u00e3o expressa das mat\u00e9rias por ela regulamentadas. ","id":9053539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distingue-se da lei ordin\u00e1ria em raz\u00e3o da exig\u00eancia de aprova\u00e7\u00e3o por qu\u00f3rum de maioria absoluta e da previs\u00e3o expressa das mat\u00e9rias por ela regulamentadas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e suas atualiza\u00e7\u00f5es, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, de todas as esferas, dever\u00e1 pautar-se pelos seguintes Princ\u00edpios Constitucionais:I. Legalidade.II. Impessoalidade.III. Moralidade.IV. Sigilo dos atos administrativos.V. Inabilidade.De acordo com as assertivas acima, est\u00e3o corretos os princ\u00edpios listados nas assertivas:","provas":[{"id":75925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:32:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2291825,"hashId":"8bc541fa5e5445bf32c631e7c06ac22f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e suas atualiza\u00e7\u00f5es, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, de todas as esferas, dever\u00e1 pautar-se pelos seguintes Princ\u00edpios Constitucionais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Legalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Impessoalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Moralidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Sigilo dos atos administrativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Inabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as assertivas acima, est\u00e3o corretos os princ\u00edpios listados nas assertivas:<\/p>","resposta":9033669,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9033669,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9033670,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV e V apenas.","id":9033671,"corpo":"<p>IV e V apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":9033672,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/2291825","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal:","provas":[{"id":75924,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"},"banca":{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coruripe-al-2016-master-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MASTER - Prefeitura de Coruripe - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:32:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2292748,"hashId":"a43acf03a16883c9c89163a1886b34de","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal:<\/p>","resposta":9037545,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sal\u00e1rio \u00e9 irredut\u00edvel sob qualquer hip\u00f3tese.","id":9037544,"corpo":"<p>O sal\u00e1rio \u00e9 irredut\u00edvel sob qualquer hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado ao trabalhador dom\u00e9stico repouso semanal remunerado, preferencialmente aos domingos.","id":9037545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado ao trabalhador dom\u00e9stico repouso semanal remunerado, preferencialmente aos domingos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 garantido as trabalhadoras a licen\u00e7a gestante, sem preju\u00edzo do emprego e do sal\u00e1rio com dura\u00e7\u00e3o de 365 dias.","id":9037546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 garantido as trabalhadoras a licen\u00e7a gestante, sem preju\u00edzo do emprego e do sal\u00e1rio com dura\u00e7\u00e3o de 365 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a filia\u00e7\u00e3o do trabalhador ao Sindicato da sua categoria.","id":9037547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a filia\u00e7\u00e3o do trabalhador ao Sindicato da sua categoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 garantido o seguro-desemprego em caso de desemprego volunt\u00e1rio.","id":9037548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 garantido o seguro-desemprego em caso de desemprego volunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista Administrativo","id":22958,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre direitos de prote\u00e7\u00e3o da intimidade previstos em diversos incisos do art. 5o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que se assegura o direito","provas":[{"id":58554,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista Administrativo","id":22958,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:41:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2319967,"hashId":"a25ac5188149133a30b8f2f7410091a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre direitos de prote\u00e7\u00e3o da intimidade previstos em diversos incisos do art. 5<sup>o <\/sup>da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que se assegura o direito<\/p>","resposta":9160648,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 liberdade da manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, inclusive garantindo-se o anonimato.","id":9160647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 liberdade da manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, inclusive garantindo-se o anonimato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 inviolabilidade do direito \u00e0 intimidade, \u00e0 vida privada, \u00e0 honra e \u00e0 imagem das pessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.","id":9160648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 inviolabilidade do direito \u00e0 intimidade, \u00e0 vida privada, \u00e0 honra e \u00e0 imagem das pessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de resposta, proporcional ao agravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o exclusiva por dano moral.","id":9160649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de resposta, proporcional ao agravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o exclusiva por dano moral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 inviolabilidade irrestrita da liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, mesmo para eximir-se de obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta.","id":9160650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 inviolabilidade irrestrita da liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, mesmo para eximir-se de obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 plena inviolabilidade do sigilo da correspond\u00eancia e das comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas.","id":9160651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 plena inviolabilidade do sigilo da correspond\u00eancia e das comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista Administrativo","id":22958,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as compet\u00eancias atribu\u00eddas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal aos Munic\u00edpios, inclui-se","provas":[{"id":58554,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista Administrativo","id":22958,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:42:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2319970,"hashId":"88e9e0aab120d1453dcceb34e1ac3935","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as compet\u00eancias atribu\u00eddas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal aos Munic\u00edpios, inclui-se<\/p>","resposta":9160665,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural local, observada a legisla\u00e7\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora municipal.","id":9160661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural local, observada a legisla\u00e7\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar suas rendas, sem a obrigatoriedade de prestar contas a outros entes da Federa\u00e7\u00e3o.","id":9160662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar suas rendas, sem a obrigatoriedade de prestar contas a outros entes da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criar, organizar e suprimir distritos, por sua pr\u00f3pria legisla\u00e7\u00e3o.","id":9160663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar, organizar e suprimir distritos, por sua pr\u00f3pria legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organizar e prestar, diretamente, os servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse local, inclu\u00eddo o de transporte coletivo, que tem car\u00e1ter essencial.","id":9160664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organizar e prestar, diretamente, os servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse local, inclu\u00eddo o de transporte coletivo, que tem car\u00e1ter essencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"legislar sobre assuntos de interesse local e suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual no que couber.","id":9160665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legislar sobre assuntos de interesse local e suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual no que couber.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421773,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-municipios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00b0 a 4\u00b0 S\u00e9rie","id":1946,"slug":"professor-area-1-a-4-serie"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Hoffmann, assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o mediadora:","provas":[{"id":77604,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs-2016-una-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Boa Vista do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"},{"id":77605,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00b0 a 4\u00b0 S\u00e9rie","id":1946,"slug":"professor-area-1-a-4-serie"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs-2016-una-professor-area-1-a-4-serie","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Boa Vista do Sul - Professor - \u00c1rea: 1\u00b0 a 4\u00b0 S\u00e9rie - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:43:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2334559,"hashId":"cbbd0043e4f4af63b01e9b671bc09adc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Hoffmann, assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o mediadora:<\/p>","resposta":9224506,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 importante que se respeite o saber elaborado pelo aluno, espont\u00e2neo, partindo de a\u00e7\u00f5es desencadeadoras de reflex\u00e3o sobre tal saber, desafiando-o a evoluir, encontrar novas e diferentes solu\u00e7\u00f5es \u00e0s tarefas sucessivamente apresentadas pelo professor.","id":9224506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante que se respeite o saber elaborado pelo aluno, espont\u00e2neo, partindo de a\u00e7\u00f5es desencadeadoras de reflex\u00e3o sobre tal saber, desafiando-o a evoluir, encontrar novas e diferentes solu\u00e7\u00f5es \u00e0s tarefas sucessivamente apresentadas pelo professor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As tarefas que os alunos realizam n\u00e3o devem ser consideradas como elementos essenciais para a observa\u00e7\u00e3o das hip\u00f3teses constru\u00eddas pelos alunos ao longo do processo.","id":9224507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tarefas que os alunos realizam n\u00e3o devem ser consideradas como elementos essenciais para a observa\u00e7\u00e3o das hip\u00f3teses constru\u00eddas pelos alunos ao longo do processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas tarefas de aprendizagem, as quest\u00f5es deixadas em branco pelos alunos devem ser ignoradas. ","id":9224508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas tarefas de aprendizagem, as quest\u00f5es deixadas em branco pelos alunos devem ser ignoradas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso estabelecer uma rotina de atribui\u00e7\u00e3o de notas \u00e0s tarefas que os alunos realizam.","id":9224509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso estabelecer uma rotina de atribui\u00e7\u00e3o de notas \u00e0s tarefas que os alunos realizam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 36","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778,"slug":"oficial-de-fazenda"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal a respeito da reparti\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias aos Munic\u00edpios e analise os itens a seguir: I. O produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre renda e proventos de qualquer natureza, incidente na fonte, sobre rendimentos pagos, a qualquer t\u00edtulo, por eles, suas autarquias e pelas funda\u00e7\u00f5es que institu\u00edrem e mantiverem. II. 50% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre a propriedade territorial rural, relativamente aos im\u00f3veis nele situados. III. 50% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores licenciados no territ\u00f3rio do ente da federa\u00e7\u00e3o. IV. 25% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o. V. 20% do imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios. Est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":69888,"cargo":{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778,"slug":"oficial-de-fazenda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-oficial-de-fazenda-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Oficial de Fazenda - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:40:54","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2134222,"hashId":"d04af4cec9c4c576684e3fc8e961feb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal a respeito da reparti\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias aos Munic\u00edpios e analise os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre renda e proventos de qualquer natureza, incidente na fonte, sobre rendimentos pagos, a qualquer t\u00edtulo, por eles, suas autarquias e pelas funda\u00e7\u00f5es que institu\u00edrem e mantiverem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. 50% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre a propriedade territorial rural, relativamente aos im\u00f3veis nele situados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. 50% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores licenciados no territ\u00f3rio do ente da federa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. 25% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. 20% do imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os itens:<\/p>","resposta":8353684,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":8353680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V, apenas.","id":8353681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, e V, apenas.","id":8353682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas.","id":8353683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":8353684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407192,"slug":"direito-tributario-reparticao-das-receitas-tributarias-discriminacao-de-rendas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista Administrativo","id":22958,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito segundo o qual as normas de aplica\u00e7\u00e3o diferida, que explicitam comandos-valores e conferem elasticidade ao ordenamento constitucional e t\u00eam como destinat\u00e1rio primacial \u2212 embora n\u00e3o \u00fanico \u2212 o legislador, a cuja op\u00e7\u00e3o fica a pondera\u00e7\u00e3o do tempo e dos meios em que vem a ser revestidas de plena efic\u00e1cia, correspondem a normas ","provas":[{"id":58554,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista Administrativo","id":22958,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:41:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2319965,"hashId":"86d33875efc310a5a404f3a740b39e4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito segundo o qual as normas de aplica\u00e7\u00e3o diferida, que explicitam comandos-valores e conferem elasticidade ao ordenamento constitucional e t\u00eam como destinat\u00e1rio primacial \u2212 embora n\u00e3o \u00fanico \u2212 o legislador, a cuja op\u00e7\u00e3o fica a pondera\u00e7\u00e3o do tempo e dos meios em que vem a ser revestidas de plena efic\u00e1cia, correspondem a normas <\/p>","resposta":9160637,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"program\u00e1ticas.","id":9160637,"corpo":"<p>program\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de efic\u00e1cia plena e aplica\u00e7\u00e3o imediata.","id":9160638,"corpo":"<p>de efic\u00e1cia plena e aplica\u00e7\u00e3o imediata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de efic\u00e1cia contida e aplicabilidade imediata.","id":9160639,"corpo":"<p>de efic\u00e1cia contida e aplicabilidade imediata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de efic\u00e1cia plena e aplica\u00e7\u00e3o diferida. ","id":9160640,"corpo":"<p>de efic\u00e1cia plena e aplica\u00e7\u00e3o diferida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de efic\u00e1cia contida e aplica\u00e7\u00e3o diferida.","id":9160641,"corpo":"<p>de efic\u00e1cia contida e aplica\u00e7\u00e3o diferida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas limitadas de car\u00e1ter program\u00e1tico ou normas program\u00e1ticas","oab":true,"nome":"Normas limitadas de car\u00e1ter program\u00e1tico ou normas program\u00e1ticas","pai":407538,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407540,"slug":"direito-constitucional-normas-limitadas-de-carater-programatico-ou-normas-programaticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao l\u00fadico, observe as assertivas abaixo, assinalando a incorreta:","provas":[{"id":77604,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs-2016-una-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Boa Vista do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:51:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2334570,"hashId":"4c5e0060a226e585c7f407453463c221","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao l\u00fadico, observe as assertivas abaixo, assinalando a incorreta:<\/p>","resposta":9224552,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O principal indicador da brincadeira, entre as crian\u00e7as, \u00e9 o papel que assumem enquanto brincam.","id":9224551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal indicador da brincadeira, entre as crian\u00e7as, \u00e9 o papel que assumem enquanto brincam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para que as crian\u00e7as possam exercer sua capacidade de criar n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que haja riqueza e diversidade nas experi\u00eancias que lhes s\u00e3o oferecidas nas institui\u00e7\u00f5es. ","id":9224552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que as crian\u00e7as possam exercer sua capacidade de criar n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que haja riqueza e diversidade nas experi\u00eancias que lhes s\u00e3o oferecidas nas institui\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A brincadeira favorece a autoestima das crian\u00e7as, auxiliando-as a superar progressivamente suas aquisi\u00e7\u00f5es de forma criativa.","id":9224553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A brincadeira favorece a autoestima das crian\u00e7as, auxiliando-as a superar progressivamente suas aquisi\u00e7\u00f5es de forma criativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para brincar \u00e9 preciso que as crian\u00e7as tenham certa independ\u00eancia para escolher seus companheiros e os pap\u00e9is que ir\u00e3o assumir no interior de um determinado tema e enredo, cujos desenvolvimentos dependem unicamente da vontade de quem brinca.","id":9224554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para brincar \u00e9 preciso que as crian\u00e7as tenham certa independ\u00eancia para escolher seus companheiros e os pap\u00e9is que ir\u00e3o assumir no interior de um determinado tema e enredo, cujos desenvolvimentos dependem unicamente da vontade de quem brinca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes e ludicidade","oab":false,"nome":"Artes e ludicidade","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405563,"slug":"pedagogia-artes-e-ludicidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao educar na educa\u00e7\u00e3o infantil, leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinalando a correta:","provas":[{"id":77604,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs-2016-una-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Boa Vista do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:50:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2334567,"hashId":"d931071cd8abb5bd6431f081d2281efe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao educar na educa\u00e7\u00e3o infantil, leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinalando a correta:<\/p>","resposta":9224541,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o infantil deve tornar acess\u00edvel a todas as crian\u00e7as que a frequentam, indiscriminadamente, elementos da cultura que enriquecem o seu desenvolvimento e inser\u00e7\u00e3o social.","id":9224538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o infantil deve tornar acess\u00edvel a todas as crian\u00e7as que a frequentam, indiscriminadamente, elementos da cultura que enriquecem o seu desenvolvimento e inser\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o infantil, pode-se oferecer \u00e0s crian\u00e7as condi\u00e7\u00f5es para as aprendizagens que ocorrem nas brincadeiras e aquelas advindas de situa\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas intencionais ou aprendizagens orientadas pelos adultos.","id":9224539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o infantil, pode-se oferecer \u00e0s crian\u00e7as condi\u00e7\u00f5es para as aprendizagens que ocorrem nas brincadeiras e aquelas advindas de situa\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas intencionais ou aprendizagens orientadas pelos adultos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Educar significa propiciar situa\u00e7\u00f5es de cuidados, brincadeiras e aprendizagens orientadas de forma integrada e que possam contribuir para o desenvolvimento das capacidades infantis de rela\u00e7\u00e3o interpessoal, de ser e estar com os outros em uma atitude b\u00e1sica de aceita\u00e7\u00e3o, respeito e confian\u00e7a, e o acesso, pelas crian\u00e7as, aos conhecimentos mais amplos da realidade social e cultural.","id":9224540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educar significa propiciar situa\u00e7\u00f5es de cuidados, brincadeiras e aprendizagens orientadas de forma integrada e que possam contribuir para o desenvolvimento das capacidades infantis de rela\u00e7\u00e3o interpessoal, de ser e estar com os outros em uma atitude b\u00e1sica de aceita\u00e7\u00e3o, respeito e confian\u00e7a, e o acesso, pelas crian\u00e7as, aos conhecimentos mais amplos da realidade social e cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":9224541,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento cognitivo do sujeito \u00e9 marcado por ideias do senso comum que v\u00e3o sendo constru\u00eddas ao longo da vida, seja por experimenta\u00e7\u00e3o, seja pela cultura ou pelo ambiente social em que se vive.Tais ideias trazem, \u00e0s vezes, concep\u00e7\u00f5es equivocadas, mas devem ser ressignificadas na pr\u00e1tica educativa, uma vez que est\u00e3o presentes na estrutura mental do sujeito e o ajudam a aprender.Podemos afirmar que \u00e9 a partir dessas ideias que os indiv\u00edduos interpretam o mundo inicialmente. Portanto, \u00e9 na escola que esses conhecimentos do senso comum ser\u00e3o reinterpretados.Considerando a concep\u00e7\u00e3o construtivista de ensino-aprendizagem, tais ideias s\u00e3o consideradas para o processo de aprender como sendo","provas":[{"id":76472,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 16:03:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2306559,"hashId":"3d2e6be101dbd0548c29d41a755e7654","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento cognitivo do sujeito \u00e9 marcado por ideias do senso comum que v\u00e3o sendo constru\u00eddas ao longo da vida, seja por experimenta\u00e7\u00e3o, seja pela cultura ou pelo ambiente social em que se vive.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tais ideias trazem, \u00e0s vezes, concep\u00e7\u00f5es equivocadas, mas devem ser ressignificadas na pr\u00e1tica educativa, uma vez que est\u00e3o presentes na estrutura mental do sujeito e o ajudam a aprender.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar que \u00e9 a partir dessas ideias que os indiv\u00edduos interpretam o mundo inicialmente. Portanto, \u00e9 na escola que esses conhecimentos do senso comum ser\u00e3o reinterpretados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a concep\u00e7\u00e3o construtivista de ensino-aprendizagem, tais ideias s\u00e3o consideradas para o processo de aprender como sendo<\/p>","resposta":9099093,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas menos adequadas sobre a realidade.","id":9099092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explica\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas menos adequadas sobre a realidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conhecimentos pr\u00e9vios que os estudantes possuem sobre as coisas.","id":9099093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecimentos pr\u00e9vios que os estudantes possuem sobre as coisas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gias mentais que os estudantes mobilizam sobre os conhecimentos.","id":9099094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrat\u00e9gias mentais que os estudantes mobilizam sobre os conhecimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lembran\u00e7as dos conceitos te\u00f3ricos constru\u00eddos na inf\u00e2ncia.","id":9099095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lembran\u00e7as dos conceitos te\u00f3ricos constru\u00eddos na inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conte\u00fados escolares experienciados em algum momento da vida.","id":9099096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conte\u00fados escolares experienciados em algum momento da vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento cognitivo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento cognitivo","pai":426138,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426159,"slug":"pedagogia-desenvolvimento-cognitivo"}],"slug":"pedagogia\/2306559","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTrata-se de uma sistem\u00e1tica de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico que se expressa em um quadro de hor\u00e1rio, no qual temos um professor designado para uma turma, em um dado hor\u00e1rio e em determinado espa\u00e7o, para ministrar um conjunto de conte\u00fados previamente definidos no curr\u00edculo, [e que tais conte\u00fados] podem fazer refer\u00eancia a um dado conhecimento acad\u00eamico (Hist\u00f3ria, Matem\u00e1tica, Qu\u00edmica). (...) H\u00e1 toda uma tradi\u00e7\u00e3o de conceber o curr\u00edculo como centrado nas disciplinas ou mat\u00e9rias escolares, concebendo-as como constru\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas...\u201d (Macedo e Lopes, 2011)O par\u00e1grafo acima se refere a uma organiza\u00e7\u00e3o curricular","provas":[{"id":76472,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 16:02:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2306548,"hashId":"2984c8b6fe7f3323977b3a2d2e43610c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTrata-se de uma sistem\u00e1tica de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico que se expressa em um quadro de hor\u00e1rio, no qual temos um professor designado para uma turma, em um dado hor\u00e1rio e em determinado espa\u00e7o, para ministrar um conjunto de conte\u00fados previamente definidos no curr\u00edculo, [e que tais conte\u00fados] podem fazer refer\u00eancia a um dado conhecimento acad\u00eamico (Hist\u00f3ria, Matem\u00e1tica, Qu\u00edmica). (...) H\u00e1 toda uma tradi\u00e7\u00e3o de conceber o curr\u00edculo como centrado nas disciplinas ou mat\u00e9rias escolares, concebendo-as como constru\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas...\u201d (Macedo e Lopes, 2011)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O par\u00e1grafo acima se refere a uma organiza\u00e7\u00e3o curricular<\/p>","resposta":9099042,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transdisciplinar.","id":9099041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transdisciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disciplinar.","id":9099042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interdisciplinar.","id":9099043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interdisciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transversal.","id":9099044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transversal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"multidisciplinar.","id":9099045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">multidisciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2306548","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Boa Vista","sigla":"","id":5553,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"camara-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos crimes de responsabilidade praticados pelo Presidente da Rep\u00fablica e pelo Prefeito Municipal, com fundamento nos dispositivos legais e no entendimento do STF, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":75227,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Boa Vista","sigla":"","id":5553,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"camara-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boa-vista-rr-2016-ue-rr-procurador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - C\u00e2mara de Boa Vista - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:35:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2316081,"hashId":"58c9a5d92f2bab7117d7f31609ad42cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos crimes de responsabilidade praticados pelo Presidente da Rep\u00fablica e pelo Prefeito Municipal, com fundamento nos dispositivos legais e no entendimento do STF, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":9142702,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desvio ou aplica\u00e7\u00e3o indevida de rendas ou verbas p\u00fablicas s\u00e3o considerados crimes de responsabilidade dos Prefeitos, independentemente de pronunciamento da C\u00e2mara dos Vereadores.","id":9142701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desvio ou aplica\u00e7\u00e3o indevida de rendas ou verbas p\u00fablicas s\u00e3o considerados crimes de responsabilidade dos Prefeitos, independentemente de pronunciamento da C\u00e2mara dos Vereadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No processo de impeachment do Presidente da Rep\u00fablica, a ordem de vota\u00e7\u00e3o dos Deputados Federais n\u00e3o pode gerar o \u201cefeito-cascata\u201d, ocasi\u00e3o em que o STF pode conhecer de ADI para dar interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o a dispositivo de Regimento Interno que alternadamente, prev\u00ea chamada nominal de parlamentar do norte para o sul e vice-versa.","id":9142702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de <em>impeachment <\/em>do Presidente da Rep\u00fablica, a ordem de vota\u00e7\u00e3o dos Deputados Federais n\u00e3o pode gerar o \u201cefeito-cascata\u201d, ocasi\u00e3o em que o STF pode conhecer de ADI para dar interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o a dispositivo de Regimento Interno que alternadamente, prev\u00ea chamada nominal de parlamentar do norte para o sul e vice-versa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A omiss\u00e3o ou neglig\u00eancia do Prefeito Municipal na defesa de bens, rendas, direitos ou interesses do Munic\u00edpio sujeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da Prefeitura, configura infra\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa a ser julgada pela C\u00e2mara de Vereadores, sancionada com cassa\u00e7\u00e3o do mandato.","id":9142703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A omiss\u00e3o ou neglig\u00eancia do Prefeito Municipal na defesa de bens, rendas, direitos ou interesses do Munic\u00edpio sujeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da Prefeitura, configura infra\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa a ser julgada pela C\u00e2mara de Vereadores, sancionada com cassa\u00e7\u00e3o do mandato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O recebimento da den\u00fancia no processo de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica ocorre apenas ap\u00f3s a decis\u00e3o do Plen\u00e1rio do Senado Federal, atuando a C\u00e2mara dos Deputados somente no \u00e2mbito pr\u00e9-processual.","id":9142704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recebimento da den\u00fancia no processo de <em>impeachment<\/em> contra o Presidente da Rep\u00fablica ocorre apenas ap\u00f3s a decis\u00e3o do Plen\u00e1rio do Senado Federal, atuando a C\u00e2mara dos Deputados somente no \u00e2mbito pr\u00e9-processual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O STF entende que no processo de impeachment do Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a apresenta\u00e7\u00e3o de candidaturas ou chapas avulsas para a forma\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o especial. ","id":9142705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O STF entende que no processo de <em>impeachment <\/em>do Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a apresenta\u00e7\u00e3o de candidaturas ou chapas avulsas para a forma\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o especial. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 46","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes de responsabilidade e crimes comuns. Impeachment. Prerrogativa de foro. Imunidade ou inviolabilidade presidencial","oab":true,"nome":"Crimes de responsabilidade e crimes comuns. Impeachment. Prerrogativa de foro. Imunidade ou inviolabilidade presidencial","pai":407646,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407645,"slug":"direito-constitucional-crimes-de-responsabilidade-e-crimes-comuns-impeachment-prerrogativa-de-foro-imunidade-ou-inviolabilidade-presidencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Boa Vista","sigla":"","id":5553,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"camara-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos Direitos Fundamentais, com fundamento na Doutrina e no entendimento do STF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":75227,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Boa Vista","sigla":"","id":5553,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"camara-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boa-vista-rr-2016-ue-rr-procurador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - C\u00e2mara de Boa Vista - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:35:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2316078,"hashId":"6371a8dcef2f90dd4753370d0c18834f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos Direitos Fundamentais, com fundamento na Doutrina e no entendimento do STF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9142688,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o atual do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro, ainda que viole preceitos fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o se submete ao manejo de ADPF para realiza\u00e7\u00e3o de tal prote\u00e7\u00e3o.","id":9142686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o atual do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro, ainda que viole preceitos fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o se submete ao manejo de ADPF para realiza\u00e7\u00e3o de tal prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o a tratamento desumano ou degradante \u00e9 exemplo de aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da efic\u00e1cia mediata positiva das liberdades p\u00fablicas.","id":9142687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proibi\u00e7\u00e3o a tratamento desumano ou degradante \u00e9 exemplo de aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da efic\u00e1cia mediata positiva das liberdades p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A potencialidade de congestionamento da justi\u00e7a pelo fato de que todos os indiv\u00edduos que tiverem seus direitos violados acorrer\u00e3o individualmente ao Poder Judici\u00e1rio, configura uma das condi\u00e7\u00f5es de exist\u00eancia do Estado de Coisas Inconstitucional.","id":9142688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A potencialidade de congestionamento da justi\u00e7a pelo fato de que todos os indiv\u00edduos que tiverem seus direitos violados acorrer\u00e3o individualmente ao Poder Judici\u00e1rio, configura uma das condi\u00e7\u00f5es de exist\u00eancia do Estado de Coisas Inconstitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toda e qualquer pretens\u00e3o decorrente de rela\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria, e, portanto, surgindo no interior de uma entidade privada, pode ser al\u00e7ada \u00e0 hierarquia de quest\u00e3o constitucional e, como tal, se sujeita a efic\u00e1cia horizontal dos direitos fundamentais.","id":9142689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda e qualquer pretens\u00e3o decorrente de rela\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria, e, portanto, surgindo no interior de uma entidade privada, pode ser al\u00e7ada \u00e0 hierarquia de quest\u00e3o constitucional e, como tal, se sujeita a efic\u00e1cia horizontal dos direitos fundamentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o objetiva dos direitos fundamentais corresponde \u00e0 caracter\u00edstica desses mesmos direitos, em maior ou menor escala cujo resultado opera na pretens\u00e3o, ensejando a ado\u00e7\u00e3o de um dado comportamento no poder da vontade de produzir efeitos sobre certas rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas.","id":9142690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dimens\u00e3o objetiva dos direitos fundamentais corresponde \u00e0 caracter\u00edstica desses mesmos direitos, em maior ou menor escala cujo resultado opera na pretens\u00e3o, ensejando a ado\u00e7\u00e3o de um dado comportamento no poder da vontade de produzir efeitos sobre certas rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 46","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":14481,"slug":"medico-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquarituba","sigla":"Prefeitura de Taquarituba","id":4565,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taquarituba-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu T\u00edtulo VII, Cap\u00edtulo II, Se\u00e7\u00e3o II, Da Sa\u00fade, ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade compete, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, nos termos da lei, EXCETO:","provas":[{"id":75612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":14481,"slug":"medico-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquarituba","sigla":"Prefeitura de Taquarituba","id":4565,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taquarituba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquarituba-sp-2016-instituto-excelencia-medico-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taquarituba - M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:33:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2285227,"hashId":"4addbc7cdf09a73cf8feeaa0499310db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu T\u00edtulo VII, Cap\u00edtulo II, Se\u00e7\u00e3o II, Da Sa\u00fade, ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade compete, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, nos termos da lei, EXCETO:<\/p>","resposta":9003542,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controlar e fiscalizar procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse dos usu\u00e1rios e participar da produ\u00e7\u00e3o de medicamentos, equipamentos, imunobiol\u00f3gicos, hemoderivados e outros insumos.","id":9003542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar e fiscalizar procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse dos usu\u00e1rios e participar da produ\u00e7\u00e3o de medicamentos, equipamentos, imunobiol\u00f3gicos, hemoderivados e outros insumos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colaborar na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido o do trabalho.","id":9003543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colaborar na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido o do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participar do controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, transporte, guarda e utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos.","id":9003544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar do controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, transporte, guarda e utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":9003545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":21277,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-de-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que se confirme uma escola com qualidade de gest\u00e3o democr\u00e1tica devem-se considerar alguns elementos b\u00e1sicos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m todos esses elementos:","provas":[{"id":92073,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":21277,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-de-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi-2016-legatus-professor-de-educacao-infantil-e-de-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Canto do Buriti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e de 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:34:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2608969,"hashId":"18d7c64b60c20a03e223a510da5c35d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para que se confirme uma escola com qualidade de gest\u00e3o democr\u00e1tica devem-se considerar alguns elementos b\u00e1sicos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m todos esses elementos:<\/p>","resposta":10406199,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do conselho escolar; Elabora\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico de maneira participativa e coletiva; Elei\u00e7\u00e3o direta para diretor.","id":10406199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o do conselho escolar; Elabora\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico de maneira participativa e coletiva; Elei\u00e7\u00e3o direta para diretor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da escola; O projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico elaborado pela equipe gestora; Defini\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o da verba da escola.","id":10406200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da escola; O projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico elaborado pela equipe gestora; Defini\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o da verba da escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Divulga\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia nos conte\u00fados trabalhados em sala de aula; Constitui\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio escolar; Avalia\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de contas.","id":10406201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divulga\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia nos conte\u00fados trabalhados em sala de aula; Constitui\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio escolar; Avalia\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de contas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do conselho da merenda escolar; Elabora\u00e7\u00e3o da metodologia de projetos; Elei\u00e7\u00e3o direta para diretor.","id":10406202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o do conselho da merenda escolar; Elabora\u00e7\u00e3o da metodologia de projetos; Elei\u00e7\u00e3o direta para diretor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico pelos professores; Equipe gestora indicada pelos governantes; Transpar\u00eancia nas atividades financeiras.","id":10406203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elabora\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico pelos professores; Equipe gestora indicada pelos governantes; Transpar\u00eancia nas atividades financeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/2608969","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Boa Vista","sigla":"","id":5553,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"camara-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Compet\u00eancia Legislativa, com fundamento nos dispositivos legais e no entendimento do STF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":75227,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Boa Vista","sigla":"","id":5553,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"camara-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boa-vista-rr-2016-ue-rr-procurador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - C\u00e2mara de Boa Vista - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:35:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2316077,"hashId":"7356077bfda3fec527de027626be43fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Compet\u00eancia Legislativa, com fundamento nos dispositivos legais e no entendimento do STF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9142683,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o dos crimes de responsabilidade e o estabelecimento das respectivas normas de processo e julgamento s\u00e3o de compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o. ","id":9142681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o dos crimes de responsabilidade e o estabelecimento das respectivas normas de processo e julgamento s\u00e3o de compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toda compet\u00eancia normativa municipal sobre ocupa\u00e7\u00e3o de solos se esgota no Plano Diretor.","id":9142682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda compet\u00eancia normativa municipal sobre ocupa\u00e7\u00e3o de solos se esgota no Plano Diretor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 leg\u00edtima a edi\u00e7\u00e3o de lei pelo munic\u00edpio com mais de 20 (vinte) mil habitantes que trata da forma diferenciada de ocupa\u00e7\u00e3o e parcelamento do solo urbano em loteamentos fechados, ainda que de forma separada do Plano Diretor.","id":9142683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 leg\u00edtima a edi\u00e7\u00e3o de lei pelo munic\u00edpio com mais de 20 (vinte) mil habitantes que trata da forma diferenciada de ocupa\u00e7\u00e3o e parcelamento do solo urbano em loteamentos fechados, ainda que de forma separada do Plano Diretor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O munic\u00edpio s\u00f3 \u00e9 competente para fixar o hor\u00e1rio de funcionamento de estabelecimentos que comercializem bebidas alco\u00f3licas.","id":9142684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio s\u00f3 \u00e9 competente para fixar o hor\u00e1rio de funcionamento de estabelecimentos que comercializem bebidas alco\u00f3licas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete ao Munic\u00edpio organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o, permiss\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse local, inclu\u00eddo o de transporte coletivo, que tem car\u00e1ter essencial.","id":9142685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Munic\u00edpio organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o, permiss\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse local, inclu\u00eddo o de transporte coletivo, que tem car\u00e1ter essencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 46","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico \u2013 PEP por ser um conjunto de diretrizes, refletimos nos documentos legais da profiss\u00e3o em Servi\u00e7o Social onde foi constru\u00eddo pelo conjunto de sua categoria. \u00c9 certo afirmar que: I - O PEP fora estruturado a partir de documentos como o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional e a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o. II - O PEP \u00e9 um documento espec\u00edfico que poder\u00e1 ser individualmente estudado para a compreens\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional. III - A compreens\u00e3o do PEP se d\u00e1 a partir da constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e coletiva da categoria profissional e n\u00e3o somente como base para a atua\u00e7\u00e3o cotidiana. IV - O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional e a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o s\u00e3o determina\u00e7\u00f5es legais, portanto n\u00e3o s\u00e3o considerados eixos construtivos do PEP. Marque a alternativa certa.","provas":[{"id":80151,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:36:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2386991,"hashId":"e8f2f6a07c0f874b07de9be708a55867","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico \u2013 PEP por ser um conjunto de diretrizes, refletimos nos documentos legais da profiss\u00e3o em Servi\u00e7o Social onde foi constru\u00eddo pelo conjunto de sua categoria. \u00c9 certo afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O PEP fora estruturado a partir de documentos como o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional e a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O PEP \u00e9 um documento espec\u00edfico que poder\u00e1 ser individualmente estudado para a compreens\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A compreens\u00e3o do PEP se d\u00e1 a partir da constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e coletiva da categoria profissional e n\u00e3o somente como base para a atua\u00e7\u00e3o cotidiana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional e a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o s\u00e3o determina\u00e7\u00f5es legais, portanto n\u00e3o s\u00e3o considerados eixos construtivos do PEP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa certa.<\/p>","resposta":9448606,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I est\u00e1 certa.","id":9448604,"corpo":"<p>Apenas a I est\u00e1 certa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a II est\u00e1 certa.","id":9448605,"corpo":"<p>Apenas a II est\u00e1 certa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o certas.","id":9448606,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o certas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a IV est\u00e1 certa. ","id":9448607,"corpo":"<p>Apenas a IV est\u00e1 certa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV est\u00e3o certas. ","id":9448608,"corpo":"<p>Apenas II e IV est\u00e3o certas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acegu\u00e1","sigla":"","id":5593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-acegua-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, relativo \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, analisar os itens abaixo: I - \u00c0s pol\u00edcias civis, dirigidas por delegados de pol\u00edcia de carreira, incumbem, ressalvada a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais, inclusive as militares. II - A pol\u00edcia federal, institu\u00edda por lei como \u00f3rg\u00e3o permanente, organizado e mantido pela Uni\u00e3o e estruturado em carreira, destina-se, entre outros, a prevenir e reprimir o tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, o contrabando e o descaminho, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria e de outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos nas respectivas \u00e1reas de compet\u00eancia.","provas":[{"id":75944,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acegu\u00e1","sigla":"","id":5593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-acegua-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acegua-rs-2016-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Acegu\u00e1 - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:30:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2291387,"hashId":"3b1387b829b2e063213ea3efa6ba0625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, relativo \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \u00c0s pol\u00edcias civis, dirigidas por delegados de pol\u00edcia de carreira, incumbem, ressalvada a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais, inclusive as militares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A pol\u00edcia federal, institu\u00edda por lei como \u00f3rg\u00e3o permanente, organizado e mantido pela Uni\u00e3o e estruturado em carreira, destina-se, entre outros, a prevenir e reprimir o tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, o contrabando e o descaminho, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria e de outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos nas respectivas \u00e1reas de compet\u00eancia.<\/p>","resposta":9031677,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9031676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9031677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9031678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9031679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 21","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques","sigla":"","id":5525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete aos Munic\u00edpios","provas":[{"id":73988,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques","sigla":"","id":5525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr-2016-unioeste-advogado","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:38:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2246353,"hashId":"775a86320f870c63703f1a4f194533bf","enunciado":"<p>Compete aos Munic\u00edpios<\/p>","resposta":8839019,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cobrar imposto sobre o patrim\u00f4nio e a renda com base em lei posterior \u00e0 data inicial do exerc\u00edcio financeiro a que corresponda.","id":8839015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cobrar imposto sobre o patrim\u00f4nio e a renda com base em lei posterior \u00e0 data inicial do exerc\u00edcio financeiro a que corresponda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instituir imposto sobre propriedade de ve\u00edculos automotores.","id":8839016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instituir imposto sobre propriedade de ve\u00edculos automotores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cobrar imposto sobre templos de qualquer culto.","id":8839017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cobrar imposto sobre templos de qualquer culto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instituir imposto sobre propriedade territorial rural.","id":8839018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instituir imposto sobre propriedade territorial rural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instituir imposto sobre propriedade predial e territorial urbana.","id":8839019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instituir imposto sobre propriedade predial e territorial urbana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421773,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-municipios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs, 1998) consideram que a avalia\u00e7\u00e3o deve ser de utilidade, tanto para o aluno como para o professor, para que ambos possam dimensionar os avan\u00e7os e as dificuldades dentro do processo de ensino e aprendizagem e torn\u00e1-lo cada vez mais produtivo. Desse modo, de acordo com o respectivo documento, analise as afirma\u00e7\u00f5es:I- A avalia\u00e7\u00e3o deve atender \u00e0 demanda dos objetivos educativos expressos na sele\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados. II- A avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua compreende as diferentes fases da avalia\u00e7\u00e3o, denominada de somativa. III- A predomin\u00e2ncia das inten\u00e7\u00f5es avaliativas ocorrer\u00e1 dentro de uma perspectiva processual, ou seja, facilitar\u00e1 a observa\u00e7\u00e3o do aluno no processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":77815,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:37:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2339728,"hashId":"a03fd153c2b1604aa781b129afff1a06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs, 1998) consideram que a avalia\u00e7\u00e3o deve ser de utilidade, tanto para o aluno como para o professor, para que ambos possam dimensionar os avan\u00e7os e as dificuldades dentro do processo de ensino e aprendizagem e torn\u00e1-lo cada vez mais produtivo. Desse modo, de acordo com o respectivo documento, analise as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A avalia\u00e7\u00e3o deve atender \u00e0 demanda dos objetivos educativos expressos na sele\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua compreende as diferentes fases da avalia\u00e7\u00e3o, denominada de somativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A predomin\u00e2ncia das inten\u00e7\u00f5es avaliativas ocorrer\u00e1 dentro de uma perspectiva processual, ou seja, facilitar\u00e1 a observa\u00e7\u00e3o do aluno no processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9248182,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.","id":9248180,"corpo":"<p>Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":9248181,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas. ","id":9248182,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":9248183,"corpo":"<p> Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":5504,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, indique a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":73225,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":5504,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-telemaco-borba-pr-2016-fafipa-advogado","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Tel\u00eamaco Borba - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:39:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2255074,"hashId":"da7838931217e5e21c4a25ad24dd7fb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, indique a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8872656,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio pode ser definido como pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno e aut\u00f4noma nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":8872653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio pode ser definido como pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno e aut\u00f4noma nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autonomia dos Munic\u00edpios \u00e9 materializada por sua capacidade de auto-organiza\u00e7\u00e3o, autogoverno, autoadministra\u00e7\u00e3o e autolegisla\u00e7\u00e3o.","id":8872654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autonomia dos Munic\u00edpios \u00e9 materializada por sua capacidade de auto-organiza\u00e7\u00e3o, autogoverno, autoadministra\u00e7\u00e3o e autolegisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei complementar federal determinar\u00e1 o per\u00edodo para a cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o ou desmembramento de Munic\u00edpios, bem como o procedimento.","id":8872655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei complementar federal determinar\u00e1 o per\u00edodo para a cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o ou desmembramento de Munic\u00edpios, bem como o procedimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Plano diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidade com mais de quinze mil habitantes, servindo de instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana.","id":8872656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidade com mais de quinze mil habitantes, servindo de instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do plano diretor","oab":true,"nome":"Do plano diretor","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402846,"slug":"direito-urbanistico-do-plano-diretor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente ao sistema de escrita, leia as assertivas abaixo, assinalando a incorreta:","provas":[{"id":77604,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs-2016-una-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Boa Vista do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:39:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2334554,"hashId":"e327f4cf62e278cc3451182f9f69dbdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente ao sistema de escrita, leia as assertivas abaixo, assinalando a incorreta:<\/p>","resposta":9224486,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A apar\u00eancia gr\u00e1fica \u00e9 sempre uma garantia de escrita.","id":9224486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A apar\u00eancia gr\u00e1fica \u00e9 sempre uma garantia de escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os aspectos gr\u00e1ficos t\u00eam a ver com a qualidade do tra\u00e7o, a distribui\u00e7\u00e3o espacial das formas, a orienta\u00e7\u00e3o predominante, a orienta\u00e7\u00e3o dos caracteres individuais.","id":9224487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aspectos gr\u00e1ficos t\u00eam a ver com a qualidade do tra\u00e7o, a distribui\u00e7\u00e3o espacial das formas, a orienta\u00e7\u00e3o predominante, a orienta\u00e7\u00e3o dos caracteres individuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os aspectos construtivos t\u00eam a ver com o que se quis representar e os meios utilizados para criar diferencia\u00e7\u00f5es entre as representa\u00e7\u00f5es. ","id":9224488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aspectos construtivos t\u00eam a ver com o que se quis representar e os meios utilizados para criar diferencia\u00e7\u00f5es entre as representa\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do ponto de vista construtivo, a escrita infantil segue uma linha de evolu\u00e7\u00e3o surpreendentemente regular, atrav\u00e9s de diversos meios culturais, de diversas situa\u00e7\u00f5es educativas e de diversas l\u00ednguas.","id":9224489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista construtivo, a escrita infantil segue uma linha de evolu\u00e7\u00e3o surpreendentemente regular, atrav\u00e9s de diversos meios culturais, de diversas situa\u00e7\u00f5es educativas e de diversas l\u00ednguas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00b0 a 4\u00b0 S\u00e9rie","id":1946,"slug":"professor-area-1-a-4-serie"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseando-se nos estudos de Sacrist\u00e1n sobre o curr\u00edculo e os crit\u00e9rios para selecionar o valor educativo das atividades, observe as assertivas abaixo, assinalando a incorreta:","provas":[{"id":77604,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs-2016-una-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Boa Vista do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"},{"id":77605,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00b0 a 4\u00b0 S\u00e9rie","id":1946,"slug":"professor-area-1-a-4-serie"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs-2016-una-professor-area-1-a-4-serie","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Boa Vista do Sul - Professor - \u00c1rea: 1\u00b0 a 4\u00b0 S\u00e9rie - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:49:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2334564,"hashId":"9a022e6845f838654427fa777b748d5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseando-se nos estudos de Sacrist\u00e1n sobre o curr\u00edculo e os crit\u00e9rios para selecionar o valor educativo das atividades, observe as assertivas abaixo, assinalando a incorreta:<\/p>","resposta":9224526,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma atividade \u00e9 melhor que a outra se exige que os alunos realizem \u201ctarefas a completar\u201d, sem lugar para a cr\u00edtica, ao inv\u00e9s de exigir que os alunos escrevam de novo, revisem e aperfei\u00e7oem seus esfor\u00e7os iniciais.","id":9224526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma atividade \u00e9 melhor que a outra se exige que os alunos realizem \u201ctarefas a completar\u201d, sem lugar para a cr\u00edtica, ao inv\u00e9s de exigir que os alunos escrevam de novo, revisem e aperfei\u00e7oem seus esfor\u00e7os iniciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma atividade que permita ao aluno ou o estimule a se comprometer na pesquisa das ideias, na aplica\u00e7\u00e3o de processos intelectuais ou em problemas pessoais e sociais \u00e9 mais importante que outra que n\u00e3o o fa\u00e7a.","id":9224527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma atividade que permita ao aluno ou o estimule a se comprometer na pesquisa das ideias, na aplica\u00e7\u00e3o de processos intelectuais ou em problemas pessoais e sociais \u00e9 mais importante que outra que n\u00e3o o fa\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As atividades ter\u00e3o mais valor educativo se exigem que os estudantes examinem temas ou aspectos nos quais as pessoas n\u00e3o costumam se deter normalmente e que s\u00e3o ignorados pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o.","id":9224528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades ter\u00e3o mais valor educativo se exigem que os estudantes examinem temas ou aspectos nos quais as pessoas n\u00e3o costumam se deter normalmente e que s\u00e3o ignorados pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As atividades que d\u00e3o oportunidade aos alunos de planejar com outros e participar em seu desenvolvimento e resultados s\u00e3o mais adequadas do que as que n\u00e3o oferecem essas oportunidades.","id":9224529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades que d\u00e3o oportunidade aos alunos de planejar com outros e participar em seu desenvolvimento e resultados s\u00e3o mais adequadas do que as que n\u00e3o oferecem essas oportunidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 36","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00b0 a 4\u00b0 S\u00e9rie","id":1946,"slug":"professor-area-1-a-4-serie"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo relacionadas ao desenvolvimento cognitivo e os processos de assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o: I \u2013 A assimila\u00e7\u00e3o e a acomoda\u00e7\u00e3o s\u00e3o for\u00e7as que se apresentam inteiras \u00e0 consci\u00eancia e que fornecem, a t\u00edtulo de dados imediatos, a experi\u00eancia de um \u201ceu\u201d e a de um mundo exterior. II \u2013 Pelo pr\u00f3prio fato de assimila\u00e7\u00e3o e da acomoda\u00e7\u00e3o progredirem sempre em conjunto e paralelamente, o mundo exterior e o \u201ceu\u201d jamais s\u00e3o conhecidos independentemente um do outro: o meio \u00e9 assimilado \u00e0 atividade do sujeito, ao mesmo tempo em que esta se acomoda \u00e0quele. III \u2013 \u00c9 por uma constru\u00e7\u00e3o progressiva que as no\u00e7\u00f5es do mundo f\u00edsico e do eu interior v\u00e3o ser elaboradas em fun\u00e7\u00e3o uma da outra, e os processos de assimila\u00e7\u00e3o e de acomoda\u00e7\u00e3o apenas s\u00e3o os instrumentos dessa constru\u00e7\u00e3o, sem que representem jamais o pr\u00f3prio resultado dessa elabora\u00e7\u00e3o. Quais afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":77604,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs-2016-una-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Boa Vista do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"},{"id":77605,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00b0 a 4\u00b0 S\u00e9rie","id":1946,"slug":"professor-area-1-a-4-serie"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs-2016-una-professor-area-1-a-4-serie","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Boa Vista do Sul - Professor - \u00c1rea: 1\u00b0 a 4\u00b0 S\u00e9rie - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:48:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2334563,"hashId":"7df6176b3219ec8faaf71bf330891e13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo relacionadas ao desenvolvimento cognitivo e os processos de assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A assimila\u00e7\u00e3o e a acomoda\u00e7\u00e3o s\u00e3o for\u00e7as que se apresentam inteiras \u00e0 consci\u00eancia e que fornecem, a t\u00edtulo de dados imediatos, a experi\u00eancia de um \u201ceu\u201d e a de um mundo exterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Pelo pr\u00f3prio fato de assimila\u00e7\u00e3o e da acomoda\u00e7\u00e3o progredirem sempre em conjunto e paralelamente, o mundo exterior e o \u201ceu\u201d jamais s\u00e3o conhecidos independentemente um do outro: o meio \u00e9 assimilado \u00e0 atividade do sujeito, ao mesmo tempo em que esta se acomoda \u00e0quele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 \u00c9 por uma constru\u00e7\u00e3o progressiva que as no\u00e7\u00f5es do mundo f\u00edsico e do eu interior v\u00e3o ser elaboradas em fun\u00e7\u00e3o uma da outra, e os processos de assimila\u00e7\u00e3o e de acomoda\u00e7\u00e3o apenas s\u00e3o os instrumentos dessa constru\u00e7\u00e3o, sem que representem jamais o pr\u00f3prio resultado dessa elabora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9224524,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II.","id":9224522,"corpo":"<p>Somente I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II.","id":9224523,"corpo":"<p>Somente II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II e III.","id":9224524,"corpo":"<p>Somente II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente III.","id":9224525,"corpo":"<p>Somente III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 36","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CEB N\u00ba 1, de 7 de abril de 1999, instituiu as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil a serem observadas na organiza\u00e7\u00e3o das propostas pedag\u00f3gicas das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil integrantes dos diversos sistemas de ensino. No artigo 3 s\u00e3o apresentados como devem seguir as propostas pedag\u00f3gicas para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil. Sobre isso, qual alternativa encontra-se correta? ","provas":[{"id":76651,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2016-fauel-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:56:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2311533,"hashId":"2b959ef32758cf67c2d5c2e21821f591","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CEB N\u00ba 1, de 7 de abril de 1999, instituiu as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil a serem observadas na organiza\u00e7\u00e3o das propostas pedag\u00f3gicas das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil integrantes dos diversos sistemas de ensino. No artigo 3 s\u00e3o apresentados como devem seguir as propostas pedag\u00f3gicas para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil. Sobre isso, qual alternativa encontra-se correta? <\/p>","resposta":9121406,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Propostas Pedag\u00f3gicas das Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem respeitar os Fundamentos Norteadores \u00c9ticos, Pol\u00edticos, Est\u00e9ticos e da Individualidade Biol\u00f3gica. ","id":9121403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Propostas Pedag\u00f3gicas das Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem respeitar os Fundamentos Norteadores \u00c9ticos, Pol\u00edticos, Est\u00e9ticos e da Individualidade Biol\u00f3gica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As Propostas Pedag\u00f3gicas das Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, ao reconhecer as crian\u00e7as como seres inferiores, que aprendem a ser e conviver consigo pr\u00f3prios, com os demais e o pr\u00f3prio ambiente de maneira articulada e gradual, devem buscar a partir de atividades livres, em momentos de a\u00e7\u00f5es, ora estruturadas, a intera\u00e7\u00e3o entre as diversas \u00e1reas de conhecimento e aspectos da vida cidad\u00e3, contribuindo assim com o provimento de conte\u00fados avan\u00e7ados para a constitui\u00e7\u00e3o de conhecimentos e valores. ","id":9121404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Propostas Pedag\u00f3gicas das Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, ao reconhecer as crian\u00e7as como seres inferiores, que aprendem a ser e conviver consigo pr\u00f3prios, com os demais e o pr\u00f3prio ambiente de maneira articulada e gradual, devem buscar a partir de atividades livres, em momentos de a\u00e7\u00f5es, ora estruturadas, a intera\u00e7\u00e3o entre as diversas \u00e1reas de conhecimento e aspectos da vida cidad\u00e3, contribuindo assim com o provimento de conte\u00fados avan\u00e7ados para a constitui\u00e7\u00e3o de conhecimentos e valores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As Propostas Pedag\u00f3gicas das Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ser criadas, coordenadas, supervisionadas e avaliadas por educadores, com, pelo menos, o diploma de Curso T\u00e9cnico, mesmo que da equipe de Profissionais participem outros das \u00e1reas de Ci\u00eancias Humanas, Sociais e Exatas, assim como familiares das crian\u00e7as. Da dire\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve participar, necessariamente, um educador com, no m\u00ednimo, o Curso T\u00e9cnico. ","id":9121405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Propostas Pedag\u00f3gicas das Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ser criadas, coordenadas, supervisionadas e avaliadas por educadores, com, pelo menos, o diploma de Curso T\u00e9cnico, mesmo que da equipe de Profissionais participem outros das \u00e1reas de Ci\u00eancias Humanas, Sociais e Exatas, assim como familiares das crian\u00e7as. Da dire\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve participar, necessariamente, um educador com, no m\u00ednimo, o Curso T\u00e9cnico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As Propostas Pedag\u00f3gicas para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem organizar suas estrat\u00e9gias de avalia\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s do acompanhamento e dos registros de etapas alcan\u00e7adas nos cuidados e na educa\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as de 0 a 6 anos, \u201csem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao Ensino Fundamental\u201d. ","id":9121406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Propostas Pedag\u00f3gicas para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem organizar suas estrat\u00e9gias de avalia\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s do acompanhamento e dos registros de etapas alcan\u00e7adas nos cuidados e na educa\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as de 0 a 6 anos, \u201csem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao Ensino Fundamental\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria de aprendizagem que se fundamenta na psicologia gen\u00e9tico-dial\u00e9tica, pressup\u00f5e a intera\u00e7\u00e3o com o meio de forma interativa e dial\u00e9tica. Seu maior representante \u00e9","provas":[{"id":76472,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 15:58:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2306505,"hashId":"21410079ce93001e3d66c7d65bdd3c4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria de aprendizagem que se fundamenta na psicologia gen\u00e9tico-dial\u00e9tica, pressup\u00f5e a intera\u00e7\u00e3o com o meio de forma interativa e dial\u00e9tica. Seu maior representante \u00e9<\/p>","resposta":9098836,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gagn\u00e9.","id":9098833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gagn\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jean Piaget.","id":9098834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jean Piaget.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Skinner.","id":9098835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Skinner.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vygotsky.","id":9098836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vygotsky.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carl Rogers. ","id":9098837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carl Rogers. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos sobre curr\u00edculo discutem que o curr\u00edculo escolar traduz e revela diferentes concep\u00e7\u00f5es de conhecimento de pap\u00e9is que a escola pode exercer na vida dos estudantes.H\u00e1 teorias que julgam que as quest\u00f5es curriculares s\u00e3o meramente t\u00e9cnicas.H\u00e1 teorias que apontam o quanto as quest\u00f5es curriculares est\u00e3o implicadas em quest\u00f5es de poder, pois as escolhas daquilo que ser\u00e1 ensinado nas escolas influenciam uma determinada vis\u00e3o de mundo.As duas perspectivas te\u00f3ricas podem ser, respectivamente, definidas como","provas":[{"id":76472,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 16:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2306540,"hashId":"c35061e2f52e62f75fd69752c5b8a079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos sobre curr\u00edculo discutem que o curr\u00edculo escolar traduz e revela diferentes concep\u00e7\u00f5es de conhecimento de pap\u00e9is que a escola pode exercer na vida dos estudantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 teorias que julgam que as quest\u00f5es curriculares s\u00e3o meramente t\u00e9cnicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 teorias que apontam o quanto as quest\u00f5es curriculares est\u00e3o implicadas em quest\u00f5es de poder, pois as escolhas daquilo que ser\u00e1 ensinado nas escolas influenciam uma determinada vis\u00e3o de mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As duas perspectivas te\u00f3ricas podem ser, respectivamente, definidas como<\/p>","resposta":9099005,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00f3s-cr\u00edticas e tradicionais.","id":9099003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00f3s-cr\u00edticas e tradicionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"culturais e p\u00f3s-modernas","id":9099004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">culturais e p\u00f3s-modernas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tradicionais e cr\u00edticas.","id":9099005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tradicionais e cr\u00edticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cr\u00edticas e p\u00f3s-colonialista.","id":9099006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cr\u00edticas e p\u00f3s-colonialista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estruturalistas e cr\u00edticas.","id":9099007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estruturalistas e cr\u00edticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2306540","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 9.394\/96) e suas altera\u00e7\u00f5es, em seu Cap\u00edtulo V, Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho, no Art. 67, diz:Ao adolescente empregado, aprendiz, em regime familiar de trabalho, aluno de escola t\u00e9cnica, assistido em entidade governamental ou n\u00e3o-governamental, \u00e9 vedado trabalho:I - noturno, realizado entre as vinte e duas horas de um dia e as cinco horas do dia seguinte;II - perigoso, insalubre ou penoso;III - realizado em locais prejudiciais \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o e ao seu desenvolvimento f\u00edsico, ps\u00edquico, moral e social;IV - realizado em hor\u00e1rios e locais que permitam a frequ\u00eancia \u00e0 escola;V - matutino, realizado fora do per\u00edmetro geogr\u00e1fico da escola frequentada pelo adolescente.S\u00e3o verdadeiras apenas as al\u00edneas","provas":[{"id":76472,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 16:04:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2306576,"hashId":"8a942c0140152316ecfb621eda42986b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 9.394\/96) e suas altera\u00e7\u00f5es, em seu Cap\u00edtulo V, Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho, no Art. 67, diz:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao adolescente empregado, aprendiz, em regime familiar de trabalho, aluno de escola t\u00e9cnica, assistido em entidade governamental ou n\u00e3o-governamental, \u00e9 vedado trabalho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - noturno, realizado entre as vinte e duas horas de um dia e as cinco horas do dia seguinte;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - perigoso, insalubre ou penoso;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - realizado em locais prejudiciais \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o e ao seu desenvolvimento f\u00edsico, ps\u00edquico, moral e social;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - realizado em hor\u00e1rios e locais que permitam a frequ\u00eancia \u00e0 escola;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - matutino, realizado fora do per\u00edmetro geogr\u00e1fico da escola frequentada pelo adolescente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o verdadeiras apenas as al\u00edneas<\/p>","resposta":9099172,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":9099171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9099172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9099173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":9099174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":9099175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/2306576","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano de uma institui\u00e7\u00e3o escolar apresenta sua filosofia, um marco referencial. Podemos tamb\u00e9m cham\u00e1-lo de Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico. A afirma\u00e7\u00e3o acima indica que a a\u00e7\u00e3o educativa n\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":76472,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 16:09:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2306594,"hashId":"fe7eb832d227b792ec953c5ac7c28454","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano de uma institui\u00e7\u00e3o escolar apresenta sua filosofia, um marco referencial. Podemos tamb\u00e9m cham\u00e1-lo de Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A afirma\u00e7\u00e3o acima indica que a a\u00e7\u00e3o educativa n\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":9099259,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ideol\u00f3gica.","id":9099255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ideol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"filos\u00f3fica.","id":9099256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">filos\u00f3fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica.","id":9099257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"referenciada.","id":9099258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">referenciada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"neutra.","id":9099259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neutra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de avalia\u00e7\u00e3o se aplica aos sujeitos, mas tamb\u00e9m \u00e0s condi\u00e7\u00f5es oferecidas para que isso ocorra.Para se avaliar a empresa em sua globalidade \u00e9 necess\u00e1rio, n\u00e3o s\u00f3 avaliar os processos institucionais, como tamb\u00e9m realizar a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho de cada membro da institui\u00e7\u00e3o. Denominamos todo esse processo de avalia\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":76472,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 16:36:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2306687,"hashId":"ea49f0455eff8a7852fedbe40bdf3a5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de avalia\u00e7\u00e3o se aplica aos sujeitos, mas tamb\u00e9m \u00e0s condi\u00e7\u00f5es oferecidas para que isso ocorra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para se avaliar a empresa em sua globalidade \u00e9 necess\u00e1rio, n\u00e3o s\u00f3 avaliar os processos institucionais, como tamb\u00e9m realizar a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho de cada membro da institui\u00e7\u00e3o. Denominamos todo esse processo de avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":9099705,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de desempenho.","id":9099701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de desempenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por m\u00e9rito.","id":9099702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por m\u00e9rito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mediadora.","id":9099703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mediadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em larga escala.","id":9099704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em larga escala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"institucional.","id":9099705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/2306687","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre pol\u00edtica social e cidadania \u00e9 direta e imediata, uma vez que a pol\u00edtica social dilui conflitos de classe.","provas":[{"id":23918,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":12209,"slug":"analista-do-seguro-social-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"inss-2016-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:10:53","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":808859,"hashId":"112f2d86559574fcdc15c13e64ec15fa","enunciado":"A rela\u00e7\u00e3o entre pol\u00edtica social e cidadania \u00e9 direta e imediata,\r\numa vez que a pol\u00edtica social dilui conflitos de classe.","resposta":2787541,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2787540,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2787541,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes ao Estado de bem-estar social e \u00e0 cidadania.","id":335186,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes ao Estado de bem-estar social\r\ne \u00e0 cidadania.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cidadania","oab":false,"nome":"Cidadania","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400602,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cidadania"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Sociais e Pol\u00edticas Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Sociais e Pol\u00edticas Sociais","pai":400602,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410150,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-direitos-sociais-e-politicas-sociais"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/808859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de C\u00e2mara","id":12494,"slug":"motorista-de-camara"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mar\u00edlia","sigla":"Camara de Marilia","id":3253,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-marilia-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura.Ela mostra um condutor que n\u00e3o respeitou a velocidade m\u00e1xima permitida, de 40 km\/h, de acordo com a sinaliza\u00e7\u00e3o. Nesse caso, onde passou a 55 km\/h, pode ser autuado com infra\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":24504,"cargo":{"descricao":"Motorista de C\u00e2mara","id":12494,"slug":"motorista-de-camara"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mar\u00edlia","sigla":"Camara de Marilia","id":3253,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-marilia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-marilia-sp-2016-vunesp-motorista-de-camara","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mar\u00edlia - Motorista de C\u00e2mara - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-04 05:10:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":830726,"hashId":"301cad035f90911f8a1b6b7ddca2820e","enunciado":"<p>Analise a figura.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24504\/843.gif\"><\/p><p>Ela mostra um condutor que n\u00e3o respeitou a velocidade\r\nm\u00e1xima permitida, de 40 km\/h, de acordo com a sinaliza\u00e7\u00e3o.\r\nNesse caso, onde passou a 55 km\/h, pode ser\r\nautuado com infra\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":2872384,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grav\u00edssima.","id":2872382,"corpo":"grav\u00edssima.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grave.","id":2872383,"corpo":"grave.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9dia.","id":2872384,"corpo":"m\u00e9dia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leve.","id":2872385,"corpo":"leve.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lev\u00edssima.","id":2872386,"corpo":"lev\u00edssima.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339191,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/830726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, todos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida. Ainda de acordo com o documento supramencionado:","provas":[{"id":77494,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semasa-sp-2016-caipimes-pedagogo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SEMASA - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:43:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2332408,"hashId":"a7939d57f889c0b25883b36e111d3c61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, todos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida. Ainda de acordo com o documento supramencionado:<\/p>","resposta":9215210,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 dever apenas do Poder P\u00fablico defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es.","id":9215207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dever apenas do Poder P\u00fablico defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 dever apenas da coletividade defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es. ","id":9215208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dever apenas da coletividade defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 dever apenas da escola como espa\u00e7o institucional defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es.","id":9215209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dever apenas da escola como espa\u00e7o institucional defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 dever do Poder P\u00fablico e da coletividade de defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es.","id":9215210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dever do Poder P\u00fablico e da coletividade de defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia e responda o que se pede em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.I- Competem \u00e0 Uni\u00e3o, em Territ\u00f3rio Federal, os impostos estaduais e, se o Territ\u00f3rio n\u00e3o for dividido em Munic\u00edpios, cumulativamente, os impostos municipais; ao Distrito Federal cabem os impostos municipais.II- Cabe \u00e0 lei estabelecer normas gerais em mat\u00e9ria de legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, especialmente sobre obriga\u00e7\u00e3o, lan\u00e7amento, cr\u00e9dito, prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia tribut\u00e1rios.III- A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios poder\u00e3o instituir os seguintes tributos impostos; taxas, em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia ou pela utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e indivis\u00edveis, prestados ao contribuinte ou postos a sua disposi\u00e7\u00e3o e contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, decorrente de obras p\u00fablicas.IV- As taxas poder\u00e3o ter base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de impostos. V- Cabe \u00e0 lei ordin\u00e1ria estabelecer normas gerais em mat\u00e9ria de legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, especialmente sobre defini\u00e7\u00e3o de tributos e de suas esp\u00e9cies, bem como, em rela\u00e7\u00e3o aos impostos discriminados nesta Constitui\u00e7\u00e3o, a dos respectivos fatos geradores, bases de c\u00e1lculo e contribuintes.Est\u00e1 correto:","provas":[{"id":77472,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp-2016-caipimes-advogado","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:49:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2330840,"hashId":"63fd4ea7fdb5aa5f8c8e18f5d1c0db31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia e responda o que se pede em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Competem \u00e0 Uni\u00e3o, em Territ\u00f3rio Federal, os impostos estaduais e, se o Territ\u00f3rio n\u00e3o for dividido em Munic\u00edpios, cumulativamente, os impostos municipais; ao Distrito Federal cabem os impostos municipais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Cabe \u00e0 lei estabelecer normas gerais em mat\u00e9ria de legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, especialmente sobre obriga\u00e7\u00e3o, lan\u00e7amento, cr\u00e9dito, prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia tribut\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios poder\u00e3o instituir os seguintes tributos impostos; taxas, em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia ou pela utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e indivis\u00edveis, prestados ao contribuinte ou postos a sua disposi\u00e7\u00e3o e contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, decorrente de obras p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- As taxas poder\u00e3o ter base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de impostos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Cabe \u00e0 lei ordin\u00e1ria estabelecer normas gerais em mat\u00e9ria de legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, especialmente sobre defini\u00e7\u00e3o de tributos e de suas esp\u00e9cies, bem como, em rela\u00e7\u00e3o aos impostos discriminados nesta Constitui\u00e7\u00e3o, a dos respectivos fatos geradores, bases de c\u00e1lculo e contribuintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto:<\/p>","resposta":9208800,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II.","id":9208800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as afirma\u00e7\u00f5es I, II, III e IV.","id":9208801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as afirma\u00e7\u00f5es I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e III.","id":9208802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as afirma\u00e7\u00f5es II , III e V.","id":9208803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as afirma\u00e7\u00f5es II , III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415867,"slug":"direito-tributario-principio-da-legalidade-reserva-legal-tipicidade-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/2330840","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira de 1988, no que diz respeito \u00e0 estabilidade ou alterabilidade pode ser classificada como:","provas":[{"id":77472,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp-2016-caipimes-advogado","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:43:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2330191,"hashId":"220bc4eabfafdb31c371c05f95f3bc7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira de 1988, no que diz respeito \u00e0 estabilidade ou alterabilidade pode ser classificada como:<\/p>","resposta":9205773,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"semiflex\u00edvel.","id":9205772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">semiflex\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"r\u00edgida.","id":9205773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">r\u00edgida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pl\u00e1stica.","id":9205774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pl\u00e1stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imut\u00e1vel.","id":9205775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imut\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":77472,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp-2016-caipimes-advogado","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:43:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2330196,"hashId":"f59cfd67eb76f1feb57dafa8134aa0a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9205797,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 passou a tratar a ordem social como t\u00edtulo pr\u00f3prio desvinculando-a da ordem econ\u00f4mica que observa mat\u00e9rias afetas ao sistema financeiro nacional.","id":9205794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 passou a tratar a ordem social como t\u00edtulo pr\u00f3prio desvinculando-a da ordem econ\u00f4mica que observa mat\u00e9rias afetas ao sistema financeiro nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado a todos o livre exerc\u00edcio de qualquer atividade econ\u00f4mica, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, salvo nos casos previstos em lei.","id":9205795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado a todos o livre exerc\u00edcio de qualquer atividade econ\u00f4mica, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, salvo nos casos previstos em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei reprimir\u00e1 o abuso do poder econ\u00f4mico que vise \u00e0 domina\u00e7\u00e3o dos mercados, \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia e ao aumento arbitr\u00e1rio dos lucros. ","id":9205796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei reprimir\u00e1 o abuso do poder econ\u00f4mico que vise \u00e0 domina\u00e7\u00e3o dos mercados, \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia e ao aumento arbitr\u00e1rio dos lucros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incumbe ao Poder P\u00fablico, na forma da lei, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, dispensada a licita\u00e7\u00e3o, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":9205797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incumbe ao Poder P\u00fablico, na forma da lei, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, dispensada a licita\u00e7\u00e3o, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que N\u00c3O h\u00e1 erro de ortografia:","provas":[{"id":78301,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2016-fauel-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Maring\u00e1 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:58:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2347336,"hashId":"5be3509637d59c79cc8b60d8df51d00b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que N\u00c3O h\u00e1 erro de ortografia:<\/p>","resposta":9281305,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jardinajem. ","id":9281305,"corpo":"<p>Jardinajem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plantass\u00e3o.","id":9281306,"corpo":"<p>Plantass\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exporta\u00e7\u00e3o.","id":9281307,"corpo":"<p>Exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vejetal.","id":9281308,"corpo":"<p>Vejetal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 e 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha apenas verbos:","provas":[{"id":78301,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2016-fauel-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Maring\u00e1 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:58:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2347339,"hashId":"928dcaa67cf5f5c378e9a154f5140f26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha apenas verbos:<\/p>","resposta":9281317,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"haver\u00e1 \u2013 pagam \u2013 ia dizendo. ","id":9281317,"corpo":"<p>haver\u00e1 \u2013 pagam \u2013 ia dizendo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"matam \u2013 dia \u2013 bandos. ","id":9281318,"corpo":"<p>matam \u2013 dia \u2013 bandos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lindas \u2013 acham \u2013 mais.","id":9281319,"corpo":"<p>lindas \u2013 acham \u2013 mais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o \u2013 verdade \u2013 para.","id":9281320,"corpo":"<p>s\u00e3o \u2013 verdade \u2013 para.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma sala retangular, o comprimento \u00e9 igual ao triplo da largura da sala. Se o comprimento dessa sala \u00e9 6 m, ent\u00e3o a \u00e1rea da mesma, em m\u00b2, \u00e9: ","provas":[{"id":78301,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2016-fauel-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Maring\u00e1 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:58:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2347344,"hashId":"a5319e93c951f5ff61ded996a666ecd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma sala retangular, o comprimento \u00e9 igual ao triplo da largura da sala. Se o comprimento dessa sala \u00e9 6 m, ent\u00e3o a \u00e1rea da mesma, em m\u00b2, \u00e9: <\/p>","resposta":9281339,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 m\u00b2. ","id":9281337,"corpo":"<p>18 m\u00b2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24 m\u00b2.","id":9281338,"corpo":"<p>24 m\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 m\u00b2.","id":9281339,"corpo":"<p>12 m\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"54 m\u00b2.","id":9281340,"corpo":"<p>54 m\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dr. Camargo, m\u00e9dico do posto de sa\u00fade do bairro, receitou um rem\u00e9dio e orientou seu paciente a tomar 6 gotas para cada 12 kg do seu peso. Se o paciente pesa 72 kg, ele deve tomar quantas gotas do rem\u00e9dio?","provas":[{"id":78301,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2016-fauel-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Maring\u00e1 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:58:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2347345,"hashId":"d38779afc65be70bb4d1edc74e3e330f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dr. Camargo, m\u00e9dico do posto de sa\u00fade do bairro, receitou um rem\u00e9dio e orientou seu paciente a tomar 6 gotas para cada 12 kg do seu peso. Se o paciente pesa 72 kg, ele deve tomar quantas gotas do rem\u00e9dio?<\/p>","resposta":9281341,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36 gotas. ","id":9281341,"corpo":"<p>36 gotas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 gotas.","id":9281342,"corpo":"<p>12 gotas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 gotas.","id":9281343,"corpo":"<p>6 gotas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18 gotas.","id":9281344,"corpo":"<p>18 gotas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os segmentos a seguir e marque aquele que apresenta o substantivo antecedendo o adjetivo:","provas":[{"id":77602,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs-2016-una-pedagogo","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Boa Vista do Sul - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:44:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2334426,"hashId":"6f5d927132e223bc93fabbc7e93753f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os segmentos a seguir e marque aquele que apresenta o substantivo antecedendo o adjetivo:<\/p>","resposta":9223930,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cmaiores emissores\u201d","id":9223928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cmaiores emissores\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cgrandes secas\u201d","id":9223929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cgrandes secas\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cmudan\u00e7as clim\u00e1ticas\u201d","id":9223930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cmudan\u00e7as clim\u00e1ticas\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cnova pesquisa\u201d","id":9223931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cnova pesquisa\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Finalmente, estamos todos de acordo: temos que nos preocupar com as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas Os cientistas do clima j\u00e1 sabiam do perigo das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas desde os anos 1970, mas uma campanha de desinforma\u00e7\u00e3o por muito tempo espalhou d\u00favidas pelo mundo. N\u00e3o mais: uma nova pesquisa comprova que j\u00e1 temos um ............... global\tUma pesquisa realizada em 40 pa\u00edses pelo Pew Research Center revelou que o mundo todo j\u00e1 tomou consci\u00eancia de que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas causadas pelo homem s\u00e3o uma realidade e de que precisamos nos preocupar com elas. Em todos os pa\u00edses, a maioria da popula\u00e7\u00e3o concorda com o estabelecimento de limites de emiss\u00f5es de gases de efeito estufa - essa \u00e9 a opini\u00e3o de 69% dos americanos, 71% dos chineses, 77% dos nigerianos, 88% dos brasileiros. 54% das pessoas globalmente concordam que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas s\u00e3o um problema muito s\u00e9rio, e 51% acham que elas j\u00e1 come\u00e7aram a causar danos.\tOs dados s\u00e3o uma novidade. Por muito tempo grandes fatias da popula\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios pa\u00edses tinham d\u00favidas, muitas delas alimentadas por uma campanha de desinforma\u00e7\u00e3o sobre o assunto, disseminada por polemistas profissionais, _____ vezes com patroc\u00ednio da ind\u00fastria do petr\u00f3leo. A tomada de consci\u00eancia parece se dar num momento em que a crise ambiental j\u00e1 \u00e9 ............... em boa parte do mundo, com grandes secas e outros eventos clim\u00e1ticos extremos.\tO Brasil apareceu com destaque na pesquisa, com os maiores \u00edndices globais de preocupa\u00e7\u00e3o - talvez ............... aqui a \u00e1gua esteja batendo na bunda (ou a falta dela). As grandes secas do pa\u00eds, previstas ............... anos pelos cientistas, mas solenemente ignoradas pelos pol\u00edticos, parecem ter ajudado _____ conscientizar a popula\u00e7\u00e3o. A Am\u00e9rica Latina toda lidera o mundo em conhecimento do problema, o que pode estar ligado _____ severidade da crise ambiental na regi\u00e3o. Infelizmente, alguns dos pa\u00edses menos preocupados est\u00e3o entre os maiores emissores de gases de efeito estufa - \u00e9 o caso de Estados Unidos, Austr\u00e1lia e R\u00fassia.(Denis Russo Burgierman - Planeta Sustent\u00e1vel - dispon\u00edvel em http:\/\/planetasustentavel.abril.com.br\/ acesso em 02\/04\/2016 - adaptado) As quest\u00f5es a seguir referem-se ao texto acima:","id":524669,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Finalmente, estamos todos de acordo: temos que nos preocupar com as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas do clima j\u00e1 sabiam do perigo das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas desde os anos 1970, mas uma campanha de desinforma\u00e7\u00e3o por muito tempo espalhou d\u00favidas pelo mundo. N\u00e3o mais: uma nova pesquisa comprova que j\u00e1 temos um ............... global<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUma pesquisa realizada em 40 pa\u00edses pelo Pew Research Center revelou que o mundo todo j\u00e1 tomou consci\u00eancia de que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas causadas pelo homem s\u00e3o uma realidade e de que precisamos nos preocupar com elas. Em todos os pa\u00edses, a maioria da popula\u00e7\u00e3o concorda com o estabelecimento de limites de emiss\u00f5es de gases de efeito estufa - essa \u00e9 a opini\u00e3o de 69% dos americanos, 71% dos chineses, 77% dos nigerianos, 88% dos brasileiros. 54% das pessoas globalmente concordam que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas s\u00e3o um problema muito s\u00e9rio, e 51% acham que elas j\u00e1 come\u00e7aram a causar danos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs dados s\u00e3o uma novidade. Por muito tempo grandes fatias da popula\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios pa\u00edses tinham d\u00favidas, muitas delas alimentadas por uma campanha de desinforma\u00e7\u00e3o sobre o assunto, disseminada por polemistas profissionais, _____ vezes com patroc\u00ednio da ind\u00fastria do petr\u00f3leo. A tomada de consci\u00eancia parece se dar num momento em que a crise ambiental j\u00e1 \u00e9 ............... em boa parte do mundo, com grandes secas e outros eventos clim\u00e1ticos extremos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO Brasil apareceu com destaque na pesquisa, com os maiores \u00edndices globais de preocupa\u00e7\u00e3o - talvez ............... aqui a \u00e1gua esteja batendo na bunda (ou a falta dela). As grandes secas do pa\u00eds, previstas ............... anos pelos cientistas, mas solenemente ignoradas pelos pol\u00edticos, parecem ter ajudado _____ conscientizar a popula\u00e7\u00e3o. A Am\u00e9rica Latina toda lidera o mundo em conhecimento do problema, o que pode estar ligado _____ severidade da crise ambiental na regi\u00e3o. Infelizmente, alguns dos pa\u00edses menos preocupados est\u00e3o entre os maiores emissores de gases de efeito estufa - \u00e9 o caso de Estados Unidos, Austr\u00e1lia e R\u00fassia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Denis Russo Burgierman - Planeta Sustent\u00e1vel - dispon\u00edvel em http:\/\/planetasustentavel.abril.com.br\/ acesso em 02\/04\/2016 - adaptado) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es a seguir referem-se ao texto acima:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas a seguir e coloque C para as certas e E para as erradas, considerando as normas gramaticais: ( ) Em \u201c...uma nova pesquisa comprova que j\u00e1 temos um .......... global\u201d (subt\u00edtulo) a palavra \u201cque\u201d \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o. ( ) O conectivo \u201cmas\u201d no subt\u00edtulo do texto tem valor sem\u00e2ntico de altern\u00e2ncia. ( ) Em \u201c... as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas causadas pelo homem s\u00e3o uma realidade...\u201d(1\u00ba\u00a7)a forma verbal \u201cs\u00e3o\u201d foi flexionada na 3\u00aa pessoa do plural para concordar com o respectivo sujeito. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":77602,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Una","descricao":"Una","sigla":"","oab":false,"id":591,"slug":"una"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs-2016-una-pedagogo","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Boa Vista do Sul - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:44:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2334476,"hashId":"c7f8e83171b229a90d3e3d376915761f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as assertivas a seguir e coloque C para as certas e E para as erradas, considerando as normas gramaticais: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em \u201c...uma nova pesquisa comprova que j\u00e1 temos um .......... global\u201d (subt\u00edtulo) a palavra \u201cque\u201d \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conectivo \u201cmas\u201d no subt\u00edtulo do texto tem valor sem\u00e2ntico de altern\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em \u201c... as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas causadas pelo homem s\u00e3o uma realidade...\u201d(1\u00ba\u00a7)a forma verbal \u201cs\u00e3o\u201d foi flexionada na 3\u00aa pessoa do plural para concordar com o respectivo sujeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9224158,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C, E, C.","id":9224158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C, E, C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C, C, E.","id":9224159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C, C, E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E, E, C.","id":9224160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E, E, C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E, C, E.","id":9224161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E, C, E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Finalmente, estamos todos de acordo: temos que nos preocupar com as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas Os cientistas do clima j\u00e1 sabiam do perigo das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas desde os anos 1970, mas uma campanha de desinforma\u00e7\u00e3o por muito tempo espalhou d\u00favidas pelo mundo. N\u00e3o mais: uma nova pesquisa comprova que j\u00e1 temos um ............... global\tUma pesquisa realizada em 40 pa\u00edses pelo Pew Research Center revelou que o mundo todo j\u00e1 tomou consci\u00eancia de que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas causadas pelo homem s\u00e3o uma realidade e de que precisamos nos preocupar com elas. Em todos os pa\u00edses, a maioria da popula\u00e7\u00e3o concorda com o estabelecimento de limites de emiss\u00f5es de gases de efeito estufa - essa \u00e9 a opini\u00e3o de 69% dos americanos, 71% dos chineses, 77% dos nigerianos, 88% dos brasileiros. 54% das pessoas globalmente concordam que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas s\u00e3o um problema muito s\u00e9rio, e 51% acham que elas j\u00e1 come\u00e7aram a causar danos.\tOs dados s\u00e3o uma novidade. Por muito tempo grandes fatias da popula\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios pa\u00edses tinham d\u00favidas, muitas delas alimentadas por uma campanha de desinforma\u00e7\u00e3o sobre o assunto, disseminada por polemistas profissionais, _____ vezes com patroc\u00ednio da ind\u00fastria do petr\u00f3leo. A tomada de consci\u00eancia parece se dar num momento em que a crise ambiental j\u00e1 \u00e9 ............... em boa parte do mundo, com grandes secas e outros eventos clim\u00e1ticos extremos.\tO Brasil apareceu com destaque na pesquisa, com os maiores \u00edndices globais de preocupa\u00e7\u00e3o - talvez ............... aqui a \u00e1gua esteja batendo na bunda (ou a falta dela). As grandes secas do pa\u00eds, previstas ............... anos pelos cientistas, mas solenemente ignoradas pelos pol\u00edticos, parecem ter ajudado _____ conscientizar a popula\u00e7\u00e3o. A Am\u00e9rica Latina toda lidera o mundo em conhecimento do problema, o que pode estar ligado _____ severidade da crise ambiental na regi\u00e3o. Infelizmente, alguns dos pa\u00edses menos preocupados est\u00e3o entre os maiores emissores de gases de efeito estufa - \u00e9 o caso de Estados Unidos, Austr\u00e1lia e R\u00fassia.(Denis Russo Burgierman - Planeta Sustent\u00e1vel - dispon\u00edvel em http:\/\/planetasustentavel.abril.com.br\/ acesso em 02\/04\/2016 - adaptado) As quest\u00f5es a seguir referem-se ao texto acima:","id":524669,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Finalmente, estamos todos de acordo: temos que nos preocupar com as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas do clima j\u00e1 sabiam do perigo das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas desde os anos 1970, mas uma campanha de desinforma\u00e7\u00e3o por muito tempo espalhou d\u00favidas pelo mundo. N\u00e3o mais: uma nova pesquisa comprova que j\u00e1 temos um ............... global<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUma pesquisa realizada em 40 pa\u00edses pelo Pew Research Center revelou que o mundo todo j\u00e1 tomou consci\u00eancia de que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas causadas pelo homem s\u00e3o uma realidade e de que precisamos nos preocupar com elas. Em todos os pa\u00edses, a maioria da popula\u00e7\u00e3o concorda com o estabelecimento de limites de emiss\u00f5es de gases de efeito estufa - essa \u00e9 a opini\u00e3o de 69% dos americanos, 71% dos chineses, 77% dos nigerianos, 88% dos brasileiros. 54% das pessoas globalmente concordam que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas s\u00e3o um problema muito s\u00e9rio, e 51% acham que elas j\u00e1 come\u00e7aram a causar danos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs dados s\u00e3o uma novidade. Por muito tempo grandes fatias da popula\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios pa\u00edses tinham d\u00favidas, muitas delas alimentadas por uma campanha de desinforma\u00e7\u00e3o sobre o assunto, disseminada por polemistas profissionais, _____ vezes com patroc\u00ednio da ind\u00fastria do petr\u00f3leo. A tomada de consci\u00eancia parece se dar num momento em que a crise ambiental j\u00e1 \u00e9 ............... em boa parte do mundo, com grandes secas e outros eventos clim\u00e1ticos extremos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO Brasil apareceu com destaque na pesquisa, com os maiores \u00edndices globais de preocupa\u00e7\u00e3o - talvez ............... aqui a \u00e1gua esteja batendo na bunda (ou a falta dela). As grandes secas do pa\u00eds, previstas ............... anos pelos cientistas, mas solenemente ignoradas pelos pol\u00edticos, parecem ter ajudado _____ conscientizar a popula\u00e7\u00e3o. A Am\u00e9rica Latina toda lidera o mundo em conhecimento do problema, o que pode estar ligado _____ severidade da crise ambiental na regi\u00e3o. Infelizmente, alguns dos pa\u00edses menos preocupados est\u00e3o entre os maiores emissores de gases de efeito estufa - \u00e9 o caso de Estados Unidos, Austr\u00e1lia e R\u00fassia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Denis Russo Burgierman - Planeta Sustent\u00e1vel - dispon\u00edvel em http:\/\/planetasustentavel.abril.com.br\/ acesso em 02\/04\/2016 - adaptado) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es a seguir referem-se ao texto acima:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, o autor faz men\u00e7\u00e3o ao fato do sujeito ser \u201cregular como um paradigma da primeira conjuga\u00e7\u00e3o\u201d. A respeito dos paradigmas de conjuga\u00e7\u00e3o verbal, considere as afirmativas abaixo e assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde corretamente \u00e0s fun\u00e7\u00f5es, caracter\u00edsticas e modos desse t\u00f3pico gramatical.","provas":[{"id":78187,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-advogado","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Advogado - 2016"},{"id":78188,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Assistente Social - 2016"},{"id":78190,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Contador - 2016"},{"id":78192,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Educador F\u00edsico - 2016"},{"id":78193,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2348308,"hashId":"26423055f1f45dc5e8bcf606c70be482","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o autor faz men\u00e7\u00e3o ao fato do sujeito ser \u201c<em>regular como um paradigma da primeira conjuga\u00e7\u00e3o<\/em>\u201d. A respeito dos paradigmas de conjuga\u00e7\u00e3o verbal, considere as afirmativas abaixo e assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde corretamente \u00e0s fun\u00e7\u00f5es, caracter\u00edsticas e modos desse t\u00f3pico gramatical.<\/p>","resposta":9285480,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em L\u00edngua Portuguesa, h\u00e1 tr\u00eas tipos de paradigmas de conjuga\u00e7\u00e3o verbal, a saber, dos verbos que terminam em -ar; -er e -ir.","id":9285478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em L\u00edngua Portuguesa, h\u00e1 tr\u00eas tipos de paradigmas de conjuga\u00e7\u00e3o verbal, a saber, dos verbos que terminam em -ar; -er e -ir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entende-se por \u201cparadigma de conjuga\u00e7\u00e3o\u201d, de uma maneira geral, as termina\u00e7\u00f5es correspondentes aos tempos, pessoas e modos, que se repetem a cada vez que conjugamos um verbo.","id":9285479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por \u201cparadigma de conjuga\u00e7\u00e3o\u201d, de uma maneira geral, as termina\u00e7\u00f5es correspondentes aos tempos, pessoas e modos, que se repetem a cada vez que conjugamos um verbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verbos regulares e irregulares s\u00e3o iguais em suas formas. Dizemos que um verbo \u00e9 irregular quando seu sentido \u00e9 dado de acordo com o contexto.","id":9285480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verbos regulares e irregulares s\u00e3o iguais em suas formas. Dizemos que um verbo \u00e9 irregular quando seu sentido \u00e9 dado de acordo com o contexto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o por acaso, os verbos que mais utilizamos t\u00eam formas irregulares, donde podemos concluir que um verbo se torna irregular, ou seja, com caracter\u00edsticas diferentes dos verbos regulares, por serem muito usados e, portanto, terem sofrido muitas transforma\u00e7\u00f5es ao longo do tempo.","id":9285481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o por acaso, os verbos que mais utilizamos t\u00eam formas irregulares, donde podemos concluir que um verbo se torna irregular, ou seja, com caracter\u00edsticas diferentes dos verbos regulares, por serem muito usados e, portanto, terem sofrido muitas transforma\u00e7\u00f5es ao longo do tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08, a seguir:O assassino era o escribaPaulo LeminskyMeu professor de an\u00e1lise sint\u00e1tica era o tipo dosujeito inexistente.Um pleonasmo, o principal predicado da sua vida,regular como um paradigma da 1\u00aa conjuga\u00e7\u00e3o.Entre uma ora\u00e7\u00e3o subordinada e um adjuntoadverbial,ele n\u00e3o tinha d\u00favidas: sempre achava um jeitoassind\u00e9tico de nos torturar com um aposto.Casou com uma reg\u00eancia.Foi infeliz.Era possessivo como um pronome.E ela era bitransitiva.Tentou ir para os EUA.N\u00e3o deu.Acharam um artigo indefinido em sua bagagem.A interjei\u00e7\u00e3o do bigode declinava part\u00edculasexpletivas,conectivos e agentes da passiva, o tempo todo.Um dia, matei-o com um objeto direto na cabe\u00e7a.","id":526211,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08, a seguir:<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O assassino era o escriba<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paulo Leminsky<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Meu professor de an\u00e1lise sint\u00e1tica era o tipo do<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>sujeito inexistente.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Um pleonasmo, o principal predicado da sua vida,<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>regular como um paradigma da 1\u00aa conjuga\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Entre uma ora\u00e7\u00e3o subordinada e um adjunto<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>adverbial,<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>ele n\u00e3o tinha d\u00favidas: sempre achava um jeito<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>assind\u00e9tico de nos torturar com um aposto.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Casou com uma reg\u00eancia.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Foi infeliz.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Era possessivo como um pronome.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>E ela era bitransitiva.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Tentou ir para os EUA.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>N\u00e3o deu.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Acharam um artigo indefinido em sua bagagem.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A interjei\u00e7\u00e3o do bigode declinava part\u00edculas<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>expletivas,<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>conectivos e agentes da passiva, o tempo todo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Um dia, matei-o com um objeto direto na cabe\u00e7a.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos regulares","oab":false,"nome":"Verbos regulares","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425384,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-regulares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos irregulares","oab":false,"nome":"Verbos irregulares","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425385,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-irregulares"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2348308","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da palavra \u201creg\u00eancia\u201d, em \u201cCasou com uma reg\u00eancia\u201d, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":78187,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-advogado","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Advogado - 2016"},{"id":78188,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Assistente Social - 2016"},{"id":78190,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Contador - 2016"},{"id":78192,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Educador F\u00edsico - 2016"},{"id":78193,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2348329,"hashId":"302257217b58f63d6cb0476cd109399d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da palavra \u201c<em>reg\u00eancia<\/em>\u201d, em \u201c<em>Casou com uma reg\u00eancia<\/em>\u201d, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9285583,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reg\u00eancia \u00e9 o nome dado \u00e0 rela\u00e7\u00e3o dos termos de uma ora\u00e7\u00e3o, sendo que h\u00e1 termos que regem, e outros que s\u00e3o regidos, numa rela\u00e7\u00e3o de complementa\u00e7\u00e3o de sentido.","id":9285580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reg\u00eancia \u00e9 o nome dado \u00e0 rela\u00e7\u00e3o dos termos de uma ora\u00e7\u00e3o, sendo que h\u00e1 termos que regem, e outros que s\u00e3o regidos, numa rela\u00e7\u00e3o de complementa\u00e7\u00e3o de sentido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em L\u00edngua Portuguesa, h\u00e1 reg\u00eancia verbal, quando o termo regente \u00e9 o verbo, e reg\u00eancia nominal, quando o termo regente \u00e9 um substantivo, adjetivo ou adv\u00e9rbio.","id":9285581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em L\u00edngua Portuguesa, h\u00e1 reg\u00eancia verbal, quando o termo regente \u00e9 o verbo, e reg\u00eancia nominal, quando o termo regente \u00e9 um substantivo, adjetivo ou adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentre v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es, a reg\u00eancia tem como caracter\u00edstica primordial indicar qual a preposi\u00e7\u00e3o que acompanha os termos regidos e regentes.","id":9285582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es, a reg\u00eancia tem como caracter\u00edstica primordial indicar qual a preposi\u00e7\u00e3o que acompanha os termos regidos e regentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tanto a reg\u00eancia verbal quanto a nominal n\u00e3o se relacionam com os termos da ora\u00e7\u00e3o, sendo incorreto afirmar que o processo de an\u00e1lise de reg\u00eancia de verbos e nomes \u00e9 indispens\u00e1vel ao uso da norma padr\u00e3o em L\u00edngua Portuguesa.","id":9285583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto a reg\u00eancia verbal quanto a nominal n\u00e3o se relacionam com os termos da ora\u00e7\u00e3o, sendo incorreto afirmar que o processo de an\u00e1lise de reg\u00eancia de verbos e nomes \u00e9 indispens\u00e1vel ao uso da norma padr\u00e3o em L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08, a seguir:O assassino era o escribaPaulo LeminskyMeu professor de an\u00e1lise sint\u00e1tica era o tipo dosujeito inexistente.Um pleonasmo, o principal predicado da sua vida,regular como um paradigma da 1\u00aa conjuga\u00e7\u00e3o.Entre uma ora\u00e7\u00e3o subordinada e um adjuntoadverbial,ele n\u00e3o tinha d\u00favidas: sempre achava um jeitoassind\u00e9tico de nos torturar com um aposto.Casou com uma reg\u00eancia.Foi infeliz.Era possessivo como um pronome.E ela era bitransitiva.Tentou ir para os EUA.N\u00e3o deu.Acharam um artigo indefinido em sua bagagem.A interjei\u00e7\u00e3o do bigode declinava part\u00edculasexpletivas,conectivos e agentes da passiva, o tempo todo.Um dia, matei-o com um objeto direto na cabe\u00e7a.","id":526211,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08, a seguir:<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O assassino era o escriba<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paulo Leminsky<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Meu professor de an\u00e1lise sint\u00e1tica era o tipo do<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>sujeito inexistente.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Um pleonasmo, o principal predicado da sua vida,<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>regular como um paradigma da 1\u00aa conjuga\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Entre uma ora\u00e7\u00e3o subordinada e um adjunto<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>adverbial,<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>ele n\u00e3o tinha d\u00favidas: sempre achava um jeito<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>assind\u00e9tico de nos torturar com um aposto.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Casou com uma reg\u00eancia.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Foi infeliz.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Era possessivo como um pronome.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>E ela era bitransitiva.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Tentou ir para os EUA.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>N\u00e3o deu.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Acharam um artigo indefinido em sua bagagem.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A interjei\u00e7\u00e3o do bigode declinava part\u00edculas<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>expletivas,<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>conectivos e agentes da passiva, o tempo todo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Um dia, matei-o com um objeto direto na cabe\u00e7a.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Primavera \u00c1rabe \u00e9 o nome dado a uma onda de manifesta\u00e7\u00f5es populares ocorridas em diversos pa\u00edses do Oriente M\u00e9dio e do Norte da \u00c1frica a partir de fins de 2010. Assinale a alternativa que apresenta um fator que contribuiu parcialmente para a organiza\u00e7\u00e3o desses protestos no Mundo \u00c1rabe.","provas":[{"id":78187,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-advogado","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Advogado - 2016"},{"id":78188,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Assistente Social - 2016"},{"id":78190,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Contador - 2016"},{"id":78192,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Educador F\u00edsico - 2016"},{"id":78193,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2348343,"hashId":"cadf9cd5b620dde2443b320ad124e39a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Primavera \u00c1rabe \u00e9 o nome dado a uma onda de manifesta\u00e7\u00f5es populares ocorridas em diversos pa\u00edses do Oriente M\u00e9dio e do Norte da \u00c1frica a partir de fins de 2010. Assinale a alternativa que apresenta um fator que contribuiu parcialmente para a organiza\u00e7\u00e3o desses protestos no Mundo \u00c1rabe.<\/p>","resposta":9285647,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tradi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica laica e democr\u00e1tica que caracteriza a maior parte das na\u00e7\u00f5es envolvidas.","id":9285646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tradi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica laica e democr\u00e1tica que caracteriza a maior parte das na\u00e7\u00f5es envolvidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O crescente acesso das popula\u00e7\u00f5es \u00e1rabes \u00e0s tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o virtual e \u00e0s redes sociais.","id":9285647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crescente acesso das popula\u00e7\u00f5es \u00e1rabes \u00e0s tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o virtual e \u00e0s redes sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A s\u00f3lida e amig\u00e1vel rela\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica de pa\u00edses como S\u00edria e L\u00edbia com os Estados Unidos.","id":9285648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00f3lida e amig\u00e1vel rela\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica de pa\u00edses como S\u00edria e L\u00edbia com os Estados Unidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O descontentamento das popula\u00e7\u00f5es isl\u00e2micas com pr\u00e1ticas terroristas financiadas pelos seus pr\u00f3prios governantes.","id":9285649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O descontentamento das popula\u00e7\u00f5es isl\u00e2micas com pr\u00e1ticas terroristas financiadas pelos seus pr\u00f3prios governantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A divis\u00e3o da Pen\u00ednsula da Coreia em dois pa\u00edses \u2013 Coreia do Norte e Coreia do Sul \u2013 remonta a fins da Segunda Guerra Mundial. A este respeito, assinale a alternativa que apresenta os fatos corretamente:","provas":[{"id":78187,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-advogado","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Advogado - 2016"},{"id":78188,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Assistente Social - 2016"},{"id":78190,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Contador - 2016"},{"id":78192,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Educador F\u00edsico - 2016"},{"id":78193,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cismepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2348346,"hashId":"cdf889a0342e8e5f950e25d8bc0871c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A divis\u00e3o da Pen\u00ednsula da Coreia em dois pa\u00edses \u2013 Coreia do Norte e Coreia do Sul \u2013 remonta a fins da Segunda Guerra Mundial. A este respeito, assinale a alternativa que apresenta os fatos corretamente:<\/p>","resposta":9285662,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atualmente, a Coreia do Norte representa na regi\u00e3o a ordem econ\u00f4mica capitalista e a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica democr\u00e1tica.","id":9285660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, a Coreia do Norte representa na regi\u00e3o a ordem econ\u00f4mica capitalista e a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os governos da Coreia do Norte e da Coreia do Sul s\u00e3o ambos alinhados \u00e0 ideologia comunista, embora em graus variados de comprometimento.","id":9285661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os governos da Coreia do Norte e da Coreia do Sul s\u00e3o ambos alinhados \u00e0 ideologia comunista, embora em graus variados de comprometimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enquanto a Coreia do Norte aproximou-se do comunismo sovi\u00e9tico, a Coreia do Sul aliou-se ao capitalismo norte-americano.","id":9285662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a Coreia do Norte aproximou-se do comunismo sovi\u00e9tico, a Coreia do Sul aliou-se ao capitalismo norte-americano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora tenha sido um governo autorit\u00e1rio comunista por d\u00e9cadas, a Coreia do Norte encontra-se, atualmente, em fase de plena abertura pol\u00edtica e econ\u00f4mica.","id":9285663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora tenha sido um governo autorit\u00e1rio comunista por d\u00e9cadas, a Coreia do Norte encontra-se, atualmente, em fase de plena abertura pol\u00edtica e econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":17435,"slug":"controlador-de-transito-e-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto a seguir ser\u00e1 a base para a quest\u00e3o 32.A Resolu\u00e7\u00e3o 204 de 20 de outubro de 2006 que regulamenta o volume e a frequ\u00eancia dos sons produzidos por equipamentos utilizados em ve\u00edculos e que estabelece metodologia para medi\u00e7\u00e3o a ser adotada pelas autoridades de tr\u00e2nsito ou seus agentes, trata como exce\u00e7\u00f5es:As buzinas, alarmes, sinalizadores de marcha-\u00e0-r\u00e9, sirenes, pelo motor e demais componentes obrigat\u00f3rios do pr\u00f3prio ve\u00edculo.Ve\u00edculos prestadores de servi\u00e7o com emiss\u00e3o sonora de publicidade, divulga\u00e7\u00e3o, entretenimento e comunica\u00e7\u00e3o, desde que estejam portando autoriza\u00e7\u00e3o emitida pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade local competente.Ve\u00edculos de competi\u00e7\u00e3o e os de entretenimento p\u00fablico, somente nos locais de competi\u00e7\u00e3o ou de apresenta\u00e7\u00e3o devidamente estabelecidos e permitidos pelas autoridades competentes.Assinale a alternativa correta com base no texto acima. Excluindo as exce\u00e7\u00f5es, s\u00f3 ser\u00e1 permitida nas vias terrestres abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamento que produza som em ve\u00edculos de qualquer esp\u00e9cie em n\u00edvel de press\u00e3o sonora n\u00e3o superior a:","provas":[{"id":61216,"cargo":{"descricao":"Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":17435,"slug":"controlador-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdec-sp-2016-ibfc-controlador-de-transito-e-transporte-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1864024,"hashId":"a649de3d2d6f7fe47f6a9ae71153643a","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O texto a seguir ser\u00e1 a base para a quest\u00e3o 32.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o 204 de 20 de outubro de 2006 que regulamenta o volume e a frequ\u00eancia dos sons produzidos por equipamentos utilizados em ve\u00edculos e que estabelece metodologia para medi\u00e7\u00e3o a ser adotada pelas autoridades de tr\u00e2nsito ou seus agentes, trata como exce\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>As buzinas, alarmes, sinalizadores de marcha-\u00e0-r\u00e9, sirenes, pelo motor e demais componentes obrigat\u00f3rios do pr\u00f3prio ve\u00edculo.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ve\u00edculos prestadores de servi\u00e7o com emiss\u00e3o sonora de publicidade, divulga\u00e7\u00e3o, entretenimento e comunica\u00e7\u00e3o, desde que estejam portando autoriza\u00e7\u00e3o emitida pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade local competente.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ve\u00edculos de competi\u00e7\u00e3o e os de entretenimento p\u00fablico, somente nos locais de competi\u00e7\u00e3o ou de apresenta\u00e7\u00e3o devidamente estabelecidos e permitidos pelas autoridades competentes.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa correta com base no texto acima. Excluindo as exce\u00e7\u00f5es, s\u00f3 ser\u00e1 permitida nas vias terrestres abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamento que produza som em ve\u00edculos de qualquer esp\u00e9cie em n\u00edvel de press\u00e3o sonora n\u00e3o superior a:<\/strong><\/p>","resposta":7172899,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 decib\u00e9is e medido a sete metros de dist\u00e2ncia do ve\u00edculo.","id":7172898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 decib\u00e9is e medido a sete metros de dist\u00e2ncia do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80 decib\u00e9is e medido a sete metros de dist\u00e2ncia do ve\u00edculo.","id":7172899,"corpo":"<p>80 decib\u00e9is e medido a sete metros de dist\u00e2ncia do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90 decib\u00e9is e medido a sete metros de dist\u00e2ncia do ve\u00edculo.","id":7172900,"corpo":"<p>90 decib\u00e9is e medido a sete metros de dist\u00e2ncia do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"85 decib\u00e9is e medido a sete metros de dist\u00e2ncia do ve\u00edculo.","id":7172901,"corpo":"<p>85 decib\u00e9is e medido a sete metros de dist\u00e2ncia do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1864024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":17435,"slug":"controlador-de-transito-e-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto a seguir ser\u00e1 a base para a quest\u00e3o 33. A Resolu\u00e7\u00e3o 302 de 18 de dezembro de 2008 define e regulamenta as \u00e1reas de seguran\u00e7a e de estacionamentos espec\u00edficos de ve\u00edculos. E considera que as quest\u00f5es de estacionamento de ve\u00edculo s\u00e3o de interesse estrat\u00e9gico para o tr\u00e2nsito e para a ordena\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os p\u00fablicos.Assinale a alternativa correta com base no texto acima. Considera-se \u00e1rea de estacionamento rotativo a parte da via sinalizada para o:","provas":[{"id":61216,"cargo":{"descricao":"Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":17435,"slug":"controlador-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdec-sp-2016-ibfc-controlador-de-transito-e-transporte-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1864028,"hashId":"5b925a6242cce6c7a81ce42314abaaa9","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O texto a seguir ser\u00e1 a base para a quest\u00e3o 33. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A <em>Resolu\u00e7\u00e3o 302 de 18 de dezembro de 2008 define e regulamenta as \u00e1reas de seguran\u00e7a e de estacionamentos espec\u00edficos de ve\u00edculos. E considera que as quest\u00f5es de estacionamento de ve\u00edculo s\u00e3o de interesse estrat\u00e9gico para o tr\u00e2nsito e para a ordena\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os p\u00fablicos<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa correta com base no texto acima. Considera-se \u00e1rea de estacionamento rotativo a parte da via sinalizada para o:<\/strong><\/p>","resposta":7172916,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estacionamento n\u00e3o pago, com uso obrigat\u00f3rio do pisca-alerta ativado, em per\u00edodo de tempo determinado e regulamentado de at\u00e9 30 minutos.","id":7172915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estacionamento n\u00e3o pago, com uso obrigat\u00f3rio do pisca-alerta ativado, em per\u00edodo de tempo determinado e regulamentado de at\u00e9 30 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estacionamento de ve\u00edculos, gratuito ou pago, regulamentado para um per\u00edodo determinado pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via.","id":7172916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estacionamento de ve\u00edculos, gratuito ou pago, regulamentado para um per\u00edodo determinado pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estacionamento exclusivo de ambul\u00e2ncias devidamente identificadas.","id":7172917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estacionamento exclusivo de ambul\u00e2ncias devidamente identificadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estacionamento de ve\u00edculo conduzido ou que transporte idoso, devidamente identificado e com autoriza\u00e7\u00e3o conforme legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":7172918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estacionamento de ve\u00edculo conduzido ou que transporte idoso, devidamente identificado e com autoriza\u00e7\u00e3o conforme legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1864028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037,"slug":"operador-de-call-center"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio do CREMESP, em seu computador com o Windows 7, em portugu\u00eas, instalado, realizou a seguinte sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es:1. clicou no bot\u00e3o Iniciar e, no campo Pesquisar programas e pastas, digitou cmd e pressionou a tecla Enter.2. na janela que se abriu digitou cd \\ e pressionou a tecla Enter.3. ainda na janela aberta digitou md CREMESP e pressionou a tecla Enter.Com estas a\u00e7\u00f5es, o funcion\u00e1rio","provas":[{"id":61257,"cargo":{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037,"slug":"operador-de-call-center"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-operador-de-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Operador de Call Center - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864229,"hashId":"33ac3cb59d72c7fc089af6448b897f58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um funcion\u00e1rio do CREMESP, em seu computador com o Windows 7, em portugu\u00eas, instalado, realizou a seguinte sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. clicou no bot\u00e3o Iniciar e, no campo Pesquisar programas e pastas, digitou cmd e pressionou a tecla Enter.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. na janela que se abriu digitou cd \\ e pressionou a tecla Enter.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. ainda na janela aberta digitou md CREMESP e pressionou a tecla Enter.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com estas a\u00e7\u00f5es, o funcion\u00e1rio<\/p>","resposta":7173654,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criou a pasta CREMESP no diret\u00f3rio raiz.","id":7173654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criou a pasta CREMESP no diret\u00f3rio raiz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eliminou a pasta CREMESP do diret\u00f3rio raiz.","id":7173655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eliminou a pasta CREMESP do diret\u00f3rio raiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"executou o aplicativo CREMESP.","id":7173656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executou o aplicativo CREMESP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eliminou o aplicativo CREMESP.","id":7173657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eliminou o aplicativo CREMESP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entrou na intranet do CREMESP.","id":7173658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrou na intranet do CREMESP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/1864229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma estrutura lingu\u00edstica muito usada em pequenos textos \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de um mesmo voc\u00e1bulo com dois sentidos diferentes. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o pensamento em que os termos destacados mostram significado id\u00eantico.","provas":[{"id":61484,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2016-fgv-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1874025,"hashId":"3e2db4c760bd5caf9a49c570ee12d5a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma estrutura lingu\u00edstica muito usada em pequenos textos \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de um mesmo voc\u00e1bulo com dois sentidos diferentes. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o pensamento em que os termos destacados mostram significado id\u00eantico.<\/p>","resposta":7213006,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cSempre que algu\u00e9m quer esgotar um assunto, esgota a paci\u00eancia do leitor\u201d","id":7213002,"corpo":"<p><em>\u201cSempre que algu\u00e9m quer <u>esgotar<\/u> um assunto, <u>esgota<\/u> a paci\u00eancia do leitor\u201d<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA arte da vida consiste em fazer da vida uma obra de arte\u201d. ","id":7213003,"corpo":"<p><em>\u201cA <u>arte<\/u> da vida consiste em fazer da vida uma obra de <u>arte<\/u>\u201d. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"E no fim, n\u00e3o s\u00e3o os anos em sua vida que importam, mas a vida em seus anos\u201d.","id":7213004,"corpo":"<p><em>\"E no fim, n\u00e3o s\u00e3o os anos em sua <u>vida<\/u> que importam, mas a <u>vida<\/u> em seus anos\u201d.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cA vida s\u00f3 se d\u00e1 para quem se deu\u201d","id":7213005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA vida s\u00f3 se <u>d\u00e1<\/u> para quem se <u>deu<\/u>\u201d<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cOra\u00e7\u00e3o n\u00e3o muda Deus, mas muda aquele que ora\u201d. ","id":7213006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cOra\u00e7\u00e3o n\u00e3o <u>muda<\/u> Deus, mas <u>muda<\/u> aquele que ora\u201d. <\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 60","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1874025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos tempos e modos dos verbos sublinhados na ora\u00e7\u00e3o abaixo, na ordem em que aparecem: \u201c\u00c0 medida que avan\u00e7ava, o acesso no terreno \u00famido da floresta tropical a poucos quil\u00f4metros ao sul da linha do Equador ia se estreitando. O sol logo desapareceu sob a copa das \u00e1rvores\u201d. ","provas":[{"id":77097,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - Procurador Municipal - 2016"},{"id":77196,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - Assistente Social - 2016"},{"id":77215,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-psicologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":77200,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"},{"id":77209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"},{"id":77207,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-medico-esf","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - M\u00e9dico ESF - 2016"},{"id":77213,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2016"},{"id":77201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":77216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 06:05:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2322318,"hashId":"c565baf51c00ab9783710a6b81ce46c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos tempos e modos dos verbos sublinhados na ora\u00e7\u00e3o abaixo, na ordem em que aparecem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c0 medida que <u>avan\u00e7ava<\/u>, o acesso no terreno \u00famido da floresta tropical a poucos quil\u00f4metros ao sul da linha do Equador <u>ia<\/u> se estreitando. O sol logo <u>desapareceu<\/u> sob a copa das \u00e1rvores\u201d. <\/p>","resposta":9170201,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, pret\u00e9rito perfeito do indicativo.","id":9170201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, pret\u00e9rito perfeito do indicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, pret\u00e9rito perfeito do indicativo, pret\u00e9rito imperfeito do indicativo.","id":9170202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, pret\u00e9rito perfeito do indicativo, pret\u00e9rito imperfeito do indicativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito perfeito do indicativo, pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, pret\u00e9rito perfeito do indicativo.","id":9170203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pret\u00e9rito perfeito do indicativo, pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, pret\u00e9rito perfeito do indicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, futuro do subjuntivo, presente do indicativo.","id":9170204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, futuro do subjuntivo, presente do indicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, pret\u00e9rito-mais-que-perfeito do indicativo, pret\u00e9rito perfeito do indicativo.","id":9170205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, pret\u00e9rito-mais-que-perfeito do indicativo, pret\u00e9rito perfeito do indicativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um brasileiro no cora\u00e7\u00e3o das trevas N\u00b0 Edi\u00e7\u00e3o: 2320 | 09.Mai.14 - 20:50 | Atualizado em 28.Out.15 - 17:51 Por Yan Boechat (yan@istoe.com.br) (textos e fotos), enviado especial ao Congo As primeiras horas da manh\u00e3 da quinta-feira 17 de abril estavam especialmente quentes na densa floresta que serve de fronteira natural entre a Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo e Uganda. Antes de se embrenhar pela vereda de terra entre as \u00e1rvores, o general Carlos Alberto dos Santos Cruz retirou o colete \u00e0 prova de balas e o capacete. \u201cSe algo acontecer, \u00e9 preciso ser \u00e1gil,\u201d explicou. O caminho \u00e9 perigoso, as emboscadas s\u00e3o comuns. O general tinha usado esse equipamento de mais de 15 quilos, capaz de segurar balas de fuzil AK-47, durante todo o trajeto de 40 quil\u00f4metros entre o batalh\u00e3o da ONU na cidade de Beni e a trilha que o levaria a uma base rebelde conquistada pelo Ex\u00e9rcito congol\u00eas uma semana antes. Santos Cruz vestia a farda camuflada das For\u00e7as Armadas brasileiras. No ombro esquerdo, a bandeira do Brasil. No direito, a palavra comandos, que em todo o mundo militar carrega o mesmo significado: ali est\u00e1 um soldado das tropas de elite, um cara dur\u00e3o, preparado para sobreviver na adversidade. Tr\u00eas pequenas estrelas costuradas nas pontas do colarinho o distinguem como um general de divis\u00e3o. Al\u00e9m do FAL, o fuzil usado pelo Ex\u00e9rcito brasileiro h\u00e1 quase tr\u00eas d\u00e9cadas, Santos Cruz levava uma pistola Glock 9mm no coldre colado \u00e0 coxa direita. \u00c0 medida que avan\u00e7ava, o acesso no terreno \u00famido da floresta tropical a poucos quil\u00f4metros ao sul da linha do Equador ia se estreitando. O sol logo desapareceu sob a copa das \u00e1rvores. Santos Cruz teve a sensa\u00e7\u00e3o de que estava na Amaz\u00f4nia. \u201c\u00c9 igual ao Brasil, n\u00e3o muda nada\u201d, disse. Na longa marcha at\u00e9 a principal base conquistada do grupo inimigo, a paisagem dava ideia de como havia sido o combate: troncos perfurados por tiros, \u00e1rvores derrubadas pelo impacto das RPGs, o ch\u00e3o coberto por um tapete met\u00e1lico de c\u00e1psulas deflagradas. Cartazes escritos \u00e0 m\u00e3o indicavam a localiza\u00e7\u00e3o de minas e explosivos. Um pouco mais adiante, covas rasas ao lado da trilha ainda exalavam o cheiro forte dos corpos rec\u00e9m-enterrados pelos vencedores? Muitos foram queimados, outros enterramos aqui mesmo, \u00e9 menos trabalho?, explicou um soldado congol\u00eas ao lado do amontoado de terra fofa onde as moscas tentavam encontrar caminho para chegar aos restos putrefatos dos inimigos. Foram tr\u00eas horas de uma caminhada tensa. Com os rebeldes ainda a poucos quil\u00f4metros dali, o risco de uma emboscada n\u00e3o recomendava pausas para descanso. A tropa s\u00f3 parou ao chegar a Medina, um vilarejo improvisado no meio da floresta que o grupo radical isl\u00e2mico ADF usava como uma de suas maiores bases no Congo. Logo come\u00e7aram a surgir da floresta centenas de soldados. Sujos e cansados, carregando colares de muni\u00e7\u00e3o e armamento pesado, eles saudavam Santos Cruz. Pela primeira vez, viam naquele front de batalha um militar t\u00e3o graduado da ONU. O general brasileiro apertou a m\u00e3o dos oficiais que combateram os rebeldes isl\u00e2micos. Aos soldados, distribuiu cigarros congoleses baratos, comprados a US$ 1 o ma\u00e7o. http:\/\/www.istoe.com.br\/reportagens\/362169_UM+BRASILEIRO+NO+CORACAO+DAS+TREVAS, acesso em 07 de Nov. de 2015.","id":523615,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um brasileiro no cora\u00e7\u00e3o das trevas <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">N\u00b0 Edi\u00e7\u00e3o: 2320 | 09.Mai.14 - 20:50 | Atualizado em 28.Out.15 - 17:51 <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 10px;\">Por Yan Boechat (yan@istoe.com.br) (textos e fotos), enviado especial ao Congo <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As primeiras horas da manh\u00e3 da quinta-feira 17 de abril estavam especialmente quentes na densa floresta que serve de fronteira natural entre a Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo e Uganda. Antes de se embrenhar pela vereda de terra entre as \u00e1rvores, o general Carlos Alberto dos Santos Cruz retirou o colete \u00e0 prova de balas e o capacete. \u201cSe algo acontecer, \u00e9 preciso ser \u00e1gil,\u201d explicou. O caminho \u00e9 perigoso, as emboscadas s\u00e3o comuns. O general tinha usado esse equipamento de mais de 15 quilos, capaz de segurar balas de fuzil AK-47, durante todo o trajeto de 40 quil\u00f4metros entre o batalh\u00e3o da ONU na cidade de Beni e a trilha que o levaria a uma base rebelde conquistada pelo Ex\u00e9rcito congol\u00eas uma semana antes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Santos Cruz vestia a farda camuflada das For\u00e7as Armadas brasileiras. No ombro esquerdo, a bandeira do Brasil. No direito, a palavra comandos, que em todo o mundo militar carrega o mesmo significado: ali est\u00e1 um soldado das tropas de elite, um cara dur\u00e3o, preparado para sobreviver na adversidade. Tr\u00eas pequenas estrelas costuradas nas pontas do colarinho o distinguem como um general de divis\u00e3o. Al\u00e9m do FAL, o fuzil usado pelo Ex\u00e9rcito brasileiro h\u00e1 quase tr\u00eas d\u00e9cadas, Santos Cruz levava uma pistola Glock 9mm no coldre colado \u00e0 coxa direita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que avan\u00e7ava, o acesso no terreno \u00famido da floresta tropical a poucos quil\u00f4metros ao sul da linha do Equador ia se estreitando. O sol logo desapareceu sob a copa das \u00e1rvores. Santos Cruz teve a sensa\u00e7\u00e3o de que estava na Amaz\u00f4nia. \u201c\u00c9 igual ao Brasil, n\u00e3o muda nada\u201d, disse. Na longa marcha at\u00e9 a principal base conquistada do grupo inimigo, a paisagem dava ideia de como havia sido o combate: troncos perfurados por tiros, \u00e1rvores derrubadas pelo impacto das RPGs, o ch\u00e3o coberto por um tapete met\u00e1lico de c\u00e1psulas deflagradas. Cartazes escritos \u00e0 m\u00e3o indicavam a localiza\u00e7\u00e3o de minas e explosivos. Um pouco mais adiante, covas rasas ao lado da trilha ainda exalavam o cheiro forte dos corpos rec\u00e9m-enterrados pelos vencedores? Muitos foram queimados, outros enterramos aqui mesmo, \u00e9 menos trabalho?, explicou um soldado congol\u00eas ao lado do amontoado de terra fofa onde as moscas tentavam encontrar caminho para chegar aos restos putrefatos dos inimigos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foram tr\u00eas horas de uma caminhada tensa. Com os rebeldes ainda a poucos quil\u00f4metros dali, o risco de uma emboscada n\u00e3o recomendava pausas para descanso. A tropa s\u00f3 parou ao chegar a Medina, um vilarejo improvisado no meio da floresta que o grupo radical isl\u00e2mico ADF usava como uma de suas maiores bases no Congo. Logo come\u00e7aram a surgir da floresta centenas de soldados. Sujos e cansados, carregando colares de muni\u00e7\u00e3o e armamento pesado, eles saudavam Santos Cruz. Pela primeira vez, viam naquele front de batalha um militar t\u00e3o graduado da ONU. O general brasileiro apertou a m\u00e3o dos oficiais que combateram os rebeldes isl\u00e2micos. Aos soldados, distribuiu cigarros congoleses baratos, comprados a US$ 1 o ma\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 10px;\"><u>http:\/\/www.istoe.com.br\/reportagens\/362169_UM+BRASILEIRO+NO+CORACAO+DAS+TREVAS<\/u>, acesso em 07 de Nov. de 2015.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Recentemente, intenso debate no notici\u00e1rio nacional girou em torno das p\u00edlulas de fosfoetanolamina sint\u00e9tica, a p\u00edlula com suposta a\u00e7\u00e3o contra o c\u00e2ncer, que vinha sendo produzida no Instituto de Qu\u00edmica da USP de S\u00e3o Carlos. O qu\u00edmico, hoje professor aposentado, que liderou as pesquisas iniciais desta subst\u00e2ncia foi:","provas":[{"id":77097,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - Procurador Municipal - 2016"},{"id":77196,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - Assistente Social - 2016"},{"id":77215,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-psicologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":77200,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"},{"id":77209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"},{"id":77207,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-medico-esf","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - M\u00e9dico ESF - 2016"},{"id":77213,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2016"},{"id":77201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":77216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 06:05:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2322404,"hashId":"8383198dd1c4f7293fd1a0934d46578d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Recentemente, intenso debate no notici\u00e1rio nacional girou em torno das p\u00edlulas de fosfoetanolamina sint\u00e9tica, a p\u00edlula com suposta a\u00e7\u00e3o contra o c\u00e2ncer, que vinha sendo produzida no Instituto de Qu\u00edmica da USP de S\u00e3o Carlos. O qu\u00edmico, hoje professor aposentado, que liderou as pesquisas iniciais desta subst\u00e2ncia foi:<\/p>","resposta":9170555,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jarbas Barbosa.","id":9170554,"corpo":"<p>Jarbas Barbosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gilberto Orivaldo Chierice.","id":9170555,"corpo":"<p>Gilberto Orivaldo Chierice.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Luiz Edson Fachin. ","id":9170556,"corpo":"<p>Luiz Edson Fachin. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carlos Eduardo Delamare.","id":9170557,"corpo":"<p>Carlos Eduardo Delamare.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Magno Freitas de Andrade.","id":9170558,"corpo":"<p>Magno Freitas de Andrade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A trag\u00e9dia ocorrida em Minas Gerais, no in\u00edcio de novembro de 2015, com o rompimento da barragem sob responsabilidade da empresa Samarco, teve como mais afetada a cidade de:","provas":[{"id":77097,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - Procurador Municipal - 2016"},{"id":77196,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - Assistente Social - 2016"},{"id":77215,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-psicologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":77200,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"},{"id":77209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"},{"id":77207,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-medico-esf","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - M\u00e9dico ESF - 2016"},{"id":77213,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2016"},{"id":77201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":77216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 06:05:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2322406,"hashId":"2d4bc48ac6d1f0fe2874798143ef3ae0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A trag\u00e9dia ocorrida em Minas Gerais, no in\u00edcio de novembro de 2015, com o rompimento da barragem sob responsabilidade da empresa Samarco, teve como mais afetada a cidade de:<\/p>","resposta":9170566,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arinos.","id":9170564,"corpo":"<p>Arinos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Janu\u00e1ria.","id":9170565,"corpo":"<p>Janu\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mariana.","id":9170566,"corpo":"<p>Mariana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uberl\u00e2ndia. ","id":9170567,"corpo":"<p>Uberl\u00e2ndia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vit\u00f3ria.","id":9170568,"corpo":"<p>Vit\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desastres Naturais","oab":false,"nome":"Desastres Naturais","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427817,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mariana - MG","oab":false,"nome":"Mariana - MG","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427844,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mariana-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A habitua\u00e7\u00e3o, enquanto modelo simples de aprendizagem, \u00e9 explicada como:","provas":[{"id":77215,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chopinzinho","sigla":"","id":5655,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chopinzinho-pr-2016-fau-unicentro-psicologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Chopinzinho - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 06:05:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2328207,"hashId":"e06a56b87fe2566b8540198e93c81d2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A habitua\u00e7\u00e3o, enquanto modelo simples de aprendizagem, \u00e9 explicada como:<\/p>","resposta":9196082,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um aumento na resposta comportamental ap\u00f3s exposi\u00e7\u00e3o a um est\u00edmulo amea\u00e7ador.","id":9196081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aumento na resposta comportamental ap\u00f3s exposi\u00e7\u00e3o a um est\u00edmulo amea\u00e7ador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um decr\u00e9scimo na resposta comportamental ap\u00f3s repetida exposi\u00e7\u00e3o a est\u00edmulos n\u00e3o-amea\u00e7adores.","id":9196082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um decr\u00e9scimo na resposta comportamental ap\u00f3s repetida exposi\u00e7\u00e3o a est\u00edmulos n\u00e3o-amea\u00e7adores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um aumento na resposta comportamental ap\u00f3s uma diminui\u00e7\u00e3o de um est\u00edmulo prazeroso.","id":9196083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aumento na resposta comportamental ap\u00f3s uma diminui\u00e7\u00e3o de um est\u00edmulo prazeroso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um decr\u00e9scimo na resposta comportamental ap\u00f3s repetida exposi\u00e7\u00e3o a est\u00edmulos amea\u00e7adores.","id":9196084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um decr\u00e9scimo na resposta comportamental ap\u00f3s repetida exposi\u00e7\u00e3o a est\u00edmulos amea\u00e7adores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um decr\u00e9scimo na resposta comportamental ap\u00f3s uma \u00fanica exposi\u00e7\u00e3o a um est\u00edmulo traumatizante.","id":9196085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um decr\u00e9scimo na resposta comportamental ap\u00f3s uma \u00fanica exposi\u00e7\u00e3o a um est\u00edmulo traumatizante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 75","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398595,"slug":"psicologia-abordagem-comportamental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamental","oab":false,"nome":"Comportamental","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398598,"slug":"psicologia-comportamental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Redentora","sigla":"","id":5107,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-redentora-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cAs pessoas tendem a ter um n\u00famero semelhante de amigos pr\u00f3ximos na vida real\u201d (l. 10), o sujeito pode ser classificado como _________, enquanto o verbo, em rela\u00e7\u00e3o a sua predica\u00e7\u00e3o, \u00e9 ___________.Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":65125,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Redentora","sigla":"","id":5107,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-redentora-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-redentora-rs-2016-fundatec-agente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Redentora - Agente Administrativo - 2016"},{"id":65124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Redentora","sigla":"","id":5107,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-redentora-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-redentora-rs-2016-fundatec-tecnico-de-enfermagem-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Redentora - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"},{"id":65123,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Redentora","sigla":"","id":5107,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-redentora-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-redentora-rs-2016-fundatec-tecnico-de-contabilidade-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Redentora - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 06:05:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1996134,"hashId":"d9cf9bde9f375b1abcb4e8a32177ec3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \u201cAs pessoas tendem a ter um n\u00famero semelhante de amigos pr\u00f3ximos na vida real\u201d (l. 10), o sujeito pode ser classificado como _________, enquanto o verbo, em rela\u00e7\u00e3o a sua predica\u00e7\u00e3o, \u00e9 ___________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":7757750,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"composto \u2013 intransitivo","id":7757749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">composto \u2013 intransitivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"simples \u2013 transitivo indireto","id":7757750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simples \u2013 transitivo indireto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"paciente \u2013 intransitivo","id":7757751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente \u2013 intransitivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"simples \u2013 transitivo direto","id":7757752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simples \u2013 transitivo direto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indeterminado \u2013 transitivo indireto","id":7757753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indeterminado \u2013 transitivo indireto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.S\u00f3 4 amigos do Facebook realmente importam, diz estudoPor Casey Williams01---Sua quantidade de amigos no Facebook \u00e9 uma triste mentira.02---Ter muitos amigos on-line n\u00e3o significa que voc\u00ea ter\u00e1 mais pessoas para lhe ajudar quando03---estiver deprimido. Uma pesquisa publicada em janeiro pela revista The Royal Society Open04---Science mostra que temos tend\u00eancia de manter um grupo pequeno de amigos \u2013 seja na internet05---ou na vida real.06---Robin Dunbar, autor do estudo e psic\u00f3logo de Oxford, analisou uma pesquisa com 3.37507---usu\u00e1rios do Facebook no Reino Unido. Descobriu que, apesar de contar com uma m\u00e9dia de 15008---amigos, essas pessoas procuravam apenas cerca de quatro deles durante uma \"crise emocional\".09---Os usu\u00e1rios tamb\u00e9m buscavam apoio de cerca de 14 amigos devido __ \"empatia\" entre eles.10---As pessoas tendem a ter um n\u00famero semelhante de amigos pr\u00f3ximos na vida real, de11---acordo com uma pesquisa anterior de Dunbar sobre redes sociais. Por isso, apesar de sites de12---m\u00eddia social como o Facebook expandirem nossas redes on-line, eles na verdade n\u00e3o engrossam13---nossas fileiras de amigos verdadeiros.14---\u00c9 por isso que manter amizades importantes, on-line e off-line, requer muito tempo e15---esfor\u00e7o mental. \"Criar amizades \u00e9 muito caro em termos de tempo: para manter uma amizade,16---voc\u00ea tem de investir muito tempo na pessoa, de outra forma a amizade inexoravelmente cair\u00e117---em qualidade\", disse Dunbar ao The Huffington Post por e-mail.18---Nada sobre as m\u00eddias sociais muda esse elemento essencial. Isso n\u00e3o significa que a19---tecnologia nunca nos permita superar as limita\u00e7\u00f5es que ________ os grupos sociais dentro de20---uma intimidade apenas relativa, diz Dunbar. A tecnologia que consegue aproximar intera\u00e7\u00f5es21---cara a cara tamb\u00e9m pode ter um maior peso na conquista de amigos na vida real.22---A nova tecnologia \"provavelmente precisa envolver vis\u00e3o e toque, porque ambas s\u00e3o23---centrais em como interagimos uns com os outros (e fazem uma grande diferen\u00e7a em nosso n\u00edvel24---de satisfa\u00e7\u00e3o sobre aquela intera\u00e7\u00e3o)\", Dunbar disse ao HuffPost.25---As descobertas de Dunbar n\u00e3o significam que as amplas redes sociais n\u00e3o ____ valor. As26---redes sociais on-line permitem que as pessoas coletem informa\u00e7\u00f5es de um grupo de contatos27---diverso e amplo, disse Nicole Ellison, professora da Universidade de Michigan, em entrevista ao28---HuffPost por e-mail.29---\"Transmitir um pedido de informa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma atualiza\u00e7\u00e3o do 'status' \u00e9 uma \u00f3tima30---estrat\u00e9gia para conseguir uma resposta r\u00e1pida de uma rede diversa\", disse Ellison, que pesquisou31---as redes de amigos do Facebook.32---Dunbar conclui que pode ser mais f\u00e1cil manter uma amizade utilizando as m\u00eddias sociais,33---mas afirma que essas ferramentas n\u00e3o s\u00e3o suficientes para evitar que as amizades enfraque\u00e7am34---e que as redes encolham ao longo do tempo. Sem o contato cara a cara, as amizades tendem a35---desaparecer.36---O tempo gasto atualmente no Facebook para manter amizades que est\u00e3o morrendo poderia37---ser utilizado no desenvolvimento de novas amizades, mais significativas. E fazer novos amigos,38---conclui Dunbar, \u00e9 provavelmente uma melhor maneira de utilizar o pr\u00f3prio tempo. Se voc\u00ea n\u00e3o39---se esfor\u00e7ar, aquele amigo do Facebook se tornar\u00e1, inevitavelmente, \"um conhecido\" do passado,40---Dunbar escreveu.(Texto adaptado para esta prova: http:\/\/super.abril.com.br\/tecnologia\/so-4-amigos-do-facebook-realmenteimportam-diz-estudo)","id":486432,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>S\u00f3 4 amigos do Facebook realmente importam, diz estudo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Casey Williams<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Sua quantidade de amigos no Facebook \u00e9 uma triste mentira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Ter muitos amigos on-line n\u00e3o significa que voc\u00ea ter\u00e1 mais pessoas para lhe ajudar quando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>estiver deprimido. Uma pesquisa publicada em janeiro pela revista <em>The Royal Society Open<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><em>Science<\/em> mostra que temos tend\u00eancia de manter um grupo pequeno de amigos \u2013 seja na internet<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>ou na vida real.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Robin Dunbar, autor do estudo e psic\u00f3logo de Oxford, analisou uma pesquisa com 3.375<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>usu\u00e1rios do Facebook no Reino Unido. Descobriu que, apesar de contar com uma m\u00e9dia de 150<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>amigos, essas pessoas procuravam apenas cerca de quatro deles durante uma \"crise emocional\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Os usu\u00e1rios tamb\u00e9m buscavam apoio de cerca de 14 amigos devido __ \"empatia\" entre eles.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>As pessoas tendem a ter um n\u00famero semelhante de amigos pr\u00f3ximos na vida real, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>acordo com uma pesquisa anterior de Dunbar sobre redes sociais. Por isso, apesar de sites de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>m\u00eddia social como o Facebook expandirem nossas redes on-line, eles na verdade n\u00e3o engrossam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>nossas fileiras de amigos verdadeiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>\u00c9 por isso que manter amizades importantes, on-line e off-line, requer muito tempo e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>esfor\u00e7o mental. \"Criar amizades \u00e9 muito caro em termos de tempo: para manter uma amizade,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>voc\u00ea tem de investir muito tempo na pessoa, de outra forma a amizade inexoravelmente cair\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>em qualidade\", disse Dunbar ao The Huffington Post por e-mail.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Nada sobre as m\u00eddias sociais muda esse elemento essencial. Isso n\u00e3o significa que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>tecnologia nunca nos permita superar as limita\u00e7\u00f5es que ________ os grupos sociais dentro de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>uma intimidade apenas relativa, diz Dunbar. A tecnologia que consegue aproximar intera\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>cara a cara tamb\u00e9m pode ter um maior peso na conquista de amigos na vida real.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>A nova tecnologia \"provavelmente precisa envolver vis\u00e3o e toque, porque ambas s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>centrais em como interagimos uns com os outros (e fazem uma grande diferen\u00e7a em nosso n\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>de satisfa\u00e7\u00e3o sobre aquela intera\u00e7\u00e3o)\", Dunbar disse ao HuffPost.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>As descobertas de Dunbar n\u00e3o significam que as amplas redes sociais n\u00e3o ____ valor. As<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>redes sociais on-line permitem que as pessoas coletem informa\u00e7\u00f5es de um grupo de contatos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>diverso e amplo, disse Nicole Ellison, professora da Universidade de Michigan, em entrevista ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>HuffPost por e-mail.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>\"Transmitir um pedido de informa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma atualiza\u00e7\u00e3o do 'status' \u00e9 uma \u00f3tima<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>estrat\u00e9gia para conseguir uma resposta r\u00e1pida de uma rede diversa\", disse Ellison, que pesquisou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>as redes de amigos do Facebook.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Dunbar conclui que pode ser mais f\u00e1cil manter uma amizade utilizando as m\u00eddias sociais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>mas afirma que essas ferramentas n\u00e3o s\u00e3o suficientes para evitar que as amizades enfraque\u00e7am<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>e que as redes encolham ao longo do tempo. Sem o contato cara a cara, as amizades tendem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>desaparecer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>O tempo gasto atualmente no Facebook para manter amizades que est\u00e3o morrendo poderia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>ser utilizado no desenvolvimento de novas amizades, mais significativas. E fazer novos amigos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>conclui Dunbar, \u00e9 provavelmente uma melhor maneira de utilizar o pr\u00f3prio tempo. Se voc\u00ea n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>se esfor\u00e7ar, aquele amigo do Facebook se tornar\u00e1, inevitavelmente, \"um conhecido\" do passado,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Dunbar escreveu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Texto adaptado para esta prova: http:\/\/super.abril.com.br\/tecnologia\/so-4-amigos-do-facebook-realmente<\/p><p style=\"text-align: right;\">importam-diz-estudo)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito simples","oab":false,"nome":"Sujeito simples","pai":409344,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409345,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbo transitivo indireto","oab":false,"nome":"Verbo transitivo indireto","pai":409360,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419419,"slug":"lingua-portuguesa-verbo-transitivo-indireto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1996134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Suporte em Inform\u00e1tica","id":14548,"slug":"professor-area-suporte-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es USB e Firewire, analise as afirmativas a seguir. I. O padr\u00e3o Firewire foi criado pela Apple nos anos 90 como uma alternativa para o USB, permitindo taxas de transfer\u00eancia maiores se comparado ao USB 1.1. II. Tanto o padr\u00e3o USB quanto o padr\u00e3o Firewire s\u00e3o intercambi\u00e1veis, portanto, \u00e9 poss\u00edvel utilizar dispositivos dos dois padr\u00f5es nos mesmos conectores, ainda que haja perda de velocidade de transmiss\u00e3o. III. Firewire continua sendo o padr\u00e3o com taxa de transmiss\u00e3o mais alta at\u00e9 o presente momento, n\u00e3o sendo superado por nenhuma vers\u00e3o do padr\u00e3o USB. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65304,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Suporte em Inform\u00e1tica","id":14548,"slug":"professor-area-suporte-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-suporte-em-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Suporte em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 06:05:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":412,"descricao":"Manuten\u00e7\u00e3o E Suporte Em Inform\u00e1tica (T\u00e9cnico)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1998170,"hashId":"7c9ee603c6972cb5fd4cdcea6f3f74aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es USB e <em>Firewire<\/em>, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O padr\u00e3o <em>Firewire <\/em>foi criado pela Apple nos anos 90 como uma alternativa para o USB, permitindo taxas de transfer\u00eancia maiores se comparado ao USB 1.1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tanto o padr\u00e3o USB quanto o padr\u00e3o <em>Firewire <\/em>s\u00e3o intercambi\u00e1veis, portanto, \u00e9 poss\u00edvel utilizar dispositivos dos dois padr\u00f5es nos mesmos conectores, ainda que haja perda de velocidade de transmiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>Firewire <\/em>continua sendo o padr\u00e3o com taxa de transmiss\u00e3o mais alta at\u00e9 o presente momento, n\u00e3o sendo superado por nenhuma vers\u00e3o do padr\u00e3o USB. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7767286,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7767286,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7767287,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7767288,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7767289,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7767290,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","oab":false,"nome":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419821,"slug":"informatica-barramentos-ou-interfaces-de-conexao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"USB (Universal Serial Bus)","oab":false,"nome":"USB (Universal Serial Bus)","pai":419821,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419824,"slug":"informatica-usb-universal-serial-bus"}],"slug":"informatica\/1998170","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Votorantim","sigla":"","id":5113,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-votorantim-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias para uma leitura coerente do texto, todas abaixo, exceto:","provas":[{"id":65378,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722,"slug":"analista-de-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Votorantim","sigla":"","id":5113,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-votorantim-sp"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-votorantim-sp-2016-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - C\u00e2mara de Votorantim - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 06:05:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2003333,"hashId":"c3f407588a9f6e739a57af95b4bdf841","enunciado":"<p>S\u00e3o compet\u00eancias para uma leitura coerente do texto, todas abaixo, exceto:<\/p>","resposta":7790480,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compet\u00eancia lingu\u00edstica.","id":7790477,"corpo":"<p>compet\u00eancia lingu\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia enciclop\u00e9dica (conhecimento de mundo).","id":7790478,"corpo":"<p>compet\u00eancia enciclop\u00e9dica (conhecimento de mundo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia comunicativa (interativa).","id":7790479,"corpo":"<p>compet\u00eancia comunicativa (interativa).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia determinante.","id":7790480,"corpo":"<p>Compet\u00eancia determinante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leitura e escrita de textos","oab":false,"nome":"Leitura e escrita de textos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409590,"slug":"lingua-portuguesa-leitura-e-escrita-de-textos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A leitura do texto escrito","oab":false,"nome":"A leitura do texto escrito","pai":409590,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409591,"slug":"lingua-portuguesa-a-leitura-do-texto-escrito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de leitura","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de leitura","pai":409590,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419248,"slug":"lingua-portuguesa-tecnicas-de-leitura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2003333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo\/Legislativo","id":21080,"slug":"agente-administrativo-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-aracruz-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEnquanto escrevo, ele acaba de chegar.\u201d (4\u00ba\u00a7) A articula\u00e7\u00e3o das ora\u00e7\u00f5es do per\u00edodo expressa uma ideia de","provas":[{"id":52371,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo\/Legislativo","id":21080,"slug":"agente-administrativo-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-agente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Agente Administrativo\/Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583447,"hashId":"535d1b676f4de0c813050675deabbebf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEnquanto escrevo, ele acaba de chegar.\u201d<\/em> (4\u00ba\u00a7) A articula\u00e7\u00e3o das ora\u00e7\u00f5es do per\u00edodo expressa uma ideia de<\/p>","resposta":5940535,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo.","id":5940535,"corpo":"<p>tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":5940536,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o.","id":5940537,"corpo":"<p>conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"finalidade.","id":5940538,"corpo":"<p>finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Amor de passarinho Desde que mandei colocar na minha janela uns vasos de ger\u00e2nio, eles come\u00e7aram a aparecer. Dependurei ali um bebedouro, desses para beija-flor, mas s\u00e3o de outra esp\u00e9cie os que aparecem todas as manh\u00e3s e se fartam de \u00e1gua a\u00e7ucarada, na maior algazarra. Pude observar ent\u00e3o que um deles s\u00f3 vem quando os demais j\u00e1 se foram. Vem todas as manh\u00e3s. Sei que \u00e9 ele e n\u00e3o outro por um pormenor que o distingue dos demais: s\u00f3 tem uma perna. N\u00e3o \u00e9 todo dia que costuma aparecer mais de um passarinho com uma perna s\u00f3. [...] Ao pousar, equilibra-se sem dificuldade na \u00fanica perna, batendo as asas e deixando \u00e0 mostra, em lugar da outra, apenas um cotozinho. \u00c9 de se ver as suas passarinhices no peitoril da janela, ou a saltitar de galho em galho, entre os ger\u00e2nios, como se estivesse fazendo bonito para mim. \u00c0s vezes se atreve a passar voando pelo meu nariz e vai-se embora pela outra janela. [...] Enquanto escrevo, ele acaba de chegar. Paro um pouco e fico a olh\u00e1-lo. Acostumado a ser observado por mim, j\u00e1 est\u00e1 perdendo a cerim\u00f4nia. Finge que n\u00e3o me v\u00ea, beberica um pouco a sua aguinha, d\u00e1 um pulo para l\u00e1, outro para c\u00e1, esvoa\u00e7a sobre um ger\u00e2nio, volta ao bebedouro, apoiando-se num galho. Mas agora acaba de chegar outro que, prevalecendo-se da superioridade que lhe conferem as duas pernas, em vez de confraternizar, expulsa o pernetinha a bicadas, e passa a beber da sua \u00e1gua. A um canto da janela, meio jururu, ele fica aguardando os acontecimentos, enquanto eu enxoto o seu atrevido semelhante. Quer dizer que at\u00e9 entre eles predomina a lei do mais forte! De novo senhor absoluto da janela, meu amiguinho volta a bebericar e depois vai embora, n\u00e3o sem me fazer uma rever\u00eancia de agradecimento. [...] Chamei-o de amiguinho, e entendo agora por que Jayme Ovalle, que chegou a ficar noivo de uma pomba, dizia que Deus era Poeta, sendo o passarinho o mais perfeito soneto de Sua Cria\u00e7\u00e3o. Com sua \u00fanica perninha, este \u00e9 o meu pequenino e sofrido companheiro, a me ensinar que a vida \u00e9 boa e vale a pena, \u00e9 poss\u00edvel ser feliz. Desde ent\u00e3o muita coisa aconteceu. Para come\u00e7ar, a comprova\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o era amiguinho e sim amiguinha \u2013 segundo me informou o jardineiro: respons\u00e1vel pelos ger\u00e2nios e pelo bebedouro, seu Lourival entende de muitas coisas, e tamb\u00e9m do sexo dos passarinhos. A prova de que era f\u00eamea estava no companheiro que arranjou e com quem logo come\u00e7ou a aparecer. Este, um pouco maior e mais empombadinho, tomava conta dela, afastando os concorrentes. E os dois ficavam de brincadeira um com o outro, de c\u00e1 para l\u00e1, ou mesmo de namoro, esfregando as cabecinhas. \u00c0s vezes ela se afastava desses afagos, voava em minha dire\u00e7\u00e3o e se detinha no ar a um metro de minha cabe\u00e7a, agitando as asas, para em seguida partir feito uma seta janela afora. N\u00e3o sei o que procurava exprimir com o ritual dessa proeza de colibri. Alguma mensagem de amor, em c\u00f3digo de passarinho? Talvez n\u00e3o mais que um recado prosaico, vou ali e volto j\u00e1. E assim a Pernetinha, como se tornou conhecida entre os meus amigos \u2013 alguns chegaram a conhec\u00ea-la pessoalmente \u2013, n\u00e3o passou mais um s\u00f3 dia sem aparecer. Mesmo durante minhas viagens continuou vindo, segundo seu Lourival, que se encarrega de manter cheio o bebedouro na minha aus\u00eancia. S\u00f3 de uns dias para c\u00e1 deixou de vir. Fiquei apreensivo, pois a \u00faltima vez que veio foi num dia de chuva, estava toda molhada, as peninhas do peito arrepiadas. Talvez tivesse adoecido. N\u00e3o sei se passarinho pega gripe ou morre de pneumonia. Segundo me esclareceu Rubem Braga, o s\u00e1dico, costuma morrer \u00e9 de gato. Ainda mais sendo perneta. Hoje pela manh\u00e3 conversei com o jardineiro sobre a minha apreens\u00e3o: v\u00e1rios dias sem aparecer! Ele tirou o bon\u00e9, co\u00e7ou a cabe\u00e7a, e acabou contando o que vinha escondendo de mim, uma pequena trag\u00e9dia. Debaixo do bebedouro fica um prato fundo, de pl\u00e1stico, para aparar a \u00e1gua que os passarinhos deixam respingar \u2013 mesmo os bem-educados como a Pernetinha. Numa dessas manh\u00e3s, ele a encontrou ca\u00edda no fundo do prato, as penas presas num resto pegajoso de \u00e1gua com a\u00e7\u00facar. Provavelmente perdeu o equil\u00edbrio, tombou ali dentro e n\u00e3o conseguiu mais se desprender com a \u00fanica perninha. Compungido, seu Lourival preferiu n\u00e3o me contar nada, porque me viu triste com a morte do poeta, tamb\u00e9m meu amigo. Naquele mesmo dia. (SABINO, Fernando. 1923-2004 \u2013 As melhores cr\u00f4nicas \u2013 14\u00aa ed. \u2013 Rio de Janeiro: Record, 2010. Adaptado.)","id":440877,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Amor de passarinho <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Desde que mandei colocar na minha janela uns vasos de ger\u00e2nio, eles come\u00e7aram a aparecer. Dependurei ali um bebedouro, desses para beija-flor, mas s\u00e3o de outra esp\u00e9cie os que aparecem todas as manh\u00e3s e se fartam de \u00e1gua a\u00e7ucarada, na maior algazarra. Pude observar ent\u00e3o que um deles s\u00f3 vem quando os demais j\u00e1 se foram. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Vem todas as manh\u00e3s. Sei que \u00e9 ele e n\u00e3o outro por um pormenor que o distingue dos demais: s\u00f3 tem uma perna. N\u00e3o \u00e9 todo dia que costuma aparecer mais de um passarinho com uma perna s\u00f3. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao pousar, equilibra-se sem dificuldade na \u00fanica perna, batendo as asas e deixando \u00e0 mostra, em lugar da outra, apenas um cotozinho. \u00c9 de se ver as suas passarinhices no peitoril da janela, ou a saltitar de galho em galho, entre os ger\u00e2nios, como se estivesse fazendo bonito para mim. \u00c0s vezes se atreve a passar voando pelo meu nariz e vai-se embora pela outra janela.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Enquanto escrevo, ele acaba de chegar. Paro um pouco e fico a olh\u00e1-lo. Acostumado a ser observado por mim, j\u00e1 est\u00e1 perdendo a cerim\u00f4nia. Finge que n\u00e3o me v\u00ea, beberica um pouco a sua aguinha, d\u00e1 um pulo para l\u00e1, outro para c\u00e1, esvoa\u00e7a sobre um ger\u00e2nio, volta ao bebedouro, apoiando-se num galho. Mas agora acaba de chegar outro que, prevalecendo-se da superioridade que lhe conferem as duas pernas, em vez de confraternizar, expulsa o pernetinha a bicadas, e passa a beber da sua \u00e1gua. A um canto da janela, meio jururu, ele fica aguardando os acontecimentos, enquanto eu enxoto o seu atrevido semelhante. Quer dizer que at\u00e9 entre eles predomina a lei do mais forte! De novo senhor absoluto da janela, meu amiguinho volta a bebericar e depois vai embora, n\u00e3o sem me fazer uma rever\u00eancia de agradecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Chamei-o de amiguinho, e entendo agora por que Jayme Ovalle, que chegou a ficar noivo de uma pomba, dizia que Deus era Poeta, sendo o passarinho o mais perfeito soneto de Sua Cria\u00e7\u00e3o. Com sua \u00fanica perninha, este \u00e9 o meu pequenino e sofrido companheiro, a me ensinar que a vida \u00e9 boa e vale a pena, \u00e9 poss\u00edvel ser feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Desde ent\u00e3o muita coisa aconteceu. Para come\u00e7ar, a comprova\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o era amiguinho e sim amiguinha \u2013 segundo me informou o jardineiro: respons\u00e1vel pelos ger\u00e2nios e pelo bebedouro, seu Lourival entende de muitas coisas, e tamb\u00e9m do sexo dos passarinhos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A prova de que era f\u00eamea estava no companheiro que arranjou e com quem logo come\u00e7ou a aparecer. Este, um pouco maior e mais empombadinho, tomava conta dela, afastando os concorrentes. E os dois ficavam de brincadeira um com o outro, de c\u00e1 para l\u00e1, ou mesmo de namoro, esfregando as cabecinhas. \u00c0s vezes ela se afastava desses afagos, voava em minha dire\u00e7\u00e3o e se detinha no ar a um metro de minha cabe\u00e7a, agitando as asas, para em seguida partir feito uma seta janela afora. N\u00e3o sei o que procurava exprimir com o ritual dessa proeza de colibri. Alguma mensagem de amor, em c\u00f3digo de passarinho? Talvez n\u00e3o mais que um recado prosaico, vou ali e volto j\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E assim a Pernetinha, como se tornou conhecida entre os meus amigos \u2013 alguns chegaram a conhec\u00ea-la pessoalmente \u2013, n\u00e3o passou mais um s\u00f3 dia sem aparecer. Mesmo durante minhas viagens continuou vindo, segundo seu Lourival, que se encarrega de manter cheio o bebedouro na minha aus\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">S\u00f3 de uns dias para c\u00e1 deixou de vir. Fiquei apreensivo, pois a \u00faltima vez que veio foi num dia de chuva, estava toda molhada, as peninhas do peito arrepiadas. Talvez tivesse adoecido. N\u00e3o sei se passarinho pega gripe ou morre de pneumonia. Segundo me esclareceu Rubem Braga, o s\u00e1dico, costuma morrer \u00e9 de gato. Ainda mais sendo perneta. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Hoje pela manh\u00e3 conversei com o jardineiro sobre a minha apreens\u00e3o: v\u00e1rios dias sem aparecer! Ele tirou o bon\u00e9, co\u00e7ou a cabe\u00e7a, e acabou contando o que vinha escondendo de mim, uma pequena trag\u00e9dia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Debaixo do bebedouro fica um prato fundo, de pl\u00e1stico, para aparar a \u00e1gua que os passarinhos deixam respingar \u2013 mesmo os bem-educados como a Pernetinha. Numa dessas manh\u00e3s, ele a encontrou ca\u00edda no fundo do prato, as penas presas num resto pegajoso de \u00e1gua com a\u00e7\u00facar. Provavelmente perdeu o equil\u00edbrio, tombou ali dentro e n\u00e3o conseguiu mais se desprender com a \u00fanica perninha. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Compungido, seu Lourival preferiu n\u00e3o me contar nada, porque me viu triste com a morte do poeta, tamb\u00e9m meu amigo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Naquele mesmo dia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SABINO, Fernando. 1923-2004 \u2013 As melhores cr\u00f4nicas \u2013 14\u00aa ed. \u2013 Rio de Janeiro: Record, 2010. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1583447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando conhecimentos b\u00e1sicos de contabilidade p\u00fablica, analise as afirmativas a seguir. I. Na Contabilidade P\u00fablica, o aspecto fiscal compreende a apura\u00e7\u00e3o e evidencia\u00e7\u00e3o, por meio da contabilidade, dos indicadores estabelecidos pela LRF, dentre os quais se destacam os indicadores da despesa com pessoal, das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e da d\u00edvida consolidada, al\u00e9m da apura\u00e7\u00e3o da disponibilidade de caixa, do resultado prim\u00e1rio e do resultado nominal, a fim de se verificar o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas. II. O Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal e o Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria representam os principais instrumentos para evidenciar o aspecto fiscal na Contabilidade P\u00fablica. III. Diversos atos e fatos registrados pela contabilidade poder\u00e3o alcan\u00e7ar um ou diversos aspectos cont\u00e1beis. Assim, \u00e9 importante que os respons\u00e1veis pelos servi\u00e7os de contabilidade, em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, compreenda os eventos e seus efeitos na evidencia\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":52467,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go-2016-idecan-auxiliar-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Damian\u00f3polis - Auxiliar de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1585094,"hashId":"a40ea57eff698a92093d16c2409e6e3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando conhecimentos b\u00e1sicos de contabilidade p\u00fablica, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na Contabilidade P\u00fablica, o aspecto fiscal compreende a apura\u00e7\u00e3o e evidencia\u00e7\u00e3o, por meio da contabilidade, dos indicadores estabelecidos pela LRF, dentre os quais se destacam os indicadores da despesa com pessoal, das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e da d\u00edvida consolidada, al\u00e9m da apura\u00e7\u00e3o da disponibilidade de caixa, do resultado prim\u00e1rio e do resultado nominal, a fim de se verificar o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal e o Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria representam os principais instrumentos para evidenciar o aspecto fiscal na Contabilidade P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Diversos atos e fatos registrados pela contabilidade poder\u00e3o alcan\u00e7ar um ou diversos aspectos cont\u00e1beis. Assim, \u00e9 importante que os respons\u00e1veis pelos servi\u00e7os de contabilidade, em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, compreenda os eventos e seus efeitos na evidencia\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":5946772,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5946772,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":5946773,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":5946774,"corpo":"<p>I e III, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":5946775,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Relat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rios","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424350,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-relatorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424351,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424352,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1585094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, o controle da s\u00edfilis \u00e9 uma prioridade, sobretudo na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e na Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. Para ampliar o diagn\u00f3stico precoce e o tratamento da gestante\/parceiro, foram implantados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, respectivamente,","provas":[{"id":53205,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1609388,"hashId":"1e3c6a3b159249a9863d27c7de1c6882","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o controle da s\u00edfilis \u00e9 uma prioridade, sobretudo na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e na Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. Para ampliar o diagn\u00f3stico precoce e o tratamento da gestante\/parceiro, foram implantados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, respectivamente,<\/p>","resposta":6044220,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o de unidades-sentinela e o tratamento no pr\u00e9-natal, no parto e no puerp\u00e9rio.","id":6044218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amplia\u00e7\u00e3o de unidades-sentinela e o tratamento no pr\u00e9-natal, no parto e no puerp\u00e9rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia ao parto e vigil\u00e2ncia da s\u00edfilis no puerp\u00e9rio.","id":6044219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia ao parto e vigil\u00e2ncia da s\u00edfilis no puerp\u00e9rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o teste r\u00e1pido e o tratamento com penicilina nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade (UBS).","id":6044220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o teste r\u00e1pido e o tratamento com penicilina nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade (UBS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o teste r\u00e1pido e uma quarta droga no esquema terap\u00eautico.","id":6044221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o teste r\u00e1pido e uma quarta droga no esquema terap\u00eautico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sif\u00edlis","oab":false,"nome":"Sif\u00edlis","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413451,"slug":"enfermagem-sifilis"}],"slug":"enfermagem\/1609388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ampliar a capta\u00e7\u00e3o precoce das gestantes, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por interm\u00e9dio da Rede Cegonha, incluiu o Teste Imunol\u00f3gico de Gravidez (TIG) nos exames de rotina do pr\u00e9natal, o que acelera o processo necess\u00e1rio para a confirma\u00e7\u00e3o da gravidez e o in\u00edcio do pr\u00e9 - natal. O TIG pode ser realizado em toda mulher cujo atraso menstrual \u00e9 superior a ","provas":[{"id":53205,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1609423,"hashId":"42d35d7beb70c54848518d33c6075c5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ampliar a capta\u00e7\u00e3o precoce das gestantes, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por interm\u00e9dio da Rede Cegonha, incluiu o <em>Teste Imunol\u00f3gico de Gravidez<\/em> (TIG) nos exames de rotina do pr\u00e9natal, o que acelera o processo necess\u00e1rio para a confirma\u00e7\u00e3o da gravidez e o in\u00edcio do pr\u00e9 - natal. O TIG pode ser realizado em toda mulher cujo atraso menstrual \u00e9 superior a <\/p>","resposta":6044381,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 dias.","id":6044380,"corpo":"<p>8 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 dias.","id":6044381,"corpo":"<p>15 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16 semanas.","id":6044382,"corpo":"<p>16 semanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 semanas.","id":6044383,"corpo":"<p>20 semanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/1609423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275,"slug":"especialista-de-educacao-suporte-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"searh-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases (Lei n\u00ba 9.394\/1996) definiu princ\u00edpios e objetivos curriculares gerais para o ensino fundamental e m\u00e9dio; entre esses aspectos est\u00e3o a base nacional comum e parte diversificada. Acerca do exposto, analise as afirmativas, marque V para as verdadeiras e F para as falsas. ( ) Entende\u2010se por base nacional comum, os conhecimentos, saberes e valores produzidos culturalmente, expressos nas pol\u00edticas p\u00fablicas e que s\u00e3o gerados nas institui\u00e7\u00f5es produtoras do conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico; no mundo do trabalho; no desenvolvimento das linguagens; nas atividades desportivas e corporais; na produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica; nas formas diversas e exerc\u00edcio da cidadania; e, nos movimentos sociais. ( ) A parte diversificada prev\u00ea o estudo das caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e da comunidade escolar. Perpassa todos os tempos e espa\u00e7os curriculares constituintes do ensino fundamental e do m\u00e9dio, independentemente do ciclo da vida no qual os sujeitos tenham acesso \u00e0 escola. ( ) A parte diversificada \u00e9 organizada em temas gerais, em forma de \u00e1reas do conhecimento, disciplinas, eixos tem\u00e1ticos, selecionados pelos sistemas educativos e pela unidade escolar, colegiadamente, para serem desenvolvidos de forma transversal. ( ) A base nacional comum interage com a parte diversificada, no \u00e2mago do processo de constitui\u00e7\u00e3o de conhecimentos e valores das crian\u00e7as, jovens e adultos, evidenciando a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o de todos os segmentos da escola no processo de elabora\u00e7\u00e3o da proposta da institui\u00e7\u00e3o que deve nos termos da lei, utilizar a parte diversificada para enriquecer e complementar a base nacional comum. ( ) Tanto a base nacional comum quanto a parte diversificada s\u00e3o fundamentais para que o curr\u00edculo fa\u00e7a sentido como um todo, entretanto a base nacional comum e a parte diversificada constituem em dois blocos distintos, com disciplinas espec\u00edficas para cada uma dessas partes. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":53226,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275,"slug":"especialista-de-educacao-suporte-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"searh-rn"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-especialista-de-educacao-suporte-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1609718,"hashId":"9169601b7478deb1d876b38d2296f951","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases (Lei n\u00ba 9.394\/1996) definiu princ\u00edpios e objetivos curriculares gerais para o ensino fundamental e m\u00e9dio; entre esses aspectos est\u00e3o a base nacional comum e parte diversificada. Acerca do exposto, analise as afirmativas, marque V para as verdadeiras e F para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entende\u2010se por base nacional comum, os conhecimentos, saberes e valores produzidos culturalmente, expressos nas pol\u00edticas p\u00fablicas e que s\u00e3o gerados nas institui\u00e7\u00f5es produtoras do conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico; no mundo do trabalho; no desenvolvimento das linguagens; nas atividades desportivas e corporais; na produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica; nas formas diversas e exerc\u00edcio da cidadania; e, nos movimentos sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A parte diversificada prev\u00ea o estudo das caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e da comunidade escolar. Perpassa todos os tempos e espa\u00e7os curriculares constituintes do ensino fundamental e do m\u00e9dio, independentemente do ciclo da vida no qual os sujeitos tenham acesso \u00e0 escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A parte diversificada \u00e9 organizada em temas gerais, em forma de \u00e1reas do conhecimento, disciplinas, eixos tem\u00e1ticos, selecionados pelos sistemas educativos e pela unidade escolar, colegiadamente, para serem desenvolvidos de forma transversal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) A base nacional comum interage com a parte diversificada, no \u00e2mago do processo de constitui\u00e7\u00e3o de conhecimentos e valores das crian\u00e7as, jovens e adultos, evidenciando a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o de todos os segmentos da escola no processo de elabora\u00e7\u00e3o da proposta da institui\u00e7\u00e3o que deve nos termos da lei, utilizar a parte diversificada para enriquecer e complementar a base nacional comum.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Tanto a base nacional comum quanto a parte diversificada s\u00e3o fundamentais para que o curr\u00edculo fa\u00e7a sentido como um todo, entretanto a base nacional comum e a parte diversificada constituem em dois blocos distintos, com disciplinas espec\u00edficas para cada uma dessas partes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":6045752,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":6045751,"corpo":"<p>F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F.","id":6045752,"corpo":"<p>V, V, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":6045753,"corpo":"<p>V, V, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V.","id":6045754,"corpo":"<p>F, V, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 60","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430186,"slug":"pedagogia-dos-principios-e-fins-da-educacao-nacional"}],"slug":"pedagogia\/1609718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A refer\u00eancia feita ao trecho citado \u201cSof\u00e1 de dois lugares, seminovo: produtos como esse podem sair de sua casa e serem vendidos com a ajuda da internet.\u201d tem por objetivo, considerando-se o texto de Moacyr Scliar:","provas":[{"id":62961,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:45:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1922448,"hashId":"c19bb7c67888d6c78128a1c41932367f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A refer\u00eancia feita ao trecho citado <em>\u201cSof\u00e1 de dois lugares, seminovo: produtos como esse podem sair de sua casa e serem vendidos com a ajuda da internet.\u201d<\/em> tem por objetivo, considerando-se o texto de Moacyr Scliar:<\/p>","resposta":7424619,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Introduzir o texto a partir de dados da realidade observ\u00e1vel.","id":7424617,"corpo":"<p>Introduzir o texto a partir de dados da realidade observ\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atribuir credibilidade e verossimilhan\u00e7a a um texto de car\u00e1ter narrativo.","id":7424618,"corpo":"<p>Atribuir credibilidade e verossimilhan\u00e7a a um texto de car\u00e1ter narrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indicar uma refer\u00eancia \u00e0s origens para a realidade social abordada em seu texto.","id":7424619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar uma refer\u00eancia \u00e0s origens para a realidade social abordada em seu texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criticar um comportamento social e refletir sobre o mesmo atrav\u00e9s de uma narrativa do cotidiano.","id":7424620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criticar um comportamento social e refletir sobre o mesmo atrav\u00e9s de uma narrativa do cotidiano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II para responder \u00e0s quest\u00f5es de 09 a 15.Felicidade n\u00e3o se compra. Nem mesmo pela internet.Sof\u00e1 de dois lugares, seminovo: produtos como esse podem sair de sua casa e serem vendidos com a ajuda da internet.Folha Inform\u00e1tica, 23.mar.2005Ele adorava o sof\u00e1 de dois lugares que estava no living. A mulher odiava o sof\u00e1 de dois lugares que estava no living. Ele adorava o sof\u00e1 de dois lugares que estava no living porque era ali que, todas as noites, se instalava para assistir a TV at\u00e9 altas horas. A mulher odiava o sof\u00e1 de dois lugares que estava no living porque era ali que, todas as noites, o marido se instalava para assistir a TV at\u00e9 altas horas. E, vendo TV, o marido n\u00e3o queria fazer programas, n\u00e3o queria passear, n\u00e3o queria nem conversar. Em desespero, ela amea\u00e7a vender o sof\u00e1 por qualquer pre\u00e7o.O marido n\u00e3o acreditava. Porque a mulher n\u00e3o tinha jeito para negociar. N\u00e3o sabia falar com as pessoas, n\u00e3o sabia apresentar seu produto. Se dependesse de sua habilidade para a venda, o sof\u00e1 de dois lugares permaneceria no living por muitos e muitos anos. De modo que ele ficou muito surpreso quando, voltando do trabalho, n\u00e3o encontrou o sof\u00e1. Vendi, disse a mulher, triunfante. Ele n\u00e3o quis acreditar, achou que fosse brincadeira. Ela explicou: gra\u00e7as \u00e0 internet, tinha vendido a uma pessoa que nem conhecia, que enviara um portador para entregar o dinheiro e levar o sof\u00e1.Aquilo deixou-o furioso. Queria o seu sof\u00e1 de volta e exigiu da mulher o nome do comprador. Ela simplesmente se recusou a revelar esse segredo.Brigaram e, naquela noite, ele dormiu no outro quarto do apartamento, vazio desde que a filha tinha casado. De madrugada, uma ideia lhe ocorreu. Correu a verificar os e-mails da esposa e, de fato, ali estava a mensagem enviada pela compradora, com nome, endere\u00e7o, telefone.No dia seguinte, ligou para essa mulher, disse que precisava v\u00ea-la com urg\u00eancia: assunto ligado \u00e0 compra do sof\u00e1. Ela relutou, mas consentiu em receb\u00ea-lo. Ele foi at\u00e9 a casa, num bairro afastado. E ali estava a mulher, ainda jovem, a esper\u00e1-lo. No living, diante da TV, o sof\u00e1 de dois lugares.Que ele quis comprar de volta. Ela recusou; gostara do sof\u00e1, n\u00e3o o venderia. Ele recorreu a todos os argumentos, sem resultado, quis at\u00e9 pagar o dobro da quantia que ela havia despendido. Nada, ela mostrava-se irredut\u00edvel, e ele acabou desistindo.Antes de ir embora, por\u00e9m, resolveu perguntar quem sentava ao lado dela no sof\u00e1.Ningu\u00e9m, foi a resposta. Divorciada, estava sozinha havia algum tempo. Comprara um sof\u00e1 de dois lugares porque tinha esperan\u00e7a de, um dia, arranjar um companheiro.Ele tem ido \u00e0 casa da nova propriet\u00e1ria do sof\u00e1. Senta-se ao lado dela para ver TV, coisa que adora. No come\u00e7o, ela gostava da companhia.Mas agora j\u00e1 n\u00e3o acha o arranjo t\u00e3o bom: o homem n\u00e3o quer fazer programas, n\u00e3o quer passear, n\u00e3o quer nem conversar.Ela pensa seriamente em vender o sof\u00e1. N\u00e3o \u00e9 muito h\u00e1bil nessas coisas, mas tem certeza de que, atrav\u00e9s da internet, resolver\u00e1 o problema.(Folha de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo) 28\/03\/2005.)","id":478076,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Texto II para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>09<\/u> a <u>15<\/u>.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"><u>Felicidade n\u00e3o se compra. Nem mesmo pela internet.<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sof\u00e1 de dois lugares, seminovo: produtos como esse podem sair de sua casa e serem vendidos com a ajuda da internet.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Folha Inform\u00e1tica, 23.mar.2005<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ele adorava o sof\u00e1 de dois lugares que estava no <\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">living<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">. A mulher odiava o sof\u00e1 de dois lugares que estava no <\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">living<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">. Ele adorava o sof\u00e1 de dois lugares que estava no <\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">living <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">porque era ali que, todas as noites, se instalava para assistir a TV at\u00e9 altas horas. A mulher odiava o sof\u00e1 de dois lugares que estava no <\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">living <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">porque era ali que, todas as noites, o marido se instalava para assistir a TV at\u00e9 altas horas. E, vendo TV, o marido n\u00e3o queria fazer programas, n\u00e3o queria passear, n\u00e3o queria nem conversar. Em desespero, ela amea\u00e7a vender o sof\u00e1 por qualquer pre\u00e7o.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O marido n\u00e3o acreditava. Porque a mulher n\u00e3o tinha jeito para negociar. N\u00e3o sabia falar com as pessoas, n\u00e3o sabia apresentar seu produto. Se dependesse de sua habilidade para a venda, o sof\u00e1 de dois lugares permaneceria no <\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">living <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">por muitos e muitos anos. De modo que ele ficou muito surpreso quando, voltando do trabalho, n\u00e3o encontrou o sof\u00e1. Vendi, disse a mulher, triunfante. Ele n\u00e3o quis acreditar, achou que fosse brincadeira. Ela explicou: gra\u00e7as \u00e0 <\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">internet<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">, tinha vendido a uma pessoa que nem conhecia, que enviara um portador para entregar o dinheiro e levar o sof\u00e1.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Aquilo deixou-o furioso. Queria o seu sof\u00e1 de volta e exigiu da mulher o nome do comprador. Ela simplesmente se recusou a revelar esse segredo.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Brigaram e, naquela noite, ele dormiu no outro quarto do apartamento, vazio desde que a filha tinha casado. De madrugada, uma ideia lhe ocorreu. Correu a verificar os <\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">e-mails <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">da esposa e, de fato, ali estava a mensagem enviada pela compradora, com nome, endere\u00e7o, telefone.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">No dia seguinte, ligou para essa mulher, disse que precisava v\u00ea-la com urg\u00eancia: assunto ligado \u00e0 compra do sof\u00e1. Ela relutou, mas consentiu em receb\u00ea-lo. Ele foi at\u00e9 a casa, num bairro afastado. E ali estava a mulher, ainda jovem, a esper\u00e1-lo. No <\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">living<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">, diante da TV, o sof\u00e1 de dois lugares.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Que ele quis comprar de volta. Ela recusou; gostara do sof\u00e1, n\u00e3o o venderia. Ele recorreu a todos os argumentos, sem resultado, quis at\u00e9 pagar o dobro da quantia que ela havia despendido. Nada, ela mostrava-se irredut\u00edvel, e ele acabou desistindo.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Antes de ir embora, por\u00e9m, resolveu perguntar quem sentava ao lado dela no sof\u00e1.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ningu\u00e9m, foi a resposta. Divorciada, estava sozinha havia algum tempo. Comprara um sof\u00e1 de dois lugares porque tinha esperan\u00e7a de, um dia, arranjar um companheiro.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ele tem ido \u00e0 casa da nova propriet\u00e1ria do sof\u00e1. Senta-se ao lado dela para ver TV, coisa que adora. No come\u00e7o, ela gostava da companhia.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mas agora j\u00e1 n\u00e3o acha o arranjo t\u00e3o bom: o homem n\u00e3o quer fazer programas, n\u00e3o quer passear, n\u00e3o quer nem conversar.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ela pensa seriamente em vender o sof\u00e1. N\u00e3o \u00e9 muito h\u00e1bil nessas coisas, mas tem certeza de que, atrav\u00e9s da <\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">internet<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">, resolver\u00e1 o problema.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(Folha de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo) 28\/03\/2005.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1922448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o per\u00edodo a seguir: \u201cOs meios tecnol\u00f3gicos de comunica\u00e7\u00e3o (1) s\u00e3o insidiosos (2) nesse momento, pois prometem uma completude (3) que o ato de ler um livro nunca prometeu.\u201d (2\u00ba\u00a7). \u00c9 correto afirmar que quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o que os termos destacados estabelecem na ora\u00e7\u00e3o, os mesmos podem ser classificados sintaticamente como:","provas":[{"id":62996,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg-2016-idecan-medico-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:45:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1922887,"hashId":"2055538c19cdc73895969354ab7b09d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o per\u00edodo a seguir: <em>\u201c<u>Os meios tecnol\u00f3gicos de comunica\u00e7\u00e3o<\/u> (1) s\u00e3o <u>insidiosos<\/u> (2) nesse momento, pois prometem <u>uma completude<\/u> (3) que o ato de ler um livro nunca prometeu.\u201d<\/em> (2\u00ba\u00a7). \u00c9 correto afirmar que quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o que os termos destacados estabelecem na ora\u00e7\u00e3o, os mesmos podem ser classificados sintaticamente como:<\/p>","resposta":7426303,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 sujeito simples; 2 \u2013 predicativo; 3 \u2013 objeto direto.","id":7426303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 sujeito simples; 2 \u2013 predicativo; 3 \u2013 objeto direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 sujeito composto; 2 \u2013 objeto direto; 3 \u2013 objeto direto.","id":7426304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 sujeito composto; 2 \u2013 objeto direto; 3 \u2013 objeto direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 sujeito oracional; 2 \u2013 objeto direto; 3 \u2013 adjunto adverbial.","id":7426305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 sujeito oracional; 2 \u2013 objeto direto; 3 \u2013 adjunto adverbial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 sujeito indeterminado; 2 \u2013 predicativo; 3 \u2013 adjunto adverbial.","id":7426306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 sujeito indeterminado; 2 \u2013 predicativo; 3 \u2013 adjunto adverbial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II para responder \u00e0s quest\u00f5es de 06 a 10. Ler para pensar Para aprender a perguntar, precisamos aprender a ler. N\u00e3o porque o pensamento dependa da gram\u00e1tica ou da l\u00edngua formal, mas porque ler \u00e9 um tipo de experi\u00eancia que nos ensina a desenvolver racioc\u00ednios, nos ensina a entender, a ouvir e a falar para compreender. Nos ensina a interpretar. Nos ajuda, portanto, a elaborar quest\u00f5es, a fazer perguntas. Perguntas que nos ajudam a dialogar, ou seja, a entrar em contato com o outro. Nem que este outro seja, em um primeiro momento, apenas cada um de n\u00f3s mesmos.\tPensar, esse ato que est\u00e1 faltando entre n\u00f3s, come\u00e7a a\u00ed, muitas vezes, em sil\u00eancio quando nos dedicamos a esse gesto simples e ao mesmo tempo complexo que \u00e9 ler um livro. Um livro que \u00e9 sempre uma viagem vertical na qual a gente descobre e inventa se inventa ao mesmo tempo. \u00c9 uma pena que as pessoas n\u00e3o possam fazer isso hoje em dia porque sucumbiram ao clima programado da cultura em que ler \u00e9 proibido. Os meios tecnol\u00f3gicos de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o insidiosos nesse momento, pois prometem uma completude que o ato de ler um livro nunca prometeu. \u00c9 que o ato da leitura nunca nos engana. Por isso, tamb\u00e9m, muitos se afastam dele. Muitos que foram educados para n\u00e3o pensar, passam a n\u00e3o gostar do que n\u00e3o conhecem. Mas h\u00e1 quem tenha descoberto esse prazer que \u00e9 o prazer de pensar a partir da experi\u00eancia da linguagem \u2013 compreens\u00e3o e di\u00e1logo \u2013 que sempre est\u00e1 ofertada em um livro. Certamente para essas pessoas, o mundo todo \u2013 e ela mesma \u2013 \u00e9 algo bem diferente.(Marcia Tiburi, 31\/01\/2016. Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistacult.uol.com.br\/home\/2016\/01\/potencia-de-pensamento-por-uma-filosofia-politica-da-leitura\/.)","id":478149,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>06<\/u> a <u>10<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ler para pensar <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara aprender a perguntar, precisamos aprender a ler. N\u00e3o porque o pensamento dependa da gram\u00e1tica ou da l\u00edngua formal, mas porque ler \u00e9 um tipo de experi\u00eancia que nos ensina a desenvolver racioc\u00ednios, nos ensina a entender, a ouvir e a falar para compreender. Nos ensina a interpretar. Nos ajuda, portanto, a elaborar quest\u00f5es, a fazer perguntas. Perguntas que nos ajudam a dialogar, ou seja, a entrar em contato com o outro. Nem que este outro seja, em um primeiro momento, apenas cada um de n\u00f3s mesmos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPensar, esse ato que est\u00e1 faltando entre n\u00f3s, come\u00e7a a\u00ed, muitas vezes, em sil\u00eancio quando nos dedicamos a esse gesto simples e ao mesmo tempo complexo que \u00e9 ler um livro. Um livro que \u00e9 sempre uma viagem vertical na qual a gente descobre e inventa se inventa ao mesmo tempo. \u00c9 uma pena que as pessoas n\u00e3o possam fazer isso hoje em dia porque sucumbiram ao clima programado da cultura em que ler \u00e9 proibido. Os meios tecnol\u00f3gicos de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o insidiosos nesse momento, pois prometem uma completude que o ato de ler um livro nunca prometeu. \u00c9 que o ato da leitura nunca nos engana. Por isso, tamb\u00e9m, muitos se afastam dele. Muitos que foram educados para n\u00e3o pensar, passam a n\u00e3o gostar do que n\u00e3o conhecem. Mas h\u00e1 quem tenha descoberto esse prazer que \u00e9 o prazer de pensar a partir da experi\u00eancia da linguagem \u2013 compreens\u00e3o e di\u00e1logo \u2013 que sempre est\u00e1 ofertada em um livro. Certamente para essas pessoas, o mundo todo \u2013 e ela mesma \u2013 \u00e9 algo bem diferente.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(Marcia Tiburi, 31\/01\/2016. Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistacult.uol.com.br\/home\/2016\/01\/potencia-de-pensamento-por-uma-filosofia-politica-da-leitura\/.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Predicado","oab":false,"nome":"Predicado","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409353,"slug":"lingua-portuguesa-predicado"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1922887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":21277,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-de-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atribua verdadeiro ou falso para as afirma\u00e7\u00f5es sobre as formas principais de organiza\u00e7\u00e3o dos Sistemas de Ensino quanto \u00e0 oferta do Ensino Fundamental: ( ) Organiza\u00e7\u00e3o seriada, os conte\u00fados s\u00e3o organizados em programas de estudos anuais, e a progress\u00e3o do aluno ocorre anualmente, s\u00e9rie a s\u00e9rie, com base nos conhecimentos acumulados em cada per\u00edodo. ( ) Organiza\u00e7\u00e3o em ciclos tem como principal caracter\u00edstica a concep\u00e7\u00e3o de que se deve respeitar o tempo de aprendizagem do aluno e, por isso, os conte\u00fados e programas de ensino n\u00e3o devem ser estanques e fechado. ( ) Organiza\u00e7\u00e3o mista \u00e9 aquela em que, no ensino fundamental, coexistem duas formas de organiza\u00e7\u00e3o do tempo escolar: seria\u00e7\u00e3o e ciclos. ( ) No Brasil, atualmente, coexistem diferentes sistemas estaduais e municipais de ensino, que, devido \u00e0 autonomia conferida pela legisla\u00e7\u00e3o educacional, organizam a oferta do ensino fundamental das mais diversas formas. Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":92073,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":21277,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-de-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi-2016-legatus-professor-de-educacao-infantil-e-de-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Canto do Buriti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e de 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 17:51:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2608962,"hashId":"a9f4e409d5eb14c8c8a009be762f72d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atribua verdadeiro ou falso para as afirma\u00e7\u00f5es sobre as formas principais de organiza\u00e7\u00e3o dos Sistemas de Ensino quanto \u00e0 oferta do Ensino Fundamental: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Organiza\u00e7\u00e3o seriada, os conte\u00fados s\u00e3o organizados em programas de estudos anuais, e a progress\u00e3o do aluno ocorre anualmente, s\u00e9rie a s\u00e9rie, com base nos conhecimentos acumulados em cada per\u00edodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Organiza\u00e7\u00e3o em ciclos tem como principal caracter\u00edstica a concep\u00e7\u00e3o de que se deve respeitar o tempo de aprendizagem do aluno e, por isso, os conte\u00fados e programas de ensino n\u00e3o devem ser estanques e fechado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Organiza\u00e7\u00e3o mista \u00e9 aquela em que, no ensino fundamental, coexistem duas formas de organiza\u00e7\u00e3o do tempo escolar: seria\u00e7\u00e3o e ciclos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No Brasil, atualmente, coexistem diferentes sistemas estaduais e municipais de ensino, que, devido \u00e0 autonomia conferida pela legisla\u00e7\u00e3o educacional, organizam a oferta do ensino fundamental das mais diversas formas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":10406167,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":10406164,"corpo":"<p>V, F, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":10406165,"corpo":"<p>F, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":10406166,"corpo":"<p>V, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":10406167,"corpo":"<p>V, V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, V ","id":10406168,"corpo":"<p>V, F, V, V <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o Escolar","id":18030,"slug":"assistente-de-gestao-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do enunciado. Na imagem a seguir, que mostra um e-mail sendo preparado para envio, pode-se perceber que existem _____ arquivos anexados, _____ endere\u00e7o(s) de e-mail de remetente(s) e _____ endere\u00e7o(s) de e-mail de destinat\u00e1rio(s).","provas":[{"id":43199,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o Escolar","id":18030,"slug":"assistente-de-gestao-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2016-vunesp-assistente-de-gestao-escolar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Assistente de Gest\u00e3o Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 06:12:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1293610,"hashId":"b5467daa70e672435297043c67c5d06d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do enunciado. <div><br><\/div><div><br><\/div><div>Na imagem a seguir, que mostra um e-mail sendo preparado para envio, pode-se perceber que existem _____ arquivos\r\nanexados, _____ endere\u00e7o(s) de e-mail de remetente(s) e _____ endere\u00e7o(s) de e-mail de destinat\u00e1rio(s).<\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43199\/34.gif\"><\/div><\/p>","resposta":4707232,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2026 2 \u2026 2","id":4707231,"corpo":"<p align=justify>2 \u2026 2 \u2026 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2026 1 \u2026 3","id":4707232,"corpo":"<p align=justify>2 \u2026 1 \u2026 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2026 1 \u2026 3","id":4707233,"corpo":"<p align=justify>3 \u2026 1 \u2026 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2026 2 \u2026 2","id":4707234,"corpo":"<p align=justify>3 \u2026 2 \u2026 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2026 2 \u2026 2","id":4707235,"corpo":"<p align=justify>1 \u2026 2 \u2026 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/1293610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Assistente Social","id":18063,"slug":"agente-fiscal-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS MG","id":3899,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cress-mg-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas normas gramaticais da l\u00edngua portuguesa, \u00e9 correto afirmar que, no \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, o (a)","provas":[{"id":43379,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Assistente Social","id":18063,"slug":"agente-fiscal-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS MG","id":3899,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cress-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cress-mg-mg-2016-iades-agente-fiscal-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"IADES - CRESS MG - Agente Fiscal - \u00c1rea: Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 06:12:50","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1298953,"hashId":"c066ef63ed3360dbac4d5a80934316b7","enunciado":"<p align=justify>Com base nas normas gramaticais da l\u00edngua portuguesa, \u00e9 correto afirmar que, no \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, o (a)<\/p>","resposta":4731567,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prefixo in-, com significado de priva\u00e7\u00e3o ou nega\u00e7\u00e3o, est\u00e1 presente nos quatro voc\u00e1bulos a seguir: \u201cinterna\u00e7\u00e3o\u201d (linha 22), \u201cinser\u00e7\u00e3o\u201d (linha 25), \u201cincapaz\u201d (linha 29) e \u201cincapacidade\u201d (linha 30).","id":4731563,"corpo":"<p align=\"justify\">prefixo <u>in<\/u>-, com significado de priva\u00e7\u00e3o ou nega\u00e7\u00e3o, est\u00e1 presente nos quatro voc\u00e1bulos a seguir: \u201cinterna\u00e7\u00e3o\u201d (linha 22), \u201cinser\u00e7\u00e3o\u201d (linha 25), \u201cincapaz\u201d (linha 29) e \u201cincapacidade\u201d (linha 30).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"termo \u201ccomo\u201d (linha 23) pertence \u00e0 mesma classe de palavras do Como na seguinte frase: Como se sentia s\u00f3, ela adotou um c\u00e3ozinho.","id":4731564,"corpo":"<p align=\"justify\">termo \u201ccomo\u201d (linha 23) pertence \u00e0 mesma classe de palavras do Como na seguinte frase: <u>Como<\/u> se sentia s\u00f3, ela adotou um c\u00e3ozinho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"express\u00e3o \u201cinterna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria\u201d (linha 22) tem o mesmo sentido da express\u00e3o hospitaliza\u00e7\u00e3o impulsiva.","id":4731565,"corpo":"<p align=\"justify\">express\u00e3o \u201cinterna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria\u201d (linha 22) tem o mesmo sentido da express\u00e3o <u>hospitaliza\u00e7\u00e3o impulsiva<\/u>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forma verbal \u201cprivilegiam\u201d (linha 24) significa prevenir e remete ao substantivo previl\u00e9gio.","id":4731566,"corpo":"<p align=\"justify\">forma verbal \u201cprivilegiam\u201d (linha 24) significa <u>prevenir<\/u> e remete ao substantivo <u>previl\u00e9gio<\/u>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso do acento indicativo de crase em \u201c\u00e0s \u00e1reas da sa\u00fade\u201d, na linha 20, deve-se \u00e0 reg\u00eancia do adjetivo \u201cligadas\u201d e \u00e0 presen\u00e7a do artigo feminino plural determinando \u201c\u00e1reas\u201d.","id":4731567,"corpo":"<p align=justify>uso do acento indicativo de crase em \u201c\u00e0s \u00e1reas da sa\u00fade\u201d, na linha 20, deve-se \u00e0 reg\u00eancia do adjetivo \u201cligadas\u201d e \u00e0 presen\u00e7a do artigo feminino plural determinando \u201c\u00e1reas\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3 para responder as quest\u00f5es de 12 a 14. 1 Drogas como coca\u00edna, crack, ecstasy, entre outras, agem sobre o corpo do usu\u00e1rio de forma t\u00e3o agressiva que faz que ele n\u00e3o compreenda a gravidade da pr\u00f3pria situa\u00e7\u00e3o e o quanto seu 4 comportamento se torna nocivo e indesej\u00e1vel para a sua fam\u00edlia e para a sociedade. A interna\u00e7\u00e3o contra a vontade do paciente j\u00e1 era um dispositivo previsto na Lei da Reforma Psiqui\u00e1trica 7 de 2001, mas a novidade \u00e9 que o procedimento seja adotado n\u00e3o caso a caso, mas como uma pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica \u2014 o que vem gerando rebuli\u00e7o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e nas 10 entidades de defesa dos direitos fundamentais. Aqueles que s\u00e3o favor\u00e1veis ao projeto argumentam que 50% dos dependentes qu\u00edmicos n\u00e3o conseguem mais se autodeterminar, apresentando 13 transtornos de natureza mental, sendo o mais comum a depress\u00e3o. A base s\u00e3o os estudos norte-americanos na \u00e1rea, como os do Instituto Nacional de Sa\u00fade Mental, a maior 16 organiza\u00e7\u00e3o de pesquisa do mundo especializada em sa\u00fade mental. No entanto, os conselhos regionais de servi\u00e7o social e 19 psicologia contestam esses dados, juntamente com diversas organiza\u00e7\u00f5es sociais ligadas \u00e0s \u00e1reas da sa\u00fade, do direito antimanicomial, dos direitos humanos, que, contr\u00e1rias \u00e0 22 interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, apresentam propostas alternativas para a solu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o do uso de drogas, como os tratamentos ambulatoriais dos dependentes qu\u00edmicos que privilegiam, por 25 exemplo, a inser\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio de drogas no seu ambiente familiar ou mesmo a amplia\u00e7\u00e3o das redes de assist\u00eancia e de sa\u00fade, oferecida pelos centros de aten\u00e7\u00e3o psicossocial (CAPS) 28 e pelos n\u00facleos de aten\u00e7\u00e3o psicossocial (NAPS). Ali\u00e1s, rebatem a ideia de que o usu\u00e1rio de drogas \u00e9 uma pessoa incapaz, alegando que o momento de incapacidade \u00e9 transit\u00f3rio 31 revelando-se no pico de efeito agudo da droga. OLIVEIRA, Keila Stephanie Vilhena de. Vis\u00f5es alternativas do servi\u00e7o social na interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de dependentes qu\u00edmicos. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/semanaacademica.org.br &gt;. Acesso em: 28 fev. 2016, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":407801,"enunciado":"<p align=justify><b>Texto 3 para responder as quest\u00f5es de 12 a 14. <\/b>\r\n<div><br><\/div><div><br><\/div><div>1            \r\n  Drogas como coca\u00edna, <i>crack, ecstasy<\/i>, entre outras, agem \r\n<\/div><div>      sobre o corpo do \r\nusu\u00e1rio de forma t\u00e3o agressiva que faz que ele <\/div><div>    \r\n  n\u00e3o compreenda a gravidade da \r\npr\u00f3pria situa\u00e7\u00e3o e o quanto seu <\/div><div>4    comportamento se \r\ntorna nocivo e indesej\u00e1vel \r\npara a sua fam\u00edlia <\/div><div>      e para a sociedade. A \r\ninterna\u00e7\u00e3o contra a vontade do paciente \r\n<\/div><div>      j\u00e1 era um dispositivo previsto na Lei da Reforma \r\nPsiqui\u00e1trica <\/div><div>7    de 2001, mas a \r\nnovidade \u00e9 que o procedimento seja adotado <\/div><div>      \r\nn\u00e3o caso a caso, mas como uma \r\npol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica \u2014 o <\/div><div>      que vem \r\ngerando rebuli\u00e7o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o \r\ne nas <\/div><div>10  entidades de defesa dos direitos fundamentais. \r\nAqueles que s\u00e3o  <\/div><div>      favor\u00e1veis ao projeto \r\nargumentam que 50% dos dependentes <\/div><div>      qu\u00edmicos \r\nn\u00e3o conseguem \r\nmais se autodeterminar, apresentando <\/div><div>13  transtornos de \r\nnatureza mental, sendo o \r\nmais comum a <\/div><div>      depress\u00e3o. A base s\u00e3o os \r\nestudos norte-americanos na \u00e1rea, <\/div><div>      como os \r\ndo Instituto Nacional de Sa\u00fade Mental, a maior <\/div><div>16  \r\norganiza\u00e7\u00e3o de pesquisa do \r\nmundo especializada em sa\u00fade <\/div><div>      mental. \r\n<\/div><div>               No entanto, os \r\nconselhos regionais de servi\u00e7o social e <\/div><div>19  psicologia \r\ncontestam \r\nesses dados, juntamente com diversas <\/div><div>      \r\norganiza\u00e7\u00f5es sociais ligadas \u00e0s \u00e1reas da \r\nsa\u00fade, do direito <\/div><div>      antimanicomial, dos \r\ndireitos humanos, que, contr\u00e1rias \u00e0 <\/div><div>22  interna\u00e7\u00e3o \r\ncompuls\u00f3ria, apresentam propostas alternativas para <\/div><div>  \r\n    a solu\u00e7\u00e3o da \r\nquest\u00e3o do uso de drogas, como os tratamentos <\/div><div>    \r\n  ambulatoriais dos dependentes \r\nqu\u00edmicos que privilegiam, por <\/div><div>25  exemplo, a inser\u00e7\u00e3o do \r\nusu\u00e1rio de drogas no seu \r\nambiente <\/div><div>      familiar ou mesmo a amplia\u00e7\u00e3o das \r\nredes de assist\u00eancia e de <\/div><div>      sa\u00fade, \r\noferecida pelos centros de aten\u00e7\u00e3o psicossocial (CAPS) <\/div><div>28  \r\ne pelos n\u00facleos de \r\naten\u00e7\u00e3o psicossocial (NAPS). Ali\u00e1s, rebatem <\/div><div>      \r\na ideia de que o usu\u00e1rio de drogas \u00e9 \r\numa pessoa incapaz, <\/div><div>      alegando que o momento \r\nde incapacidade \u00e9 transit\u00f3rio <\/div><div>31  revelando-se no pico de \r\nefeito agudo da droga. <\/div><div><br><\/div><div style=\"text-align: \r\nright;\">OLIVEIRA, Keila Stephanie Vilhena de. <i>Vis\u00f5es alternativas do servi\u00e7o \r\nsocial na \r\ninterna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de dependentes qu\u00edmicos<\/i>.\r\nDispon\u00edvel em: &lt;  http:\/\/semanaacademica.org.br &gt;.\r\nAcesso em: 28 fev. 2016, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 14","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1298953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil - Prova Anulada","id":19516,"slug":"delegado-de-policia-civil-prova-anulada"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, no que concerne aos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e entre as alternativas a seguir consignadas, aquela que realiza a correta subsun\u00e7\u00e3o do comportamento \u00e0 norma penal.","provas":[{"id":45491,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil - Prova Anulada","id":19516,"slug":"delegado-de-policia-civil-prova-anulada"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil-prova-anulada","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - Prova Anulada - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 05:42:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1377406,"hashId":"039e52c56807f5c9ec0d8f9b060911c9","enunciado":"<p align=justify>Assinale, no que concerne aos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e entre as alternativas a seguir consignadas, aquela que realiza a correta subsun\u00e7\u00e3o do comportamento \u00e0 norma penal.<\/p>","resposta":5062927,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dom, em raz\u00e3o de defeito verificado em seu computador pessoal, leva clandestinamente o computador port\u00e1til da reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica em que trabalha para casa, usando-o para a confec\u00e7\u00e3o de um trabalho de faculdade. Em seguida, restitui o equipamento sem que ningu\u00e9m tenha percebido sua falta. Nesse contexto, majoritariamente se afirma que Dora cometeu crime de peculato-apropria\u00e7\u00e3o.","id":5062925,"corpo":"<p align=justify>Dom, em raz\u00e3o de defeito verificado em seu computador pessoal, leva clandestinamente o computador port\u00e1til da reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica em que trabalha para casa, usando-o para a confec\u00e7\u00e3o de um trabalho de faculdade. Em seguida, restitui o equipamento sem que ningu\u00e9m tenha percebido sua falta. Nesse contexto, majoritariamente se afirma que Dora cometeu crime de peculato-apropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao autuar em flagrante delito uma pessoa por crime de furto, Zen\u00f3bio, Delegado de Pol\u00edcia, verifica o estado de pen\u00faria em que vive o autuado. Assim, interpretando a lei processual, a ele concede liberdade imediata, dispensando fian\u00e7a. Por assim agir, Zen\u00f3bio praticou crime de prevarica\u00e7\u00e3o.","id":5062926,"corpo":"<p align=justify>Ao autuar em flagrante delito uma pessoa por crime de furto, Zen\u00f3bio, Delegado de Pol\u00edcia, verifica o estado de pen\u00faria em que vive o autuado. Assim, interpretando a lei processual, a ele concede liberdade imediata, dispensando fian\u00e7a. Por assim agir, Zen\u00f3bio praticou crime de prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alceu, imput\u00e1vel, j\u00e1 decidido a praticar crime de roubo, procura seu amigo La\u00e9rcio. Ao amigo solicita que, uma vez efetivado o crime patrimonial, mantenha o proveito do crime guardado em sua casa, a fim de torn\u00e1-lo seguro. La\u00e9rcio aceita a incumb\u00eancia e age conforme o combinado, unicamente com a inten\u00e7\u00e3o de ajudar Alceu, que executa sozinho o roubo. Contudo, a autoria do roubo \u00e9 descoberta e Alceu acaba condenado por ele. Outrossim, a Pol\u00edcia Civil consegue recuperar o proveito do crime, que ainda estava com La\u00e9rcio. Verifica-se, pois, que La\u00e9rcio cometeu delito de favorecimento real.","id":5062927,"corpo":"<p align=justify>Alceu, imput\u00e1vel, j\u00e1 decidido a praticar crime de roubo, procura seu amigo La\u00e9rcio. Ao amigo solicita que, uma vez efetivado o crime patrimonial, mantenha o proveito do crime guardado em sua casa, a fim de torn\u00e1-lo seguro. La\u00e9rcio aceita a incumb\u00eancia e age conforme o combinado, unicamente com a inten\u00e7\u00e3o de ajudar Alceu, que executa sozinho o roubo. Contudo, a autoria do roubo \u00e9 descoberta e Alceu acaba condenado por ele. Outrossim, a Pol\u00edcia Civil consegue recuperar o proveito do crime, que ainda estava com La\u00e9rcio. Verifica-se, pois, que La\u00e9rcio cometeu delito de favorecimento real.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hor\u00e1cio acredita que seu vizinho moleste sexualmente crian\u00e7as da regi\u00e3o em que moram. Mesmo sem qualquer ind\u00edcio que confirme a suspeita, mas convicto da pertin\u00eancia de sua intui\u00e7\u00e3o, Hor\u00e1cio encaminha not\u00edcia-crime \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia local, dando azo a consect\u00e1ria investiga\u00e7\u00e3o policial, a qual conclui pela inexist\u00eancia de delitos sexuais. Assim, \u00e9 certo que Hor\u00e1cio praticou denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa.","id":5062928,"corpo":"<p align=justify>Hor\u00e1cio acredita que seu vizinho moleste sexualmente crian\u00e7as da regi\u00e3o em que moram. Mesmo sem qualquer ind\u00edcio que confirme a suspeita, mas convicto da pertin\u00eancia de sua intui\u00e7\u00e3o, Hor\u00e1cio encaminha not\u00edcia-crime \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia local, dando azo a consect\u00e1ria investiga\u00e7\u00e3o policial, a qual conclui pela inexist\u00eancia de delitos sexuais. Assim, \u00e9 certo que Hor\u00e1cio praticou denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eleut\u00e9rio, flagrado por Policiais Militares na posse de pequena quantidade de maconha, \u00e9 obrigado pelos agentes p\u00fablicos a ingressar na viatura policial, a fim de ser conduzido \u00e0 Delegacia. Contudo, a fim de demonstrar seu desapre\u00e7o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edcia Militar, Eleut\u00e9rio desfere um violento tapa no rosto do servidor, entrando em seguida no ve\u00edculo. O policial resta lesionado de forma leve. A conduta de Eleut\u00e9rio, portanto, se subsome aos tipos penais de les\u00e3o corporal e resist\u00eancia, em concurso de crimes.","id":5062929,"corpo":"<p align=justify>Eleut\u00e9rio, flagrado por Policiais Militares na posse de pequena quantidade de maconha, \u00e9 obrigado pelos agentes p\u00fablicos a ingressar na viatura policial, a fim de ser conduzido \u00e0 Delegacia. Contudo, a fim de demonstrar seu desapre\u00e7o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edcia Militar, Eleut\u00e9rio desfere um violento tapa no rosto do servidor, entrando em seguida no ve\u00edculo. O policial resta lesionado de forma leve. A conduta de Eleut\u00e9rio, portanto, se subsome aos tipos penais de les\u00e3o corporal e resist\u00eancia, em concurso de crimes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 55","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406496,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-da-justica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Favorecimento real","oab":true,"nome":"Favorecimento real","pai":406496,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406506,"slug":"direito-penal-favorecimento-real"}],"slug":"direito-penal\/1377406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma morte por arma de fogo, o corpo apresenta dois ferimentos no t\u00f3rax: o ferimento \u201cA\u201d na regi\u00e3o anterior, pr\u00f3ximo ao mamilo esquerdo, orif\u00edcio arredondado, com presen\u00e7a de orla de contus\u00e3o, zonas de tatuagem e esfuma\u00e7amento. O ferimento \u201cB\u201d apresenta-se como ferida de bordos irregulares, sem orlas ou zonas, na regi\u00e3o posterior do t\u00f3rax. \u00c9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":71388,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-delegado-de-policia-civil-2o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 07:48:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2179118,"hashId":"9040612eaf908c0687bb582d861b4892","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma morte por arma de fogo, o corpo apresenta dois ferimentos no t\u00f3rax: o ferimento \u201cA\u201d na regi\u00e3o anterior, pr\u00f3ximo ao mamilo esquerdo, orif\u00edcio arredondado, com presen\u00e7a de orla de contus\u00e3o, zonas de tatuagem e esfuma\u00e7amento. O ferimento \u201cB\u201d apresenta-se como ferida de bordos irregulares, sem orlas ou zonas, na regi\u00e3o posterior do t\u00f3rax. \u00c9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":8548734,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o orif\u00edcio \u201cA\u201d \u00e9 o de entrada do proj\u00e9til.","id":8548731,"corpo":"<p>o orif\u00edcio \u201cA\u201d \u00e9 o de entrada do proj\u00e9til.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" trata-se de um disparo realizado a menos de 1,0 metro de dist\u00e2ncia da v\u00edtima.","id":8548732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> trata-se de um disparo realizado a menos de 1,0 metro de dist\u00e2ncia da v\u00edtima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foi um disparo feito com a arma encostada no corpo da v\u00edtima.","id":8548733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi um disparo feito com a arma encostada no corpo da v\u00edtima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" apenas as op\u00e7\u00f5es \u201cA\u201d e \u201cB\u201d est\u00e3o corretas.","id":8548734,"corpo":"<p> apenas as op\u00e7\u00f5es \u201cA\u201d e \u201cB\u201d est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as op\u00e7\u00f5es \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d est\u00e3o corretas.","id":8548735,"corpo":"<p>as op\u00e7\u00f5es \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armamento","oab":false,"nome":"Armamento","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400357,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-armamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Franca","sigla":"","id":5360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-franca-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as alternativas a seguir e assinale a correta quanto \u00e0s normas previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal sobre a a\u00e7\u00e3o popular.","provas":[{"id":70395,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Franca","sigla":"","id":5360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-franca-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-franca-sp-2016-ibfc-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Franca - Analista Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:11:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2150810,"hashId":"8e0c57207fbe4c2dc3735c8603c87876","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as alternativas a seguir e assinale a correta quanto \u00e0s normas previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal sobre a a\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","resposta":8424570,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para propor a\u00e7\u00e3o popular que vise a anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, ficando o autor, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9, isento de custas judiciais e do \u00f4nus da sucumb\u00eancia.","id":8424570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para propor a\u00e7\u00e3o popular que vise a anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, ficando o autor, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9, isento de custas judiciais e do \u00f4nus da sucumb\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualquer cidad\u00e3o, desde que eleitor \u00e9 parte leg\u00edtima para propor a\u00e7\u00e3o popular que vise a anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, ficando o autor, em qualquer caso, isento de custas judiciais e do \u00f4nus da sucumb\u00eancia.","id":8424571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer cidad\u00e3o, desde que eleitor \u00e9 parte leg\u00edtima para propor a\u00e7\u00e3o popular que vise a anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, ficando o autor, em qualquer caso, isento de custas judiciais e do \u00f4nus da sucumb\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para propor a\u00e7\u00e3o popular que vise a anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, ficando o autor, em qualquer caso, isento de custas judiciais e do \u00f4nus da sucumb\u00eancia.","id":8424572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para propor a\u00e7\u00e3o popular que vise a anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, ficando o autor, em qualquer caso, isento de custas judiciais e do \u00f4nus da sucumb\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualquer cidad\u00e3o, desde que eleitor \u00e9 parte leg\u00edtima para propor a\u00e7\u00e3o popular que vise a anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio geol\u00f3gico e cultural, ficando o autor, desde que comprovada a boa-f\u00e9, isento de custas judiciais e do \u00f4nus da sucumb\u00eancia.","id":8424573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer cidad\u00e3o, desde que eleitor \u00e9 parte leg\u00edtima para propor a\u00e7\u00e3o popular que vise a anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio geol\u00f3gico e cultural, ficando o autor, desde que comprovada a boa-f\u00e9, isento de custas judiciais e do \u00f4nus da sucumb\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405226,"slug":"direito-constitucional-acao-popular"}],"slug":"direito-constitucional\/2150810","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Jornalismo","id":12306,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 13, a ora\u00e7\u00e3o \u201caceitar a argumenta\u00e7\u00e3o\u201d funciona como complemento do adjetivo \u201cdif\u00edcil\u201d.","provas":[{"id":24051,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Jornalismo","id":12306,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Jornalismo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:17:33","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2447642,"hashId":"6ea631633ec149f65991232f53537496","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 13, a ora\u00e7\u00e3o \u201caceitar a argumenta\u00e7\u00e3o\u201d funciona como complemento do adjetivo \u201cdif\u00edcil\u201d.<\/p>","resposta":9707585,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9707584,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9707585,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1BBB1------- Estranhamente, governos estaduais cujas despesascom o funcionalismo j\u00e1 alcan\u00e7aram n\u00edvel preocupante ou queestouraram o limite de gastos com pessoal fixado pela4 Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000, denominada Lei deResponsabilidade Fiscal (LRF), est\u00e3o elaborando sua pr\u00f3prialegisla\u00e7\u00e3o destinada a assegurar, como alegam, maior rigor na7 gest\u00e3o de suas finan\u00e7as. Querem uma nova lei deresponsabilidade fiscal para, segundo argumentam, fortalecera estrutura legal que protege o dinheiro p\u00fablico do mau uso por10 gestores irrespons\u00e1veis.\tExaminando-se a situa\u00e7\u00e3o financeira dos estados quepreparam sua vers\u00e3o da lei de responsabilidade fiscal, fica13 dif\u00edcil aceitar a argumenta\u00e7\u00e3o. Desde maio de 2000, quandoentrou em vigor a LRF, esses estados, como os demais, est\u00e3osujeitos a regras precisas para a gest\u00e3o do dinheiro p\u00fablico,16 para a cria\u00e7\u00e3o de despesas e, em particular, para os gastos compessoal. Por que, tendo descumprido algumas dessas regras,estariam interessados em torn\u00e1-las ainda mais rigorosas?19 ------- N\u00e3o foi a lei que n\u00e3o funcionou, mas os respons\u00e1veispelo dinheiro p\u00fablico que, por alguma raz\u00e3o, n\u00e3o a cumpriram.De que adiantaria, ent\u00e3o, tornar a lei mais rigorosa, se nem nas22 condi\u00e7\u00f5es atuais esses respons\u00e1veis est\u00e3o sendo capazes decumpri-la? O problema n\u00e3o est\u00e1 na lei. Mud\u00e1-la pode sero pretexto n\u00e3o para torn\u00e1-la mais rigorosa, mas para25 atribuir-lhe alguma flexibilidade que a desfigure. O verdadeiroproblema \u00e9 a dificuldade do setor p\u00fablico de adaptar suasdespesas \u00e0s receitas em queda por causa da crise.Internet: &lt;http:\/\/opiniao.estadao.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1BBB, julgue os seguintes itens.","id":537820,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1BBB<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span>Estranhamente, governos estaduais cujas despesas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com o funcionalismo j\u00e1 alcan\u00e7aram n\u00edvel preocupante ou que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estouraram o limite de gastos com pessoal fixado pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em> Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000, denominada Lei de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Responsabilidade Fiscal (LRF), est\u00e3o elaborando sua pr\u00f3pria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">legisla\u00e7\u00e3o destinada a assegurar, como alegam, maior rigor na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> gest\u00e3o de suas finan\u00e7as. Querem uma nova lei de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">responsabilidade fiscal para, segundo argumentam, fortalecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a estrutura legal que protege o dinheiro p\u00fablico do mau uso por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> gestores irrespons\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tExaminando-se a situa\u00e7\u00e3o financeira dos estados que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">preparam sua vers\u00e3o da lei de responsabilidade fiscal, fica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em> dif\u00edcil aceitar a argumenta\u00e7\u00e3o. Desde maio de 2000, quando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entrou em vigor a LRF, esses estados, como os demais, est\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sujeitos a regras precisas para a gest\u00e3o do dinheiro p\u00fablico,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em> para a cria\u00e7\u00e3o de despesas e, em particular, para os gastos com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pessoal. Por que, tendo descumprido algumas dessas regras,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estariam interessados em torn\u00e1-las ainda mais rigorosas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span> N\u00e3o foi a lei que n\u00e3o funcionou, mas os respons\u00e1veis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pelo dinheiro p\u00fablico que, por alguma raz\u00e3o, n\u00e3o a cumpriram.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De que adiantaria, ent\u00e3o, tornar a lei mais rigorosa, se nem nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em> condi\u00e7\u00f5es atuais esses respons\u00e1veis est\u00e3o sendo capazes de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cumpri-la? O problema n\u00e3o est\u00e1 na lei. Mud\u00e1-la pode ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o pretexto n\u00e3o para torn\u00e1-la mais rigorosa, mas para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em> atribuir-lhe alguma flexibilidade que a desfigure. O verdadeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">problema \u00e9 a dificuldade do setor p\u00fablico de adaptar suas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">despesas \u00e0s receitas em queda por causa da crise.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;http:\/\/opiniao.estadao.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1BBB, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complemento Nominal","oab":false,"nome":"Complemento Nominal","pai":409373,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409374,"slug":"lingua-portuguesa-complemento-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2447642","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 241\/11, analise as afirmativas. I. Constituem infra\u00e7\u00f5es ao C\u00f3digo de \u00c9tica, dentre outras, a improbidade profissional e o falso testemunho. II. Uma das atribui\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o de \u00c9tica Profissional do Conselho Federal de Qu\u00edmica \u00e9 receber e julgar as den\u00fancias contra os membros e ex-membros dos Conselhos Regionais e do Conselho Federal de Qu\u00edmica, e delegados dos Conselhos Regionais. III. As Comiss\u00f5es de \u00c9tica Profissional nos Conselhos Regionais e no Conselho Federal de Qu\u00edmica s\u00e3o formadas cada qual por 5 (cinco) Conselheiros, dos quais 1 (um) ser\u00e1 designado Presidente da Comiss\u00e3o. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":57733,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Fiscal - 2016"},{"id":57732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-auxiliar-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":57734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":59307,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 09:50:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":234,"descricao":"Qu\u00edmica (T\u00e9cnico)"}],"id":1727664,"hashId":"97fb6c7c75f10849e51e37b78347f644","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 241\/11, analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Constituem infra\u00e7\u00f5es ao C\u00f3digo de \u00c9tica, dentre outras, a improbidade profissional e o falso testemunho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das atribui\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o de \u00c9tica Profissional do Conselho Federal de Qu\u00edmica \u00e9 receber e julgar as den\u00fancias contra os membros e ex-membros dos Conselhos Regionais e do Conselho Federal de Qu\u00edmica, e delegados dos Conselhos Regionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As Comiss\u00f5es de \u00c9tica Profissional nos Conselhos Regionais e no Conselho Federal de Qu\u00edmica s\u00e3o formadas cada qual por 5 (cinco) Conselheiros, dos quais 1 (um) ser\u00e1 designado Presidente da Comiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6558764,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e III est\u00e3o corretas.","id":6558763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e II est\u00e3o corretas.","id":6558764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II e III est\u00e3o corretas.","id":6558765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o incorretas.","id":6558766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":6558767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Qu\u00edmica - CFQ","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica - CFQ","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401794,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-quimica-cfq"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFQ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFQ","pai":401794,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401795,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfq"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 chamada a t\u00e9cnica de se conectar uma impressora l\u00f3gica a v\u00e1rias impressoras f\u00edsicas, atrav\u00e9s de v\u00e1rias portas do servidor de impress\u00e3o, onde a impressora que estiver ociosa receber\u00e1 o pr\u00f3ximo documento enviado para a impressora l\u00f3gica?","provas":[{"id":57732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-auxiliar-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 09:50:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1727759,"hashId":"a6bb6e6bfd08468be4176ece1d2c0c11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 chamada a t\u00e9cnica de se conectar uma impressora l\u00f3gica a v\u00e1rias impressoras f\u00edsicas, atrav\u00e9s de v\u00e1rias portas do servidor de impress\u00e3o, onde a impressora que estiver ociosa receber\u00e1 o pr\u00f3ximo documento enviado para a impressora l\u00f3gica?<\/p>","resposta":6559136,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Spool de impress\u00e3o.","id":6559135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Spool de impress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pool de impress\u00e3o.","id":6559136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pool de impress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Spooler.","id":6559137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Spooler.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cache de impress\u00e3o.","id":6559138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cache de impress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Buffer de impress\u00e3o.","id":6559139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buffer de impress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impressora","oab":false,"nome":"Impressora","pai":419773,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419776,"slug":"informatica-impressora"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os procedimentos previstos na Lei n\u00ba 12.527\/11 (Lei de acesso a informa\u00e7\u00e3o) destinam-se a assegurar o direito fundamental de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e devem ser executados em conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Para os efeitos dessa Lei, considera-se: I. qualidade da informa\u00e7\u00e3o coletada na fonte, com o m\u00e1ximo de detalhamento poss\u00edvel, sem modifica\u00e7\u00f5es; II. qualidade da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o modificada, inclusive quanto a origem, tr\u00e2nsito e destino; III. qualidade da informa\u00e7\u00e3o que tenha sido produzida, expedida, recebida ou modificada por determinado indiv\u00edduo, equipamento ou sistema. As defini\u00e7\u00f5es acima correspondem, respectivamente, \u00e0:","provas":[{"id":57733,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Fiscal - 2016"},{"id":57732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-auxiliar-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":57734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":59307,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 09:50:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":234,"descricao":"Qu\u00edmica (T\u00e9cnico)"}],"id":1727658,"hashId":"d62c09fd6030a05edd587c0fe121eb0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos previstos na Lei n\u00ba 12.527\/11 (Lei de acesso a informa\u00e7\u00e3o) destinam-se a assegurar o direito fundamental de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e devem ser executados em conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Para os efeitos dessa Lei, considera-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. qualidade da informa\u00e7\u00e3o coletada na fonte, com o m\u00e1ximo de detalhamento poss\u00edvel, sem modifica\u00e7\u00f5es; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. qualidade da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o modificada, inclusive quanto a origem, tr\u00e2nsito e destino; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. qualidade da informa\u00e7\u00e3o que tenha sido produzida, expedida, recebida ou modificada por determinado indiv\u00edduo, equipamento ou sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As defini\u00e7\u00f5es acima correspondem, respectivamente, \u00e0:<\/p>","resposta":6558737,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primariedade, integridade, autenticidade.","id":6558737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primariedade, integridade, autenticidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"integridade, autenticidade, primariedade.","id":6558738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integridade, autenticidade, primariedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integridade, primariedade, autenticidade.","id":6558739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integridade, primariedade, autenticidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autenticidade, integridade, primariedade.","id":6558740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autenticidade, integridade, primariedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autenticidade, primariedade, integridade.","id":6558741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autenticidade, primariedade, integridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo do texto, h\u00e1 quatro ocorr\u00eancias de \"a\" assinaladas com n\u00fameros de 1 a 4. Assinale a alternativa que apresente a correta classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de cada uma delas.","provas":[{"id":57733,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Fiscal - 2016"},{"id":57732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-auxiliar-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":57734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":59307,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 09:50:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":234,"descricao":"Qu\u00edmica (T\u00e9cnico)"}],"id":1727616,"hashId":"8b8f5889adbd88485547e2be52e3bdc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo par\u00e1grafo do texto, h\u00e1 quatro ocorr\u00eancias de \"a\" assinaladas com n\u00fameros de 1 a 4. Assinale a alternativa que apresente a correta classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de cada uma delas.<\/p>","resposta":6558553,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - preposi\u00e7\u00e3o; 2 - preposi\u00e7\u00e3o; 3 - artigo; 4 - artigo.","id":6558553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - preposi\u00e7\u00e3o; 2 - preposi\u00e7\u00e3o; 3 - artigo; 4 - artigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 - pronome; 2 - preposi\u00e7\u00e3o; 3 - preposi\u00e7\u00e3o; 4 - pronome.","id":6558554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - pronome; 2 - preposi\u00e7\u00e3o; 3 - preposi\u00e7\u00e3o; 4 - pronome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 - artigo; 2 - artigo; 3 - pronome; 4 - pronome.","id":6558555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - artigo; 2 - artigo; 3 - pronome; 4 - pronome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 - artigo; 2 - pronome; 3 - substantivo; 4 - preposi\u00e7\u00e3o.","id":6558556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - artigo; 2 - pronome; 3 - substantivo; 4 - preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 - pronome; 2 - preposi\u00e7\u00e3o; 3 - preposi\u00e7\u00e3o; 4 - artigo.","id":6558557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - pronome; 2 - preposi\u00e7\u00e3o; 3 - preposi\u00e7\u00e3o; 4 - artigo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5, leia o texto abaixo. Tudo \u00e9 Qu\u00edmica Se pensarmos bem, a Qu\u00edmica est\u00e1 em quase tudo o que vemos no nosso cotidiano. Diariamente \u2013 ou quase diariamente \u2013 todos n\u00f3s usamos produtos de limpeza, cosm\u00e9ticos, cozinhamos. Fazer um bolo \u00e9 qu\u00edmica pura. O fermento, seu modo de funcionamento na hora de fazer crescer a massa, os processos que levam uma mistura de ingredientes secos e molhados a se transformar em um alimento macio, sem gosto de farinha e (se tudo der certo) de sabor agrad\u00e1vel, que em nada lembra o gosto da farinha crua. Mas n\u00e3o \u00e9 assim que pensamos a Qu\u00edmica. Assim como as demais ci\u00eancias exatas, ela nos \u00e9 apresentada como algo distante, dif\u00edcil, um obst\u00e1culo a ser vencido, um problema a ser resolvido com paci\u00eancia e perseveran\u00e7a. Isso s\u00f3 traz preju\u00edzos: o aluno se sente obrigado a1 aprender, o professor se sente desestimulado a2 ensinar e, por fim, o jovem termina o Ensino M\u00e9dio com a certeza de que as ci\u00eancias exatas, dentre elas a3 Qu\u00edmica, s\u00e3o apenas disciplinas que exigem o treino mec\u00e2nico, a4 repeti\u00e7\u00e3o e o c\u00e1lculo. As ci\u00eancias exatas, ent\u00e3o, s\u00e3o apresentadas de maneira limitada, como se fossem apenas a representa\u00e7\u00e3o de \u00e1tomos, equa\u00e7\u00f5es e f\u00f3rmulas escritos em um papel. Quando, na verdade, as ci\u00eancias exatas s\u00e3o muito, muito mais do que isso. F\u00edsica, Qu\u00edmica e Matem\u00e1tica s\u00e3o maneiras de explicar o mundo. E n\u00e3o h\u00e1 nada que possa ser mais pr\u00f3ximo de n\u00f3s todos do que isso. Vivemos este mundo e ele s\u00f3 \u00e9 assim porque o homem, por meio dos instrumentos mentais e pr\u00e1ticos que possui (como as ci\u00eancias exatas), transformou-o at\u00e9 chegar a este ponto. Beatriz Duarte de Alc\u00e2ntara","id":457036,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es de 1 a 5<\/strong>, leia o texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tudo \u00e9 Qu\u00edmica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Se pensarmos bem, a Qu\u00edmica est\u00e1 em quase tudo o que vemos no nosso cotidiano. Diariamente \u2013 ou quase diariamente \u2013 todos n\u00f3s usamos produtos de limpeza, cosm\u00e9ticos, cozinhamos. Fazer um bolo \u00e9 qu\u00edmica pura. O fermento, seu modo de funcionamento na hora de fazer crescer a massa, os processos que levam uma mistura de ingredientes secos e molhados a se transformar em um alimento macio, sem gosto de farinha e (se tudo der certo) de sabor agrad\u00e1vel, que em nada lembra o gosto da farinha crua. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas n\u00e3o \u00e9 assim que pensamos a Qu\u00edmica. Assim como as demais ci\u00eancias exatas, ela nos \u00e9 apresentada como algo distante, dif\u00edcil, um obst\u00e1culo a ser vencido, um problema a ser resolvido com paci\u00eancia e perseveran\u00e7a. Isso s\u00f3 traz preju\u00edzos: o aluno se sente obrigado <strong><u>a<\/u><\/strong><sup><strong>1<\/strong><\/sup> aprender, o professor se sente desestimulado <strong><u>a<\/u><\/strong><sup><strong>2<\/strong><\/sup> ensinar e, por fim, o jovem termina o Ensino M\u00e9dio com a certeza de que as ci\u00eancias exatas, dentre elas <strong><u>a<\/u><\/strong><sup><strong>3<\/strong><\/sup> Qu\u00edmica, s\u00e3o apenas disciplinas que exigem o treino mec\u00e2nico, <strong><u>a<\/u><\/strong><sup><strong>4<\/strong><\/sup> repeti\u00e7\u00e3o e o c\u00e1lculo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As ci\u00eancias exatas, ent\u00e3o, s\u00e3o apresentadas de maneira limitada, como se fossem apenas a representa\u00e7\u00e3o de \u00e1tomos, equa\u00e7\u00f5es e f\u00f3rmulas escritos em um papel. Quando, na verdade, as ci\u00eancias exatas s\u00e3o muito, muito mais do que isso. F\u00edsica, Qu\u00edmica e Matem\u00e1tica s\u00e3o maneiras de explicar o mundo. E n\u00e3o h\u00e1 nada que possa ser mais pr\u00f3ximo de n\u00f3s todos do que isso. Vivemos este mundo e ele s\u00f3 \u00e9 assim porque o homem, por meio dos instrumentos mentais e pr\u00e1ticos que possui (como as ci\u00eancias exatas), <strong><u>transformou-o<\/u><\/strong> at\u00e9 chegar a este ponto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 12px;\">Beatriz Duarte de Alc\u00e2ntara<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1727616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o disposto na Resolu\u00e7\u00e3o Ordin\u00e1ria do CFQ n\u00ba 9.593\/00, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57733,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Fiscal - 2016"},{"id":57732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-auxiliar-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":57734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":59307,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 09:50:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":234,"descricao":"Qu\u00edmica (T\u00e9cnico)"}],"id":1727676,"hashId":"90059fe513b93f265264d84a67ce0314","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o disposto na Resolu\u00e7\u00e3o Ordin\u00e1ria do CFQ n\u00ba 9.593\/00, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6558821,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contra as infra\u00e7\u00f5es ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais da Qu\u00edmica, poder\u00e3o ser aplicadas pelos Conselhos Regionais de Qu\u00edmica, com recurso para o Conselho Federal de Qu\u00edmica, as penalidades de Advert\u00eancia por escrito e de Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, por per\u00edodos vari\u00e1veis de seis (6) meses a tr\u00eas (3) anos.","id":6558817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra as infra\u00e7\u00f5es ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais da Qu\u00edmica, poder\u00e3o ser aplicadas pelos Conselhos Regionais de Qu\u00edmica, com recurso para o Conselho Federal de Qu\u00edmica, as penalidades de Advert\u00eancia por escrito e de Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, por per\u00edodos vari\u00e1veis de seis (6) meses a tr\u00eas (3) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contra as infra\u00e7\u00f5es ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais da Qu\u00edmica, poder\u00e3o ser aplicadas pelo Conselho Federal de Qu\u00edmica as penalidades de Advert\u00eancia por escrito, desde que confidencial, e de Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, por per\u00edodos vari\u00e1veis de seis (6) meses a dois (2) anos, de acordo com a extens\u00e3o da falta.","id":6558818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra as infra\u00e7\u00f5es ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais da Qu\u00edmica, poder\u00e3o ser aplicadas pelo Conselho Federal de Qu\u00edmica as penalidades de Advert\u00eancia por escrito, desde que confidencial, e de Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, por per\u00edodos vari\u00e1veis de seis (6) meses a dois (2) anos, de acordo com a extens\u00e3o da falta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contra as infra\u00e7\u00f5es ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais da Qu\u00edmica, poder\u00e3o ser aplicadas pelos Conselhos Regionais de Qu\u00edmica as penalidades de Advert\u00eancia verbal ou por escrito e de Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, por per\u00edodos vari\u00e1veis de seis (6) meses a dois (2) anos, de acordo com a extens\u00e3o da falta, ressalvado o recurso para o Conselho Federal de Qu\u00edmica.","id":6558819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra as infra\u00e7\u00f5es ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais da Qu\u00edmica, poder\u00e3o ser aplicadas pelos Conselhos Regionais de Qu\u00edmica as penalidades de Advert\u00eancia verbal ou por escrito e de Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, por per\u00edodos vari\u00e1veis de seis (6) meses a dois (2) anos, de acordo com a extens\u00e3o da falta, ressalvado o recurso para o Conselho Federal de Qu\u00edmica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contra as infra\u00e7\u00f5es ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais da Qu\u00edmica, poder\u00e1 ser aplicada pelos Conselhos Regionais de Qu\u00edmica, com recurso para o Conselho Federal de Qu\u00edmica, exclusivamente a penalidade de Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, por per\u00edodos vari\u00e1veis de um (1) ano a dois (2) anos, de acordo com a extens\u00e3o da falta, ressalvada a a\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a P\u00fablica.","id":6558820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra as infra\u00e7\u00f5es ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais da Qu\u00edmica, poder\u00e1 ser aplicada pelos Conselhos Regionais de Qu\u00edmica, com recurso para o Conselho Federal de Qu\u00edmica, exclusivamente a penalidade de Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, por per\u00edodos vari\u00e1veis de um (1) ano a dois (2) anos, de acordo com a extens\u00e3o da falta, ressalvada a a\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contra as infra\u00e7\u00f5es ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais da Qu\u00edmica, poder\u00e3o ser aplicadas pelos Conselhos Regionais de Qu\u00edmica, com recurso para o Conselho Federal de Qu\u00edmica, as penalidades de Advert\u00eancia por escrito, confidencial ou p\u00fablica, e de Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, por per\u00edodos vari\u00e1veis de um (1) m\u00eas a um (1) ano, de acordo com a extens\u00e3o da falta, ressalvada a a\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a P\u00fablica.","id":6558821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra as infra\u00e7\u00f5es ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais da Qu\u00edmica, poder\u00e3o ser aplicadas pelos Conselhos Regionais de Qu\u00edmica, com recurso para o Conselho Federal de Qu\u00edmica, as penalidades de Advert\u00eancia por escrito, confidencial ou p\u00fablica, e de Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, por per\u00edodos vari\u00e1veis de um (1) m\u00eas a um (1) ano, de acordo com a extens\u00e3o da falta, ressalvada a a\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Qu\u00edmica - CFQ","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica - CFQ","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401794,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-quimica-cfq"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFQ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFQ","pai":401794,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401795,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfq"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9tica profissional \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o da \u00e9tica geral no campo das atividades profissionais: a pessoa tem que estar imbu\u00edda de certos princ\u00edpios ou valores pr\u00f3prios do ser humano para viv\u00ea-los nas suas atividades de trabalho\u201d. (CAMARGO, 1999, p. 31). Com base no trecho acima, leia as afirmativas. I. O estudo da \u00e9tica profissional seria ent\u00e3o um meio de orienta\u00e7\u00e3o para os profissionais com o fim de estabelecer conceitos \u00e9ticos nas atitudes relacionadas a suas atividades de trabalho. Al\u00e9m disso, agir eticamente tornou-se fator decisivo para definir o sucesso e os rumos da carreira de um profissional. II. A imagem do profissional \u00e9 significativamente afetada por suas atitudes. A profiss\u00e3o que pode enobrecer-se pela a\u00e7\u00e3o correta e competente pode tamb\u00e9m ensejar a desmoraliza\u00e7\u00e3o, por meio da conduta inconveniente, com a quebra de princ\u00edpios \u00e9ticos. III. A postura \u00e9tica \u00e9 um diferencial para a longevidade e para a ascens\u00e3o da carreira de qualquer profissional. IV. A \u00e9tica \u00e9 o comportamento da empresa \u2013 entidade lucrativa \u2013 quando ela age em conformidade com os princ\u00edpios morais e as regras do bem proceder aceitas pela coletividade. V. O agir deve ser um agir bom, regido por uma moral absoluta e universal. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":57733,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Fiscal - 2016"},{"id":57732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-auxiliar-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":57734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":59307,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 09:50:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":234,"descricao":"Qu\u00edmica (T\u00e9cnico)"}],"id":1727647,"hashId":"bad755d667addda38d9f0cdaa559fb1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9tica profissional \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o da \u00e9tica geral no campo das atividades profissionais: a pessoa tem que estar imbu\u00edda de certos princ\u00edpios ou valores pr\u00f3prios do ser humano para viv\u00ea-los nas suas atividades de trabalho\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(CAMARGO, 1999, p. 31). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no trecho acima, leia as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O estudo da \u00e9tica profissional seria ent\u00e3o um meio de orienta\u00e7\u00e3o para os profissionais com o fim de estabelecer conceitos \u00e9ticos nas atitudes relacionadas a suas atividades de trabalho. Al\u00e9m disso, agir eticamente tornou-se fator decisivo para definir o sucesso e os rumos da carreira de um profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A imagem do profissional \u00e9 significativamente afetada por suas atitudes. A profiss\u00e3o que pode enobrecer-se pela a\u00e7\u00e3o correta e competente pode tamb\u00e9m ensejar a desmoraliza\u00e7\u00e3o, por meio da conduta inconveniente, com a quebra de princ\u00edpios \u00e9ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A postura \u00e9tica \u00e9 um diferencial para a longevidade e para a ascens\u00e3o da carreira de qualquer profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A \u00e9tica \u00e9 o comportamento da empresa \u2013 entidade lucrativa \u2013 quando ela age em conformidade com os princ\u00edpios morais e as regras do bem proceder aceitas pela coletividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O agir deve ser um agir bom, regido por uma moral absoluta e universal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6558693,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente uma das afirmativas est\u00e1 correta.","id":6558690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente uma das afirmativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente duas das afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6558691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente duas das afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente tr\u00eas das afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6558692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente tr\u00eas das afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":6558693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma est\u00e1 correta.","id":6558694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhuma est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No programa MS Access 2000, nos campos de tipo de dados Texto ou Memorando, qual caracter indica que o texto digitado ser\u00e1 convertido para min\u00fasculas?","provas":[{"id":57732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-auxiliar-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 09:50:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1727951,"hashId":"e975eb002ca1fc059fb2abac0512d195","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No programa MS Access 2000, nos campos de tipo de dados Texto ou Memorando, qual caracter indica que o texto digitado ser\u00e1 convertido para min\u00fasculas?<\/p>","resposta":6559984,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a","id":6559983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&lt;","id":6559984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&lt;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&gt;","id":6559985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&gt;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"@","id":6559986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">@<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"|","id":6559987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">|<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Access","oab":false,"nome":"Microsoft Access","pai":420448,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405110,"slug":"informatica-microsoft-access"}],"slug":"informatica\/1727951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso da v\u00edrgula no terceiro quadrinho, podemos afirmar que ela foi empregada:","provas":[{"id":57733,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Fiscal - 2016"},{"id":57732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-auxiliar-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":57734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":59307,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 09:50:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":234,"descricao":"Qu\u00edmica (T\u00e9cnico)"}],"id":1727631,"hashId":"2a782bc8796c8301fd7fcfd0f7f08054","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso da v\u00edrgula no terceiro quadrinho, podemos afirmar que ela foi empregada:<\/p>","resposta":6558621,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corretamente, mas seu uso \u00e9 absolutamente facultativo nesse caso.","id":6558620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corretamente, mas seu uso \u00e9 absolutamente facultativo nesse caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corretamente, para isolar o vocativo.","id":6558621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corretamente, para isolar o vocativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corretamente, para isolar o sujeito.","id":6558622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corretamente, para isolar o sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorretamente, porque separa o sujeito do verbo.","id":6558623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorretamente, porque separa o sujeito do verbo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incorretamente, porque isola o vocativo.","id":6558624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorretamente, porque isola o vocativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10, leia a tirinha a seguir. (www.livrosepessoas.com)","id":457037,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es de 6 a 10<\/strong>, leia a tirinha a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57733\/grupo-questao\/457037-20210528155758000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57733\/grupo-questao\/457037-20210528155758000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em style=\"font-size: 12px;\">(www.livrosepessoas.com)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No programa MS Access 2000, em qual destes objetos pode-se inserir uma Caixa de Combina\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":57732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-auxiliar-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 09:50:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1727952,"hashId":"bb27fb6c802a7859a7287026e43cd888","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No programa MS Access 2000, em qual destes objetos pode-se inserir uma Caixa de Combina\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":6559989,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tabela.","id":6559988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tabela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Formul\u00e1rio.","id":6559989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formul\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consulta.","id":6559990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consulta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio.","id":6559991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Macro.","id":6559992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Macro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Access","oab":false,"nome":"Microsoft Access","pai":420448,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405110,"slug":"informatica-microsoft-access"}],"slug":"informatica\/1727952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que faz uma afirma\u00e7\u00e3o incorreta sobre redes.","provas":[{"id":57732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-auxiliar-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 09:50:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1727945,"hashId":"783902a847a3848a7c42a5f8d74ff2c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que faz uma afirma\u00e7\u00e3o incorreta sobre redes.<\/p>","resposta":6559955,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um endere\u00e7o \u00e9 a ID num\u00e9rica exclusiva atribu\u00eddo a um host ou interface em uma rede.","id":6559953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um endere\u00e7o \u00e9 a ID num\u00e9rica exclusiva atribu\u00eddo a um host ou interface em uma rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma sub-rede \u00e9 uma por\u00e7\u00e3o de uma rede que compartilha um endere\u00e7o de sub-rede espec\u00edfico.","id":6559954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma sub-rede \u00e9 uma por\u00e7\u00e3o de uma rede que compartilha um endere\u00e7o de sub-rede espec\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma m\u00e1scara de sub-rede corresponde a uma combina\u00e7\u00e3o de 28 bits utilizada para descrever que por\u00e7\u00e3o de um endere\u00e7o se refere \u00e0 sub-rede e que parte se refere ao host.","id":6559955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma m\u00e1scara de sub-rede corresponde a uma combina\u00e7\u00e3o de 28 bits utilizada para descrever que por\u00e7\u00e3o de um endere\u00e7o se refere \u00e0 sub-rede e que parte se refere ao host.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A interface \u00e9 uma conex\u00e3o de rede.","id":6559956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interface \u00e9 uma conex\u00e3o de rede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um endere\u00e7o IP \u00e9 composto de 32 bits, que podem ser divididos em uma por\u00e7\u00e3o de rede e hospedar a parcela com a ajuda de uma m\u00e1scara de sub-rede.","id":6559957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um endere\u00e7o IP \u00e9 composto de 32 bits, que podem ser divididos em uma por\u00e7\u00e3o de rede e hospedar a parcela com a ajuda de uma m\u00e1scara de sub-rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos processos, no m\u00ednimo, podem estar envolvidos em um deadlock de um sistema operacional?","provas":[{"id":57732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":22639,"slug":"auxiliar-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crq-18-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-auxiliar-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Auxiliar T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 09:50:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1727936,"hashId":"8fc05039c1118a89c885a0910066fbe8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantos processos, no m\u00ednimo, podem estar envolvidos em um deadlock de um sistema operacional?<\/p>","resposta":6559909,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":6559908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":6559909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":6559910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":6559911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":6559912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deadlock","oab":false,"nome":"Deadlock","pai":405081,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420681,"slug":"informatica-deadlock"}],"slug":"informatica\/1727936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo","id":6088,"slug":"auxiliar-tecnico-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Ambiental","id":23191,"slug":"tecnico-em-gestao-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439,"slug":"fiscal-de-transporte"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal","id":23192,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pista de atletismo possui 800 metros de comprimento. Uma pessoa percorreu uma dist\u00e2ncia equivalente a 1\/4 do comprimento total dessa pista. Dessa forma, essa pessoa percorreu, nessa pista,","provas":[{"id":59254,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Guarda Municipal - 2016"},{"id":59237,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo","id":6088,"slug":"auxiliar-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auxiliar-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auxiliar T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":59243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":59244,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Obras - 2016"},{"id":59253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Ambiental","id":23191,"slug":"tecnico-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Ambiental - 2016"},{"id":59240,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":59250,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439,"slug":"fiscal-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-transporte","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Transporte - 2016"},{"id":59251,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal","id":23192,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-auxiliar-tecnico-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Auxiliar T\u00e9cnico de Pessoal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 09:55:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785653,"hashId":"b85e95d992d435a8951ca729b8d13acb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pista de atletismo possui 800 metros de comprimento. Uma pessoa percorreu uma dist\u00e2ncia equivalente a 1\/4 do comprimento total dessa pista. Dessa forma, essa pessoa percorreu, nessa pista,<\/p>","resposta":6818392,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 metros.","id":6818389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"500 metros.","id":6818390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">500 metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"600 metros.","id":6818391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">600 metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200 metros.","id":6818392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200 metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 metros.","id":6818393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 metros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Meteorologia","id":21923,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-meteorologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 circula\u00e7\u00e3o geral da atmosfera, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":79221,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Meteorologia","id":21923,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-meteorologia-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Meteorologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 06:56:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":2369377,"hashId":"67c15ea82400c432c992d698b5a01bbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 circula\u00e7\u00e3o geral da atmosfera, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9376180,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mon\u00e7\u00e3o \u00e9 causada pelo aquecimento diferencial de grandes \u00e1reas continentais e oce\u00e2nicas, e varia conforme \u00e0 esta\u00e7\u00e3o.","id":9376180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mon\u00e7\u00e3o \u00e9 causada pelo aquecimento diferencial de grandes \u00e1reas continentais e oce\u00e2nicas, e varia conforme \u00e0 esta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os ventos al\u00edsios se deslocam das m\u00e9dias latitudes para as baixas latitudes na dire\u00e7\u00e3o sudeste e no hemisf\u00e9rio norte e nordeste no hemisf\u00e9rio sul.","id":9376181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ventos al\u00edsios se deslocam das m\u00e9dias latitudes para as baixas latitudes na dire\u00e7\u00e3o sudeste e no hemisf\u00e9rio norte e nordeste no hemisf\u00e9rio sul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os contra-al\u00edsios se deslocam dos tr\u00f3picos em dire\u00e7\u00e3o ao Equador.","id":9376182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contra-al\u00edsios se deslocam dos tr\u00f3picos em dire\u00e7\u00e3o ao Equador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A corrente de jato polar est\u00e1 localizada entre as c\u00e9lulas de Ferrel e Hadley.","id":9376183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corrente de jato polar est\u00e1 localizada entre as c\u00e9lulas de Ferrel e Hadley.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As c\u00e9lulas de Walker s\u00e3o c\u00e9lulas de circula\u00e7\u00e3o zonal, existentes na regi\u00e3o subtropical, que se organizam entre os continentes e os oceanos.","id":9376184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As c\u00e9lulas de Walker s\u00e3o c\u00e9lulas de circula\u00e7\u00e3o zonal, existentes na regi\u00e3o subtropical, que se organizam entre os continentes e os oceanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":null,"assunto_raiz":399298,"materia":true,"id":399298,"slug":"meteorologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Meteorologia","id":21923,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-meteorologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a camada da atmosfera que possui como caracter\u00edstica, nos seus primeiros 20 Km, uma zona isot\u00e9rmica e um progressivo aquecimento do ar na sua por\u00e7\u00e3o superior por conta da altitude e devido \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de energia no processo de forma\u00e7\u00e3o do Oz\u00f4nio?","provas":[{"id":79221,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Meteorologia","id":21923,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-meteorologia-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Meteorologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 06:56:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":2369464,"hashId":"8af17655784c3cc0a7dd31a2a8597646","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a camada da atmosfera que possui como caracter\u00edstica, nos seus primeiros 20 Km, uma zona isot\u00e9rmica e um progressivo aquecimento do ar na sua por\u00e7\u00e3o superior por conta da altitude e devido \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de energia no processo de forma\u00e7\u00e3o do Oz\u00f4nio?<\/p>","resposta":9376618,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Troposfera.","id":9376615,"corpo":"<p>Troposfera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesosfera.","id":9376616,"corpo":"<p>Mesosfera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Termos fera.","id":9376617,"corpo":"<p>Termos fera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estratosfera.","id":9376618,"corpo":"<p>Estratosfera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exosfera.","id":9376619,"corpo":"<p>Exosfera.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":null,"assunto_raiz":399298,"materia":true,"id":399298,"slug":"meteorologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}