{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161286,"perPage":"100","pages":21613,"page":12314,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246,"slug":"colegio-militar-de-manaus"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cmm-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente a not\u00edcia abaixo, destacada do portal G1: Morador enche piscina de 5 mil litros em vazamento de \u00e1gua em S\u00e3o Carlos Um t\u00e9cnico de m\u00e1quinas de lavar conseguiu encher uma piscina de 5 mil litros por tr\u00eas vezes, em um per\u00edodo de 9 horas, com um vazamento de \u00e1gua em uma rua do Centro de S\u00e3o Carlos (SP), no domingo (8). Ele resolveu protestar pela falta de manuten\u00e7\u00e3o do local, j\u00e1 que o problema acontece h\u00e1 pelo menos um m\u00eas em frente \u00e0 casa de um amigo. O Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto (SAAE) informou que o reparo foi realizado na manh\u00e3 desta segunda-feira (9). Considerando o tempo necess\u00e1rio para o enchimento e o volume da piscina, especificados na reportagem, ent\u00e3o, o tempo aproximado para encher completamente a piscina de dimens\u00f5es 4 m x 2,5 m x 10 m da figura abaixo \u00e9:","provas":[{"id":51439,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cmm-am"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246,"slug":"colegio-militar-de-manaus"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmm-am-2016-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-para-o-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1554576,"hashId":"9d1fb223ba6037dc7a510e7ab24ed16e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente a not\u00edcia abaixo, destacada do portal G1: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Morador enche piscina de 5 mil litros em vazamento de \u00e1gua em S\u00e3o Carlos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Um t\u00e9cnico de m\u00e1quinas de lavar conseguiu encher uma piscina de 5 mil litros por tr\u00eas vezes, em um per\u00edodo de 9 horas, com um vazamento de \u00e1gua em uma rua do Centro de S\u00e3o Carlos (SP), no domingo (8). Ele resolveu protestar pela falta de manuten\u00e7\u00e3o do local, j\u00e1 que o problema acontece h\u00e1 pelo menos um m\u00eas em frente \u00e0 casa de um amigo. O Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto (SAAE) informou que o reparo foi realizado na manh\u00e3 desta segunda-feira (9). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51439\/questao\/1554576-20210222194300000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o tempo necess\u00e1rio para o enchimento e o volume da piscina, especificados na reportagem, ent\u00e3o, o tempo aproximado para encher completamente a piscina de dimens\u00f5es 4 m x 2,5 m x 10 m da figura abaixo \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51439\/questao\/1554576-20210222194300000000-1.png\"><\/p>","resposta":5824346,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 horas ","id":5824344,"corpo":"<p>20 horas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"50 horas ","id":5824345,"corpo":"<p>50 horas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"60 horas ","id":5824346,"corpo":"<p>60 horas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"80 horas ","id":5824347,"corpo":"<p>80 horas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"90 horas","id":5824348,"corpo":"<p>90 horas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1554576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional","id":24565,"slug":"tecnico-area-administrativo-e-ocupacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista","id":5143,"slug":"tecnico-em-enfermagem-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 12 de 20 de dezembro de 1999 do Munic\u00edpio de Crici\u00fama (SC), as reposi\u00e7\u00f5es e indeniza\u00e7\u00f5es \u00e0 Fazenda P\u00fablica, decorrentes de recebimento de valores pagos indevidamente, por culpa da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal, poder\u00e3o ser descontadas em parcelas mensais n\u00e3o excedentes a:","provas":[{"id":68139,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2016"},{"id":68239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional","id":24565,"slug":"tecnico-area-administrativo-e-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-tecnico-area-administrativo-e-ocupacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional - 2016"},{"id":68175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista","id":5143,"slug":"tecnico-em-enfermagem-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-tecnico-em-enfermagem-plantonista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2081040,"hashId":"739efd60e4cd8bbadb16a53b909110f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 12 de 20 de dezembro de 1999 do Munic\u00edpio de Crici\u00fama (SC), as reposi\u00e7\u00f5es e indeniza\u00e7\u00f5es \u00e0 Fazenda P\u00fablica, decorrentes de recebimento de valores pagos indevidamente, por culpa da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal, poder\u00e3o ser descontadas em parcelas mensais n\u00e3o excedentes a:<\/p>","resposta":8134611,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5\u00aa parte da remunera\u00e7\u00e3o ou proventos.","id":8134610,"corpo":"<p>5\u00aa parte da remunera\u00e7\u00e3o ou proventos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10\u00aa parte da remunera\u00e7\u00e3o ou proventos.","id":8134611,"corpo":"<p>10\u00aa parte da remunera\u00e7\u00e3o ou proventos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15\u00aa parte da remunera\u00e7\u00e3o ou proventos.","id":8134612,"corpo":"<p>15\u00aa parte da remunera\u00e7\u00e3o ou proventos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20\u00aa parte da remunera\u00e7\u00e3o ou proventos.","id":8134613,"corpo":"<p>20\u00aa parte da remunera\u00e7\u00e3o ou proventos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"25\u00aa parte da remunera\u00e7\u00e3o ou proventos.","id":8134614,"corpo":"<p>25\u00aa parte da remunera\u00e7\u00e3o ou proventos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Crici\u00fama - Lei Complementar n\u00ba 12\/1999 - Disp\u00f5e sobre o Regime jur\u00eddicodos servidores municipais de Crici\u00fama, revoga as leis N\u00ba 564\/65, 811\/71, 2171\/86, 2101\/85, 2432\/89, 2675\/92, a lei complementar N\u00ba 6\/94 e demais","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Crici\u00fama - Lei Complementar n\u00ba 12\/1999 - Disp\u00f5e sobre o Regime jur\u00eddicodos servidores municipais de Crici\u00fama, revoga as leis N\u00ba 564\/65, 811\/71, 2171\/86, 2101\/85, 2432\/89, 2675\/92, a lei complementar N\u00ba 6\/94 e demais","pai":399848,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396388,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-criciuma-lei-complementar-no-12-1999-dispoe-sobre-o-regime-juridico-dos-servidores-municipais-de-criciuma-revoga-as-leis-no-564-65-811-71-2171-86-2101-85-2432-89-2675-92-a-lei-complementar-no-6-94-e-demais"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2081040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional","id":24565,"slug":"tecnico-area-administrativo-e-ocupacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista","id":5143,"slug":"tecnico-em-enfermagem-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 12 de 20 de dezembro de 1999 do Munic\u00edpio de Crici\u00fama (SC), a a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em:","provas":[{"id":68139,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2016"},{"id":68239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional","id":24565,"slug":"tecnico-area-administrativo-e-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-tecnico-area-administrativo-e-ocupacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional - 2016"},{"id":68175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista","id":5143,"slug":"tecnico-em-enfermagem-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-tecnico-em-enfermagem-plantonista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2081041,"hashId":"27515cfaae758241d240d4886b9a55ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 12 de 20 de dezembro de 1999 do Munic\u00edpio de Crici\u00fama (SC), a a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em:<\/p>","resposta":8134619,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90 dias, quanto \u00e0 advert\u00eancia.","id":8134615,"corpo":"<p>90 dias, quanto \u00e0 advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 ano, quanto \u00e0 suspens\u00e3o.","id":8134616,"corpo":"<p>1 ano, quanto \u00e0 suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18 meses, quanto \u00e0 suspens\u00e3o.","id":8134617,"corpo":"<p>18 meses, quanto \u00e0 suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 anos, quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade e destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o.","id":8134618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 anos, quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade e destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5 anos, quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade e destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o.","id":8134619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 anos, quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade e destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Crici\u00fama - Lei Complementar n\u00ba 12\/1999 - Disp\u00f5e sobre o Regime jur\u00eddicodos servidores municipais de Crici\u00fama, revoga as leis N\u00ba 564\/65, 811\/71, 2171\/86, 2101\/85, 2432\/89, 2675\/92, a lei complementar N\u00ba 6\/94 e demais","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Crici\u00fama - Lei Complementar n\u00ba 12\/1999 - Disp\u00f5e sobre o Regime jur\u00eddicodos servidores municipais de Crici\u00fama, revoga as leis N\u00ba 564\/65, 811\/71, 2171\/86, 2101\/85, 2432\/89, 2675\/92, a lei complementar N\u00ba 6\/94 e demais","pai":399848,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396388,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-criciuma-lei-complementar-no-12-1999-dispoe-sobre-o-regime-juridico-dos-servidores-municipais-de-criciuma-revoga-as-leis-no-564-65-811-71-2171-86-2101-85-2432-89-2675-92-a-lei-complementar-no-6-94-e-demais"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2081041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o acento indicador da crase e a coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes est\u00e3o de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":68396,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Escritur\u00e1rio I - 2016"},{"id":68395,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Fiscal de Obras - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2078712,"hashId":"573bab6c1c2e836c6fe05ab4058cc488","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o acento indicador da crase e a coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes est\u00e3o de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":8123310,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00e1 sabe-se que \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante para a sa\u00fade.","id":8123309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 sabe-se que \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante para a sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O texto n\u00e3o se refere \u00e0 comida que \u00e9 bem aproveitada.","id":8123310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto n\u00e3o se refere \u00e0 comida que \u00e9 bem aproveitada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que fa\u00e7a-se o jantar \u00e0 seu irm\u00e3o na pr\u00f3xima semana.","id":8123311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel que fa\u00e7a-se o jantar \u00e0 seu irm\u00e3o na pr\u00f3xima semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nos informaram \u00e0 respeito do desperd\u00edcio daquele restaurante.","id":8123312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos informaram \u00e0 respeito do desperd\u00edcio daquele restaurante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quem disse-lhe que \u00e0s sobras n\u00e3o podem ser aproveitadas?","id":8123313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem disse-lhe que \u00e0s sobras n\u00e3o podem ser aproveitadas?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 e 6 ","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2078712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a fala da mulher, pode-se afirmar que, em rela\u00e7\u00e3o ao menino, ela pretendia","provas":[{"id":68395,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Fiscal de Obras - 2016"},{"id":68396,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Escritur\u00e1rio I - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2078722,"hashId":"a2c4e93383bd18018fe36594122ab032","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a fala da mulher, pode-se afirmar que, em rela\u00e7\u00e3o ao menino, ela pretendia<\/p>","resposta":8123359,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distra\u00ed-lo.","id":8123358,"corpo":"<p>distra\u00ed-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conscientiz\u00e1-lo.","id":8123359,"corpo":"<p>conscientiz\u00e1-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"agrad\u00e1-lo.","id":8123360,"corpo":"<p>agrad\u00e1-lo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desprez\u00e1-lo.","id":8123361,"corpo":"<p>desprez\u00e1-lo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"diverti-lo.","id":8123362,"corpo":"<p>diverti-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tirinha para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 e 08.(willtirando.com.br \u2013 Acesso em 26.10.2015)","id":496071,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tirinha para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>07 <\/strong>e <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68395\/grupo-questao\/496071-20211210140804000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(willtirando.com.br \u2013 Acesso em 26.10.2015)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 e 8 ","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2078722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2015, o Brasil recebeu grupos de refugiados que fugiam dos conflitos em seu pa\u00eds e tentavam reconstruir suas vidas em um novo pa\u00eds, o Brasil. Trata-se dos refugiados","provas":[{"id":68395,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Fiscal de Obras - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2078777,"hashId":"33ebe2ce6867976c3201285879908935","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2015, o Brasil recebeu grupos de refugiados que fugiam dos conflitos em seu pa\u00eds e tentavam reconstruir suas vidas em um novo pa\u00eds, o Brasil. Trata-se dos refugiados<\/p>","resposta":8123617,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"libaneses.","id":8123614,"corpo":"<p>libaneses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nigerianos.","id":8123615,"corpo":"<p>nigerianos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"coreanos.","id":8123616,"corpo":"<p>coreanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00edrios.","id":8123617,"corpo":"<p>s\u00edrios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"peruanos.","id":8123618,"corpo":"<p>peruanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2078777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24646,"slug":"analista-organizacional-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dimensionamento determina os di\u00e2metros de v\u00e1rios trechos de uma instala\u00e7\u00e3o, respeitando-se determinadas condi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 press\u00e3o do g\u00e1s de forma a proporcionar o adequado funcionamento dos aparelhos termodom\u00e9sticos e dos reguladores. No dimensionamento da rede de distribui\u00e7\u00e3o interna, devem ser consideradas as seguintes condi\u00e7\u00f5es: I. Perda de carga m\u00e1xima admitida para trecho de rede de instala\u00e7\u00e3o que alimenta diretamente um aparelho a g\u00e1s \u00e9 igual a 10% da press\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, devendo ser respeitada a faixa de press\u00e3o de funcionamento do aparelho a g\u00e1s. II. Perda de carga m\u00e1xima admitida para trecho de rede de instala\u00e7\u00e3o que alimenta um regulador de press\u00e3o \u00e9 igual a 30% da press\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, devendo ser respeitada a faixa de press\u00e3o de funcionamento do aparelho a g\u00e1s. III. Perda de carga m\u00e1xima admitida para trecho de rede de instala\u00e7\u00e3o que alimenta diretamente um aparelho a g\u00e1s \u00e9 igual a 20% da press\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o devendo ser respeitada a faixa de press\u00e3o de funcionamento do aparelho a g\u00e1s. IV. Perda de carga m\u00e1xima admitida para trecho de rede de instala\u00e7\u00e3o que alimenta um regulador de press\u00e3o \u00e9 igual a 30% da press\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o devendo ser respeitada a faixa de press\u00e3o de funcionamento do aparelho a g\u00e1s. Com isso podemos afirmar que:","provas":[{"id":67038,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24646,"slug":"analista-organizacional-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2016-ieses-analista-organizacional-area-tecnologia-da-informacao-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:02","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2046326,"hashId":"4bc95a3569b721d40325418b2108ba68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dimensionamento determina os di\u00e2metros de v\u00e1rios trechos de uma instala\u00e7\u00e3o, respeitando-se determinadas condi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 press\u00e3o do g\u00e1s de forma a proporcionar o adequado funcionamento dos aparelhos termodom\u00e9sticos e dos reguladores. No dimensionamento da rede de distribui\u00e7\u00e3o interna, devem ser consideradas as seguintes condi\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Perda de carga m\u00e1xima admitida para trecho de rede de instala\u00e7\u00e3o que alimenta diretamente um aparelho a g\u00e1s \u00e9 igual a 10% da press\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, devendo ser respeitada a faixa de press\u00e3o de funcionamento do aparelho a g\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Perda de carga m\u00e1xima admitida para trecho de rede de instala\u00e7\u00e3o que alimenta um regulador de press\u00e3o \u00e9 igual a 30% da press\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, devendo ser respeitada a faixa de press\u00e3o de funcionamento do aparelho a g\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Perda de carga m\u00e1xima admitida para trecho de rede de instala\u00e7\u00e3o que alimenta diretamente um aparelho a g\u00e1s \u00e9 igual a 20% da press\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o devendo ser respeitada a faixa de press\u00e3o de funcionamento do aparelho a g\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Perda de carga m\u00e1xima admitida para trecho de rede de instala\u00e7\u00e3o que alimenta um regulador de press\u00e3o \u00e9 igual a 30% da press\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o devendo ser respeitada a faixa de press\u00e3o de funcionamento do aparelho a g\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com isso podemos afirmar que:<\/p>","resposta":7981064,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as respostas I e III est\u00e3o corretas.","id":7981062,"corpo":"<p>Apenas as respostas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as respostas I e IV est\u00e3o corretas.","id":7981063,"corpo":"<p>Apenas as respostas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as respostas I e II est\u00e3o corretas.","id":7981064,"corpo":"<p>Apenas as respostas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as respostas II e III est\u00e3o corretas.","id":7981065,"corpo":"<p>Apenas as respostas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es de G\u00e1s","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es de G\u00e1s","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402985,"slug":"arquitetura-instalacoes-de-gas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/2046326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Projeto, Processo e Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":11918,"slug":"engenheiro-area-projeto-processo-e-orcamentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha o sentido com que as palavras \u201cespoliados\u201d e \u201cverve\u201d, destacadas no texto, foram empregadas, respectivamente:","provas":[{"id":67039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Projeto, Processo e Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":11918,"slug":"engenheiro-area-projeto-processo-e-orcamentacao"},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2016-ieses-engenheiro-area-projeto-processo-e-orcamentacao-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Engenheiro - \u00c1rea Projeto, Processo e Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2046382,"hashId":"0dbba125ad53918835915abced4e5cfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha o sentido com que as palavras \u201cespoliados\u201d e \u201cverve\u201d, destacadas no texto, foram empregadas, respectivamente:<\/p>","resposta":7981297,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Privados; e vibra\u00e7\u00e3o.","id":7981297,"corpo":"<p>Privados; e vibra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Restitu\u00eddos; e refinamento.","id":7981298,"corpo":"<p>Restitu\u00eddos; e refinamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Herdados; e for\u00e7a.","id":7981299,"corpo":"<p>Herdados; e for\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Despojados; e del\u00edrio.","id":7981300,"corpo":"<p>Despojados; e del\u00edrio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado.APRENDA A LER E A ESCREVER: UMA POSSIBILIDADE DE INCLUS\u00c3O SOCIALPor: Sandra BozzaDispon\u00edvel em:http:\/\/linguaportuguesa.uol.com.br\/linguaportuguesa\/gramatica-ortografia\/ 59\/artigo371209-2.asp Acesso em 13 ago 2016.\tGostaria de iniciar este di\u00e1logo escrito congra\u00e7ando os leitores \u00e0 seguinte reflex\u00e3o: enquanto leem este texto, bilh\u00f5es de cidad\u00e3os da Terra est\u00e3o em car\u00e1ter de exclus\u00e3o pelo fato de n\u00e3o saberem ler. S\u00e3o espoliados da heran\u00e7a cient\u00edfica e cultural constru\u00edda no processo hist\u00f3rico de suprir necessidades cada vez mais complexas. Grande parte desse processo foi registrado e legado \u00e0s sociedades regidas e organizadas pela l\u00edngua escrita, possibilitando, assim, que esses mesmos conhecimentos sejam, a todo tempo, revisitados, recha\u00e7ados, ampliados e superados. Todos os analfabetos (funcionais e de fato) deixam de ter acesso \u00e0 cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica e cient\u00edfica, aos avan\u00e7os e \u00e0s descobertas, realiza\u00e7\u00f5es e valores que pertencem a nossa comunidade planet\u00e1ria. \u00c9 essa a principal verve de nossa reflex\u00e3o.\tNeste espa\u00e7o, n\u00e3o esperamos lan\u00e7ar luzes, ainda que sutis, sobre uma preocupa\u00e7\u00e3o que pouco tem sido aventada socialmente: a fun\u00e7\u00e3o da linguagem na forma\u00e7\u00e3o do sujeito e o papel da l\u00edngua escrita no enriquecimento da linguagem de cada um. Isso j\u00e1 tem sido competentemente discutido em todas as inst\u00e2ncias em que esse assunto \u00e9 relevante. O que aqui pretendemos \u00e9 oxigenar, mais uma vez, a ideia dos danos que o analfabetismo funcional pode causar aos cidad\u00e3os e as consequ\u00eancias nefastas desses danos em todas as esferas do cotidiano humano. [...]\tQue a leitura amplia horizontes e que as informa\u00e7\u00f5es conseguidas a partir dela podem resultar em conhecimentos todos j\u00e1 sabemos. O que talvez seja a necessidade mais premente nos dias atuais (quando tanto se tem comentado sobre a pobre profici\u00eancia em leitura que a escola brasileira tem produzido) \u00e9 refletir sobre o seu papel no intelecto de cada ser.\tA escrita exige (e simultaneamente desenvolve) o funcionamento da fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, que \u00e9 determinante para o desenvolvimento da intelig\u00eancia. Todavia, os n\u00e3o alfabetizados com compet\u00eancia n\u00e3o estar\u00e3o suficientemente aptos para sobreviverem com plenitude em uma sociedade letrada. Um bom exemplo desse fen\u00f4meno pode ser observado na barreira que a sa\u00fade p\u00fablica enfrenta no combate \u00e0 diabetes. Segundo os especialistas, a maior dificuldade na prescri\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o da insulina (e consequentemente no controle da doen\u00e7a) reside na precariedade da compet\u00eancia leitora que muitos pacientes possuem, pois n\u00e3o se trata apenas de n\u00e3o saber interpretar o que \u00e9 prescrito na bula ou na receita m\u00e9dica, mas sim de ter compet\u00eancia para relativizar e estabelecer conex\u00f5es entre seu estado de sa\u00fade e as necessidades da dose do medicamento e da ingest\u00e3o de glicose que realizaram naquele dia. Ou seja, n\u00e3o estamos a falar apenas de n\u00e3o conseguir compreender uma ideia colocada atrav\u00e9s da l\u00edngua escrita, mas, tamb\u00e9m, de um baixo desenvolvimento cognitivo que, muita vezes, n\u00e3o permite que o tratamento seja eficaz. Em outras palavras, o sujeito n\u00e3o competente na leitura pode sofrer de d\u00e9ficits cognitivos e ser prejudicado nas mais diversas a\u00e7\u00f5es e necessidades de sua vida.\t[...] \u00c9 isso que sugere o t\u00edtulo deste texto: a inser\u00e7\u00e3o social a que nos referimos diz respeito ao conhecimento de mundo de uma forma ampla e irrestrita, que dificilmente se conseguiria n\u00e3o fosse o acesso e o poder de transitar pelo universo letrado que a escrita pode nos proporcionar. Sandra Bozza \u00e9 linguista, fil\u00f3sofa, psic\u00f3loga, soci\u00f3loga e escritora. Prof. de Metodologia de Ensino da L\u00edngua Portuguesa, de Literatura Infantil, de Lingu\u00edstica e de Metodologia de Ensino de Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento. Entre seus livros mais relevantes est\u00e3o: Na escola sem aprender? Isso n\u00e3o!; Avalia\u00e7\u00e3o e aprendizagem: entre o pensar e o fazer; L\u00edngua Portuguesa a Partir do Texto (4 Volumes) e Cole\u00e7\u00e3o Trabalhando com a Palavra Viva (2 Volumes). Fonte: Adaptado de: http:\/\/literatura.uol.com.br\/literatura\/figuras-linguagem\/56\/artigo362336-1.asp Acesso em 13 ago 2016.","id":492204,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">APRENDA A LER E A ESCREVER: UMA POSSIBILIDADE DE INCLUS\u00c3O SOCIAL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Por: Sandra Bozza<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dispon\u00edvel em:<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"color: rgb(0, 102, 204); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">http:\/\/linguaportuguesa.uol.com.br\/linguaportuguesa\/gramatica-ortografia\/ 59\/artigo371209-2.asp<\/u><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> Acesso em 13 ago 2016.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Gostaria de iniciar este di\u00e1logo escrito congra\u00e7ando os leitores \u00e0 seguinte reflex\u00e3o: enquanto leem este texto, bilh\u00f5es de cidad\u00e3os da Terra est\u00e3o em car\u00e1ter de exclus\u00e3o pelo fato de n\u00e3o saberem ler. S\u00e3o <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>espoliados<\/u><\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> da heran\u00e7a cient\u00edfica e cultural constru\u00edda no processo hist\u00f3rico de suprir necessidades cada vez mais complexas. Grande parte desse processo foi registrado e legado \u00e0s sociedades regidas e organizadas pela l\u00edngua escrita, possibilitando, assim, que esses mesmos conhecimentos sejam, a todo tempo, revisitados, recha\u00e7ados, ampliados e superados. Todos os analfabetos (funcionais e de fato) deixam de ter acesso \u00e0 cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica e cient\u00edfica, aos avan\u00e7os e \u00e0s descobertas, realiza\u00e7\u00f5es e valores que pertencem a nossa comunidade planet\u00e1ria. \u00c9 essa a principal <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>verve<\/u><\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> de nossa reflex\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Neste espa\u00e7o, n\u00e3o esperamos lan\u00e7ar luzes, ainda que sutis, <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">sobre<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> uma preocupa\u00e7\u00e3o que pouco tem sido aventada <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>socialmente<\/u><\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">: a fun\u00e7\u00e3o da linguagem na forma\u00e7\u00e3o do sujeito e o papel da l\u00edngua escrita no <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>enriquecimento<\/u><\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> da linguagem de cada um. <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>Isso<\/u><\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> j\u00e1 tem sido competentemente discutido em todas as inst\u00e2ncias em que esse assunto \u00e9 relevante. O que aqui pretendemos \u00e9 oxigenar, mais uma vez, a ideia dos danos que o analfabetismo funcional pode causar aos cidad\u00e3os e as consequ\u00eancias nefastas desses danos em todas as esferas do cotidiano humano. [...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Que a leitura amplia horizontes e que as informa\u00e7\u00f5es conseguidas a partir dela podem resultar em conhecimentos todos j\u00e1 sabemos. O que talvez seja a necessidade mais premente nos dias atuais (quando tanto se tem comentado sobre a pobre profici\u00eancia em leitura que a escola brasileira tem produzido) \u00e9 refletir sobre o seu papel no intelecto de cada ser.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A escrita exige (e simultaneamente desenvolve) o funcionamento da fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, que \u00e9 determinante para o desenvolvimento da intelig\u00eancia. Todavia, os n\u00e3o alfabetizados com compet\u00eancia n\u00e3o estar\u00e3o suficientemente aptos para sobreviverem com plenitude em uma sociedade letrada. Um bom exemplo desse fen\u00f4meno pode ser observado na barreira que a sa\u00fade p\u00fablica enfrenta no combate \u00e0 diabetes. Segundo os especialistas, a maior dificuldade na prescri\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o da insulina (e consequentemente no controle da doen\u00e7a) reside na precariedade da compet\u00eancia leitora que muitos pacientes possuem, pois n\u00e3o se trata apenas de n\u00e3o saber interpretar o que \u00e9 prescrito na bula ou na receita m\u00e9dica, mas sim de ter compet\u00eancia para relativizar e estabelecer conex\u00f5es entre seu estado de sa\u00fade e as necessidades da dose do medicamento e da ingest\u00e3o de glicose que realizaram naquele dia. Ou seja, n\u00e3o estamos a falar apenas de n\u00e3o conseguir compreender uma ideia colocada atrav\u00e9s da l\u00edngua escrita, mas, tamb\u00e9m, de um baixo desenvolvimento cognitivo que, muita vezes, n\u00e3o permite que o tratamento seja eficaz. Em outras palavras, o sujeito n\u00e3o competente na leitura pode sofrer de d\u00e9ficits cognitivos e ser prejudicado nas mais diversas a\u00e7\u00f5es e necessidades de sua vida.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">[...] \u00c9 isso que sugere o t\u00edtulo deste texto: a inser\u00e7\u00e3o social a que nos referimos diz respeito ao conhecimento de mundo de uma forma ampla e irrestrita, que dificilmente se conseguiria n\u00e3o fosse o acesso e o poder de transitar pelo universo letrado que a escrita pode nos proporcionar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sandra Bozza<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> \u00e9 linguista, fil\u00f3sofa, psic\u00f3loga, soci\u00f3loga e escritora. Prof. de Metodologia de Ensino da L\u00edngua Portuguesa, de Literatura Infantil, de Lingu\u00edstica e de Metodologia de Ensino de Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento. Entre seus livros mais relevantes est\u00e3o: Na escola sem aprender? Isso n\u00e3o!; Avalia\u00e7\u00e3o e aprendizagem: entre o pensar e o fazer; L\u00edngua Portuguesa a Partir do Texto (4 Volumes) e Cole\u00e7\u00e3o Trabalhando com a Palavra Viva (2 Volumes). <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Fonte<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">: Adaptado de: <\/span><u style=\"color: rgb(0, 102, 204); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">http:\/\/literatura.uol.com.br\/literatura\/figuras-linguagem\/56\/artigo362336-1.asp<\/u><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> Acesso em 13 ago 2016.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2046382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Projeto, Processo e Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":11918,"slug":"engenheiro-area-projeto-processo-e-orcamentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a classifica\u00e7\u00e3o gramatical das palavras destacadas no segundo par\u00e1grafo, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":67039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Projeto, Processo e Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":11918,"slug":"engenheiro-area-projeto-processo-e-orcamentacao"},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2016-ieses-engenheiro-area-projeto-processo-e-orcamentacao-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Engenheiro - \u00c1rea Projeto, Processo e Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2046392,"hashId":"3bc541be05276286bb93cc943d8687f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a classifica\u00e7\u00e3o gramatical das palavras destacadas no segundo par\u00e1grafo, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7981341,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra \u201cenriquecimento\u201d \u00e9 um substantivo.","id":7981339,"corpo":"<p>A palavra \u201cenriquecimento\u201d \u00e9 um substantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A palavra \u201csobre\u201d \u00e9 uma preposi\u00e7\u00e3o.","id":7981340,"corpo":"<p>A palavra \u201csobre\u201d \u00e9 uma preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A palavra \u201cisso\u201d \u00e9 um pronome indefinido.","id":7981341,"corpo":"<p>A palavra \u201cisso\u201d \u00e9 um pronome indefinido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A palavra \u201csocialmente\u201d \u00e9 um adv\u00e9rbio.","id":7981342,"corpo":"<p>A palavra \u201csocialmente\u201d \u00e9 um adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado.APRENDA A LER E A ESCREVER: UMA POSSIBILIDADE DE INCLUS\u00c3O SOCIALPor: Sandra BozzaDispon\u00edvel em:http:\/\/linguaportuguesa.uol.com.br\/linguaportuguesa\/gramatica-ortografia\/ 59\/artigo371209-2.asp Acesso em 13 ago 2016.\tGostaria de iniciar este di\u00e1logo escrito congra\u00e7ando os leitores \u00e0 seguinte reflex\u00e3o: enquanto leem este texto, bilh\u00f5es de cidad\u00e3os da Terra est\u00e3o em car\u00e1ter de exclus\u00e3o pelo fato de n\u00e3o saberem ler. S\u00e3o espoliados da heran\u00e7a cient\u00edfica e cultural constru\u00edda no processo hist\u00f3rico de suprir necessidades cada vez mais complexas. Grande parte desse processo foi registrado e legado \u00e0s sociedades regidas e organizadas pela l\u00edngua escrita, possibilitando, assim, que esses mesmos conhecimentos sejam, a todo tempo, revisitados, recha\u00e7ados, ampliados e superados. Todos os analfabetos (funcionais e de fato) deixam de ter acesso \u00e0 cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica e cient\u00edfica, aos avan\u00e7os e \u00e0s descobertas, realiza\u00e7\u00f5es e valores que pertencem a nossa comunidade planet\u00e1ria. \u00c9 essa a principal verve de nossa reflex\u00e3o.\tNeste espa\u00e7o, n\u00e3o esperamos lan\u00e7ar luzes, ainda que sutis, sobre uma preocupa\u00e7\u00e3o que pouco tem sido aventada socialmente: a fun\u00e7\u00e3o da linguagem na forma\u00e7\u00e3o do sujeito e o papel da l\u00edngua escrita no enriquecimento da linguagem de cada um. Isso j\u00e1 tem sido competentemente discutido em todas as inst\u00e2ncias em que esse assunto \u00e9 relevante. O que aqui pretendemos \u00e9 oxigenar, mais uma vez, a ideia dos danos que o analfabetismo funcional pode causar aos cidad\u00e3os e as consequ\u00eancias nefastas desses danos em todas as esferas do cotidiano humano. [...]\tQue a leitura amplia horizontes e que as informa\u00e7\u00f5es conseguidas a partir dela podem resultar em conhecimentos todos j\u00e1 sabemos. O que talvez seja a necessidade mais premente nos dias atuais (quando tanto se tem comentado sobre a pobre profici\u00eancia em leitura que a escola brasileira tem produzido) \u00e9 refletir sobre o seu papel no intelecto de cada ser.\tA escrita exige (e simultaneamente desenvolve) o funcionamento da fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, que \u00e9 determinante para o desenvolvimento da intelig\u00eancia. Todavia, os n\u00e3o alfabetizados com compet\u00eancia n\u00e3o estar\u00e3o suficientemente aptos para sobreviverem com plenitude em uma sociedade letrada. Um bom exemplo desse fen\u00f4meno pode ser observado na barreira que a sa\u00fade p\u00fablica enfrenta no combate \u00e0 diabetes. Segundo os especialistas, a maior dificuldade na prescri\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o da insulina (e consequentemente no controle da doen\u00e7a) reside na precariedade da compet\u00eancia leitora que muitos pacientes possuem, pois n\u00e3o se trata apenas de n\u00e3o saber interpretar o que \u00e9 prescrito na bula ou na receita m\u00e9dica, mas sim de ter compet\u00eancia para relativizar e estabelecer conex\u00f5es entre seu estado de sa\u00fade e as necessidades da dose do medicamento e da ingest\u00e3o de glicose que realizaram naquele dia. Ou seja, n\u00e3o estamos a falar apenas de n\u00e3o conseguir compreender uma ideia colocada atrav\u00e9s da l\u00edngua escrita, mas, tamb\u00e9m, de um baixo desenvolvimento cognitivo que, muita vezes, n\u00e3o permite que o tratamento seja eficaz. Em outras palavras, o sujeito n\u00e3o competente na leitura pode sofrer de d\u00e9ficits cognitivos e ser prejudicado nas mais diversas a\u00e7\u00f5es e necessidades de sua vida.\t[...] \u00c9 isso que sugere o t\u00edtulo deste texto: a inser\u00e7\u00e3o social a que nos referimos diz respeito ao conhecimento de mundo de uma forma ampla e irrestrita, que dificilmente se conseguiria n\u00e3o fosse o acesso e o poder de transitar pelo universo letrado que a escrita pode nos proporcionar. Sandra Bozza \u00e9 linguista, fil\u00f3sofa, psic\u00f3loga, soci\u00f3loga e escritora. Prof. de Metodologia de Ensino da L\u00edngua Portuguesa, de Literatura Infantil, de Lingu\u00edstica e de Metodologia de Ensino de Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento. Entre seus livros mais relevantes est\u00e3o: Na escola sem aprender? Isso n\u00e3o!; Avalia\u00e7\u00e3o e aprendizagem: entre o pensar e o fazer; L\u00edngua Portuguesa a Partir do Texto (4 Volumes) e Cole\u00e7\u00e3o Trabalhando com a Palavra Viva (2 Volumes). Fonte: Adaptado de: http:\/\/literatura.uol.com.br\/literatura\/figuras-linguagem\/56\/artigo362336-1.asp Acesso em 13 ago 2016.","id":492204,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">APRENDA A LER E A ESCREVER: UMA POSSIBILIDADE DE INCLUS\u00c3O SOCIAL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Por: Sandra Bozza<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dispon\u00edvel em:<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"color: rgb(0, 102, 204); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">http:\/\/linguaportuguesa.uol.com.br\/linguaportuguesa\/gramatica-ortografia\/ 59\/artigo371209-2.asp<\/u><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> Acesso em 13 ago 2016.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Gostaria de iniciar este di\u00e1logo escrito congra\u00e7ando os leitores \u00e0 seguinte reflex\u00e3o: enquanto leem este texto, bilh\u00f5es de cidad\u00e3os da Terra est\u00e3o em car\u00e1ter de exclus\u00e3o pelo fato de n\u00e3o saberem ler. S\u00e3o <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>espoliados<\/u><\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> da heran\u00e7a cient\u00edfica e cultural constru\u00edda no processo hist\u00f3rico de suprir necessidades cada vez mais complexas. Grande parte desse processo foi registrado e legado \u00e0s sociedades regidas e organizadas pela l\u00edngua escrita, possibilitando, assim, que esses mesmos conhecimentos sejam, a todo tempo, revisitados, recha\u00e7ados, ampliados e superados. Todos os analfabetos (funcionais e de fato) deixam de ter acesso \u00e0 cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica e cient\u00edfica, aos avan\u00e7os e \u00e0s descobertas, realiza\u00e7\u00f5es e valores que pertencem a nossa comunidade planet\u00e1ria. \u00c9 essa a principal <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>verve<\/u><\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> de nossa reflex\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Neste espa\u00e7o, n\u00e3o esperamos lan\u00e7ar luzes, ainda que sutis, <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">sobre<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> uma preocupa\u00e7\u00e3o que pouco tem sido aventada <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>socialmente<\/u><\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">: a fun\u00e7\u00e3o da linguagem na forma\u00e7\u00e3o do sujeito e o papel da l\u00edngua escrita no <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>enriquecimento<\/u><\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> da linguagem de cada um. <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>Isso<\/u><\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> j\u00e1 tem sido competentemente discutido em todas as inst\u00e2ncias em que esse assunto \u00e9 relevante. O que aqui pretendemos \u00e9 oxigenar, mais uma vez, a ideia dos danos que o analfabetismo funcional pode causar aos cidad\u00e3os e as consequ\u00eancias nefastas desses danos em todas as esferas do cotidiano humano. [...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Que a leitura amplia horizontes e que as informa\u00e7\u00f5es conseguidas a partir dela podem resultar em conhecimentos todos j\u00e1 sabemos. O que talvez seja a necessidade mais premente nos dias atuais (quando tanto se tem comentado sobre a pobre profici\u00eancia em leitura que a escola brasileira tem produzido) \u00e9 refletir sobre o seu papel no intelecto de cada ser.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A escrita exige (e simultaneamente desenvolve) o funcionamento da fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, que \u00e9 determinante para o desenvolvimento da intelig\u00eancia. Todavia, os n\u00e3o alfabetizados com compet\u00eancia n\u00e3o estar\u00e3o suficientemente aptos para sobreviverem com plenitude em uma sociedade letrada. Um bom exemplo desse fen\u00f4meno pode ser observado na barreira que a sa\u00fade p\u00fablica enfrenta no combate \u00e0 diabetes. Segundo os especialistas, a maior dificuldade na prescri\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o da insulina (e consequentemente no controle da doen\u00e7a) reside na precariedade da compet\u00eancia leitora que muitos pacientes possuem, pois n\u00e3o se trata apenas de n\u00e3o saber interpretar o que \u00e9 prescrito na bula ou na receita m\u00e9dica, mas sim de ter compet\u00eancia para relativizar e estabelecer conex\u00f5es entre seu estado de sa\u00fade e as necessidades da dose do medicamento e da ingest\u00e3o de glicose que realizaram naquele dia. Ou seja, n\u00e3o estamos a falar apenas de n\u00e3o conseguir compreender uma ideia colocada atrav\u00e9s da l\u00edngua escrita, mas, tamb\u00e9m, de um baixo desenvolvimento cognitivo que, muita vezes, n\u00e3o permite que o tratamento seja eficaz. Em outras palavras, o sujeito n\u00e3o competente na leitura pode sofrer de d\u00e9ficits cognitivos e ser prejudicado nas mais diversas a\u00e7\u00f5es e necessidades de sua vida.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">[...] \u00c9 isso que sugere o t\u00edtulo deste texto: a inser\u00e7\u00e3o social a que nos referimos diz respeito ao conhecimento de mundo de uma forma ampla e irrestrita, que dificilmente se conseguiria n\u00e3o fosse o acesso e o poder de transitar pelo universo letrado que a escrita pode nos proporcionar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sandra Bozza<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> \u00e9 linguista, fil\u00f3sofa, psic\u00f3loga, soci\u00f3loga e escritora. Prof. de Metodologia de Ensino da L\u00edngua Portuguesa, de Literatura Infantil, de Lingu\u00edstica e de Metodologia de Ensino de Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento. Entre seus livros mais relevantes est\u00e3o: Na escola sem aprender? Isso n\u00e3o!; Avalia\u00e7\u00e3o e aprendizagem: entre o pensar e o fazer; L\u00edngua Portuguesa a Partir do Texto (4 Volumes) e Cole\u00e7\u00e3o Trabalhando com a Palavra Viva (2 Volumes). <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Fonte<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">: Adaptado de: <\/span><u style=\"color: rgb(0, 102, 204); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">http:\/\/literatura.uol.com.br\/literatura\/figuras-linguagem\/56\/artigo362336-1.asp<\/u><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> Acesso em 13 ago 2016.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2046392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Projeto, Processo e Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":11918,"slug":"engenheiro-area-projeto-processo-e-orcamentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. Segundo o Art. 18 da Lei n\u00ba 9.784\/99, \u00e9 impedido de atuar em processo administrativo o servidor ou autoridade que:","provas":[{"id":67039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Projeto, Processo e Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":11918,"slug":"engenheiro-area-projeto-processo-e-orcamentacao"},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2016-ieses-engenheiro-area-projeto-processo-e-orcamentacao-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Engenheiro - \u00c1rea Projeto, Processo e Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2046411,"hashId":"8823e675fd3541ce1b5c5cd72cb3189b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. Segundo o Art. 18 da Lei n\u00ba 9.784\/99, \u00e9 impedido de atuar em processo administrativo o servidor ou autoridade que:<\/p>","resposta":7981422,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tenha conhecimento sobre a mat\u00e9ria.","id":7981422,"corpo":"<p>Tenha conhecimento sobre a mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esteja litigando judicial ou administrativamente com o interessado ou respectivo c\u00f4njuge ou companheiro.","id":7981423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esteja litigando judicial ou administrativamente com o interessado ou respectivo c\u00f4njuge ou companheiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tenha interesse direto ou indireto na mat\u00e9ria.","id":7981424,"corpo":"<p>Tenha interesse direto ou indireto na mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tenha participado ou venha a participar como perito, testemunha ou representante, ou se tais situa\u00e7\u00f5es ocorrem quanto ao c\u00f4njuge, companheiro ou parente e afins at\u00e9 o terceiro grau.","id":7981425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenha participado ou venha a participar como perito, testemunha ou representante, ou se tais situa\u00e7\u00f5es ocorrem quanto ao c\u00f4njuge, companheiro ou parente e afins at\u00e9 o terceiro grau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/2046411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Projeto, Processo e Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":11918,"slug":"engenheiro-area-projeto-processo-e-orcamentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados quando: I. Houver projeto b\u00e1sico, independente se sua aprova\u00e7\u00e3o pela autoridade competente, mas dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio. II. Existir or\u00e7amento detalhado em planilhas que expressem a composi\u00e7\u00e3o de todos os seus custos unit\u00e1rios. III. Houver previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de obras ou servi\u00e7os a serem executadas no exerc\u00edcio financeiro em curso, de acordo com o respectivo cronograma. IV. O produto dela esperado estiver contemplado nas metas estabelecidas no Plano Plurianual de que trata o art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quando for o caso. \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":67039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Projeto, Processo e Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":11918,"slug":"engenheiro-area-projeto-processo-e-orcamentacao"},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2016-ieses-engenheiro-area-projeto-processo-e-orcamentacao-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Engenheiro - \u00c1rea Projeto, Processo e Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2046416,"hashId":"eff72bed8d345aa7c4bb53d077a1bd8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados quando: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Houver projeto b\u00e1sico, independente se sua aprova\u00e7\u00e3o pela autoridade competente, mas dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Existir or\u00e7amento detalhado em planilhas que expressem a composi\u00e7\u00e3o de todos os seus custos unit\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Houver previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de obras ou servi\u00e7os a serem executadas no exerc\u00edcio financeiro em curso, de acordo com o respectivo cronograma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O produto dela esperado estiver contemplado nas metas estabelecidas no Plano Plurianual de que trata o art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quando for o caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7981444,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7981444,"corpo":"<p>Somente as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":7981445,"corpo":"<p>Somente as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":7981446,"corpo":"<p>Somente as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7981447,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2046416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Perfil Profissiogr\u00e1fico Previdenci\u00e1rio (PPP) tem como finalidade:","provas":[{"id":69273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2016-ufscar-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2108876,"hashId":"aea5f28cc56da3b26de66564e532b2ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Perfil Profissiogr\u00e1fico Previdenci\u00e1rio (PPP) tem como finalidade:<\/p>","resposta":8244422,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prover o trabalhador de meios de prova produzidos pelo empregador perante a Previd\u00eancia Social, a outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e aos sindicatos, por\u00e9m n\u00e3o garante direito decorrente da rela\u00e7\u00e3o de trabalho, seja ele individual, difuso ou coletivo.","id":8244421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prover o trabalhador de meios de prova produzidos pelo empregador perante a Previd\u00eancia Social, a outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e aos sindicatos, por\u00e9m n\u00e3o garante direito decorrente da rela\u00e7\u00e3o de trabalho, seja ele individual, difuso ou coletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Comprovar as condi\u00e7\u00f5es para habilita\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios e servi\u00e7os previdenci\u00e1rios, em particular, o benef\u00edcio de aposentadoria especial.","id":8244422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprovar as condi\u00e7\u00f5es para habilita\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios e servi\u00e7os previdenci\u00e1rios, em particular, o benef\u00edcio de aposentadoria especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prover a empresa de meios de prova produzidos em tempo real, de modo a organizar e a individualizar as informa\u00e7\u00f5es contidas em seus diversos setores ao longo dos anos, impossibilitando que a empresa evite a\u00e7\u00f5es judiciais indevidas relativas a seus trabalhadores. ","id":8244423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prover a empresa de meios de prova produzidos em tempo real, de modo a organizar e a individualizar as informa\u00e7\u00f5es contidas em seus diversos setores ao longo dos anos, impossibilitando que a empresa evite a\u00e7\u00f5es judiciais indevidas relativas a seus trabalhadores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Possibilitar aos empregados acesso a bases de informa\u00e7\u00f5es fidedignas, como fonte secund\u00e1ria de informa\u00e7\u00f5es reais e n\u00e3o estat\u00edsticas, para desenvolvimento de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, bem como defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas em sa\u00fade coletiva.","id":8244424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilitar aos empregados acesso a bases de informa\u00e7\u00f5es fidedignas, como fonte secund\u00e1ria de informa\u00e7\u00f5es reais e n\u00e3o estat\u00edsticas, para desenvolvimento de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, bem como defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas em sa\u00fade coletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder ser utilizado para fins de defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas em sa\u00fade privada e coletiva.","id":8244425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poder ser utilizado para fins de defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas em sa\u00fade privada e coletiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposentadoria especial por agentes nocivos","oab":true,"nome":"Aposentadoria especial por agentes nocivos","pai":407002,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407026,"slug":"direito-previdenciario-aposentadoria-especial-por-agentes-nocivos"}],"slug":"direito-previdenciario\/2108876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Videira SC, o processo legislativo compreende? Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":57514,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2016-assconpp-assistente-social","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Videira - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1732029,"hashId":"22ecaeff2c32d0a0f04367343eda8b7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Videira SC, o processo legislativo compreende? Assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6577683,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leis delegadas","id":6577679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leis delegadas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"leis ordin\u00e1rias;","id":6577680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leis ordin\u00e1rias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"leis Complementares;","id":6577681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leis Complementares;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio;","id":6577682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Leis e Decretos","id":6577683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leis e Decretos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1732029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Videira SC, para concorrerem a outros cargos eletivos o Prefeito e Vice-Prefeito, devem renunciar aos mandatos at\u00e9 _____ meses antes do pleito. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57514,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2016-assconpp-assistente-social","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Videira - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1732030,"hashId":"1700d05c8085194d70dec1058c3b4f1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Videira SC, para concorrerem a outros cargos eletivos o Prefeito e Vice-Prefeito, devem renunciar aos mandatos at\u00e9 _____ meses antes do pleito. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6577686,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 meses","id":6577684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 meses<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 meses","id":6577685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 meses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6 meses","id":6577686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7 meses ","id":6577687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 meses <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8 meses ","id":6577688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 meses <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1732030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na literatura de bancos de dados, a maioria dos autores se referem a alguns objetos do banco de dados como tuplas, entidades e atributos. No dia a dia, um analista de sistemas se refere a esses objetos, respectivamente, como","provas":[{"id":57167,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Analista de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1732815,"hashId":"6aed5a003810fe2241339da191b99eaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na literatura de bancos de dados, a maioria dos autores se referem a alguns objetos do banco de dados como tuplas, entidades e atributos. No dia a dia, um analista de sistemas se refere a esses objetos, respectivamente, como<\/p>","resposta":6580734,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00edndices, esquemas e chaves.","id":6580733,"corpo":"<p>\u00edndices, esquemas e chaves.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"registros, tabelas e campos.","id":6580734,"corpo":"<p>registros, tabelas e campos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tabelas, esquemas e chaves.","id":6580735,"corpo":"<p>tabelas, esquemas e chaves.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"campos, esquemas e \u00edndices.","id":6580736,"corpo":"<p>campos, esquemas e \u00edndices.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"m\u00e9todos, chaves e registros.","id":6580737,"corpo":"<p>m\u00e9todos, chaves e registros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1732815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A recursividade \u00e9 uma importante sub-rotina que pode auxiliar o analista de sistemas a resolver problemas mais complexos. Sabendo disso, assinale a alternativa em que esteja implementado corretamente um algoritmo recursivo.","provas":[{"id":57167,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Analista de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1732821,"hashId":"ba669f5864d1869ee37d701fed9bcd59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A recursividade \u00e9 uma importante sub-rotina que pode auxiliar o analista de sistemas a resolver problemas mais complexos. Sabendo disso, assinale a alternativa em que esteja implementado corretamente um algoritmo recursivo.<\/p>","resposta":6580765,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o fat(x: inteiro): inteirovar i, aux: inteiroinicioaux &lt;- 1para i de 1 at\u00e9 x fa\u00e7aaux &lt;- aux * ifim_parafat &lt;- auxfim","id":6580763,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">fun\u00e7\u00e3o fat(x: inteiro): inteiro<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">var i, aux: inteiro<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">inicio<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">aux &lt;- 1<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">para i de 1 at\u00e9 x fa\u00e7a<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">aux &lt;- aux * i<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">fim_para<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">fat &lt;- aux<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">fim<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fat(x: inteiro): inteirovar i, fat_aux: inteiroiniciofat_aux &lt;- 1para i de 1 at\u00e9 x fa\u00e7afat_aux &lt;- fat_aux * ifim_parafat &lt;- fat_auxfim","id":6580764,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">fat(x: inteiro): inteiro<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">var i, fat_aux: inteiro<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">inicio<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">fat_aux &lt;- 1<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">para i de 1 at\u00e9 x fa\u00e7a<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">fat_aux &lt;- fat_aux * i<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">fim_para<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">fat &lt;- fat_aux<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">fim<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o fat(x: inteiro): inteiroiniciose x = 0 ent\u00e3ofat &lt;- 1sen\u00e3ofat &lt;- x * fat(x - 1)fim_sefim","id":6580765,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">fun\u00e7\u00e3o fat(x: inteiro): inteiro<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">inicio<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">se x = 0 ent\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">fat &lt;- 1<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">sen\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">fat &lt;- x * fat(x - 1)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">fim_se<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">fim<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"procedimento fat(x: inteiro): inteiroiniciose x = 0 ent\u00e3ofat &lt;- 1sen\u00e3ofat &lt;- x * fat(x - 1)fim_sefim","id":6580766,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">procedimento fat(x: inteiro): inteiro<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">inicio<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">se x = 0 ent\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">fat &lt;- 1<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">sen\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">fat &lt;- x * fat(x - 1)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">fim_se<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">fim<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o fat(x: inteiro): inteirovar fat_aux: inteiroiniciofat_aux &lt;- 1sen\u00e3ofat_aux &lt;- x * fat_auxfim_sefim","id":6580767,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">fun\u00e7\u00e3o fat(x: inteiro): inteiro<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">var fat_aux: inteiro<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">inicio<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">fat_aux &lt;- 1<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">sen\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">fat_aux &lt;- x * fat_aux<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">fim_se<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">fim<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1732821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em gerenciamento de projetos, \u00e9 comum que uma organiza\u00e7\u00e3o execute pr\u00e9-projetos, ou como sendo a primeira fase de um projeto ou como sendo um projeto isolado (stand-alone). Em geral, essa estrat\u00e9gia \u00e9 realizada para","provas":[{"id":57167,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Analista de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1732841,"hashId":"588b941879c2918beb78b8a569290465","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em gerenciamento de projetos, \u00e9 comum que uma organiza\u00e7\u00e3o execute pr\u00e9-projetos, ou como sendo a primeira fase de um projeto ou como sendo um projeto isolado (<em>stand-alone<\/em>). Em geral, essa estrat\u00e9gia \u00e9 realizada para<\/p>","resposta":6580867,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agradar aos stakeholders.","id":6580863,"corpo":"<p>agradar aos <em>stakeholders<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"diminuir o custo do projeto.","id":6580864,"corpo":"<p>diminuir o custo do projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"executar o projeto principal.","id":6580865,"corpo":"<p>executar o projeto principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"garantir a qualidade do projeto.","id":6580866,"corpo":"<p>garantir a qualidade do projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fazer um estudo de viabilidade.","id":6580867,"corpo":"<p>fazer um estudo de viabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1732841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa onde TODOS os itens fazem parte do PowerPoint:","provas":[{"id":58146,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpi-2016-ifpi-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1732893,"hashId":"cd503803d7e8707eece9d79309072399","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa onde TODOS os itens fazem parte do PowerPoint:<\/p>","resposta":6581123,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Slide Mestre, R\u00e9gua, Transi\u00e7\u00f5es.","id":6581123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Slide Mestre, R\u00e9gua, Transi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Planilha, Anima\u00e7\u00f5es, Fonte.","id":6581124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planilha, Anima\u00e7\u00f5es, Fonte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o M\u00e9dia, R\u00e9gua, Modelo Mestre.","id":6581125,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o M\u00e9dia, R\u00e9gua, Modelo Mestre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Folheto Mestre, Planilha, Transi\u00e7\u00f5es.","id":6581126,"corpo":"<p>Folheto Mestre, Planilha, Transi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Anima\u00e7\u00f5es, Transi\u00e7\u00f5es, Estilo de Porcentagem.","id":6581127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anima\u00e7\u00f5es, Transi\u00e7\u00f5es, Estilo de Porcentagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/1732893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283,"slug":"colegio-militar-do-recife"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"cmr-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A se\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do CMR, ap\u00f3s ter realizado a medi\u00e7\u00e3o da altura dos alunos de uma turma do Ensino M\u00e9dio, construiu a tabela ao lado. ALTURA (m)QTDE DE ALUNOS1,50 |--- 1,60051,60 |--- 1,70081,70 |--- 1,80121,80 |--- 1,90041,90 |--- 2,0001Sobre a tabela ao lado, afirma-se corretamente que:I - existem mais de 20 alunos com altura menor que 1,80 m.II - 60% dos alunos est\u00e3o com altura acima de 1,70 m.III - a m\u00e9dia de altura da turma \u00e9 de 1,65 m.S\u00e3o verdadeiras as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":56874,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"cmr-pe"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283,"slug":"colegio-militar-do-recife"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmr-pe-2016-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1733036,"hashId":"94e48b23976973f520165254ef50b60f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A se\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do CMR, ap\u00f3s ter realizado a medi\u00e7\u00e3o da altura dos alunos de uma turma do Ensino M\u00e9dio, construiu a tabela ao lado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 228px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"128.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qz9q\"><td data-row=\"row-qz9q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qz9q\" data-cell=\"cell-0adj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ALTURA (m)<\/p><\/td><td data-row=\"row-qz9q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qz9q\" data-cell=\"cell-6kxj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">QTDE DE ALUNOS<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pbrw\"><td data-row=\"row-pbrw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pbrw\" data-cell=\"cell-vbv4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,50 |--- 1,60<\/p><\/td><td data-row=\"row-pbrw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pbrw\" data-cell=\"cell-393h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">05<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-eqrg\"><td data-row=\"row-eqrg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eqrg\" data-cell=\"cell-2l7t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,60 |--- 1,70<\/p><\/td><td data-row=\"row-eqrg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eqrg\" data-cell=\"cell-x05u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">08<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-acte\"><td data-row=\"row-acte\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-acte\" data-cell=\"cell-hig2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,70 |--- 1,80<\/p><\/td><td data-row=\"row-acte\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-acte\" data-cell=\"cell-977z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fhkc\"><td data-row=\"row-fhkc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fhkc\" data-cell=\"cell-a1w2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,80 |--- 1,90<\/p><\/td><td data-row=\"row-fhkc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fhkc\" data-cell=\"cell-tezl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">04<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ewrl\"><td data-row=\"row-ewrl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ewrl\" data-cell=\"cell-z5sb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,90 |--- 2,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-ewrl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ewrl\" data-cell=\"cell-4pvs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">01<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a tabela ao lado, afirma-se corretamente que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - existem mais de 20 alunos com altura menor que 1,80 m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - 60% dos alunos est\u00e3o com altura acima de 1,70 m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - a m\u00e9dia de altura da turma \u00e9 de 1,65 m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o verdadeiras as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":6581842,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":6581838,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III","id":6581839,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III","id":6581840,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas I","id":6581841,"corpo":"<p>apenas I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o falsas","id":6581842,"corpo":"<p>Todas s\u00e3o falsas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia para Dados Agrupados por Classe","oab":false,"nome":"M\u00e9dia para Dados Agrupados por Classe","pai":7193,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7197,"slug":"estatistica-media-para-dados-agrupados-por-classe"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frequ\u00eancias Acumuladas","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancias Acumuladas","pai":426562,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426565,"slug":"estatistica-frequencias-acumuladas"}],"slug":"estatistica\/1733036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Design Gr\u00e1fico","id":22809,"slug":"tecnologo-em-design-grafico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Tecnologo em Viticultura e Enologia","id":22811,"slug":"tecnologo-em-viticultura-e-enologia"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Tecnologo em Eventos","id":22810,"slug":"tecnologo-em-eventos"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376,"slug":"tecnologo-em-recursos-humanos"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional","id":22808,"slug":"tecnologo-em-comunicacao-institucional"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um determinado momento, o pre\u00e7o da gasolina pura na refinaria era de R$ 1,60 por litro e o pre\u00e7o do \u00e1lcool anidro na usina era de R$ 1,20 por litro. Sabe-se que a gasolina vendida nos postos cont\u00e9m 75% de gasolina pura e 25% de \u00e1lcool anidro e que o pre\u00e7o dessa mistura corresponde a 40% do pre\u00e7o de venda da gasolina nos postos. O pre\u00e7o pago pelo consumidor por litro de gasolina nos postos \u00e9:","provas":[{"id":58201,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-arquivista","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Arquivista - 2016"},{"id":58206,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2016"},{"id":58203,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Enfermeiro - 2016"},{"id":58202,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":58216,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Design Gr\u00e1fico","id":22809,"slug":"tecnologo-em-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-design-grafico","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecn\u00f3logo em Design Gr\u00e1fico - 2016"},{"id":58198,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-administrador","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Administrador - 2016"},{"id":58219,"cargo":{"descricao":"Tecnologo em Viticultura e Enologia","id":22811,"slug":"tecnologo-em-viticultura-e-enologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-viticultura-e-enologia","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecnologo em Viticultura e Enologia - 2016"},{"id":58205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-medico","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - M\u00e9dico - 2016"},{"id":58204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":58217,"cargo":{"descricao":"Tecnologo em Eventos","id":22810,"slug":"tecnologo-em-eventos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-eventos","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecnologo em Eventos - 2016"},{"id":58209,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376,"slug":"tecnologo-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos - 2016"},{"id":58215,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional","id":22808,"slug":"tecnologo-em-comunicacao-institucional"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnologo-em-comunicacao-institucional","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tecn\u00f3logo em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional - 2016"},{"id":58208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":174,"descricao":"Viticultura E Enologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":488,"descricao":"Eventos"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":187,"descricao":"Tecnologia Em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional"},{"id":188,"descricao":"Tecnologia Educacional"}],"id":1734674,"hashId":"3d2b00810a648c99ef14117e8ee65035","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um determinado momento, o pre\u00e7o da gasolina pura na refinaria era de R$ 1,60 por litro e o pre\u00e7o do \u00e1lcool anidro na usina era de R$ 1,20 por litro. Sabe-se que a gasolina vendida nos postos cont\u00e9m 75% de gasolina pura e 25% de \u00e1lcool anidro e que o pre\u00e7o dessa mistura corresponde a 40% do pre\u00e7o de venda da gasolina nos postos. O pre\u00e7o pago pelo consumidor por litro de gasolina nos postos \u00e9:<\/p>","resposta":6589642,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3,37","id":6589638,"corpo":"<p>R$ 3,37<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 3,42","id":6589639,"corpo":"<p>R$ 3,42<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 3,49","id":6589640,"corpo":"<p>R$ 3,49<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 3,62","id":6589641,"corpo":"<p>R$ 3,62<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 3,75","id":6589642,"corpo":"<p>R$ 3,75<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1734674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A _______________ se constitui nos grandes equipamentos destinados a evitar enchentes no munic\u00edpio. Age em \u00e1reas especificas, com problemas hist\u00f3ricos de cheias, procurando minimizar os efeitos das chuvas. Os reservat\u00f3rios de conten\u00e7\u00e3o, conhecidos como piscin\u00f5es, fazem parte dessa a\u00e7\u00e3o.Completa corretamente as lacunas acima a alternativa:","provas":[{"id":77483,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semasa-sp-2016-caipimes-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SEMASA - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2331382,"hashId":"5deefbc06129208cffa7e105efaef57b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A _______________ se constitui nos grandes equipamentos destinados a evitar enchentes no munic\u00edpio. Age em \u00e1reas especificas, com problemas hist\u00f3ricos de cheias, procurando minimizar os efeitos das chuvas. Os reservat\u00f3rios de conten\u00e7\u00e3o, conhecidos como piscin\u00f5es, fazem parte dessa a\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Completa corretamente as lacunas acima a alternativa:<\/p>","resposta":9211062,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"macrodrenagem","id":9211062,"corpo":"<p>macrodrenagem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"limpeza dos rios e c\u00f3rregos","id":9211063,"corpo":"<p>limpeza dos rios e c\u00f3rregos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"micro drenagem","id":9211064,"corpo":"<p>micro drenagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dragagem","id":9211065,"corpo":"<p>dragagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2331382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, julgue (V) para verdadeiro ou (F) para falso e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) A Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) criou o Dia Mundial da \u00c1gua em 22 de Fevereiro de 1993. ( ) O Dia Mundial da \u00c1gua \u00e9 uma data meramente simb\u00f3lica, institu\u00edda pela ONU para relembrar que a \u00e1gua \u00e9 um recurso n\u00e3o renov\u00e1vel inesgot\u00e1vel. ( ) A \u00e1gua \u00e9 essencial para todos os seres vivos e cobre cerca de 70% da superf\u00edcie da terra, sendo que 97,2% de toda a \u00e1gua do planeta \u00e9 doce e, portanto, n\u00e3o h\u00e1 qualquer tipo de risco de falta de \u00e1gua. ( ) \u00c9 dever de cada ser humano conservar a \u00e1gua que \u00e9 um grande patrim\u00f4nio mundial e respons\u00e1vel por todo o equil\u00edbrio do planeta Terra.","provas":[{"id":77497,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semasa-sp-2016-caipimes-sociologo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SEMASA - Soci\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2331832,"hashId":"80e529545868cc9c5bed083a84682d1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, julgue (V) para verdadeiro ou (F) para falso e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) criou o Dia Mundial da \u00c1gua em 22 de Fevereiro de 1993. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Dia Mundial da \u00c1gua \u00e9 uma data meramente simb\u00f3lica, institu\u00edda pela ONU para relembrar que a \u00e1gua \u00e9 um recurso n\u00e3o renov\u00e1vel inesgot\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00e1gua \u00e9 essencial para todos os seres vivos e cobre cerca de 70% da superf\u00edcie da terra, sendo que 97,2% de toda a \u00e1gua do planeta \u00e9 doce e, portanto, n\u00e3o h\u00e1 qualquer tipo de risco de falta de \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 dever de cada ser humano conservar a \u00e1gua que \u00e9 um grande patrim\u00f4nio mundial e respons\u00e1vel por todo o equil\u00edbrio do planeta Terra.<\/p>","resposta":9212798,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":9212797,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":9212798,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V. ","id":9212799,"corpo":"<p>F, F, V, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":9212800,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 06. Dia Mundial da \u00c1gua Comemora-se no dia 22 de mar\u00e7o o Dia Mundial da \u00c1gua. Essa data \u00e9 destinada a reflex\u00e3o e discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o homem e \u00e1gua, e abordam temas como a conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, desenvolvimento correto dos recursos h\u00eddricos e medidas para resolver problemas relacionados com polui\u00e7\u00e3o. A Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) criou este evento no dia 22 de Fevereiro de 1993, devido \u00e0 presen\u00e7a de grandes \u00edndices de polui\u00e7\u00e3o ambiental no planeta. Elaborou medidas cautelosas a favor da \u00e1gua e imp\u00f4s a consci\u00eancia ecol\u00f3gica em rela\u00e7\u00e3o a este bem natural. Assim, \u00e9 dever de cada ser humano conservar a \u00e1gua que \u00e9 um grande patrim\u00f4nio mundial e respons\u00e1vel por todo o equil\u00edbrio do planeta Terra. A \u00e1gua \u00e9 essencial para todos os seres vivos e cobre cerca de 70% da superf\u00edcie da terra. Os oceanos s\u00e3o respons\u00e1veis por 97,2% de toda a \u00e1gua do planeta, entretanto n\u00e3o podemos beber \u00e1gua do mar, por isso \u00e9 necess\u00e1rio que as fontes de \u00e1gua doce sejam preservadas. A import\u00e2ncia da \u00e1gua \u00e9 tamanha. Os seres humanos que poluem atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es incorretas, esquecem de que essas a\u00e7\u00f5es podem atingi-los de forma direta. Al\u00e9m de ser o principal constituinte do corpo humano e essencial para o pleno funcionamento do organismo, a \u00e1gua \u00e9 utilizada de diversas formas, principalmente para alimenta\u00e7\u00e3o e sobreviv\u00eancia dos animais e plantas. Com o Dia Mundial da \u00c1gua, espera-se que res\u00edduos entulhos e produtos t\u00f3xicos que s\u00e3o despejados no meio ambiente sejam reduzidos e evitar a polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas que aparecem sob diversas formas como atrav\u00e9s de polui\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica (descarga de efluentes e altas temperaturas), polui\u00e7\u00e3o f\u00edsica (descarga de material em suspens\u00e3o), polui\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica (descarga de v\u00edrus e bact\u00e9rias patog\u00eanicas) e polui\u00e7\u00e3o qu\u00edmica (acontece devido a defici\u00eancia de oxig\u00eanio, toxidez e eutrofiza\u00e7\u00e3o). Processos de decomposi\u00e7\u00e3o que contribuem para o aumento de nutrientes e produtividade biol\u00f3gica, permite que as algas presentes nas \u00e1guas se proliferem, tornando-a turva e aumentando a toxidez para os seres que vivem nela. Esse fen\u00f4meno \u00e9 chamado de eutrofiza\u00e7\u00e3o e \u00e9 um tipo de polui\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. \u00c9 de fundamental import\u00e2ncia a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mundial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental e atitudes do dia-a-dia fazem a diferen\u00e7a. Se cada um reduzir um a dois minutos do tempo de banho di\u00e1rio, tr\u00eas a seis litros de \u00e1gua ser\u00e3o economizados. Se multiplicar este volume pelo n\u00famero de habitantes presentes em uma cidade, percebe-se que os resultados trazem impactos positivos e fazem a diferen\u00e7a. Os temas do Dia Mundial da \u00c1gua variam a cada ano. Em 2016 o tema \u00e9 \"\u00c1gua e Empregos\". Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.infoescola.com\/datas-comemorativas\/dia-mundial-da-agua\/. Acesso em 21\/04\/2016.","id":524442,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 06. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dia Mundial da \u00c1gua <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Comemora-se no dia 22 de mar\u00e7o o Dia Mundial da \u00c1gua. Essa data \u00e9 destinada a reflex\u00e3o e discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o homem e \u00e1gua, e abordam temas como a conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, desenvolvimento correto dos recursos h\u00eddricos e medidas para resolver problemas relacionados com polui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) criou este evento no dia 22 de Fevereiro de 1993, devido \u00e0 presen\u00e7a de grandes \u00edndices de polui\u00e7\u00e3o ambiental no planeta. Elaborou medidas cautelosas a favor da \u00e1gua e imp\u00f4s a consci\u00eancia ecol\u00f3gica em rela\u00e7\u00e3o a este bem natural. Assim, \u00e9 dever de cada ser humano conservar a \u00e1gua que \u00e9 um grande patrim\u00f4nio mundial e respons\u00e1vel por todo o equil\u00edbrio do planeta Terra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua \u00e9 essencial para todos os seres vivos e cobre cerca de 70% da superf\u00edcie da terra. Os oceanos s\u00e3o respons\u00e1veis por 97,2% de toda a \u00e1gua do planeta, entretanto n\u00e3o podemos beber \u00e1gua do mar, por isso \u00e9 necess\u00e1rio que as fontes de \u00e1gua doce sejam preservadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia da \u00e1gua \u00e9 tamanha. Os seres humanos que poluem atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es incorretas, esquecem de que essas a\u00e7\u00f5es podem atingi-los de forma direta. Al\u00e9m de ser o principal constituinte do corpo humano e essencial para o pleno funcionamento do organismo, a \u00e1gua \u00e9 utilizada de diversas formas, principalmente para alimenta\u00e7\u00e3o e sobreviv\u00eancia dos animais e plantas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com o Dia Mundial da \u00c1gua, espera-se que res\u00edduos entulhos e produtos t\u00f3xicos que s\u00e3o despejados no meio ambiente sejam reduzidos e evitar a polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas que aparecem sob diversas formas como atrav\u00e9s de polui\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica (descarga de efluentes e altas temperaturas), polui\u00e7\u00e3o f\u00edsica (descarga de material em suspens\u00e3o), polui\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica (descarga de v\u00edrus e bact\u00e9rias patog\u00eanicas) e polui\u00e7\u00e3o qu\u00edmica (acontece devido a defici\u00eancia de oxig\u00eanio, toxidez e eutrofiza\u00e7\u00e3o). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Processos de decomposi\u00e7\u00e3o que contribuem para o aumento de nutrientes e produtividade biol\u00f3gica, permite que as algas presentes nas \u00e1guas se proliferem, tornando-a turva e aumentando a toxidez para os seres que vivem nela. Esse fen\u00f4meno \u00e9 chamado de eutrofiza\u00e7\u00e3o e \u00e9 um tipo de polui\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de fundamental import\u00e2ncia a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mundial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental e atitudes do dia-a-dia fazem a diferen\u00e7a. Se cada um reduzir um a dois minutos do tempo de banho di\u00e1rio, tr\u00eas a seis litros de \u00e1gua ser\u00e3o economizados. Se multiplicar este volume pelo n\u00famero de habitantes presentes em uma cidade, percebe-se que os resultados trazem impactos positivos e fazem a diferen\u00e7a. Os temas do Dia Mundial da \u00c1gua variam a cada ano. Em 2016 o tema \u00e9 \"\u00c1gua e Empregos\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.infoescola.com\/datas-comemorativas\/dia-mundial-da-agua\/. Acesso em 21\/04\/2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2331832","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 correta em:","provas":[{"id":77497,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semasa-sp-2016-caipimes-sociologo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SEMASA - Soci\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2332048,"hashId":"2fbb081978e6d5f620e3bf3fd9734044","enunciado":"<p>A concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 correta em:<\/p>","resposta":9213557,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem haver planos de carreira nessa empresa.","id":9213555,"corpo":"<p>Devem haver planos de carreira nessa empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vende-se apartamentos e aluga-se casas de veraneio nessa imobili\u00e1ria.","id":9213556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vende-se apartamentos e aluga-se casas de veraneio nessa imobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trabalha-se com dedica\u00e7\u00e3o naquela empresa.","id":9213557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalha-se com dedica\u00e7\u00e3o naquela empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve existir v\u00e1rias propostas para o t\u00e9rmino do projeto.","id":9213558,"corpo":"<p>Deve existir v\u00e1rias propostas para o t\u00e9rmino do projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2332048","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O rompimento da barragem de rejeitos da mineradora ____________ causou uma enxurrada de lama que inundou varias casas no distrito Bento Rodrigues em Mariana, regi\u00e3o central de ___________. \u00c9 considerado o maior acidente ambiental da historia do Brasil. Completa as lacunas acima corretamente a alternativa:","provas":[{"id":77497,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semasa-sp-2016-caipimes-sociologo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SEMASA - Soci\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2332071,"hashId":"b7ed74dc036bb6bac8a7392d7ab45b0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O rompimento da barragem de rejeitos da mineradora ____________ causou uma enxurrada de lama que inundou varias casas no distrito Bento Rodrigues em Mariana, regi\u00e3o central de ___________. \u00c9 considerado o maior acidente ambiental da historia do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Completa as lacunas acima corretamente a alternativa:<\/p>","resposta":9213665,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sabesp \u2013 S\u00e3o Paulo","id":9213664,"corpo":"<p>Sabesp \u2013 S\u00e3o Paulo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Samarco \u2013 Minas Gerais","id":9213665,"corpo":"<p>Samarco \u2013 Minas Gerais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vale \u2013 Acre","id":9213666,"corpo":"<p>Vale \u2013 Acre<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Armil \u2013 Rio Grande do Norte","id":9213667,"corpo":"<p>Armil \u2013 Rio Grande do Norte<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desastres Naturais","oab":false,"nome":"Desastres Naturais","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427817,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2332071","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672,"slug":"seduc-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048,"slug":"professor-area-arte-educacao"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de algumas palavras do texto, podemos afirmar corretamente:","provas":[{"id":57671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048,"slug":"professor-area-arte-educacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672,"slug":"seduc-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":57674,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672,"slug":"seduc-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":57673,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672,"slug":"seduc-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1770171,"hashId":"8636cfc5d7a09035363cbf6496ea9291","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de algumas palavras do texto, podemos afirmar <strong><u>corretamente<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6750654,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As palavras \u201ccompet\u00eancias\u201d, \u201cpr\u00f3prios\u201d e \u201cv\u00e1rios\u201d n\u00e3o s\u00e3o acentuadas pela mesma regra.","id":6750653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \u201ccompet\u00eancias\u201d, \u201cpr\u00f3prios\u201d e \u201cv\u00e1rios\u201d n\u00e3o s\u00e3o acentuadas pela mesma regra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As palavras \u201csubstitu\u00eddos\u201d, \u201cinclu\u00eddos\u201d e \u201cju\u00edzos\u201d obedecem \u00e0 mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.","id":6750654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \u201csubstitu\u00eddos\u201d, \u201cinclu\u00eddos\u201d e \u201cju\u00edzos\u201d obedecem \u00e0 mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As palavras \u201cp\u00fablica\u201d e \u201cpr\u00e1tica\u201d recebem acento por serem parox\u00edtonas terminadas em a.","id":6750655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \u201cp\u00fablica\u201d e \u201cpr\u00e1tica\u201d recebem acento por serem parox\u00edtonas terminadas em a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As formas verbais \u201cest\u00e1\u201d e \u201c\u00e9\u201d s\u00e3o acentuadas por obedecerem \u00e0 mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.","id":6750656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas verbais \u201cest\u00e1\u201d e \u201c\u00e9\u201d s\u00e3o acentuadas por obedecerem \u00e0 mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As palavras \u201cal\u00e9m\u201d e \u201ctamb\u00e9m\u201d s\u00e3o acentuadas, mas obedecem a regras diferentes.","id":6750657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \u201cal\u00e9m\u201d e \u201ctamb\u00e9m\u201d s\u00e3o acentuadas, mas obedecem a regras diferentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.\t1 Normalmente, a no\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzida \u00e0 medi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e habilidades2 que um estudante exibe ao final de um determinado per\u00edodo ou processo de aprendizagem. Vista3 assim, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de se verificar se o estudante aprendeu ou n\u00e3o o conte\u00fado4 ensinado. Embora isso possa fazer parte do conceito de avalia\u00e7\u00e3o, ela \u00e9 mais ampla e envolve5 tamb\u00e9m outras esferas da sala de aula.\t6 \u00c9 sabido, por exemplo, que o professor procura respaldo na avalia\u00e7\u00e3o para exercer o7 controle sobre o comportamento dos estudantes na sala de aula. Isso acontece porque a sala de8 aula isolou-se tanto da vida real que os motivadores naturais da aprendizagem tiveram que ser9 substitu\u00eddos por motivadores artificiais, entre eles a nota. Assim, o estudante estuda apenas para10 ter uma nota e n\u00e3o para ter suas possibilidades e leitura do mundo ampliadas. Isso, \u00e9 claro, limita11 os horizontes da forma\u00e7\u00e3o do estudante e da pr\u00f3pria avalia\u00e7\u00e3o. O poder de dar uma nota n\u00e3o12 raramente \u00e9 usado para induzir subordina\u00e7\u00e3o e controlar o comportamento do estudante em sala.\t13 Al\u00e9m disso, nem sempre o professor avalia apenas o conhecimento que o estudante14 adquiriu em um determinado processo de aprendizagem, mas tamb\u00e9m seus valores ou atitudes.15 Dessa forma, ao conceituarmos a avalia\u00e7\u00e3o escolar, realizada nas salas de aula, devemos levar16 em conta que s\u00e3o v\u00e1rios os aspectos inclu\u00eddos nesta defini\u00e7\u00e3o: o conhecimento aprendido pelo17 estudante e seu desenvolvimento, o comportamento do estudante e seus valores e atitudes.18 Alguns desses aspectos s\u00e3o avaliados formalmente (em provas, por exemplo), mas outros s\u00e3o19 avaliados informalmente (nas conversas com os estudantes, no dia a dia da sala de aula).20 Investigar, portanto, como est\u00e1 ocorrendo a avalia\u00e7\u00e3o em sua sala de aula \u2013 considerando os21 aspectos formais e informais \u2013 pode ser um bom come\u00e7o para aprimorar as pr\u00e1ticas avaliativas22 usadas.\t23 Em decorr\u00eancia desses aspectos informais, avaliamos muito mais do que pensamos24 avaliar. Nas salas de aulas, estamos permanentemente emitindo ju\u00edzos de valor sobre os25 estudantes (frequentemente de forma p\u00fablica). Esses ju\u00edzos de valores v\u00e3o conformando26 imagens e representa\u00e7\u00f5es entre professores e estudantes, entre estudantes e professores e27 entre os pr\u00f3prios estudantes. Devemos ter em mente que, em nossa pr\u00e1tica, n\u00e3o estamos28 avaliando nossos estudantes e crian\u00e7as, mas as aprendizagens que eles realizam.Fonte: BEAUCHAMP, Jeanete; PAGEL, Sandra Denise; NASCIMENTO, Aric\u00e9lia Ribeiro do. Indaga\u00e7\u00f5es sobre curr\u00edculo: curr\u00edculo e avalia\u00e7\u00e3o. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 2007. p. 24. *Adaptado: Reforma Ortogr\u00e1fica.","id":459686,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1 Normalmente, a no\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzida \u00e0 medi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e habilidades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 que um estudante exibe ao final de um determinado per\u00edodo ou processo de aprendizagem. Vista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 assim, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de se verificar se o estudante aprendeu ou n\u00e3o o conte\u00fado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 ensinado. Embora isso possa fazer parte do conceito de avalia\u00e7\u00e3o, ela \u00e9 mais ampla e envolve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 tamb\u00e9m outras esferas da sala de aula.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t6 \u00c9 sabido, por exemplo, que o professor procura respaldo na avalia\u00e7\u00e3o para exercer o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 controle sobre o comportamento dos estudantes na sala de aula. Isso acontece porque a sala de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 aula isolou-se tanto da vida real que os motivadores naturais da aprendizagem tiveram que ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 substitu\u00eddos por motivadores artificiais, entre eles a nota. Assim, o estudante estuda apenas para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 ter uma nota e n\u00e3o para ter suas possibilidades e leitura do mundo ampliadas. Isso, \u00e9 claro, limita<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 os horizontes da forma\u00e7\u00e3o do estudante e da pr\u00f3pria avalia\u00e7\u00e3o. O poder de dar uma nota n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 raramente \u00e9 usado para induzir subordina\u00e7\u00e3o e controlar o comportamento do estudante em sala.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t13 Al\u00e9m disso, nem sempre o professor avalia apenas o conhecimento que o estudante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 adquiriu em um determinado processo de aprendizagem, mas tamb\u00e9m seus valores ou atitudes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Dessa forma, ao conceituarmos a avalia\u00e7\u00e3o escolar, realizada nas salas de aula, devemos levar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 em conta que s\u00e3o v\u00e1rios os aspectos inclu\u00eddos nesta defini\u00e7\u00e3o: o conhecimento aprendido pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 estudante e seu desenvolvimento, o comportamento do estudante e seus valores e atitudes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 Alguns desses aspectos s\u00e3o avaliados formalmente (em provas, por exemplo), mas outros s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 avaliados informalmente (nas conversas com os estudantes, no dia a dia da sala de aula).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Investigar, portanto, como est\u00e1 ocorrendo a avalia\u00e7\u00e3o em sua sala de aula \u2013 considerando os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 aspectos formais e informais \u2013 pode ser um bom come\u00e7o para aprimorar as pr\u00e1ticas avaliativas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 usadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t23 Em decorr\u00eancia desses aspectos informais, avaliamos muito mais do que pensamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 avaliar. Nas salas de aulas, estamos permanentemente emitindo ju\u00edzos de valor sobre os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 estudantes (frequentemente de forma p\u00fablica). Esses ju\u00edzos de valores v\u00e3o conformando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 imagens e representa\u00e7\u00f5es entre professores e estudantes, entre estudantes e professores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 entre os pr\u00f3prios estudantes. Devemos ter em mente que, em nossa pr\u00e1tica, n\u00e3o estamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 avaliando nossos estudantes e crian\u00e7as, mas as aprendizagens que eles realizam.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: BEAUCHAMP, Jeanete; PAGEL, Sandra Denise; NASCIMENTO, Aric\u00e9lia Ribeiro do. Indaga\u00e7\u00f5es sobre curr\u00edculo: curr\u00edculo e avalia\u00e7\u00e3o. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 2007. p. 24. *Adaptado: Reforma Ortogr\u00e1fica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1770171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672,"slug":"seduc-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048,"slug":"professor-area-arte-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que nega a seguinte proposi\u00e7\u00e3o: Algum professor que trabalha na escola n\u00e3o \u00e9 efetivo.","provas":[{"id":57674,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672,"slug":"seduc-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":57673,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672,"slug":"seduc-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2016"},{"id":57671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048,"slug":"professor-area-arte-educacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672,"slug":"seduc-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:13:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1770181,"hashId":"ca1d8da2f8990136238cbf14ae84799b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>nega<\/strong> a seguinte proposi\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Algum professor que trabalha na escola n\u00e3o \u00e9 efetivo.<\/p>","resposta":6750703,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo professor que trabalha na escola \u00e9 efetivo.","id":6750703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo professor que trabalha na escola \u00e9 efetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nenhum professor que trabalha na escola \u00e9 efetivo.","id":6750704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum professor que trabalha na escola \u00e9 efetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Qualquer professor que trabalha na escola n\u00e3o \u00e9 efetivo.","id":6750705,"corpo":"<p>Qualquer professor que trabalha na escola n\u00e3o \u00e9 efetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Algum professor que n\u00e3o trabalha na escola n\u00e3o \u00e9 efetivo.","id":6750706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algum professor que n\u00e3o trabalha na escola n\u00e3o \u00e9 efetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todo professor que trabalha na escola n\u00e3o \u00e9 efetivo.","id":6750707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo professor que trabalha na escola n\u00e3o \u00e9 efetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o do Algum A n\u00e3o \u00e9 B (O)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o do Algum A n\u00e3o \u00e9 B (O)","pai":411080,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425302,"slug":"raciocinio-logico-negacao-do-algum-a-nao-e-b-o"}],"slug":"raciocinio-logico\/1770181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos cuidados de enfermagem ao paciente cr\u00edtico envolve o cateterismo vesical indicado para pacientes em condi\u00e7\u00f5es de trauma, cirurgia, condi\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e aqueles que requerem controle rigoroso da diurese. Em rela\u00e7\u00e3o a este procedimento \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":58583,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2016-copeve-ufal-fundepes-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1770904,"hashId":"f2c30cca7415f6ff44fc16e0466de0b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos cuidados de enfermagem ao paciente cr\u00edtico envolve o cateterismo vesical indicado para pacientes em condi\u00e7\u00f5es de trauma, cirurgia, condi\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas e aqueles que requerem controle rigoroso da diurese. Em rela\u00e7\u00e3o a este procedimento \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6753962,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cateter tipo Foley de duas vias \u00e9 o de primeira escolha para a realiza\u00e7\u00e3o do cateterismo de al\u00edvio.","id":6753958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cateter tipo Foley de duas vias \u00e9 o de primeira escolha para a realiza\u00e7\u00e3o do cateterismo de al\u00edvio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 privativo ao profissional enfermeiro a realiza\u00e7\u00e3o do cateterismo de demora e por via suprap\u00fabica.","id":6753959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 privativo ao profissional enfermeiro a realiza\u00e7\u00e3o do cateterismo de demora e por via suprap\u00fabica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o sistema de cateterismo vesical de demora deve ser aberto sempre que necess\u00e1rio para troca da bolsa coletora.","id":6753960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema de cateterismo vesical de demora deve ser aberto sempre que necess\u00e1rio para troca da bolsa coletora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o cateterismo vesical \u00e9 um procedimento isento de riscos e de infec\u00e7\u00e3o e traz benef\u00edcios ao paciente com disfun\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.","id":6753961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cateterismo vesical \u00e9 um procedimento isento de riscos e de infec\u00e7\u00e3o e traz benef\u00edcios ao paciente com disfun\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o enfermeiro deve prevenir a infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio relacionada ao cateter por medidas de cuidado intraluminal e extraluminal.","id":6753962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o enfermeiro deve prevenir a infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio relacionada ao cateter por medidas de cuidado intraluminal e extraluminal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cateterismo vesical","oab":false,"nome":"Cateterismo vesical","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428201,"slug":"enfermagem-cateterismo-vesical"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1770904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Psicologia","id":22494,"slug":"analista-de-processos-organizacionais-area-administracao-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma taxa de juros de 21% ao ano \u00e9 equivalente a uma taxa semestral, no regime de juros compostos, que \u00e9:","provas":[{"id":57088,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Psicologia","id":22494,"slug":"analista-de-processos-organizacionais-area-administracao-psicologia"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-area-administracao-psicologia","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1771580,"hashId":"c86464cedf8bc9bc73561d6d90cc9f7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma taxa de juros de 21% ao ano \u00e9 equivalente a uma taxa semestral, no regime de juros compostos, que \u00e9:<\/p>","resposta":6757085,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor que 9,7%","id":6757081,"corpo":"<p>Menor que 9,7%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maior que 10,9% e menor que 11,4%","id":6757082,"corpo":"<p>Maior que 10,9% e menor que 11,4%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maior que 11,4%","id":6757083,"corpo":"<p>Maior que 11,4%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maior que 10,3% e menor que 10,9%","id":6757084,"corpo":"<p>Maior que 10,3% e menor que 10,9%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Maior que 9,7% e menor que 10,3%","id":6757085,"corpo":"<p>Maior que 9,7% e menor que 10,3%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas Equivalentes","oab":false,"nome":"Taxas Equivalentes","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403803,"slug":"matematica-financeira-taxas-equivalentes"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/1771580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Psicologia","id":22494,"slug":"analista-de-processos-organizacionais-area-administracao-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe uma grande variedade de tipos de v\u00e1lvulas, algumas para uso geral, e outras para finalidades espec\u00edficas. Em tubula\u00e7\u00f5es de g\u00e1s s\u00e3o muito utilizadas as v\u00e1lvulas de bloqueio. Essas v\u00e1lvulas se destinam apenas a estabelecer ou interromper o fluxo, isto \u00e9, que s\u00f3 devem funcionar completamente abertas ou completamente fechadas. Usualmente estas s\u00e3o do mesmo di\u00e2metro nominal da tubula\u00e7\u00e3o, e t\u00eam uma abertura de passagem de fluido com se\u00e7\u00e3o transversal compar\u00e1vel com a da pr\u00f3pria tubula\u00e7\u00e3o. A alternativa que apresenta apenas tipos de v\u00e1lvulas de bloqueio \u00e9:","provas":[{"id":57088,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Psicologia","id":22494,"slug":"analista-de-processos-organizacionais-area-administracao-psicologia"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-area-administracao-psicologia","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o \/ Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1771607,"hashId":"73e75ca4fa9ffacc772ab32970002302","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma grande variedade de tipos de v\u00e1lvulas, algumas para uso geral, e outras para finalidades espec\u00edficas. Em tubula\u00e7\u00f5es de g\u00e1s s\u00e3o muito utilizadas as v\u00e1lvulas de bloqueio. Essas v\u00e1lvulas se destinam apenas a estabelecer ou interromper o fluxo, isto \u00e9, que s\u00f3 devem funcionar completamente abertas ou completamente fechadas. Usualmente estas s\u00e3o do mesmo di\u00e2metro nominal da tubula\u00e7\u00e3o, e t\u00eam uma abertura de passagem de fluido com se\u00e7\u00e3o transversal compar\u00e1vel com a da pr\u00f3pria tubula\u00e7\u00e3o. A alternativa que apresenta apenas tipos de v\u00e1lvulas de bloqueio \u00e9:<\/p>","resposta":6757220,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00e1lvulas de globo, agulha e controle.","id":6757216,"corpo":"<p>V\u00e1lvulas de globo, agulha e controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V\u00e1lvulas de al\u00edvio, controle e gaveta.","id":6757217,"corpo":"<p>V\u00e1lvulas de al\u00edvio, controle e gaveta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V\u00e1lvulas de gaveta, seguran\u00e7a e controle.","id":6757218,"corpo":"<p>V\u00e1lvulas de gaveta, seguran\u00e7a e controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V\u00e1lvulas de globo, macho e esfera.","id":6757219,"corpo":"<p>V\u00e1lvulas de globo, macho e esfera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V\u00e1lvulas de gaveta, macho e esfera.","id":6757220,"corpo":"<p>V\u00e1lvulas de gaveta, macho e esfera.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402715,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-hidraulicos-e-pneumaticos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1771607","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22491,"slug":"analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o verbo ver est\u00e1 corretamente conjugado no futuro do subjuntivo:","provas":[{"id":57087,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22491,"slug":"analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1771757,"hashId":"47cb8d5f20ed60820b391cf9e018a81a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o verbo <strong>ver <\/strong>est\u00e1 corretamente conjugado no<strong> futuro do subjuntivo<\/strong>:<\/p>","resposta":6757954,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se eu visse, se tu visses, se ele visse; se n\u00f3s v\u00edssemos, se v\u00f3s v\u00edsseis, se eles vissem.","id":6757951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se eu visse, se tu visses, se ele visse; se n\u00f3s v\u00edssemos, se v\u00f3s v\u00edsseis, se eles vissem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando eu vier, quando tu vieres, quando ele vier; quando n\u00f3s viermos, quando v\u00f3s vierdes, quando eles vierem.","id":6757952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando eu vier, quando tu vieres, quando ele vier; quando n\u00f3s viermos, quando v\u00f3s vierdes, quando eles vierem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando eu ver, quando tu veres, quando ele ver; quando n\u00f3s vermos, quando v\u00f3s verdes, quando eles verem.","id":6757953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando eu ver, quando tu veres, quando ele ver; quando n\u00f3s vermos, quando v\u00f3s verdes, quando eles verem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando eu vir, quando tu vires, quando ele vir; quando n\u00f3s virmos, quando v\u00f3s virdes, quando eles virem.","id":6757954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando eu vir, quando tu vires, quando ele vir; quando n\u00f3s virmos, quando v\u00f3s virdes, quando eles virem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se eu viesse, se tu viesses, se ele viesse; se n\u00f3s vi\u00e9ssemos, se v\u00f3s vi\u00e9sseis, se eles viessem.","id":6757955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se eu viesse, se tu viesses, se ele viesse; se n\u00f3s vi\u00e9ssemos, se v\u00f3s vi\u00e9sseis, se eles viessem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1771757","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22491,"slug":"analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma instala\u00e7\u00e3o industrial deseja-se elevar um determinado fluido de um reservat\u00f3rio para outro localizado a 20 m de altura em rela\u00e7\u00e3o ao reservat\u00f3rio \u00e0 montante. Para isso, est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o duas bombas iguais as quais dever\u00e3o trabalhar em conjunto para realizar a opera\u00e7\u00e3o. Deseja-se que o reservat\u00f3rio receptor atinja seu n\u00edvel m\u00e1ximo no menor tempo poss\u00edvel. Com base nisso, a melhor configura\u00e7\u00e3o de trabalho para estas bombas e que justificam a sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":57087,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22491,"slug":"analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1771820,"hashId":"f89fb1a5c46c13a55058c4fe66976450","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma instala\u00e7\u00e3o industrial deseja-se elevar um determinado fluido de um reservat\u00f3rio para outro localizado a 20 m de altura em rela\u00e7\u00e3o ao reservat\u00f3rio \u00e0 montante. Para isso, est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o duas bombas iguais as quais dever\u00e3o trabalhar em conjunto para realizar a opera\u00e7\u00e3o. Deseja-se que o reservat\u00f3rio receptor atinja seu n\u00edvel m\u00e1ximo no menor tempo poss\u00edvel. Com base nisso, a melhor configura\u00e7\u00e3o de trabalho para estas bombas e que justificam a sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":6758268,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o das bombas em s\u00e9rie, onde a velocidade do escoamento \u00e9 o dobro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 associa\u00e7\u00e3o em paralelo.","id":6758264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associa\u00e7\u00e3o das bombas em s\u00e9rie, onde a velocidade do escoamento \u00e9 o dobro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 associa\u00e7\u00e3o em paralelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o das bombas em paralelo, pois a pot\u00eancia necess\u00e1ria \u00e9 menor do que na associa\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie.","id":6758265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associa\u00e7\u00e3o das bombas em paralelo, pois a pot\u00eancia necess\u00e1ria \u00e9 menor do que na associa\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o das bombas em s\u00e9rie, pois poder\u00e1 alcan\u00e7ar uma altura maior enchendo o reservat\u00f3rio em menor tempo.","id":6758266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associa\u00e7\u00e3o das bombas em s\u00e9rie, pois poder\u00e1 alcan\u00e7ar uma altura maior enchendo o reservat\u00f3rio em menor tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o das bombas em paralelo, pois se pode alcan\u00e7ar uma maior altura de eleva\u00e7\u00e3o, por\u00e9m com uma vaz\u00e3o reduzida.","id":6758267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associa\u00e7\u00e3o das bombas em paralelo, pois se pode alcan\u00e7ar uma maior altura de eleva\u00e7\u00e3o, por\u00e9m com uma vaz\u00e3o reduzida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o das bombas em paralelo, onde a vaz\u00e3o obtida pela associa\u00e7\u00e3o \u00e9 igual ao dobro da vaz\u00e3o de uma m\u00e1quina isolada.","id":6758268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associa\u00e7\u00e3o das bombas em paralelo, onde a vaz\u00e3o obtida pela associa\u00e7\u00e3o \u00e9 igual ao dobro da vaz\u00e3o de uma m\u00e1quina isolada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hidrodin\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400963,"slug":"fisica-hidrodinamica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/1771820","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio - Prova Anulada","id":22516,"slug":"agente-penitenciario-prova-anulada"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Piau\u00ed","sigla":"SECJUS","id":996,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"secjus-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m uma afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos textuais e\/ou sem\u00e2ntico-gramaticais de termos\/palavras\/ express\u00f5es. ","provas":[{"id":57102,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio - Prova Anulada","id":22516,"slug":"agente-penitenciario-prova-anulada"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Piau\u00ed","sigla":"SECJUS","id":996,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"secjus-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secjus-pi-2016-nucepe-uespi-agente-penitenciario-prova-anulada","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SECJUS - Agente Penitenci\u00e1rio - Prova Anulada - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:13:09","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1771833,"hashId":"9338e611cc52de61412c6fb70ea6bb5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m uma afirma\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos textuais e\/ou sem\u00e2ntico-gramaticais de termos\/palavras\/ express\u00f5es. <\/p>","resposta":6758329,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... despertou as autoridades e a popula\u00e7\u00e3o em geral por aqui. \/ Entenda-se aqui a falta de um real interesse em pensar, .., (A palavra em destaque, utilizada para localizar algum ser em algum espa\u00e7o, nas duas ocorr\u00eancias, refere-se a espa\u00e7os diferentes). ","id":6758326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>... despertou as autoridades e a popula\u00e7\u00e3o em geral por <\/em><strong><em>aqui<\/em><\/strong><em>. \/ Entenda-se aqui a falta de um real interesse em pensar, .., (A palavra em destaque, utilizada para localizar algum ser em algum espa\u00e7o, nas duas ocorr\u00eancias, refere-se a espa\u00e7os diferentes). <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"... vem incansavelmente abordando o assunto. (Retirando-se a palavra em destaque, o efeito de sentido pretendido no texto ser\u00e1 alterado). ","id":6758327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>... vem <\/em><strong><em>incansavelmente<\/em><\/strong><em> abordando o assunto. (Retirando-se a palavra em destaque, o efeito de sentido pretendido no texto ser\u00e1 alterado). <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"... estupro \u00e9 um tema que diz respeito exclusivamente \u00e0s mulheres!, (A palavra em destaque, sem grandes preju\u00edzos de sentido poderia ser substitu\u00edda por apenas). ","id":6758328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>... estupro \u00e9 um tema que diz respeito <\/em><strong><em><u>exclusivamente<\/u><\/em><\/strong><em> \u00e0s mulheres!, (A palavra em destaque, sem grandes preju\u00edzos de sentido poderia ser substitu\u00edda por <\/em><strong><em><u>apenas)<\/u><\/em><\/strong><em>. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O epis\u00f3dio, brutal e revoltante \u2013 para usar apenas dois dos in\u00fameros e insuficientes adjetivos poss\u00edveis -, reacendeu o tema do estupro de mulheres, praticado de forma end\u00eamica e assustadoramente alta no Brasil. (Se retirada do texto, a ora\u00e7\u00e3o em destaque em nada alteraria a inten\u00e7\u00e3o comunicativa). ","id":6758329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O epis\u00f3dio, brutal e revoltante \u2013 <\/em><strong><em><u>para usar apenas dois dos in\u00fameros e insuficientes adjetivos poss\u00edveis<\/u><\/em><\/strong><em> -, reacendeu o tema do estupro de mulheres, praticado de forma end\u00eamica e assustadoramente alta no Brasil. (Se retirada do texto, a ora\u00e7\u00e3o em destaque em nada alteraria a inten\u00e7\u00e3o comunicativa). <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a de um tipo de mentalidade e, consequentemente, de comportamento s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com um trabalho permanente formulado e posto em pr\u00e1tica com diversos setores de uma sociedade. (A palavra em destaque confere ideia de restri\u00e7\u00e3o ao seu contexto de uso). ","id":6758330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A mudan\u00e7a de um tipo de mentalidade e, consequentemente, de comportamento <\/em><strong><em><u>s\u00f3<\/u><\/em><\/strong><em> \u00e9 poss\u00edvel com um trabalho permanente formulado e posto em pr\u00e1tica com diversos setores de uma sociedade. (A palavra em destaque confere ideia de restri\u00e7\u00e3o ao seu contexto de uso). <\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 01 A 06 LEVANDO EM CONTA O TEXTO 01. TEXTO 01 A viol\u00eancia de todos n\u00f3s A viraliza\u00e7\u00e3o de um v\u00eddeo postado nas redes sociais repercutiu de forma bomb\u00e1stica, inicialmente chocando a opini\u00e3o p\u00fablica estrangeira. Como efeito, despertou as autoridades e a popula\u00e7\u00e3o em geral por aqui. Tratava-se do estupro coletivo de uma menina carioca de 16 anos. O epis\u00f3dio, brutal e revoltante \u2013 para usar apenas dois dos in\u00fameros e insuficientes adjetivos poss\u00edveis \u2013, reacendeu o tema do estupro de mulheres, praticado de forma end\u00eamica e assustadoramente alta no Brasil. De quando em quando, diante de algum novo epis\u00f3dio e de forma que poder\u00edamos chamar espasm\u00f3dica, ressurge, para em seguida desaparecer (...) \u2013 tal qual a dengue ou a Zica, em tempos de pico epid\u00eamico.\tN\u00e3o foi diferente desta vez: a m\u00eddia, em todas as suas modalidades, vem incansavelmente abordando o assunto. Grupos feministas, intelectuais, jornalistas, pol\u00edticos, a pol\u00edcia e a popula\u00e7\u00e3o em geral, dentro e fora da m\u00eddia, v\u00eam se pronunciando. Estamos em tempos de pico novamente. Entendase aqui a falta de um real interesse em pensar, de forma consistente e permanente, pol\u00edticas p\u00fablicas eficazes para promover a equidade entre os g\u00eaneros. Cada vez que h\u00e1 um novo epis\u00f3dio, o que se v\u00ea s\u00e3o promessas de acirramento das leis, aliadas a medidas punitivas: sempre algo feito a posteriori, como s\u00e3o os casos de pol\u00edcia. Procura-se apurar os fatos, d\u00e1-se andamento a intermin\u00e1veis processos, eventualmente punem-se os culpados, at\u00e9 que apare\u00e7am novas v\u00edtimas e a roda volte a girar na mesma vergonhosa dire\u00e7\u00e3o. N\u00e3o existem programas de car\u00e1ter preventivo, duradouros, de longo e amplo alcance para toda a popula\u00e7\u00e3o, especialmente voltados para as crian\u00e7as e os jovens. A mudan\u00e7a de um tipo de mentalidade e, consequentemente, de comportamento s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com um trabalho permanente formulado e posto em pr\u00e1tica com diversos setores de uma sociedade. A maneira como o estupro e a viol\u00eancia contra as mulheres s\u00e3o tratados em nossa sociedade \u00e9 reveladora da ideologia subjacente: estupro \u00e9 um tema que diz respeito exclusivamente \u00e0s mulheres! N\u00e3o \u00e9 pensado como assunto que nos implica a todos! Que nos agride eticamente como cidad\u00e3os e nos envergonha e ofende como seres humanos.(Revista Scientific American \u2013 mentec\u00e9rebro. Ano XI, N\u00ba 282, julho\/16. Por Susana Muszkat \u2013 Psicanalista \u2013 p. 14)","id":462050,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 01 A 06 LEVANDO EM CONTA O TEXTO 01. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A viol\u00eancia de todos n\u00f3s <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA viraliza\u00e7\u00e3o de um v\u00eddeo postado nas redes sociais repercutiu de forma bomb\u00e1stica, inicialmente chocando a opini\u00e3o p\u00fablica estrangeira. Como efeito, despertou as autoridades e a popula\u00e7\u00e3o em geral por aqui. Tratava-se do estupro coletivo de uma menina carioca de 16 anos. O epis\u00f3dio, brutal e revoltante \u2013 para usar apenas dois dos in\u00fameros e insuficientes adjetivos poss\u00edveis \u2013, reacendeu o tema do estupro de mulheres, praticado de forma end\u00eamica e assustadoramente alta no Brasil. De quando em quando, diante de algum novo epis\u00f3dio e de forma que poder\u00edamos chamar espasm\u00f3dica, ressurge, para em seguida desaparecer (...) \u2013 tal qual a dengue ou a Zica, em tempos de pico epid\u00eamico.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o foi diferente desta vez: a m\u00eddia, em todas as suas modalidades, vem incansavelmente abordando o assunto. Grupos feministas, intelectuais, jornalistas, pol\u00edticos, a pol\u00edcia e a popula\u00e7\u00e3o em geral, dentro e fora da m\u00eddia, v\u00eam se pronunciando. Estamos em tempos de pico novamente. Entendase aqui a falta de um real interesse em pensar, de forma consistente e permanente, pol\u00edticas p\u00fablicas eficazes para promover a equidade entre os g\u00eaneros. Cada vez que h\u00e1 um novo epis\u00f3dio, o que se v\u00ea s\u00e3o promessas de acirramento das leis, aliadas a medidas punitivas: sempre algo feito a posteriori, como s\u00e3o os casos de pol\u00edcia. Procura-se apurar os fatos, d\u00e1-se andamento a intermin\u00e1veis processos, eventualmente punem-se os culpados, at\u00e9 que apare\u00e7am novas v\u00edtimas e a roda volte a girar na mesma vergonhosa dire\u00e7\u00e3o. N\u00e3o existem programas de car\u00e1ter preventivo, duradouros, de longo e amplo alcance para toda a popula\u00e7\u00e3o, especialmente voltados para as crian\u00e7as e os jovens. A mudan\u00e7a de um tipo de mentalidade e, consequentemente, de comportamento s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com um trabalho permanente formulado e posto em pr\u00e1tica com diversos setores de uma sociedade. A maneira como o estupro e a viol\u00eancia contra as mulheres s\u00e3o tratados em nossa sociedade \u00e9 reveladora da ideologia subjacente: estupro \u00e9 um tema que diz respeito exclusivamente \u00e0s mulheres! N\u00e3o \u00e9 pensado como assunto que nos implica a todos! Que nos agride eticamente como cidad\u00e3os e nos envergonha e ofende como seres humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Revista Scientific American \u2013 mentec\u00e9rebro. Ano XI, N\u00ba 282, julho\/16. Por Susana Muszkat \u2013 Psicanalista \u2013 p. 14)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1771833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia","id":16679,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-histologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos","id":22862,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-solos"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela compreens\u00e3o do Texto 2, podemos concluir que o sentido da palavra \u2018defer\u00eancia\u2019 (1\u00ba par\u00e1grafo) corresponde a:1) considera\u00e7\u00e3o.2) rever\u00eancia.3) contesta\u00e7\u00e3o.4) alterca\u00e7\u00e3o.5) aten\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":58373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":58387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"},{"id":58383,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2016"},{"id":58384,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia","id":16679,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-histologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-de-laboratorio-area-histologia","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia - 2016"},{"id":58386,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos","id":22862,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-solos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-de-laboratorio-area-solos","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos - 2016"},{"id":38042,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:13:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1099734,"hashId":"5ad94da9b637a22fd790106427c1dc32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela compreens\u00e3o do Texto 2, podemos concluir que o sentido da palavra \u2018defer\u00eancia\u2019 (1\u00ba par\u00e1grafo) corresponde a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) considera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) rever\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) contesta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) alterca\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":3891175,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4 e 5.","id":3891174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 2 e 5, apenas.","id":3891175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 5, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":3891176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 e 4, apenas.","id":3891177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":3891178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 2 A \u00e1rvore que pensava Houve uma \u00e1rvore que pensava. E pensava muito. Um dia transpuseram-na para a pra\u00e7a no centro da cidade. Fez-lhe bem a defer\u00eancia. Ela entusiasmou-se, cresceu, agigantou-se. A\u00ed vieram os homens e podaram seus galhos. A \u00e1rvore estranhou o fato e corrigiu seu crescimento, pensando estar na dire\u00e7\u00e3o de seus galhos a causa da insatisfa\u00e7\u00e3o dos homens. Mas quando ela novamente se agigantou os homens voltaram e novamente amputaram seus galhos. A \u00e1rvore queria satisfazer os homens por julg\u00e1-los seus benfeitores, e parou de crescer. E como ela n\u00e3o crescesse mais, os homens a arrancaram da pra\u00e7a e colocaram outra em seu lugar. Oswaldo Fran\u00e7a Jr. As laranjas iguais. Rio de Janeiro, Nova Fronteira, 1996, p. 17.","id":385021,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 2 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A \u00e1rvore que pensava <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Houve uma \u00e1rvore que pensava. E pensava muito. Um dia transpuseram-na para a pra\u00e7a no centro da cidade. Fez-lhe bem a defer\u00eancia. Ela entusiasmou-se, cresceu, agigantou-se. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A\u00ed vieram os homens e podaram seus galhos. A \u00e1rvore estranhou o fato e corrigiu seu crescimento, pensando estar na dire\u00e7\u00e3o de seus galhos a causa da insatisfa\u00e7\u00e3o dos homens. Mas quando ela novamente se agigantou os homens voltaram e novamente amputaram seus galhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rvore queria satisfazer os homens por julg\u00e1-los seus benfeitores, e parou de crescer. E como ela n\u00e3o crescesse mais, os homens a arrancaram da pra\u00e7a e colocaram outra em seu lugar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Oswaldo Fran\u00e7a Jr. As laranjas iguais. Rio de Janeiro, Nova Fronteira, 1996, p. 17.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409318,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-significacao-entre-as-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1099734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia","id":16679,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-histologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos","id":22862,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-solos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma col\u00f4nia de bacterias, isolada para cultura, se reproduz de maneira que triplica seu volume a cada dois minutos. Se, em dez minutos, uma cuba contendo certo volume de bact\u00e9rias fica completamente cheia, em quantos minutos as bact\u00e9rias ocupavam um ter\u00e7o da cuba?","provas":[{"id":58387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"},{"id":38042,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":58384,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia","id":16679,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-histologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-de-laboratorio-area-histologia","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia - 2016"},{"id":58386,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos","id":22862,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-solos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-de-laboratorio-area-solos","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Solos - 2016"},{"id":58383,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2016"},{"id":58373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:13:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1099738,"hashId":"909156efbc32e83d8fdbdc6ffede2142","enunciado":"<p align=justify>Uma col\u00f4nia de bacterias, isolada para cultura, se reproduz de maneira que triplica seu volume a cada dois minutos. Se, em dez minutos, uma cuba contendo certo volume de bact\u00e9rias fica completamente cheia, em quantos minutos as bact\u00e9rias ocupavam um ter\u00e7o da cuba?<\/p>","resposta":3891200,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 minutos.","id":3891199,"corpo":"<p align=justify>9 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8 minutos.","id":3891200,"corpo":"<p align=justify>8 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7 minutos.","id":3891201,"corpo":"<p align=justify>7 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6 minutos.","id":3891202,"corpo":"<p align=justify>6 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5 minutos.","id":3891203,"corpo":"<p align=justify>5 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403855,"slug":"matematica-progressao-geometrica-pg"}],"slug":"matematica\/1099738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que y = 104(120)2. 20 \u2212 20 . (80)2\u200b\u200b , o valor da quinta parte de y \u00e9 igual a","provas":[{"id":58562,"cargo":{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2016-nucepe-uespi-professor-de-2o-ciclo-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1772356,"hashId":"d2b792472af5348b0a8a44958f860e6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que y = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\frac{\\left(120\\right)^2.\\ 20\\ -\\ 20\\ .\\ \\left(80\\right)^2}{10^4}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.48489em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.35511em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.08522em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.857457em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.89714em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.857457em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.89714em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.31511em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.48489em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , o valor da quinta parte de y \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6760916,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,8.","id":6760916,"corpo":"<p>0,8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,6.","id":6760917,"corpo":"<p>1,6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2,4.","id":6760918,"corpo":"<p>2,4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3,3.","id":6760919,"corpo":"<p>3,3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4,0.","id":6760920,"corpo":"<p>4,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1772356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas irm\u00e3os combinaram realizar uma viagem juntos. Entretanto, cada um foi em seu carro. Sabendo que cada um conhece apenas o consumo de gasolina do seu carro, criaram o quadro a seguir para mostrar os seus respectivos consumos m\u00e9dios de gasolina.Irm\u00e3osConsumoCarlos18 Km\/l Jo\u00e3o15 Km\/l Pedro 10 Km\/l Na viagem, eles usaram apenas um cart\u00e3o de cr\u00e9dito para pagar a gasolina. Ao final perceberam que consumiram 160 litros de gasolina e gastaram 576 reais com os abastecimentos. Como eles decidiram dividir a despesa de forma proporcional ao que cada irm\u00e3o consumiu, quanto dever\u00e1 pagar Jo\u00e3o?","provas":[{"id":58562,"cargo":{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2016-nucepe-uespi-professor-de-2o-ciclo-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1772372,"hashId":"28f29e0dac17e60d30dd30dcba1fe5ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas irm\u00e3os combinaram realizar uma viagem juntos. Entretanto, cada um foi em seu carro. Sabendo que cada um conhece apenas o consumo de gasolina do seu carro, criaram o quadro a seguir para mostrar os seus respectivos consumos m\u00e9dios de gasolina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-evgs\"><td data-row=\"row-evgs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-evgs\" data-cell=\"cell-piln\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Irm\u00e3os<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-evgs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-evgs\" data-cell=\"cell-822e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Consumo<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pruj\"><td data-row=\"row-pruj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pruj\" data-cell=\"cell-llwq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Carlos<\/p><\/td><td data-row=\"row-pruj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pruj\" data-cell=\"cell-lcgq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">18 Km\/l <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1qox\"><td data-row=\"row-1qox\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1qox\" data-cell=\"cell-135m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Jo\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-1qox\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1qox\" data-cell=\"cell-4m4g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">15 Km\/l <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jvez\"><td data-row=\"row-jvez\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jvez\" data-cell=\"cell-kkn1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pedro <\/p><\/td><td data-row=\"row-jvez\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jvez\" data-cell=\"cell-dmc0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10 Km\/l <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na viagem, eles usaram apenas um cart\u00e3o de cr\u00e9dito para pagar a gasolina. Ao final perceberam que consumiram 160 litros de gasolina e gastaram 576 reais com os abastecimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como eles decidiram dividir a despesa de forma proporcional ao que cada irm\u00e3o consumiu, quanto dever\u00e1 pagar Jo\u00e3o?<\/p>","resposta":6760997,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 144,20.","id":6760996,"corpo":"<p>R$ 144,20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 172,80.","id":6760997,"corpo":"<p>R$ 172,80.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 201,60.","id":6760998,"corpo":"<p>R$ 201,60.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 230,40.","id":6760999,"corpo":"<p>R$ 230,40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 259,20.","id":6761000,"corpo":"<p>R$ 259,20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o Proporcional","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Proporcional","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408571,"slug":"matematica-divisao-proporcional"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":"matematica\/1772372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jovem empres\u00e1rio, f\u00e3 do Tio Patinhas, colocou em sua piscina v\u00e1rias moedas de R$ 1,00. Sabendo que a moeda de R$ 1,00 possui di\u00e2metro de 27 mm e espessura de 1,95 mm e que em 2 litros de uma garrafa pet de refrigerante cabem aproximadamente 1792 moedas. O n\u00famero de moedas utilizadas para encher uma piscina cujas dimens\u00f5es s\u00e3o 2 m de comprimento, 1 m largura e 1,5 m de profundidade \u00e9 de aproximadamente","provas":[{"id":58562,"cargo":{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2016-nucepe-uespi-professor-de-2o-ciclo-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1772394,"hashId":"a60a922130c6ba8ed7d36fe0a9450f5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jovem empres\u00e1rio, f\u00e3 do Tio Patinhas, colocou em sua piscina v\u00e1rias moedas de R$ 1,00. Sabendo que a moeda de R$ 1,00 possui di\u00e2metro de 27 mm e espessura de 1,95 mm e que em 2 litros de uma garrafa pet de refrigerante cabem aproximadamente 1792 moedas. O n\u00famero de moedas utilizadas para encher uma piscina cujas dimens\u00f5es s\u00e3o 2 m de comprimento, 1 m largura e 1,5 m de profundidade \u00e9 de aproximadamente<\/p>","resposta":6761102,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,688 \u22c5106 moedas.","id":6761102,"corpo":"<p>2,688 \u22c510<sup>6<\/sup> moedas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2,688 \u22c5107 moedas.","id":6761103,"corpo":"<p>2,688  \u22c510<sup>7<\/sup> moedas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2,688 \u22c5108 moedas.","id":6761104,"corpo":"<p>2,688 \u22c510<sup>8<\/sup> moedas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2,688 \u22c5109 moedas.","id":6761105,"corpo":"<p>2,688 \u22c510<sup>9<\/sup> moedas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2,688 \u22c51010 moedas.","id":6761106,"corpo":"<p>2,688 \u22c510<sup>10<\/sup> moedas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1772394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I - Dados tr\u00eas pontos colineares do espa\u00e7o, existe um, e somente um, plano que os cont\u00e9m. II - Se uma reta possui dois de seus pontos em um plano, ela est\u00e1 contida no plano.III - Se dois planos possuem um ponto em comum, ent\u00e3o eles possuem apenas uma reta em comum. Pode-se afirmar que","provas":[{"id":58562,"cargo":{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2016-nucepe-uespi-professor-de-2o-ciclo-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1772414,"hashId":"b79710437347496910ba895da7caa7a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Dados tr\u00eas pontos colineares do espa\u00e7o, existe um, e somente um, plano que os cont\u00e9m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Se uma reta possui dois de seus pontos em um plano, ela est\u00e1 contida no plano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Se dois planos possuem um ponto em comum, ent\u00e3o eles possuem apenas uma reta em comum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que<\/p>","resposta":6761199,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I \u00e9 verdadeira.","id":6761198,"corpo":"<p>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II \u00e9 verdadeira.","id":6761199,"corpo":"<p>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o III \u00e9 verdadeira.","id":6761200,"corpo":"<p>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o III \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":6761201,"corpo":"<p>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.","id":6761202,"corpo":"<p>Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ponto Colineares","oab":false,"nome":"Ponto Colineares","pai":403883,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408899,"slug":"matematica-ponto-colineares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planos","oab":false,"nome":"Planos","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425224,"slug":"matematica-planos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1772414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura abaixo A, B, C, D s\u00e3o pontos m\u00e9dios.A \u00e1rea de X mede","provas":[{"id":58562,"cargo":{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2016-nucepe-uespi-professor-de-2o-ciclo-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1772423,"hashId":"250bcba61e319a1bac62ed08a95fed74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura abaixo A, B, C, D s\u00e3o pontos m\u00e9dios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58562\/questao\/1772423-20210628163756000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>A \u00e1rea de X mede<\/p>","resposta":6761243,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"110.","id":6761243,"corpo":"<p>110.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"120.","id":6761244,"corpo":"<p>120.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"130.","id":6761245,"corpo":"<p>130.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"140.","id":6761246,"corpo":"<p>140.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"150.","id":6761247,"corpo":"<p>150.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1772423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se y = 2498, o valor de (2502 . (2502 + 2y) + y22502 2 \u2212 y2\u200b)\u22121\u00e9","provas":[{"id":58562,"cargo":{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2016-nucepe-uespi-professor-de-2o-ciclo-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1772430,"hashId":"d8917022c6c0f788344de139f867c0e0","enunciado":"<p>Se y = 2498, o valor de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{2502\\ ^2\\ -\\ y^2}{2502\\ .\\ \\left(2502\\ +\\ 2y\\right)\\ +\\ y^2}\\right)^{-1}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.00403em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.07003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.35401em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.6029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>\u00e9<\/p>","resposta":6761278,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1250.","id":6761278,"corpo":"<p>1250.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1500.","id":6761279,"corpo":"<p>1500.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1750.","id":6761280,"corpo":"<p>1750.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2000.","id":6761281,"corpo":"<p>2000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2250.","id":6761282,"corpo":"<p>2250.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"}],"slug":"matematica\/1772430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22492,"slug":"analista-de-processos-organizacionais-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta que corresponde a estas caracter\u00edsticas: Escrito (a) de forma corrida, sem espa\u00e7o de par\u00e1grafo; n\u00e3o admite rasuras; os erros devem ser corrigidos ao curso do texto usando-se a express\u00e3o \u201cdigo\u201d seguida da palavra correta; seu registro \u00e9 manuscrito em livro pr\u00f3prio com p\u00e1ginas numeradas e contendo termo de abertura e termo de encerramento.","provas":[{"id":57090,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22492,"slug":"analista-de-processos-organizacionais-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-area-administracao","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1772612,"hashId":"a2a4e7360400f9374a302b16538ec5f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta que corresponde a estas caracter\u00edsticas: Escrito (a) de forma corrida, sem espa\u00e7o de par\u00e1grafo; n\u00e3o admite rasuras; os erros devem ser corrigidos ao curso do texto usando-se a express\u00e3o \u201cdigo\u201d seguida da palavra correta; seu registro \u00e9 manuscrito em livro pr\u00f3prio com p\u00e1ginas numeradas e contendo termo de abertura e termo de encerramento.<\/p>","resposta":6762147,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Edital","id":6762146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edital<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ata","id":6762147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ata<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio","id":6762148,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Of\u00edcio","id":6762149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Of\u00edcio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Parecer","id":6762150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parecer<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"}],"slug":"redacao-oficial\/1772612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22492,"slug":"analista-de-processos-organizacionais-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the following sentences:I. I am eternally grateful to you! By the way, I want to take you out for dinner! My treat!II. Unfortunately, she gave up her singing career. Nevertheless, she continued acting as the main actress of the show.III. We got a divorce because we did not love each other anymore. Besides, we realized that we did not have a lot in common.IV. They danced all night long. Actually, they did not even sleep.Now, choose the adverbial expressions that best replace the words underlined in the previous sentences.","provas":[{"id":57090,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22492,"slug":"analista-de-processos-organizacionais-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2016-ieses-analista-de-processos-organizacionais-area-administracao","tipo":1,"nome":"IESES - BAHIAG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1772619,"hashId":"f7151e33d7b61a5ff4ce4991c18a8761","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the following sentences:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. I am eternally grateful to you! <u>By the way<\/u>, I want to take you out for dinner! My treat!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Unfortunately, she gave up her singing career. <u>Nevertheless<\/u>, she continued acting as the main actress of the show.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. We got a divorce because we did not love each other anymore. <u>Besides<\/u>, we realized that we did not have a lot in common.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. They danced all night long. <u>Actually<\/u>, they did not even sleep.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Now, choose the adverbial expressions that best replace the words underlined in the previous sentences.<\/p>","resposta":6762185,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anyway \u2013 however \u2013 furthermore \u2013 in fact.","id":6762181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anyway \u2013 however \u2013 furthermore \u2013 in fact.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Furthermore \u2013 besides \u2013 however \u2013 in fact","id":6762182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Furthermore \u2013 besides \u2013 however \u2013 in fact<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Incidentally \u2013 moreover \u2013 furthermore \u2013 besides.","id":6762183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incidentally \u2013 moreover \u2013 furthermore \u2013 besides.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"However \u2013 besides \u2013 furthermore \u2013 in fact","id":6762184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">However \u2013 besides \u2013 furthermore \u2013 in fact<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Incidentally \u2013 however \u2013 furthermore \u2013 in fact.","id":6762185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incidentally \u2013 however \u2013 furthermore \u2013 in fact.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1772619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao olhar para o rel\u00f3gio, Marcos percebeu que eram X horas da manh\u00e3. Percebeu que se somasse a metade do tempo passado desde a \u00faltima meia-noite com um quarto do tempo que falta para a pr\u00f3xima meia-noite obteria exatamente a hora atual. Que horas s\u00e3o?","provas":[{"id":58562,"cargo":{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2016-nucepe-uespi-professor-de-2o-ciclo-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:13:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1772740,"hashId":"75bd017b7e6ced32d35ea9c53e3271c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao olhar para o rel\u00f3gio, Marcos percebeu que eram <strong>X <\/strong>horas da manh\u00e3. Percebeu que se somasse a metade do tempo passado desde a \u00faltima meia-noite com um quarto do tempo que falta para a pr\u00f3xima meia-noite obteria exatamente a hora atual. Que horas s\u00e3o?<\/p>","resposta":6762758,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 horas.","id":6762757,"corpo":"<p>7 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8 horas.","id":6762758,"corpo":"<p>8 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9 horas.","id":6762759,"corpo":"<p>9 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 horas.","id":6762760,"corpo":"<p>10 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"11 horas.","id":6762761,"corpo":"<p>11 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1772740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ambulante comprou alguns brinquedos por R$ 80,00 e vendeu-os por R$ 19,20 cada, ganhando, na venda de todos os brinquedos, o pre\u00e7o de custo de um deles. O lucro desse ambulante sobre cada brinquedo foi de","provas":[{"id":58562,"cargo":{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2016-nucepe-uespi-professor-de-2o-ciclo-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:13:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1772793,"hashId":"ff8c16e2d9500c33f266974bf7b844c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ambulante comprou alguns brinquedos por R$ 80,00 e vendeu-os por R$ 19,20 cada, ganhando, na venda de todos os brinquedos, o pre\u00e7o de custo de um deles. O lucro desse ambulante sobre cada brinquedo foi de<\/p>","resposta":6762986,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1,60.","id":6762982,"corpo":"<p>R$ 1,60.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 2,00.","id":6762983,"corpo":"<p>R$ 2,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 2,40.","id":6762984,"corpo":"<p>R$ 2,40.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 2,80.","id":6762985,"corpo":"<p>R$ 2,80.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 3,20.","id":6762986,"corpo":"<p>R$ 3,20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1772793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tanque subterr\u00e2neo, com profundidade 15 m, na forma de um cone circular reto invertido foi enchido at\u00e9 o n\u00edvel do solo com 8000 litros de \u00e1gua e 19000 litros de \u00f3leo vegetal. Sabendo-se que os dois l\u00edquidos s\u00e3o imisc\u00edveis, pode-se afirmar que a altura da camada do \u00f3leo vegetal \u00e9","provas":[{"id":58562,"cargo":{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2016-nucepe-uespi-professor-de-2o-ciclo-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:13:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1772816,"hashId":"d48a2f24c5b0e61604734603e5073839","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tanque subterr\u00e2neo, com profundidade 15 m, na forma de um cone circular reto invertido foi enchido at\u00e9 o n\u00edvel do solo com 8000 litros de \u00e1gua e 19000 litros de \u00f3leo vegetal. Sabendo-se que os dois l\u00edquidos s\u00e3o imisc\u00edveis, pode-se afirmar que a altura da camada do \u00f3leo vegetal \u00e9<\/p>","resposta":6763085,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,5 m.","id":6763084,"corpo":"<p>2,5 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 m.","id":6763085,"corpo":"<p>5 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7,5 m.","id":6763086,"corpo":"<p>7,5 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 m.","id":6763087,"corpo":"<p>10 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12,5 m.","id":6763088,"corpo":"<p>12,5 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1772816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo exibe quadril\u00e1tero ABCD formado pela uni\u00e3o de dois tri\u00e2ngulos, um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo is\u00f3sceles e outro equil\u00e1tero, onde BC = 4 cm. (Use 3\u200b = 1,7)A \u00e1rea do quadril\u00e1tero ABCD \u00e9 igual a","provas":[{"id":58562,"cargo":{"descricao":"Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22966,"slug":"professor-de-2o-ciclo-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2016-nucepe-uespi-professor-de-2o-ciclo-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de 2\u00ba Ciclo - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:13:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1772836,"hashId":"69b9581ddb5d3602137a72d6946b3614","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo exibe quadril\u00e1tero ABCD formado pela uni\u00e3o de dois tri\u00e2ngulos, um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo is\u00f3sceles e outro equil\u00e1tero, onde <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{BC}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  = 4 cm. (Use <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  = 1,7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58562\/questao\/1772836-20210628213336000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea do quadril\u00e1tero ABCD \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6763178,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,6 cm 2","id":6763174,"corpo":"<p>7,6 cm<sup> 2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8,4 cm 2","id":6763175,"corpo":"<p>8,4 cm<sup> 2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9,2 cm 2","id":6763176,"corpo":"<p>9,2 cm <sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 cm 2","id":6763177,"corpo":"<p>10 cm <sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10,8 cm 2","id":6763178,"corpo":"<p>10,8 cm <sup>2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1772836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa INCORRETA. De acordo com o art. 36 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Coqueiral, Quando a base de c\u00e1lculo for o pre\u00e7o do servi\u00e7o, o seu arbitramento ser\u00e1 a soma dos pre\u00e7os, em cada m\u00eas, n\u00e3o podendo ser inferior \u00e0 soma dos valores das seguintes parcelas ao m\u00eas considerado:","provas":[{"id":76185,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Fiscal de Tributos Municipais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:00","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2299967,"hashId":"1e8544c7ed6681cb7174f5a5baeacc37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. De acordo com o art. 36 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Coqueiral, Quando a base de c\u00e1lculo for o pre\u00e7o do servi\u00e7o, o seu arbitramento ser\u00e1 a soma dos pre\u00e7os, em cada m\u00eas, n\u00e3o podendo ser inferior \u00e0 soma dos valores das seguintes parcelas ao m\u00eas considerado:<\/p>","resposta":9068157,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50% (cinq\u00fcenta por cento) do valor das mat\u00e9rias primas, combust\u00edveis e outros materiais consumidos.","id":9068157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50% (cinq\u00fcenta por cento) do valor das mat\u00e9rias primas, combust\u00edveis e outros materiais consumidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Total da folha de pagamento dos sal\u00e1rios.","id":9068158,"corpo":"<p>Total da folha de pagamento dos sal\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Total da remunera\u00e7\u00e3o dos diretores, propriet\u00e1rios, s\u00f3cios ou gerentes.","id":9068159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Total da remunera\u00e7\u00e3o dos diretores, propriet\u00e1rios, s\u00f3cios ou gerentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Total das despesas de \u00e1gua, esgoto, energia el\u00e9trica, comunica\u00e7\u00f5es e tribut\u00e1rias.","id":9068160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Total das despesas de \u00e1gua, esgoto, energia el\u00e9trica, comunica\u00e7\u00f5es e tribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 15","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Coqueiral - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Coqueiral - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429781,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-coqueiral-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2299967","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre atalhos \u00e9 errado afirmar que:","provas":[{"id":76185,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Fiscal de Tributos Municipais - 2016"},{"id":76340,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Agente Sanit\u00e1rio - 2016"},{"id":76327,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Recepcionista - 2016"},{"id":76356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:00","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2299996,"hashId":"3ee862450692e620a0522a7c7c2802a9","enunciado":"<p>Sobre atalhos \u00e9 errado afirmar que:<\/p>","resposta":9068295,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podemos ter diversos atalhos para um mesmo arquivo.","id":9068292,"corpo":"<p>Podemos ter diversos atalhos para um mesmo arquivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pode-se criar atalho atrav\u00e9s do bot\u00e3o direito do mouse no Desktop.","id":9068293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se criar atalho atrav\u00e9s do bot\u00e3o direito do mouse no Desktop.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tem por finalidade tornar mais f\u00e1cil o acesso a um objeto.","id":9068294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem por finalidade tornar mais f\u00e1cil o acesso a um objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao excluir o atalho o arquivo \u00e9 deletado do sistema.","id":9068295,"corpo":"<p>Ao excluir o atalho o arquivo \u00e9 deletado do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 23","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"}],"slug":"informatica\/2299996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lu\u00edza tinha 50 reais. Gastou 20 reais com lanche, e metade do que sobrou gastou no cinema. Qual express\u00e3o abaixo indica a quantia que ela gastou no cinema?","provas":[{"id":76185,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Fiscal de Tributos Municipais - 2016"},{"id":76327,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Recepcionista - 2016"},{"id":76356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300133,"hashId":"5ab9f5bbce27a685309b3031c5565b9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lu\u00edza tinha 50 reais. Gastou 20 reais com lanche, e metade do que sobrou gastou no cinema. Qual express\u00e3o abaixo indica a quantia que ela gastou no cinema?<\/p>","resposta":9068965,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 \u2013 20 : 2","id":9068962,"corpo":"<p>50 \u2013 20 : 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"50 \u2013 20 \u2013 10","id":9068963,"corpo":"<p>50 \u2013 20 \u2013 10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"50 \u2013 ( 20 : 2 )","id":9068964,"corpo":"<p>50 \u2013 ( 20 : 2 )<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"( 50 \u2013 20 ) : 2","id":9068965,"corpo":"<p>( 50 \u2013 20 ) : 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 30","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2300133","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dep\u00f3sito Irm\u00e3os Metralhas, h\u00e1 tr\u00eas caminh\u00f5es que transportam 200m\u00b3 de areia. Para transportar 1600m\u00b3 de areia, quantos caminh\u00f5es iguais a esses seriam necess\u00e1rios?","provas":[{"id":76185,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Fiscal de Tributos Municipais - 2016"},{"id":76327,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Recepcionista - 2016"},{"id":76356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300146,"hashId":"1085784faee4898bb1f55b553b3b9a86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dep\u00f3sito Irm\u00e3os Metralhas, h\u00e1 tr\u00eas caminh\u00f5es que transportam 200m\u00b3 de areia. Para transportar 1600m\u00b3 de areia, quantos caminh\u00f5es iguais a esses seriam necess\u00e1rios?<\/p>","resposta":9069026,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":9069025,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"24","id":9069026,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"36","id":9069027,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"48","id":9069028,"corpo":"<p>48<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 30","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2300146","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o personagens do texto \u201c A Outra Noite\u201d. EXCETO:","provas":[{"id":76185,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Fiscal de Tributos Municipais - 2016"},{"id":76356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2016"},{"id":76327,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:03","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300246,"hashId":"4e33a6214a2d680f6fd89e298bdb15bb","enunciado":"<p>S\u00e3o personagens do texto \u201c A Outra Noite\u201d. <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9069517,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor do texto,Rubem Braga","id":9069515,"corpo":"<p>O autor do texto,Rubem Braga<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O amigo do autor","id":9069516,"corpo":"<p>O amigo do autor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O piloto do avi\u00e3o","id":9069517,"corpo":"<p>O piloto do avi\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O motorista do t\u00e1xi","id":9069518,"corpo":"<p>O motorista do t\u00e1xi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Outra NoiteRUBEM BRAGAOutro dia fui a S\u00e3o Paulo e resolvi voltar \u00e0 noite, uma noite de vento sul e chuva, tanto l\u00e1 como aqui. Quando vinha para casa, de t\u00e1xi, encontrei um amigo e o trouxe at\u00e9 Copacabana; e contei a ele que l\u00e1 em cima, al\u00e9m das nuvens, estava um luar lindo, de Lua cheia; e que as nuvens feias que cobriam a cidade eram, vistas de cima, enluaradas, colch\u00f5es de sonho, alvas, uma paisagem irreal.Depois que meu amigo desceu do carro, o chofer aproveitou um sinal fechado para voltar-se para mim:- O senhor vai desculpar, eu estava aqui a ouvir sua conversa. Mas tem mesmo luar l\u00e1 em cima?Confirmei: sim, acima da nossa noite preta e enlama\u00e7ada e torpe havia uma outra \u2013 pura, perfeita e linda.- Mas, que coisa!Ele chegou a p\u00f4r a cabe\u00e7a fora do carro para olhar o c\u00e9u fechado de chuva. Depois continuou guiando mais lentamente. N\u00e3o sei se sonhava em ser aviador ou pensava em outra coisa.- Ora, sim senhor...E, quando saltei e paguei a corrida, ele me disse um \u201cboa noite\u201d e um \u201cmuito obrigado ao senhor\u201d t\u00e3o sinceros, t\u00e3o veementes como se eu lhe tivesse feito um presente de rei.","id":521168,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A Outra Noite<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">RUBEM BRAGA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Outro dia fui a S\u00e3o Paulo e resolvi voltar \u00e0 noite, uma noite de vento sul e chuva, tanto l\u00e1 como aqui. Quando vinha para casa, de t\u00e1xi, encontrei um amigo e o trouxe at\u00e9 Copacabana; e contei a ele que l\u00e1 em cima, al\u00e9m das nuvens, estava um luar lindo, de Lua cheia; e que as nuvens feias que cobriam a cidade eram, vistas de cima, enluaradas, colch\u00f5es de sonho, alvas, uma paisagem irreal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Depois que meu amigo desceu do carro, o chofer aproveitou um sinal fechado para voltar-se para mim:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- O senhor vai desculpar, eu estava aqui a ouvir sua conversa. Mas tem mesmo luar l\u00e1 em cima?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Confirmei: sim, acima da nossa noite preta e enlama\u00e7ada e torpe havia uma outra \u2013 pura, perfeita e linda.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Mas, que coisa!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ele chegou a p\u00f4r a cabe\u00e7a fora do carro para olhar o c\u00e9u fechado de chuva. Depois continuou guiando mais lentamente. N\u00e3o sei se sonhava em ser aviador ou pensava em outra coisa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Ora, sim senhor...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E, quando saltei e paguei a corrida, ele me disse um \u201cboa noite\u201d e um \u201cmuito obrigado ao senhor\u201d t\u00e3o sinceros, t\u00e3o veementes como se eu lhe tivesse feito um presente de rei.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2300246","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Era JK completa 60 anos em 2016. O governo de Juscelino Kubitschek foi marcado por, EXCETO:","provas":[{"id":76327,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Recepcionista - 2016"},{"id":76185,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Fiscal de Tributos Municipais - 2016"},{"id":76356,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2300273,"hashId":"063f4c8a544e7cff5c99716cef8044d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Era JK completa 60 anos em 2016. O governo de Juscelino Kubitschek foi marcado por, EXCETO:<\/p>","resposta":9069647,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia.","id":9069644,"corpo":"<p>Constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o da Sudene.","id":9069645,"corpo":"<p>Cria\u00e7\u00e3o da Sudene.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Obras de base, como hidrel\u00e9tricas, estradas, ferrovias e refinarias de petr\u00f3leo.","id":9069646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obras de base, como hidrel\u00e9tricas, estradas, ferrovias e refinarias de petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o da CLT.","id":9069647,"corpo":"<p>Cria\u00e7\u00e3o da CLT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica de 1954 a 1964","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica de 1954 a 1964","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416819,"slug":"historia-republica-de-1954-a-1964"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2300273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato administrativo possui requisitos ou elementos de validade, cuja inobserv\u00e2ncia pode torna-lo nulo. S\u00e3o estes elementos:","provas":[{"id":67807,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:13:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2066020,"hashId":"52987dceb732095c1cb383dc13839455","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato administrativo possui requisitos ou elementos de validade, cuja inobserv\u00e2ncia pode torna-lo nulo. S\u00e3o estes elementos:<\/p>","resposta":8068143,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade, efici\u00eancia.","id":8068141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade, efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Unidade, motivo, publicidade, moralidade, efic\u00e1cia.","id":8068142,"corpo":"<p>Unidade, motivo, publicidade, moralidade, efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia, finalidade, forma, motivo, objeto. ","id":8068143,"corpo":"<p>Compet\u00eancia, finalidade, forma, motivo, objeto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Legalidade, moralidade, forma, motivo, efici\u00eancia. ","id":8068144,"corpo":"<p>Legalidade, moralidade, forma, motivo, efici\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2066020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a reda\u00e7\u00e3o oficial deve caracterizar-se pelo(a): ","provas":[{"id":76884,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2318965,"hashId":"3800951889c3ec9a57bc0897a6cd4a7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a reda\u00e7\u00e3o oficial deve caracterizar-se pelo(a): <\/p>","resposta":9156096,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoalidade.","id":9156095,"corpo":"<p>Pessoalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uso do padr\u00e3o culto da linguagem.","id":9156096,"corpo":"<p>Uso do padr\u00e3o culto da linguagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Informalidade.","id":9156097,"corpo":"<p>Informalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Ambiguidade. ","id":9156098,"corpo":"<p> Ambiguidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impessoalidade","oab":false,"nome":"Impessoalidade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411129,"slug":"redacao-oficial-impessoalidade"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clareza e precis\u00e3o","oab":false,"nome":"Clareza e precis\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411125,"slug":"redacao-oficial-clareza-e-precisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formalidade e padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Formalidade e padroniza\u00e7\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411130,"slug":"redacao-oficial-formalidade-e-padronizacao"}],"slug":"redacao-oficial\/2318965","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando-se o que disp\u00f5e a Lei Municipal n\u00ba 097\/97 - C\u00f3digo de Meio Ambiente e de Posturas do Munic\u00edpio, analisar a senten\u00e7a abaixo: As a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle de todas as formas de degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente ou da qualidade ambiental s\u00e3o de interesse p\u00fablico e obriga\u00e7\u00e3o de todos os habitantes do Munic\u00edpio (1\u00aa parte). A municipalidade, sempre que poss\u00edvel, manter\u00e1, em toda a zona urbana a periodicidade e a regularidade na coleta do lixo dom\u00e9stico, bem como regular\u00e1 a coleta em separado de res\u00edduos cl\u00ednico-hospitalares, industriais e dos res\u00edduos contaminados (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":76908,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2319117,"hashId":"08ff535d72ec5a0aaea26c5a6cb16ac2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observando-se o que disp\u00f5e a Lei Municipal n\u00ba 097\/97 - C\u00f3digo de Meio Ambiente e de Posturas do Munic\u00edpio, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>As a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle de todas as formas de degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente ou da qualidade ambiental s\u00e3o de interesse p\u00fablico e obriga\u00e7\u00e3o de todos os habitantes do Munic\u00edpio<\/em> (1\u00aa parte). <em>A municipalidade, sempre que poss\u00edvel, manter\u00e1, em toda a zona urbana a periodicidade e a regularidade na coleta do lixo dom\u00e9stico, bem como regular\u00e1 a coleta em separado de res\u00edduos cl\u00ednico-hospitalares, industriais e dos res\u00edduos contaminados<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9156738,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9156735,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9156736,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9156737,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9156738,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2319117","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e considerando-se o que disp\u00f5e sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76887,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2319524,"hashId":"9f67fd4ba6823a8e9d8644b559576baf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e considerando-se o que disp\u00f5e sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9158685,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis somente aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, excetuando-se os estrangeiros.","id":9158682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis somente aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, excetuando-se os estrangeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 associar-se a sindicatos de classe.","id":9158683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 associar-se a sindicatos de classe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":9158684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.","id":9158685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-constitucional\/2319524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Municipal n\u00ba 1.138\/14 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, interrompem a contagem do per\u00edodo do adicional de tempo de servi\u00e7o as seguintes ocorr\u00eancias: I - Penalidade disciplinar de suspens\u00e3o superior a 10 dias. II - Condena\u00e7\u00e3o \u00e0 pena privativa de liberdade, por senten\u00e7a definitiva. III - Licen\u00e7a para tratar de assuntos particulares. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":76888,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Analista Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2319577,"hashId":"b81b838f019cf2688d5cf5c76d5848ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Municipal n\u00ba 1.138\/14 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, interrompem a contagem do per\u00edodo do adicional de tempo de servi\u00e7o as seguintes ocorr\u00eancias: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Penalidade disciplinar de suspens\u00e3o superior a 10 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Condena\u00e7\u00e3o \u00e0 pena privativa de liberdade, por senten\u00e7a definitiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Licen\u00e7a para tratar de assuntos particulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9158895,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9158894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9158895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9158896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9158897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2319577","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A calha \u00e9 o canal que recolhe a \u00e1gua de coberturas, terra\u00e7os e similares, e a conduz a um ponto de destino. De acordo com a NBR 10844 - Instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1guas pluviais, assinale a alternativa que N\u00c3O condiz com as caracter\u00edsticas desse elemento.","provas":[{"id":76648,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2016-fauel-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2319659,"hashId":"9ce2d375a30f311e909decb13fd5953c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A calha \u00e9 o canal que recolhe a \u00e1gua de coberturas, terra\u00e7os e similares, e a conduz a um ponto de destino. De acordo com a NBR 10844 - Instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1guas pluviais, assinale a alternativa que N\u00c3O condiz com as caracter\u00edsticas desse elemento.<\/p>","resposta":9159244,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As calhas de beiral e platibanda devem, sempre que poss\u00edvel, ser fixadas centralmente sob a extremidade da cobertura e o mais pr\u00f3ximo desta.","id":9159241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As calhas de beiral e platibanda devem, sempre que poss\u00edvel, ser fixadas centralmente sob a extremidade da cobertura e o mais pr\u00f3ximo desta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As calhas de \u00e1gua-furtada t\u00eam inclina\u00e7\u00e3o de acordo com o projeto de cobertura.","id":9159242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As calhas de \u00e1gua-furtada t\u00eam inclina\u00e7\u00e3o de acordo com o projeto de cobertura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando a sa\u00edda n\u00e3o estiver colocada em uma das extremidades, a vaz\u00e3o de projeto para o dimensionamento das calhas de beiral ou platibanda deve ser aquela correspondente \u00e0 maior das \u00e1reas de contribui\u00e7\u00e3o.","id":9159243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a sa\u00edda n\u00e3o estiver colocada em uma das extremidades, a vaz\u00e3o de projeto para o dimensionamento das calhas de beiral ou platibanda deve ser aquela correspondente \u00e0 maior das \u00e1reas de contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A inclina\u00e7\u00e3o das calhas de beiral e platibanda deve ser vari\u00e1vel, com valor m\u00e1ximo de 0,5%.","id":9159244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclina\u00e7\u00e3o das calhas de beiral e platibanda deve ser vari\u00e1vel, com valor m\u00e1ximo de 0,5%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 10844 - Instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1guas pluviais \u2013 Procedimento","oab":false,"nome":"NBR 10844 - Instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1guas pluviais \u2013 Procedimento","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429855,"slug":"engenharia-civil-nbr-10844-instalacoes-prediais-de-aguas-pluviais-procedimento"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 10844","oab":false,"nome":"NBR 10844","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":419427,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-10844"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2319659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo legislativo, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Marechal C\u00e2ndido Rondon, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76900,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2016-fauel-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2319943,"hashId":"913df4303604b4321f9554dca8424004","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo legislativo, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Marechal C\u00e2ndido Rondon, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9160535,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio poder\u00e1 ser emendada mediante proposta de emenda \u00e0 lei org\u00e2nica de iniciativa de apenas um vereador.","id":9160532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio poder\u00e1 ser emendada mediante proposta de emenda \u00e0 lei org\u00e2nica de iniciativa de apenas um vereador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio n\u00e3o poder\u00e1 sofrer emendas mediante proposta do Prefeito Municipal.","id":9160533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio n\u00e3o poder\u00e1 sofrer emendas mediante proposta do Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Lei Org\u00e2nica poder\u00e1 ser emendada na vig\u00eancia de estado de s\u00edtio ou de interven\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio.","id":9160534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica poder\u00e1 ser emendada na vig\u00eancia de estado de s\u00edtio ou de interven\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A mat\u00e9ria constante na proposta de emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica rejeitada ou havida por prejudicada, n\u00e3o poder\u00e1 ser objeto de nova proposta na mesma sess\u00e3o legislativa.","id":9160535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mat\u00e9ria constante na proposta de emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica rejeitada ou havida por prejudicada, n\u00e3o poder\u00e1 ser objeto de nova proposta na mesma sess\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2319943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se Felipe \u00e9 nadador, ent\u00e3o Aline n\u00e3o \u00e9 maratonista. Ou Aline \u00e9 maratonista, ou Gustavo \u00e9 tenista. Se Paulo n\u00e3o \u00e9 jogador de futebol, ent\u00e3o Felipe \u00e9 nadador. Ora nem Gustavo \u00e9 tenista nem In\u00e1cio \u00e9 judoca. Logo:","provas":[{"id":38116,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-papiloscopista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Papiloscopista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1103677,"hashId":"7bda2bd4a4e9d9414c590681cd469365","enunciado":"<p align=justify>Se Felipe \u00e9 nadador, ent\u00e3o Aline n\u00e3o \u00e9 maratonista. Ou Aline \u00e9 maratonista, ou Gustavo \u00e9 tenista. Se Paulo n\u00e3o \u00e9 jogador de futebol, ent\u00e3o Felipe \u00e9 nadador. Ora nem Gustavo \u00e9 tenista nem In\u00e1cio \u00e9 judoca. Logo:<\/p>","resposta":3909146,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se Aline e maratonista. Felipe e nadador.","id":3909144,"corpo":"<p align=justify>Se Aline e maratonista. Felipe e nadador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Paulo e jogador de futebol e Felipe e nadador.","id":3909145,"corpo":"<p align=justify>Paulo e jogador de futebol e Felipe e nadador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Paulo ejogador de futebol e Aline e maratonista.","id":3909146,"corpo":"<p align=justify>Paulo ejogador de futebol e Aline e maratonista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gustavo \u00e9 tenista ou Felipe \u00e9 nadador.","id":3909147,"corpo":"<p align=justify>Gustavo \u00e9 tenista ou Felipe \u00e9 nadador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Paulo nao e jogador de futebol e Aline e maratonista.","id":3909148,"corpo":"<p align=justify>Paulo nao e jogador de futebol e Aline e maratonista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 23","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1103677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as alternativas a seguir e assinale a correta.","provas":[{"id":38116,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-papiloscopista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Papiloscopista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:13:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1103825,"hashId":"b54738384d1dafbdb435bf6cbd6e01ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as alternativas a seguir e assinale a correta.<\/p>","resposta":3909881,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pessoa jur\u00eddica pode figurar como sujeito ativo de crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica previsto no C\u00f3digo Penal.","id":3909877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa jur\u00eddica pode figurar como sujeito ativo de crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica previsto no C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O inimput\u00e1vel por embriaguez proveniente de caso fortuito n\u00e3o pode figurar como sujeito passivo.","id":3909878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O inimput\u00e1vel por embriaguez proveniente de caso fortuito n\u00e3o pode figurar como sujeito passivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os mimputaveis nao podem ser v\u00edtimas de crimes contra a honra.","id":3909879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mimputaveis nao podem ser v\u00edtimas de crimes contra a honra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pessoa jur\u00eddica s\u00f3 pode ser sujeito passivo em crimes patrimoniais.","id":3909880,"corpo":"<p>A pessoa jur\u00eddica s\u00f3 pode ser sujeito passivo em crimes patrimoniais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A pessoa jur\u00eddica pode ser sujeito passivo em crime de difama\u00e7\u00e3o.","id":3909881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa jur\u00eddica pode ser sujeito passivo em crime de difama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 40 a 57","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos do Crime","oab":false,"nome":"Sujeitos do Crime","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418493,"slug":"direito-penal-sujeitos-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imputabilidade","oab":false,"nome":"Imputabilidade","pai":413790,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413791,"slug":"direito-penal-imputabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Honra","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Honra","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406334,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-honra"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Difama\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Difama\u00e7\u00e3o","pai":406334,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406353,"slug":"direito-penal-difamacao"}],"slug":"direito-penal\/1103825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As armas nas quais o carregamento e o disparo ocorrem continuadamente enquanto a arma contiver cartuchos no seu recept\u00e1culo de muni\u00e7\u00e3o e o gatilho continuar pressionado, s\u00e3o denominadas:","provas":[{"id":71391,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-escrivao-de-policia-2o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:25","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2179284,"hashId":"75555b41b6e1eea734f045437553a3a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As armas nas quais o carregamento e o disparo ocorrem continuadamente enquanto a arma contiver cartuchos no seu recept\u00e1culo de muni\u00e7\u00e3o e o gatilho continuar pressionado, s\u00e3o denominadas:<\/p>","resposta":8549563,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Armas de repeti\u00e7\u00e3o n\u00e3o autom\u00e1ticas","id":8549561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armas de repeti\u00e7\u00e3o n\u00e3o autom\u00e1ticas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Armas semiautom\u00e1ticas","id":8549562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armas semiautom\u00e1ticas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Armas autom\u00e1ticas","id":8549563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armas autom\u00e1ticas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Armas de tiro unit\u00e1rio m\u00faltiplo","id":8549564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armas de tiro unit\u00e1rio m\u00faltiplo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Armas de tiro unit\u00e1rio simples","id":8549565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armas de tiro unit\u00e1rio simples<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bal\u00edstica forense","oab":false,"nome":"Bal\u00edstica forense","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429990,"slug":"criminalistica-balistica-forense"}],"slug":"criminalistica\/2179284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cComemora-se no dia 22 de mar\u00e7o o Dia Mundial da \u00c1gua.\u201d, o sujeito do verbo destacado \u00e9:","provas":[{"id":77493,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semasa-sp-2016-caipimes-odontologo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SEMASA - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:29:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2332296,"hashId":"fcba4edd8d5fe0a37877d9c5437f3a8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c<u>Comemora-se<\/u> no dia 22 de mar\u00e7o o Dia Mundial da \u00c1gua.\u201d, o sujeito do verbo destacado \u00e9:<\/p>","resposta":9214705,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indeterminado.","id":9214705,"corpo":"<p>indeterminado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inexistente. ","id":9214706,"corpo":"<p>inexistente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"simples. ","id":9214707,"corpo":"<p>simples. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"oculto.","id":9214708,"corpo":"<p>oculto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 06. Dia Mundial da \u00c1gua Comemora-se no dia 22 de mar\u00e7o o Dia Mundial da \u00c1gua. Essa data \u00e9 destinada a reflex\u00e3o e discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o homem e \u00e1gua, e abordam temas como a conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, desenvolvimento correto dos recursos h\u00eddricos e medidas para resolver problemas relacionados com polui\u00e7\u00e3o. A Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) criou este evento no dia 22 de Fevereiro de 1993, devido \u00e0 presen\u00e7a de grandes \u00edndices de polui\u00e7\u00e3o ambiental no planeta. Elaborou medidas cautelosas a favor da \u00e1gua e imp\u00f4s a consci\u00eancia ecol\u00f3gica em rela\u00e7\u00e3o a este bem natural. Assim, \u00e9 dever de cada ser humano conservar a \u00e1gua que \u00e9 um grande patrim\u00f4nio mundial e respons\u00e1vel por todo o equil\u00edbrio do planeta Terra. A \u00e1gua \u00e9 essencial para todos os seres vivos e cobre cerca de 70% da superf\u00edcie da terra. Os oceanos s\u00e3o respons\u00e1veis por 97,2% de toda a \u00e1gua do planeta, entretanto n\u00e3o podemos beber \u00e1gua do mar, por isso \u00e9 necess\u00e1rio que as fontes de \u00e1gua doce sejam preservadas. A import\u00e2ncia da \u00e1gua \u00e9 tamanha. Os seres humanos que poluem atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es incorretas, esquecem de que essas a\u00e7\u00f5es podem atingi-los de forma direta. Al\u00e9m de ser o principal constituinte do corpo humano e essencial para o pleno funcionamento do organismo, a \u00e1gua \u00e9 utilizada de diversas formas, principalmente para alimenta\u00e7\u00e3o e sobreviv\u00eancia dos animais e plantas. Com o Dia Mundial da \u00c1gua, espera-se que res\u00edduos entulhos e produtos t\u00f3xicos que s\u00e3o despejados no meio ambiente sejam reduzidos e evitar a polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas que aparecem sob diversas formas como atrav\u00e9s de polui\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica (descarga de efluentes e altas temperaturas), polui\u00e7\u00e3o f\u00edsica (descarga de material em suspens\u00e3o), polui\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica (descarga de v\u00edrus e bact\u00e9rias patog\u00eanicas) e polui\u00e7\u00e3o qu\u00edmica (acontece devido a defici\u00eancia de oxig\u00eanio, toxidez e eutrofiza\u00e7\u00e3o). Processos de decomposi\u00e7\u00e3o que contribuem para o aumento de nutrientes e produtividade biol\u00f3gica, permite que as algas presentes nas \u00e1guas se proliferem, tornando-a turva e aumentando a toxidez para os seres que vivem nela. Esse fen\u00f4meno \u00e9 chamado de eutrofiza\u00e7\u00e3o e \u00e9 um tipo de polui\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. \u00c9 de fundamental import\u00e2ncia a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mundial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental e atitudes do dia-a-dia fazem a diferen\u00e7a. Se cada um reduzir um a dois minutos do tempo de banho di\u00e1rio, tr\u00eas a seis litros de \u00e1gua ser\u00e3o economizados. Se multiplicar este volume pelo n\u00famero de habitantes presentes em uma cidade, percebe-se que os resultados trazem impactos positivos e fazem a diferen\u00e7a. Os temas do Dia Mundial da \u00c1gua variam a cada ano. Em 2016 o tema \u00e9 \"\u00c1gua e Empregos\". Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.infoescola.com\/datas-comemorativas\/dia-mundial-da-agua\/. Acesso em 21\/04\/2016.","id":524500,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 06. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dia Mundial da \u00c1gua <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Comemora-se no dia 22 de mar\u00e7o o Dia Mundial da \u00c1gua. Essa data \u00e9 destinada a reflex\u00e3o e discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o homem e \u00e1gua, e abordam temas como a conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, desenvolvimento correto dos recursos h\u00eddricos e medidas para resolver problemas relacionados com polui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) criou este evento no dia 22 de Fevereiro de 1993, devido \u00e0 presen\u00e7a de grandes \u00edndices de polui\u00e7\u00e3o ambiental no planeta. Elaborou medidas cautelosas a favor da \u00e1gua e imp\u00f4s a consci\u00eancia ecol\u00f3gica em rela\u00e7\u00e3o a este bem natural. Assim, \u00e9 dever de cada ser humano conservar a \u00e1gua que \u00e9 um grande patrim\u00f4nio mundial e respons\u00e1vel por todo o equil\u00edbrio do planeta Terra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua \u00e9 essencial para todos os seres vivos e cobre cerca de 70% da superf\u00edcie da terra. Os oceanos s\u00e3o respons\u00e1veis por 97,2% de toda a \u00e1gua do planeta, entretanto n\u00e3o podemos beber \u00e1gua do mar, por isso \u00e9 necess\u00e1rio que as fontes de \u00e1gua doce sejam preservadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia da \u00e1gua \u00e9 tamanha. Os seres humanos que poluem atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es incorretas, esquecem de que essas a\u00e7\u00f5es podem atingi-los de forma direta. Al\u00e9m de ser o principal constituinte do corpo humano e essencial para o pleno funcionamento do organismo, a \u00e1gua \u00e9 utilizada de diversas formas, principalmente para alimenta\u00e7\u00e3o e sobreviv\u00eancia dos animais e plantas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com o Dia Mundial da \u00c1gua, espera-se que res\u00edduos entulhos e produtos t\u00f3xicos que s\u00e3o despejados no meio ambiente sejam reduzidos e evitar a polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas que aparecem sob diversas formas como atrav\u00e9s de polui\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica (descarga de efluentes e altas temperaturas), polui\u00e7\u00e3o f\u00edsica (descarga de material em suspens\u00e3o), polui\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica (descarga de v\u00edrus e bact\u00e9rias patog\u00eanicas) e polui\u00e7\u00e3o qu\u00edmica (acontece devido a defici\u00eancia de oxig\u00eanio, toxidez e eutrofiza\u00e7\u00e3o). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Processos de decomposi\u00e7\u00e3o que contribuem para o aumento de nutrientes e produtividade biol\u00f3gica, permite que as algas presentes nas \u00e1guas se proliferem, tornando-a turva e aumentando a toxidez para os seres que vivem nela. Esse fen\u00f4meno \u00e9 chamado de eutrofiza\u00e7\u00e3o e \u00e9 um tipo de polui\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. \u00c9 de fundamental import\u00e2ncia a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mundial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental e atitudes do dia-a-dia fazem a diferen\u00e7a. Se cada um reduzir um a dois minutos do tempo de banho di\u00e1rio, tr\u00eas a seis litros de \u00e1gua ser\u00e3o economizados. Se multiplicar este volume pelo n\u00famero de habitantes presentes em uma cidade, percebe-se que os resultados trazem impactos positivos e fazem a diferen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os temas do Dia Mundial da \u00c1gua variam a cada ano. Em 2016 o tema \u00e9 \"\u00c1gua e Empregos\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.infoescola.com\/datas-comemorativas\/dia-mundial-da-agua\/. Acesso em 21\/04\/2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2332296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491,"slug":"auxiliar-de-escrita"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas abaixo com a alternativa correta. Os C\u00f3digos Fiscais de Opera\u00e7\u00f5es e Presta\u00e7\u00f5es \u2013 CFOP s\u00e3o aplic\u00e1veis __________________ de mercadorias e em presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. Descreve qual ______________ da opera\u00e7\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o que esta sendo realizada.","provas":[{"id":77475,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491,"slug":"auxiliar-de-escrita"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp-2016-caipimes-auxiliar-de-escrita","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Auxiliar de Escrita - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:29:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2332769,"hashId":"7789302846c26720e1eae73fcc1c72d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha as lacunas abaixo com a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os C\u00f3digos Fiscais de Opera\u00e7\u00f5es e Presta\u00e7\u00f5es \u2013 CFOP s\u00e3o aplic\u00e1veis __________________ de mercadorias e em presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. Descreve qual ______________ da opera\u00e7\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o que esta sendo realizada.<\/p>","resposta":9216870,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente nas entradas \u2013 o tipo","id":9216868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente nas entradas \u2013 o tipo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente nas sa\u00eddas \u2013 a natureza","id":9216869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente nas sa\u00eddas \u2013 a natureza<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nas entradas e sa\u00eddas \u2013 o tipo ou natureza","id":9216870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas entradas e sa\u00eddas \u2013 o tipo ou natureza<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A alguns tipos \u2013 o valor","id":9216871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alguns tipos \u2013 o valor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Internacional e Comunit\u00e1rio","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aduaneira","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aduaneira","pai":401216,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401221,"slug":"comercio-internacional-legislacao-aduaneira"}],"slug":"comercio-internacional\/2332769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras relacionadas s\u00e3o derivadas por sufixa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":77486,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semasa-sp-2016-caipimes-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SEMASA - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:29:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2332832,"hashId":"7a8bd44a967755a91a2f5f2be48878d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras relacionadas s\u00e3o derivadas por sufixa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9217156,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"economizado, n\u00famero, litros.","id":9217154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">economizado, n\u00famero, litros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"popula\u00e7\u00e3o, pleno, funcionamento. ","id":9217155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">popula\u00e7\u00e3o, pleno, funcionamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"import\u00e2ncia, produtividade, conserva\u00e7\u00e3o. ","id":9217156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">import\u00e2ncia, produtividade, conserva\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decomposi\u00e7\u00e3o, aumento, planeta.","id":9217157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decomposi\u00e7\u00e3o, aumento, planeta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06.Dia Mundial da \u00c1guaComemora-se no dia 22 de mar\u00e7o o Dia Mundial da \u00c1gua. Essa data \u00e9 destinada a reflex\u00e3o e discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o homem e \u00e1gua, e abordam temas como a conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, desenvolvimento correto dos recursos h\u00eddricos e medidas para resolver problemas relacionados com polui\u00e7\u00e3o.A Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) criou este evento no dia 22 de Fevereiro de 1993, devido \u00e0 presen\u00e7a de grandes \u00edndices de polui\u00e7\u00e3o ambiental no planeta. Elaborou medidas cautelosas a favor da \u00e1gua e imp\u00f4s a consci\u00eancia ecol\u00f3gica em rela\u00e7\u00e3o a este bem natural. Assim, \u00e9 dever de cada ser humano conservar a \u00e1gua que \u00e9 um grande patrim\u00f4nio mundial e respons\u00e1vel por todo o equil\u00edbrio do planeta Terra.A \u00e1gua \u00e9 essencial para todos os seres vivos e cobre cerca de 70% da superf\u00edcie da terra. Os oceanos s\u00e3o respons\u00e1veis por 97,2% de toda a \u00e1gua do planeta, entretanto n\u00e3o podemos beber \u00e1gua do mar, por isso \u00e9 necess\u00e1rio que as fontes de \u00e1gua doce sejam preservadas.A import\u00e2ncia da \u00e1gua \u00e9 tamanha. Os seres humanos que poluem atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es incorretas, esquecem de que essas a\u00e7\u00f5es podem atingi-los de forma direta. Al\u00e9m de ser o principal constituinte do corpo humano e essencial para o pleno funcionamento do organismo, a \u00e1gua \u00e9 utilizada de diversas formas, principalmente para alimenta\u00e7\u00e3o e sobreviv\u00eancia dos animais e plantas.Com o Dia Mundial da \u00c1gua, espera-se que res\u00edduos, entulhos e produtos t\u00f3xicos que s\u00e3o despejadas no meio ambiente sejam reduzidos e evitar a polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas que aparecem sob diversas formas como atrav\u00e9s de polui\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica (descarga de efluentes e altas temperaturas), polui\u00e7\u00e3o f\u00edsica (descarga de material em suspens\u00e3o), polui\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica (descarga de v\u00edrus e bact\u00e9rias patog\u00eanicas) e polui\u00e7\u00e3o qu\u00edmica (acontece devido a defici\u00eancia de oxig\u00eanio, toxidez e eutrofiza\u00e7\u00e3o).Processos de decomposi\u00e7\u00e3o que contribuem para o aumento de nutrientes e produtividade biol\u00f3gica, permite que as algas presentes nas \u00e1guas se proliferem, tornando-a turva e aumentando a toxidez para os seres que vivem nela. Esse fen\u00f4meno \u00e9 chamado de eutrofiza\u00e7\u00e3o e \u00e9 um tipo de polui\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.\u00c9 de fundamental import\u00e2ncia a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mundial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental e atitudes do dia-a-dia fazem a diferen\u00e7a. Se cada um reduzir um a dois minutos do tempo de banho di\u00e1rio, tr\u00eas a seis litros de \u00e1gua ser\u00e3o economizados. Se multiplicar este volume pelo n\u00famero de habitantes presentes em uma cidade, percebe-se que os resultados trazem impactos positivos e fazem a diferen\u00e7a.Os temas do Dia Mundial da \u00c1gua variam a cada ano. Em 2016 o tema \u00e9 \"\u00c1gua e Empregos\".Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.infoescola.com\/datas-comemorativas\/dia-mundial-da-agua\/. Acesso em 21\/04\/2016.","id":524531,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dia Mundial da \u00c1gua<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Comemora-se no dia 22 de mar\u00e7o o Dia Mundial da \u00c1gua. Essa data \u00e9 destinada a reflex\u00e3o e discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o homem e \u00e1gua, e abordam temas como a conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, desenvolvimento correto dos recursos h\u00eddricos e medidas para resolver problemas relacionados com polui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) criou este evento no dia 22 de Fevereiro de 1993, devido \u00e0 presen\u00e7a de grandes \u00edndices de polui\u00e7\u00e3o ambiental no planeta. Elaborou medidas cautelosas a favor da \u00e1gua e imp\u00f4s a consci\u00eancia ecol\u00f3gica em rela\u00e7\u00e3o a este bem natural. Assim, \u00e9 dever de cada ser humano conservar a \u00e1gua que \u00e9 um grande patrim\u00f4nio mundial e respons\u00e1vel por todo o equil\u00edbrio do planeta Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua \u00e9 essencial para todos os seres vivos e cobre cerca de 70% da superf\u00edcie da terra. Os oceanos s\u00e3o respons\u00e1veis por 97,2% de toda a \u00e1gua do planeta, entretanto n\u00e3o podemos beber \u00e1gua do mar, por isso \u00e9 necess\u00e1rio que as fontes de \u00e1gua doce sejam preservadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia da \u00e1gua \u00e9 tamanha. Os seres humanos que poluem atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es incorretas, esquecem de que essas a\u00e7\u00f5es podem atingi-los de forma direta. Al\u00e9m de ser o principal constituinte do corpo humano e essencial para o pleno funcionamento do organismo, a \u00e1gua \u00e9 utilizada de diversas formas, principalmente para alimenta\u00e7\u00e3o e sobreviv\u00eancia dos animais e plantas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com o Dia Mundial da \u00c1gua, espera-se que res\u00edduos, entulhos e produtos t\u00f3xicos que s\u00e3o despejadas no meio ambiente sejam reduzidos e evitar a polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas que aparecem sob diversas formas como atrav\u00e9s de polui\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica (descarga de efluentes e altas temperaturas), polui\u00e7\u00e3o f\u00edsica (descarga de material em suspens\u00e3o), polui\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica (descarga de v\u00edrus e bact\u00e9rias patog\u00eanicas) e polui\u00e7\u00e3o qu\u00edmica (acontece devido a defici\u00eancia de oxig\u00eanio, toxidez e eutrofiza\u00e7\u00e3o).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Processos de decomposi\u00e7\u00e3o que contribuem para o aumento de nutrientes e produtividade biol\u00f3gica, permite que as algas presentes nas \u00e1guas se proliferem, tornando-a turva e aumentando a toxidez para os seres que vivem nela. Esse fen\u00f4meno \u00e9 chamado de eutrofiza\u00e7\u00e3o e \u00e9 um tipo de polui\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de fundamental import\u00e2ncia a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mundial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental e atitudes do dia-a-dia fazem a diferen\u00e7a. Se cada um reduzir um a dois minutos do tempo de banho di\u00e1rio, tr\u00eas a seis litros de \u00e1gua ser\u00e3o economizados. Se multiplicar este volume pelo n\u00famero de habitantes presentes em uma cidade, percebe-se que os resultados trazem impactos positivos e fazem a diferen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os temas do Dia Mundial da \u00c1gua variam a cada ano. Em 2016 o tema \u00e9 \"\u00c1gua e Empregos\".<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.infoescola.com\/datas-comemorativas\/dia-mundial-da-agua\/. Acesso em 21\/04\/2016.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2332832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pontua\u00e7\u00e3o est\u00e1 INCORRETA em:","provas":[{"id":77486,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semasa-sp-2016-caipimes-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SEMASA - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:29:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2332840,"hashId":"53ecab032ce9dc62ff01a5faffed29f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pontua\u00e7\u00e3o est\u00e1 <u>INCORRETA<\/u> em:<\/p>","resposta":9217189,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os trabalhadores da constru\u00e7\u00e3o civil, organizaram um evento, de confraterniza\u00e7\u00e3o.","id":9217189,"corpo":"<p>Os trabalhadores da constru\u00e7\u00e3o civil, organizaram um evento, de confraterniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No final do ano, haver\u00e1 um encontro entre professores e alunos.","id":9217190,"corpo":"<p>No final do ano, haver\u00e1 um encontro entre professores e alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o, funcion\u00e1rio da empresa, foi demitido sem justa causa.","id":9217191,"corpo":"<p>Jo\u00e3o, funcion\u00e1rio da empresa, foi demitido sem justa causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se tudo acontecer como foi planejado, o sucesso da feira est\u00e1 garantido.","id":9217192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se tudo acontecer como foi planejado, o sucesso da feira est\u00e1 garantido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2332840","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":25642,"slug":"analista-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que as notas de uma prova t\u00eam distribui\u00e7\u00e3o Normal com m\u00e9dia \u03bc = 6,5 e vari\u00e2ncia \u03c32. Adicionalmente, s\u00e3o conhecidos alguns valores tabulados da normal-padr\u00e3o.\u03a6 (1,3) \u2245 0,90 \u03a6 (1,65) \u2245 0,95 \u03a6 (1,95) \u2245 0,975 Onde, \u03a6 (z) \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o distribui\u00e7\u00e3o acumulada da Normal Padr\u00e3o.Considerando-se que apenas os 10% que atinjam as maiores notas ser\u00e3o aprovados, a nota m\u00ednima para aprova\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":96195,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":25642,"slug":"analista-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-analista-area-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista - \u00c1rea: An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:29:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2657621,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que as notas de uma prova t\u00eam distribui\u00e7\u00e3o Normal com m\u00e9dia <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mu\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 6,5 e vari\u00e2ncia <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sup>2<\/sup>. Adicionalmente, s\u00e3o conhecidos alguns valores tabulados da normal-padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Phi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (1,3) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\cong\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.589em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2245<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 0,90 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Phi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (1,65) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\cong\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.589em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2245<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 0,95 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Phi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (1,95) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\cong\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.589em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2245<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 0,975 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Onde, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Phi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (z) \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o distribui\u00e7\u00e3o acumulada da Normal Padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que apenas os 10% que atinjam as maiores notas ser\u00e3o aprovados, a nota m\u00ednima para aprova\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":10623609,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,10;","id":10623609,"corpo":"<p>9,10;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"9,30;","id":10623610,"corpo":"<p>9,30;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9,50;","id":10623611,"corpo":"<p>9,50;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9,70;","id":10623612,"corpo":"<p>9,70;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"9,80.","id":10623613,"corpo":"<p>9,80.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Amostral e Distribui\u00e7\u00e3o Normal","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Amostral e Distribui\u00e7\u00e3o Normal","pai":416522,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7304,"slug":"estatistica-media-amostral-e-distribuicao-normal"}],"slug":"estatistica\/2657621","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Araraquara","sigla":"","id":586,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-araraquara-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das regras de processo legislativo gizadas no texto constitucional, aplic\u00e1veis aos munic\u00edpios pelo princ\u00edpio da simetria, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":79644,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Araraquara","sigla":"","id":586,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araraquara-sp-2016-ibam-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Araraquara - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2381447,"hashId":"1ccc776fd7eb52385a2b1fa4c59a3082","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das regras de processo legislativo gizadas no texto constitucional, aplic\u00e1veis aos munic\u00edpios pelo princ\u00edpio da simetria, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9424369,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Presidente da C\u00e2mara poder\u00e1 solicitar urg\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o de projetos de iniciativa privativa do Chefe do Executivo.","id":9424366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Presidente da C\u00e2mara poder\u00e1 solicitar urg\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o de projetos de iniciativa privativa do Chefe do Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o de iniciativa privativa do Prefeito as leis que tratem de mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, or\u00e7ament\u00e1ria, servi\u00e7os p\u00fablicos e pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":9424367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o de iniciativa privativa do Prefeito as leis que tratem de mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, or\u00e7ament\u00e1ria, servi\u00e7os p\u00fablicos e pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a mat\u00e9ria constante ele projeto de lei rejeitado somente poder\u00e1 constituir objeto de novo projeto, na mesma legislatura, mediante proposta da maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara. ","id":9424368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mat\u00e9ria constante ele projeto de lei rejeitado somente poder\u00e1 constituir objeto de novo projeto, na mesma legislatura, mediante proposta da maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese de rejei\u00e7\u00e3o do veto pelo Poder Legislativo, o Prefeito tem o prazo de 48 (quarenta e oito) horas para promulg\u00e1-la.","id":9424369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na hip\u00f3tese de rejei\u00e7\u00e3o do veto pelo Poder Legislativo, o Prefeito tem o prazo de 48 (quarenta e oito) horas para promulg\u00e1-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16  a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","oab":true,"nome":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","pai":407648,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407649,"slug":"direito-constitucional-iniciativa-discussao-votacao-sancao-e-veto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2381447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Araraquara","sigla":"","id":586,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-araraquara-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o regramento da Lei n\u00ba 4.717\/1965 que regula a a\u00e7\u00e3o popular, quando a mat\u00e9ria de fato ou de direito em que se fundamenta o ato \u00f3 juridicamente inadequada ao resultado obtido, ocorre:","provas":[{"id":79644,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Araraquara","sigla":"","id":586,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araraquara-sp-2016-ibam-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Araraquara - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2381448,"hashId":"3d1ad44a86494542b53b586e5f1b95bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o regramento da Lei n\u00ba 4.717\/1965 que regula a a\u00e7\u00e3o popular, quando a mat\u00e9ria de fato ou de direito em que se fundamenta o ato \u00f3 juridicamente inadequada ao resultado obtido, ocorre:<\/p>","resposta":9424371,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00edcio de forma. ","id":9424370,"corpo":"<p>v\u00edcio de forma. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inexist\u00eancia dos motivos. ","id":9424371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inexist\u00eancia dos motivos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desvio de finalidade. ","id":9424372,"corpo":"<p>desvio de finalidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ilegalidade do objeto.","id":9424373,"corpo":"<p>ilegalidade do objeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16  a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422163,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-popular-lei-4-717-65"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/2381448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Araraquara","sigla":"","id":586,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-araraquara-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro do estudo do procedimento comum do processo de conhecimento, o pedido \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o processual de uma pretens\u00e3o, devendo, como regra, ser certo e determinado. No entanto, alguns pontos que integram o objeto do processo exigem manifesta\u00e7\u00e3o do julgador independentemente de pedido. \u00c9 o que se denomina \u201cpedidos impl\u00edcitos\u201d. Em conformidade com o Novo C\u00f3digo de Processo Civil (Lei n\u00ba 13.105\/2015), n\u00e3o pode o juiz deixar de se pronunciar independentemente de pedido de:","provas":[{"id":79644,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Araraquara","sigla":"","id":586,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araraquara-sp-2016-ibam-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Araraquara - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2381501,"hashId":"f5e9908dde4b902b361d4111580ca282","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro do estudo do procedimento comum do processo de conhecimento, o pedido \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o processual de uma pretens\u00e3o, devendo, como regra, ser certo e determinado. No entanto, alguns pontos que integram o objeto do processo exigem manifesta\u00e7\u00e3o do julgador independentemente de pedido. \u00c9 o que se denomina \u201cpedidos impl\u00edcitos\u201d. Em conformidade com o Novo C\u00f3digo de Processo Civil (Lei n\u00ba 13.105\/2015), n\u00e3o pode o juiz deixar de se pronunciar independentemente de pedido de:<\/p>","resposta":9424606,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"danos morais.","id":9424605,"corpo":"<p>danos morais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"honor\u00e1rios advocat\u00edcios.","id":9424606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">honor\u00e1rios advocat\u00edcios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"juros convencionais.","id":9424607,"corpo":"<p>juros convencionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es universais.","id":9424608,"corpo":"<p>a\u00e7\u00f5es universais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 38","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Honor\u00e1rios Advocat\u00edcios","oab":false,"nome":"Honor\u00e1rios Advocat\u00edcios","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415482,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-honorarios-advocaticios"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2381501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-apiaca-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado m\u00e9dico veterin\u00e1rio gerenciou uma campanha de vacina\u00e7\u00e3o antirr\u00e1bica em c\u00e3es e gatos em seu munic\u00edpio de atua\u00e7\u00e3o. Ao final foram vacinados 4.450 c\u00e3es e 1.230 gatos de uma popula\u00e7\u00e3o estimada de 5.800 para a primeira e 1.660 para a segunda esp\u00e9cie. Utilizou-se a f\u00f3rmula de c\u00e1lculo de cobertura vacinal e foram obtidos os seguintes valores:","provas":[{"id":52625,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-apiaca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:16:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1590427,"hashId":"1e88f71b01d9863d7722bac1033ced08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um determinado m\u00e9dico veterin\u00e1rio gerenciou uma campanha de vacina\u00e7\u00e3o antirr\u00e1bica em c\u00e3es e gatos em seu munic\u00edpio de atua\u00e7\u00e3o. Ao final foram vacinados 4.450 c\u00e3es e 1.230 gatos de uma popula\u00e7\u00e3o estimada de 5.800 para a primeira e 1.660 para a segunda esp\u00e9cie. Utilizou-se a f\u00f3rmula de c\u00e1lculo de cobertura vacinal e foram obtidos os seguintes valores:<\/p>","resposta":5967441,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"67% e 62%.","id":5967440,"corpo":"<p>67% e 62%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"77% e 74%.","id":5967441,"corpo":"<p>77% e 74%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"82% e 78%.","id":5967442,"corpo":"<p>82% e 78%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"95% e 84%.","id":5967443,"corpo":"<p>95% e 84%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia e Vacina","oab":false,"nome":"Imunologia e Vacina","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403305,"slug":"veterinaria-imunologia-e-vacina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/1590427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23345,"slug":"cabo-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja w o extremo inferior do intervalo de uma classe de frequ\u00eancia e z o extremo superior, correlacione os tipos de apresenta\u00e7\u00e3o em uma tabela \u00e0s suas defini\u00e7\u00f5es e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.TIPOS DE APRESENTA\u00c7\u00c3OI- w |- zII- w -| zIII- w |-| zDEFINI\u00c7\u00d5ES( ) Toda classe inclui w e z( ) Toda classe inclui.w e exclui z( ) Toda classe exclui w e inclui z( ) Toda classe exclui w e z","provas":[{"id":59438,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23345,"slug":"cabo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-estatistica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:22:39","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1839329,"hashId":"878f73a40e3592007c6d3a8fee7d5836","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja w o extremo inferior do intervalo de uma classe de frequ\u00eancia e z o extremo superior, correlacione os tipos de apresenta\u00e7\u00e3o em uma tabela \u00e0s suas defini\u00e7\u00f5es e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">TIPOS DE APRESENTA\u00c7\u00c3O<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I- w |- z<\/p><p>II- w -| z<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- w |-| z<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>DEFINI\u00c7\u00d5ES<\/p><p>( ) Toda classe inclui w e z<\/p><p>( ) Toda classe inclui.w e exclui z<\/p><p>( ) Toda classe exclui w e inclui z<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Toda classe exclui w e z<\/p>","resposta":7062216,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(l) (III) (-) (ll)","id":7062214,"corpo":"<p>(l) (III) (-) (ll)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(II) (I) (III) (-)","id":7062215,"corpo":"<p>(II) (I) (III) (-)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" (III) (I) (II) (-)","id":7062216,"corpo":"<p> (III) (I) (II) (-)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(lll) (I) (-) (II)","id":7062217,"corpo":"<p>(lll) (I) (-) (II)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" (-) (II) (I) (III)","id":7062218,"corpo":"<p> (-) (II) (I) (III)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites de Classe","oab":false,"nome":"Limites de Classe","pai":426556,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426558,"slug":"estatistica-limites-de-classe"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/1839329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23345,"slug":"cabo-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir. O valor do comprimento do arco de 72\u00b0 sobre a circunfer\u00eancia de raio 5 cm acima representado \u00e9:","provas":[{"id":59438,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23345,"slug":"cabo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-estatistica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:22:39","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1839333,"hashId":"75f85d6f087e1486b07b9dc6630470a0","enunciado":"<p>Observe a figura a seguir. <\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59438\/questao\/1839333-20210807221821000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor do comprimento do arco de 72\u00b0 sobre a circunfer\u00eancia de raio 5 cm acima representado \u00e9:<\/p>","resposta":7062237,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03c0 \/4 cm","id":7062234,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \/4 cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u03c0 \/2cm","id":7062235,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \/2cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u03c0 cm","id":7062236,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2\u03c0 cm","id":7062237,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"2\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4\u03c0 cm","id":7062238,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"4\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arcos","oab":false,"nome":"Arcos","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403864,"slug":"matematica-arcos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1839333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23345,"slug":"cabo-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a matriz abaixo.\u23a3\u23a2\u23a1\u200b112\u200b13x\u200b\u22121\u22122x+1\u200b\u23a6\u23a5\u23a4\u200b Para que o valor do determinante da matriz acima seja nulo, o valor de x ser\u00e1:","provas":[{"id":59438,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23345,"slug":"cabo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-estatistica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:22:39","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1839357,"hashId":"e8c0b5fb1267e858d50d459ff226ad84","enunciado":"<p>Considere a matriz abaixo.<\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix}    1 &amp; 1 &amp; -1 \\\\    1 &amp; 3 &amp; -2 \\\\    2 &amp; x &amp; x+1 \\\\   \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60103em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que o valor do determinante da matriz acima seja nulo, o valor de x ser\u00e1:<\/p>","resposta":7062354,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-4\/3","id":7062354,"corpo":"<p>-4\/3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"-3\/4","id":7062355,"corpo":"<p>-3\/4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0","id":7062356,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3\/4","id":7062357,"corpo":"<p>3\/4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4\/3","id":7062358,"corpo":"<p>4\/3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinante de uma matriz quadrada","oab":false,"nome":"Determinante de uma matriz quadrada","pai":403902,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408815,"slug":"matematica-determinante-de-uma-matriz-quadrada"}],"slug":"matematica\/1839357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas","sigla":"","id":5104,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-pirabas-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma Universidade pretende dividir R$200.000,00 entre duas pesquisas (P1 e P2), de modo que a raz\u00e3o entre as quantias seja 2:3. Qual o valor alocado para pesquisa P2?","provas":[{"id":67289,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas","sigla":"","id":5104,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-pirabas-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-pirabas-pa-2016-cetap-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":67291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas","sigla":"","id":5104,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-pirabas-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-pirabas-pa-2016-cetap-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:22:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2567956,"hashId":"3d3bdbc723d57bac1cd9c69120f6f201","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Universidade pretende dividir R$200.000,00 entre duas pesquisas (P1 e P2), de modo que a raz\u00e3o entre as quantias seja 2:3. Qual o valor alocado para pesquisa P2?<\/p>","resposta":10233946,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$102.000,00","id":10233944,"corpo":"<p>R$102.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$66.660,00","id":10233945,"corpo":"<p>R$66.660,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$120.000,00","id":10233946,"corpo":"<p>R$120.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$140.000,00","id":10233947,"corpo":"<p>R$140.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$80.000,00","id":10233948,"corpo":"<p>R$80.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 e 17","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2567956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barcarena","sigla":"","id":3743,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-barcarena-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"- Tenho rezado muito para me acalmar.\". O excerto \"para me acalmar\" conota:","provas":[{"id":89405,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barcarena","sigla":"","id":3743,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-barcarena-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barcarena-pa-2016-cetap-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Barcarena - Agente de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:22:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2568235,"hashId":"580e834ef4606aff2f19528fcea37c54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"- Tenho rezado muito para me acalmar.\". O excerto \"para me acalmar\" conota:<\/p>","resposta":10235308,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo.","id":10235306,"corpo":"<p>tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o.","id":10235307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"finalidade.","id":10235308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":10235309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":10235310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Economia fraca aumenta sintoma de depress\u00e3o. -Por William Helal Filho.-\tUm assunto se tornou predominante nos consult\u00f3rios psiqui\u00e1tricos de uma cl\u00ednica particular na Zona Sul e no programa de atendimento gratuito da \u00e1rea de sa\u00fade mental da Santa Casa da Miseric\u00f3rdia, no Centro. A crise econ\u00f4mica foi parar no div\u00e3, levada por profissionais de diferentes perfis. S\u00e3o trabalhadores temendo perder o emprego ou j\u00e1 dispensados e executivos atormentados por ter de demitir centenas de pessoas na recess\u00e3o.\t-H\u00e1 uma ang\u00fastia com a situa\u00e7\u00e3o atual e a falta de uma perspectiva de melhora na economia. Principalmente entre aqueles com predisposi\u00e7\u00e3o, aparecem sintomas claros de depress\u00e3o. Ins\u00f4nia, estresse e ang\u00fastia s\u00e3o comuns nesses pacientes - descreve a psiquiatra Analice Giglioti, diretora do Espa\u00e7o Clif. - Aumentou muito tamb\u00e9m a procura por antidepressivos, mas os m\u00e9dicos devem ter toda cautela ao receitar esses rem\u00e9dios.\tNa cl\u00ednica em Botafogo, cada consulta com um psiquiatra custa a partir de R$ 490. Entre os pacientes afetados pela crise, executivos s\u00e3o maioria. Este tamb\u00e9m \u00e9 o perfil mais comum entre as pessoas atendidas nas unidades de medicina preventiva da Med-Rio Check-Up. Segundo uma pesquisa da empresa com dados de seus pacientes, de 2014 a 2015, aumentaram de 8% para 11 % os casos de depress\u00e3o, de 21 % para 25% os quadros de ins\u00f4nia, de 20% para 32% os relatos de ansiedade e de 55% para 70% os registros de estresse.\t-O Brasil est\u00e1 fazendo mal \u00e0 sa\u00fade dos brasileiros. O ambiente hoje \u00e9 rico em emo\u00e7\u00f5es negativas, como tristeza e medo. Isto abre portas para problemas como gastrite, \u00falcera, hipertens\u00e3o e at\u00e9 mesmo um acidente vascular cerebral (AVC) ou um infarto - comenta o m\u00e9dico Gilberto Ururahy, diretor da Med-Rio e autor do livro \"Emo\u00e7\u00f5es e sa\u00fade\" junto com o psiquiatra Eric Albert. -Alimenta\u00e7\u00e3o equilibrada e exerc\u00edcios regulares s\u00e3o \u00f3timas formas de evitar esses males. Sedentarismo s\u00f3 agrava os problemas causados pelo estresse.\t'N\u00e3o durmo sem medicamento: Diferentes estudos associam crises como aquelas que abateram a Europa e os EUA a partir de 2008 a eleva\u00e7\u00f5es de casos de depress\u00e3o emocional e at\u00e9 de suic\u00eddios. O uso de antidepressivos tamb\u00e9m pode apresentar curva ascendente. No Brasil, segundo dados compilados pela Associa\u00e7\u00e3o da Ind\u00fastria Farmac\u00eautica de Pesquisa (lnterfarma), o consumo de antidepressivos e tranquilizantes subiu 14% de novembro de 2014 a outubro de 2015, quando superou 1,5 bilh\u00e3o de doses.\tVendidos sob apresenta\u00e7\u00e3o de receita m\u00e9dica, esses rem\u00e9dios s\u00e3o caros e, portanto, fora do alcance da maior parte da popula\u00e7\u00e3o. Da mesma forma, consultas psiqui\u00e1tricas representam um custo que pessoas com renda menor nem sempre conseguem arcar. Na Santa Casa de Miseric\u00f3rdia, por\u00e9m, um servi\u00e7o de atendimento gratuito recebe pacientes de baixa renda. Tamb\u00e9m l\u00e1, a infla\u00e7\u00e3o e o desemprego se tornaram o t\u00f3pico principal das consultas.\t-A ang\u00fastia gerada pela possibilidade de n\u00e3o pagar o aluguel ou mesmo de n\u00e3o comprar comida para a fam\u00edlia \u00e9 gatilho para a depress\u00e3o - explica a psiquiatra F\u00e1tima Vasconcelos, da Santa Casa. -Alguns pacientes abandonam o tratamento por falta de dinheiro at\u00e9 para as passagens de \u00f4nibus. \u00c9 muito triste.\tJ\u00e1 a advogada X., que pediu para n\u00e3o ser identificada, vive o impacto da crise na classe m\u00e9dia. Casada com um engenheiro que est\u00e1 sem sal\u00e1rio h\u00e1 mais de um ano, ela desenvolveu ins\u00f4nia e depress\u00e3o, mas abandonou as consultas com sua psiquiatra por n\u00e3o ter como pagar:\t- Tenho rezado muito para me acalmar. Mas n\u00e3o consigo dormir sem medicamento.\t-\t(GE PORTUGU\u00caS 2017)","id":551213,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Economia fraca aumenta sintoma de depress\u00e3o. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por William Helal Filho.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm assunto se tornou predominante nos consult\u00f3rios psiqui\u00e1tricos de uma cl\u00ednica particular na Zona Sul e no programa de atendimento gratuito da \u00e1rea de sa\u00fade mental da Santa Casa da Miseric\u00f3rdia, no Centro. A crise econ\u00f4mica foi parar no div\u00e3, levada por profissionais de diferentes perfis. S\u00e3o trabalhadores temendo perder o emprego ou j\u00e1 dispensados e executivos atormentados por ter de demitir centenas de pessoas na recess\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t-H\u00e1 uma ang\u00fastia com a situa\u00e7\u00e3o atual e a falta de uma perspectiva de melhora na economia. Principalmente entre aqueles com predisposi\u00e7\u00e3o, aparecem sintomas claros de depress\u00e3o. Ins\u00f4nia, estresse e ang\u00fastia s\u00e3o comuns nesses pacientes - descreve a psiquiatra Analice Giglioti, diretora do Espa\u00e7o Clif. - Aumentou muito tamb\u00e9m a procura por antidepressivos, mas os m\u00e9dicos devem ter toda cautela ao receitar esses rem\u00e9dios.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa cl\u00ednica em Botafogo, cada consulta com um psiquiatra custa a partir de R$ 490. Entre os pacientes afetados pela crise, executivos s\u00e3o maioria. Este tamb\u00e9m \u00e9 o perfil mais comum entre as pessoas atendidas nas unidades de medicina preventiva da Med-Rio Check-Up. Segundo uma pesquisa da empresa com dados de seus pacientes, de 2014 a 2015, aumentaram de 8% para 11 % os casos de depress\u00e3o, de 21 % para 25% os quadros de ins\u00f4nia, de 20% para 32% os relatos de ansiedade e de 55% para 70% os registros de estresse.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t-O Brasil est\u00e1 fazendo mal \u00e0 sa\u00fade dos brasileiros. O ambiente hoje \u00e9 rico em emo\u00e7\u00f5es negativas, como tristeza e medo. Isto abre portas para problemas como gastrite, \u00falcera, hipertens\u00e3o e at\u00e9 mesmo um acidente vascular cerebral (AVC) ou um infarto - comenta o m\u00e9dico Gilberto Ururahy, diretor da Med-Rio e autor do livro \"Emo\u00e7\u00f5es e sa\u00fade\" junto com o psiquiatra Eric Albert. -Alimenta\u00e7\u00e3o equilibrada e exerc\u00edcios regulares s\u00e3o \u00f3timas formas de evitar esses males. Sedentarismo s\u00f3 agrava os problemas causados pelo estresse.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t'N\u00e3o durmo sem medicamento: Diferentes estudos associam crises como aquelas que abateram a Europa e os EUA a partir de 2008 a eleva\u00e7\u00f5es de casos de depress\u00e3o emocional e at\u00e9 de suic\u00eddios. O uso de antidepressivos tamb\u00e9m pode apresentar curva ascendente. No Brasil, segundo dados compilados pela Associa\u00e7\u00e3o da Ind\u00fastria Farmac\u00eautica de Pesquisa (lnterfarma), o consumo de antidepressivos e tranquilizantes subiu 14% de novembro de 2014 a outubro de 2015, quando superou 1,5 bilh\u00e3o de doses.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tVendidos sob apresenta\u00e7\u00e3o de receita m\u00e9dica, esses rem\u00e9dios s\u00e3o caros e, portanto, fora do alcance da maior parte da popula\u00e7\u00e3o. Da mesma forma, consultas psiqui\u00e1tricas representam um custo que pessoas com renda menor nem sempre conseguem arcar. Na Santa Casa de Miseric\u00f3rdia, por\u00e9m, um servi\u00e7o de atendimento gratuito recebe pacientes de baixa renda. Tamb\u00e9m l\u00e1, a infla\u00e7\u00e3o e o desemprego se tornaram o t\u00f3pico principal das consultas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t-A ang\u00fastia gerada pela possibilidade de n\u00e3o pagar o aluguel ou mesmo de n\u00e3o comprar comida para a fam\u00edlia \u00e9 gatilho para a depress\u00e3o - explica a psiquiatra F\u00e1tima Vasconcelos, da Santa Casa. -Alguns pacientes abandonam o tratamento por falta de dinheiro at\u00e9 para as passagens de \u00f4nibus. \u00c9 muito triste.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 a advogada X., que pediu para n\u00e3o ser identificada, vive o impacto da crise na classe m\u00e9dia. Casada com um engenheiro que est\u00e1 sem sal\u00e1rio h\u00e1 mais de um ano, ela desenvolveu ins\u00f4nia e depress\u00e3o, mas abandonou as consultas com sua psiquiatra por n\u00e3o ter como pagar:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Tenho rezado muito para me acalmar. Mas n\u00e3o consigo dormir sem medicamento.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t(GE PORTUGU\u00caS 2017)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2568235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para calcular o coeficiente de mortalidade infantil tardio, calcula-se:","provas":[{"id":62961,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:34:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1922470,"hashId":"b270ee3cad93df70747dc36f4c6fef00","enunciado":"<p>Para calcular o coeficiente de mortalidade infantil tardio, calcula-se:<\/p>","resposta":7424714,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00d3bitos de crian\u00e7as de at\u00e9 14 dias.","id":7424712,"corpo":"<p>\u00d3bitos de crian\u00e7as de at\u00e9 14 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00d3bitos de crian\u00e7as menores de 5 anos.","id":7424713,"corpo":"<p>\u00d3bitos de crian\u00e7as menores de 5 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00d3bitos de crian\u00e7as entre 28 dias e 1 ano.","id":7424714,"corpo":"<p>\u00d3bitos de crian\u00e7as entre 28 dias e 1 ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00d3bitos apenas de crian\u00e7as em per\u00edodo perinatal.","id":7424715,"corpo":"<p>\u00d3bitos apenas de crian\u00e7as em per\u00edodo perinatal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 22","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1922470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atual Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade determina que o esquema de vacina\u00e7\u00e3o contra a poliomielite seja realizado em tr\u00eas doses e refor\u00e7o aos quinze meses, quatro anos e anualmente durante a campanha nacional para crian\u00e7as de um a quatro anos, devendo ser administrada da seguinte maneira:","provas":[{"id":62961,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:34:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1922498,"hashId":"ecaa928ba8a940d58c645a250c5c25aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atual Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade determina que o esquema de vacina\u00e7\u00e3o contra a poliomielite seja realizado em tr\u00eas doses e refor\u00e7o aos quinze meses, quatro anos e anualmente durante a campanha nacional para crian\u00e7as de um a quatro anos, devendo ser administrada da seguinte maneira:<\/p>","resposta":7424837,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00aa, 2\u00aa e 3\u00aa doses com a vacina inativada injet\u00e1vel VIP e os refor\u00e7os com a vacina oral VOP.","id":7424837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\u00aa, 2\u00aa e 3\u00aa doses com a vacina inativada injet\u00e1vel VIP e os refor\u00e7os com a vacina oral VOP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1\u00aa dose com a vacina inativada injet\u00e1vel VIP; 2\u00aa e 3\u00aa doses e os refor\u00e7os com a vacina oral VOP.","id":7424838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\u00aa dose com a vacina inativada injet\u00e1vel VIP; 2\u00aa e 3\u00aa doses e os refor\u00e7os com a vacina oral VOP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1\u00aa e 2\u00aa doses com a vacina inativada injet\u00e1vel VIP, 3\u00aa dose e os refor\u00e7os com a vacina oral VOP.","id":7424839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\u00aa e 2\u00aa doses com a vacina inativada injet\u00e1vel VIP, 3\u00aa dose e os refor\u00e7os com a vacina oral VOP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1\u00aa, 2\u00aa, 3\u00aa doses e 1\u00ba refor\u00e7o com a vacina inativada injet\u00e1vel VIP e os demais refor\u00e7os com a vacina oral VOP.","id":7424840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\u00aa, 2\u00aa, 3\u00aa doses e 1\u00ba refor\u00e7o com a vacina inativada injet\u00e1vel VIP e os demais refor\u00e7os com a vacina oral VOP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1922498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As seguintes ocorr\u00eancias s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata (em menos de 24 horas) ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade:","provas":[{"id":62892,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-oncologica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1923069,"hashId":"b20141e2c132d4a82c7682b91d06fd71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As seguintes ocorr\u00eancias s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata (em menos de 24 horas) ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade:<\/p>","resposta":7427151,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00f3lera; doen\u00e7a de Chagas; antraz pneum\u00f4nico; hantavirose; doen\u00e7a pelo v\u00edrus Zika ","id":7427148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00f3lera; doen\u00e7a de Chagas; antraz pneum\u00f4nico; hantavirose; doen\u00e7a pelo v\u00edrus Zika <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"c\u00f3lera; botulismo; dengue; var\u00edola; s\u00edfilis ","id":7427149,"corpo":"<p>c\u00f3lera; botulismo; dengue; var\u00edola; s\u00edfilis <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" c\u00f3lera; febre amarela; poliomielite; HIV-Aids; t\u00e9tano ","id":7427150,"corpo":"<p> c\u00f3lera; febre amarela; poliomielite; HIV-Aids; t\u00e9tano <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ebola; var\u00edola; raiva humana; \u00f3bito por dengue ","id":7427151,"corpo":"<p>ebola; var\u00edola; raiva humana; \u00f3bito por dengue <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"febre amarela; hansen\u00edase; coqueluche; leptospirose; t\u00e9tano","id":7427152,"corpo":"<p>febre amarela; hansen\u00edase; coqueluche; leptospirose; t\u00e9tano<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 70","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":"medicina\/1923069","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os seguintes medicamentos podem ser obtidos gratuitamente nas farm\u00e1cias participantes do programa \u201cSa\u00fade n\u00e3o tem Pre\u00e7o\u201d:","provas":[{"id":62892,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-oncologica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1923071,"hashId":"44b42f286ab63d7ef9794d7bcaa54ca8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os seguintes medicamentos podem ser obtidos gratuitamente nas farm\u00e1cias participantes do programa \u201cSa\u00fade n\u00e3o tem Pre\u00e7o\u201d:<\/p>","resposta":7427162,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amoxicilina, captopril, dexametasona e metformina ","id":7427158,"corpo":"<p>amoxicilina, captopril, dexametasona e metformina <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tetraciclina, captopril, betametasona e glibenclamida ","id":7427159,"corpo":"<p>tetraciclina, captopril, betametasona e glibenclamida <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"enalapril, metformina, insulina humana e montelucaste ","id":7427160,"corpo":"<p>enalapril, metformina, insulina humana e montelucaste <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"enalapril, glibenclamida, metformina e dexametasona ","id":7427161,"corpo":"<p>enalapril, glibenclamida, metformina e dexametasona <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"captopril, metformina, insulina humana e salbutamol","id":7427162,"corpo":"<p>captopril, metformina, insulina humana e salbutamol<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 70","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":"medicina\/1923071","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"7 Em geral, assinala-se com v\u00edrgula o deslocamento de ora\u00e7\u00f5es de sua ordem padr\u00e3o, conforme poderia ter sido feito com a ora\u00e7\u00e3o destacada em \u201cUso-o pouco, em parte para poup\u00e1-lo, em parte porque quando posso estou sempre de t\u00eanis.\u201d (\u2113 . 13-15).No trecho mencionado, a falta das v\u00edrgulas busca conferir ao per\u00edodo um tom de","provas":[{"id":62866,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1923260,"hashId":"8f8e23dc1dea1d9fbbfffe079001e335","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">7 Em geral, assinala-se com v\u00edrgula o deslocamento de ora\u00e7\u00f5es de sua ordem padr\u00e3o, conforme poderia ter sido feito com a ora\u00e7\u00e3o destacada em \u201cUso-o pouco, em parte para poup\u00e1-lo, em parte porque <strong>quando posso<\/strong> estou sempre de t\u00eanis.\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . 13-15).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trecho mencionado, a falta das v\u00edrgulas busca conferir ao per\u00edodo um tom de<\/p>","resposta":7428084,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formalidade","id":7428081,"corpo":"<p>formalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"intransig\u00eancia","id":7428082,"corpo":"<p>intransig\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o","id":7428083,"corpo":"<p>restri\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"coloquialidade","id":7428084,"corpo":"<p>coloquialidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"artificialidade","id":7428085,"corpo":"<p>artificialidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O suor e a l\u00e1grima Fazia calor no Rio, 40 graus e qualquer coisa, quase 41. No dia seguinte, os jornais diriam que fora o mais quente deste ver\u00e3o que inaugura o s\u00e9culo e o mil\u00eanio. Cheguei ao Santos Dumont, o v\u00f4o estava 5 atrasado, decidi engraxar os sapatos. Pelo menosaqui no Rio, s\u00e3o raros esses engraxates, s\u00f3 existem nos aeroportos e em poucos lugares avulsos.Sentei-me naquela esp\u00e9cie de cadeira can\u00f4nica, de coro de abadia pobre, que tamb\u00e9m pode parecer 10 o trono de um rei desolado de um reino desolante.O engraxate era gordo e estava com calor \u2014 o que me pareceu \u00f3bvio. Elogiou meus sapatos, cromo italiano, fabricante ilustre, os Rosseti. Uso-o pouco, em parte para poup\u00e1-lo, em parte porque quando 15 posso estou sempre de t\u00eanis.Ofereceu-me o jornal que eu j\u00e1 havia lido e co-me\u00e7ou seu of\u00edcio. Meio careca, o suor encharcou-lhe a testa e a calva. Pegou aquele paninho que d\u00e1 brilho final nos sapatos e com ele enxugou o pr\u00f3prio suor, 20 que era abundante.Com o mesmo pano, executou com maestria aqueles movimentos r\u00e1pidos em torno da biqueira, mas a todo instante o usava para enxugar-se \u2014 caso contr\u00e1rio, o suor inundaria o meu cromo italiano.25 E foi assim que a testa e a calva do valente filho do povo ficaram manchadas de graxa e o meu sapato adquiriu um brilho de espelho \u00e0 custa do suor alheio. Nunca tive sapatos t\u00e3o brilhantes, t\u00e3o dignamentesuados.30 Na hora de pagar, alegando n\u00e3o ter nota menor, deixei-lhe um troco generoso. Ele me olhou espanta-do, retribuiu a gorjeta me desejando em dobro tudo o que eu viesse a precisar nos restos dos meus dias.Sa\u00ed daquela cadeira com um baita sentimento 35 de culpa. Que diabo, meus sapatos n\u00e3o estavam t\u00e3o sujos assim, por m\u00edseros tost\u00f5es, fizera um filho do povo suar para ganhar seu p\u00e3o. Olhei meus sapa-tos e tive vergonha daquele brilho humano, salgado como l\u00e1grima.CONY, C. H. In: NESTROVSKI, A. (Org.). Figuras do Brasil \u2013 80 autores em 80 anos de Folha. S\u00e3o Paulo: Publifolha. 2001. p. 319.","id":477571,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O suor e a l\u00e1grima <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fazia calor no Rio, 40 graus e qualquer coisa, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">quase 41. No dia seguinte, os jornais diriam que fora <\/p><p style=\"text-align: justify;\">o mais quente deste ver\u00e3o que inaugura o s\u00e9culo e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">o mil\u00eanio. Cheguei ao Santos Dumont, o v\u00f4o estava <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 atrasado, decidi engraxar os sapatos. Pelo menos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aqui no Rio, s\u00e3o raros esses engraxates, s\u00f3 existem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">nos aeroportos e em poucos lugares avulsos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sentei-me naquela esp\u00e9cie de cadeira can\u00f4nica, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">de coro de abadia pobre, que tamb\u00e9m pode parecer <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 o trono de um rei desolado de um reino desolante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O engraxate era gordo e estava com calor \u2014 o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que me pareceu \u00f3bvio. Elogiou meus sapatos, cromo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">italiano, fabricante ilustre, os Rosseti. Uso-o pouco, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">em parte para poup\u00e1-lo, em parte porque quando <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 posso estou sempre de t\u00eanis.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ofereceu-me o jornal que eu j\u00e1 havia lido e co-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">me\u00e7ou seu of\u00edcio. Meio careca, o suor encharcou-lhe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a testa e a calva. Pegou aquele paninho que d\u00e1 brilho <\/p><p style=\"text-align: justify;\">final nos sapatos e com ele enxugou o pr\u00f3prio suor, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 que era abundante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com o mesmo pano, executou com maestria <\/p><p style=\"text-align: justify;\">aqueles movimentos r\u00e1pidos em torno da biqueira, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas a todo instante o usava para enxugar-se \u2014 caso <\/p><p style=\"text-align: justify;\">contr\u00e1rio, o suor inundaria o meu cromo italiano.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">25 E foi assim que a testa e a calva do valente filho <\/p><p>do povo ficaram manchadas de graxa e o meu sapato <\/p><p>adquiriu um brilho de espelho \u00e0 custa do suor alheio. <\/p><p>Nunca tive sapatos t\u00e3o brilhantes, t\u00e3o dignamente<\/p><p>suados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">30 Na hora de pagar, alegando n\u00e3o ter nota menor, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">deixei-lhe um troco generoso. Ele me olhou espanta-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do, retribuiu a gorjeta me desejando em dobro tudo o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que eu viesse a precisar nos restos dos meus dias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sa\u00ed daquela cadeira com um baita sentimento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 de culpa. Que diabo, meus sapatos n\u00e3o estavam t\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sujos assim, por m\u00edseros tost\u00f5es, fizera um filho do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">povo suar para ganhar seu p\u00e3o. Olhei meus sapa-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tos e tive vergonha daquele brilho humano, salgado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">como l\u00e1grima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CONY, C. H. In: NESTROVSKI, A. (Org.). <strong>Figuras do Brasil<\/strong> \u2013 <\/p><p style=\"text-align: right;\">80 autores em 80 anos de Folha. S\u00e3o Paulo: Publifolha. 2001. <\/p><p style=\"text-align: right;\">p. 319.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1923260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 plenamente adequada \u00e0 norma-padr\u00e3o no seguinte per\u00edodo:","provas":[{"id":62866,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1923298,"hashId":"fa74fdd4b777ca6062bcf66c3067b98c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 plenamente adequada \u00e0 norma-padr\u00e3o no seguinte per\u00edodo:<\/p>","resposta":7428269,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazem 15 anos que o escritor encontrou o engraxate.","id":7428268,"corpo":"<p>Fazem 15 anos que o escritor encontrou o engraxate.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve haver muitos engraxates pelos aeroportos do Rio.","id":7428269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve haver muitos engraxates pelos aeroportos do Rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deseja melhores oportunidades de trabalho os brasileiros.","id":7428270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja melhores oportunidades de trabalho os brasileiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Muitos de n\u00f3s quer viver sob condi\u00e7\u00f5es melhores.","id":7428271,"corpo":"<p>Muitos de n\u00f3s quer viver sob condi\u00e7\u00f5es melhores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cada um de n\u00f3s devem ter consci\u00eancia do seu valor.","id":7428272,"corpo":"<p>Cada um de n\u00f3s devem ter consci\u00eancia do seu valor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O suor e a l\u00e1grima Fazia calor no Rio, 40 graus e qualquer coisa, quase 41. No dia seguinte, os jornais diriam que fora o mais quente deste ver\u00e3o que inaugura o s\u00e9culo e o mil\u00eanio. Cheguei ao Santos Dumont, o v\u00f4o estava 5 atrasado, decidi engraxar os sapatos. Pelo menosaqui no Rio, s\u00e3o raros esses engraxates, s\u00f3 existem nos aeroportos e em poucos lugares avulsos.Sentei-me naquela esp\u00e9cie de cadeira can\u00f4nica, de coro de abadia pobre, que tamb\u00e9m pode parecer 10 o trono de um rei desolado de um reino desolante.O engraxate era gordo e estava com calor \u2014 o que me pareceu \u00f3bvio. Elogiou meus sapatos, cromo italiano, fabricante ilustre, os Rosseti. Uso-o pouco, em parte para poup\u00e1-lo, em parte porque quando 15 posso estou sempre de t\u00eanis.Ofereceu-me o jornal que eu j\u00e1 havia lido e co-me\u00e7ou seu of\u00edcio. Meio careca, o suor encharcou-lhe a testa e a calva. Pegou aquele paninho que d\u00e1 brilho final nos sapatos e com ele enxugou o pr\u00f3prio suor, 20 que era abundante.Com o mesmo pano, executou com maestria aqueles movimentos r\u00e1pidos em torno da biqueira, mas a todo instante o usava para enxugar-se \u2014 caso contr\u00e1rio, o suor inundaria o meu cromo italiano.25 E foi assim que a testa e a calva do valente filho do povo ficaram manchadas de graxa e o meu sapato adquiriu um brilho de espelho \u00e0 custa do suor alheio. Nunca tive sapatos t\u00e3o brilhantes, t\u00e3o dignamentesuados.30 Na hora de pagar, alegando n\u00e3o ter nota menor, deixei-lhe um troco generoso. Ele me olhou espanta-do, retribuiu a gorjeta me desejando em dobro tudo o que eu viesse a precisar nos restos dos meus dias.Sa\u00ed daquela cadeira com um baita sentimento 35 de culpa. Que diabo, meus sapatos n\u00e3o estavam t\u00e3o sujos assim, por m\u00edseros tost\u00f5es, fizera um filho do povo suar para ganhar seu p\u00e3o. Olhei meus sapa-tos e tive vergonha daquele brilho humano, salgado como l\u00e1grima.CONY, C. H. In: NESTROVSKI, A. (Org.). Figuras do Brasil \u2013 80 autores em 80 anos de Folha. S\u00e3o Paulo: Publifolha. 2001. p. 319.","id":477571,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O suor e a l\u00e1grima <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fazia calor no Rio, 40 graus e qualquer coisa, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">quase 41. No dia seguinte, os jornais diriam que fora <\/p><p style=\"text-align: justify;\">o mais quente deste ver\u00e3o que inaugura o s\u00e9culo e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">o mil\u00eanio. Cheguei ao Santos Dumont, o v\u00f4o estava <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 atrasado, decidi engraxar os sapatos. Pelo menos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aqui no Rio, s\u00e3o raros esses engraxates, s\u00f3 existem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">nos aeroportos e em poucos lugares avulsos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sentei-me naquela esp\u00e9cie de cadeira can\u00f4nica, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">de coro de abadia pobre, que tamb\u00e9m pode parecer <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 o trono de um rei desolado de um reino desolante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O engraxate era gordo e estava com calor \u2014 o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que me pareceu \u00f3bvio. Elogiou meus sapatos, cromo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">italiano, fabricante ilustre, os Rosseti. Uso-o pouco, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">em parte para poup\u00e1-lo, em parte porque quando <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 posso estou sempre de t\u00eanis.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ofereceu-me o jornal que eu j\u00e1 havia lido e co-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">me\u00e7ou seu of\u00edcio. Meio careca, o suor encharcou-lhe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a testa e a calva. Pegou aquele paninho que d\u00e1 brilho <\/p><p style=\"text-align: justify;\">final nos sapatos e com ele enxugou o pr\u00f3prio suor, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 que era abundante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com o mesmo pano, executou com maestria <\/p><p style=\"text-align: justify;\">aqueles movimentos r\u00e1pidos em torno da biqueira, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas a todo instante o usava para enxugar-se \u2014 caso <\/p><p style=\"text-align: justify;\">contr\u00e1rio, o suor inundaria o meu cromo italiano.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">25 E foi assim que a testa e a calva do valente filho <\/p><p>do povo ficaram manchadas de graxa e o meu sapato <\/p><p>adquiriu um brilho de espelho \u00e0 custa do suor alheio. <\/p><p>Nunca tive sapatos t\u00e3o brilhantes, t\u00e3o dignamente<\/p><p>suados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">30 Na hora de pagar, alegando n\u00e3o ter nota menor, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">deixei-lhe um troco generoso. Ele me olhou espanta-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do, retribuiu a gorjeta me desejando em dobro tudo o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que eu viesse a precisar nos restos dos meus dias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sa\u00ed daquela cadeira com um baita sentimento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 de culpa. Que diabo, meus sapatos n\u00e3o estavam t\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sujos assim, por m\u00edseros tost\u00f5es, fizera um filho do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">povo suar para ganhar seu p\u00e3o. Olhei meus sapa-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tos e tive vergonha daquele brilho humano, salgado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">como l\u00e1grima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CONY, C. H. In: NESTROVSKI, A. (Org.). <strong>Figuras do Brasil<\/strong> \u2013 <\/p><p style=\"text-align: right;\">80 autores em 80 anos de Folha. S\u00e3o Paulo: Publifolha. 2001. <\/p><p style=\"text-align: right;\">p. 319.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1923298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo em que se observa concord\u00e2ncia nominal adequada \u00e0 norma-padr\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":62866,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1923300,"hashId":"db4cee8e4831ec6703803276296d0843","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo em que se observa concord\u00e2ncia nominal adequada \u00e0 norma-padr\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":7428281,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sapato e a meia do homem ficaram molhadas de suor.","id":7428278,"corpo":"<p>O sapato e a meia do homem ficaram molhadas de suor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio muita concentra\u00e7\u00e3o no ato de engraxar.","id":7428279,"corpo":"<p>\u00c9 necess\u00e1rio muita concentra\u00e7\u00e3o no ato de engraxar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O engraxate estava com os bra\u00e7os e a cabe\u00e7a suadas.","id":7428280,"corpo":"<p>O engraxate estava com os bra\u00e7os e a cabe\u00e7a suadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bastantes s\u00e3o os engraxates que trabalham no aeroporto.","id":7428281,"corpo":"<p>Bastantes s\u00e3o os engraxates que trabalham no aeroporto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As emo\u00e7\u00f5es do escritor ficaram meias estremecidas.","id":7428282,"corpo":"<p>As emo\u00e7\u00f5es do escritor ficaram meias estremecidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O suor e a l\u00e1grima Fazia calor no Rio, 40 graus e qualquer coisa, quase 41. No dia seguinte, os jornais diriam que fora o mais quente deste ver\u00e3o que inaugura o s\u00e9culo e o mil\u00eanio. Cheguei ao Santos Dumont, o v\u00f4o estava 5 atrasado, decidi engraxar os sapatos. Pelo menosaqui no Rio, s\u00e3o raros esses engraxates, s\u00f3 existem nos aeroportos e em poucos lugares avulsos.Sentei-me naquela esp\u00e9cie de cadeira can\u00f4nica, de coro de abadia pobre, que tamb\u00e9m pode parecer 10 o trono de um rei desolado de um reino desolante.O engraxate era gordo e estava com calor \u2014 o que me pareceu \u00f3bvio. Elogiou meus sapatos, cromo italiano, fabricante ilustre, os Rosseti. Uso-o pouco, em parte para poup\u00e1-lo, em parte porque quando 15 posso estou sempre de t\u00eanis.Ofereceu-me o jornal que eu j\u00e1 havia lido e co-me\u00e7ou seu of\u00edcio. Meio careca, o suor encharcou-lhe a testa e a calva. Pegou aquele paninho que d\u00e1 brilho final nos sapatos e com ele enxugou o pr\u00f3prio suor, 20 que era abundante.Com o mesmo pano, executou com maestria aqueles movimentos r\u00e1pidos em torno da biqueira, mas a todo instante o usava para enxugar-se \u2014 caso contr\u00e1rio, o suor inundaria o meu cromo italiano.25 E foi assim que a testa e a calva do valente filho do povo ficaram manchadas de graxa e o meu sapato adquiriu um brilho de espelho \u00e0 custa do suor alheio. Nunca tive sapatos t\u00e3o brilhantes, t\u00e3o dignamentesuados.30 Na hora de pagar, alegando n\u00e3o ter nota menor, deixei-lhe um troco generoso. Ele me olhou espanta-do, retribuiu a gorjeta me desejando em dobro tudo o que eu viesse a precisar nos restos dos meus dias.Sa\u00ed daquela cadeira com um baita sentimento 35 de culpa. Que diabo, meus sapatos n\u00e3o estavam t\u00e3o sujos assim, por m\u00edseros tost\u00f5es, fizera um filho do povo suar para ganhar seu p\u00e3o. Olhei meus sapa-tos e tive vergonha daquele brilho humano, salgado como l\u00e1grima.CONY, C. H. In: NESTROVSKI, A. (Org.). Figuras do Brasil \u2013 80 autores em 80 anos de Folha. S\u00e3o Paulo: Publifolha. 2001. p. 319.","id":477571,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O suor e a l\u00e1grima <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fazia calor no Rio, 40 graus e qualquer coisa, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">quase 41. No dia seguinte, os jornais diriam que fora <\/p><p style=\"text-align: justify;\">o mais quente deste ver\u00e3o que inaugura o s\u00e9culo e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">o mil\u00eanio. Cheguei ao Santos Dumont, o v\u00f4o estava <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 atrasado, decidi engraxar os sapatos. Pelo menos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aqui no Rio, s\u00e3o raros esses engraxates, s\u00f3 existem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">nos aeroportos e em poucos lugares avulsos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sentei-me naquela esp\u00e9cie de cadeira can\u00f4nica, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">de coro de abadia pobre, que tamb\u00e9m pode parecer <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 o trono de um rei desolado de um reino desolante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O engraxate era gordo e estava com calor \u2014 o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que me pareceu \u00f3bvio. Elogiou meus sapatos, cromo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">italiano, fabricante ilustre, os Rosseti. Uso-o pouco, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">em parte para poup\u00e1-lo, em parte porque quando <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 posso estou sempre de t\u00eanis.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ofereceu-me o jornal que eu j\u00e1 havia lido e co-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">me\u00e7ou seu of\u00edcio. Meio careca, o suor encharcou-lhe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a testa e a calva. Pegou aquele paninho que d\u00e1 brilho <\/p><p style=\"text-align: justify;\">final nos sapatos e com ele enxugou o pr\u00f3prio suor, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 que era abundante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com o mesmo pano, executou com maestria <\/p><p style=\"text-align: justify;\">aqueles movimentos r\u00e1pidos em torno da biqueira, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas a todo instante o usava para enxugar-se \u2014 caso <\/p><p style=\"text-align: justify;\">contr\u00e1rio, o suor inundaria o meu cromo italiano.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">25 E foi assim que a testa e a calva do valente filho <\/p><p>do povo ficaram manchadas de graxa e o meu sapato <\/p><p>adquiriu um brilho de espelho \u00e0 custa do suor alheio. <\/p><p>Nunca tive sapatos t\u00e3o brilhantes, t\u00e3o dignamente<\/p><p>suados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">30 Na hora de pagar, alegando n\u00e3o ter nota menor, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">deixei-lhe um troco generoso. Ele me olhou espanta-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do, retribuiu a gorjeta me desejando em dobro tudo o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que eu viesse a precisar nos restos dos meus dias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sa\u00ed daquela cadeira com um baita sentimento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 de culpa. Que diabo, meus sapatos n\u00e3o estavam t\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sujos assim, por m\u00edseros tost\u00f5es, fizera um filho do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">povo suar para ganhar seu p\u00e3o. Olhei meus sapa-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tos e tive vergonha daquele brilho humano, salgado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">como l\u00e1grima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CONY, C. H. In: NESTROVSKI, A. (Org.). <strong>Figuras do Brasil<\/strong> \u2013 <\/p><p style=\"text-align: right;\">80 autores em 80 anos de Folha. S\u00e3o Paulo: Publifolha. 2001. <\/p><p style=\"text-align: right;\">p. 319.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1923300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil estabelece em seu Artigo 198 tr\u00eas diretrizes segundo as quais devem ser organizadas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. As diretrizes s\u00e3o as seguintes:","provas":[{"id":62890,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1923788,"hashId":"7d46aa395ea9c86f67e2687433a93876","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil estabelece em seu Artigo 198 tr\u00eas diretrizes segundo as quais devem ser organizadas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As diretrizes s\u00e3o as seguintes:<\/p>","resposta":7430680,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o; atendimento integral; participa\u00e7\u00e3o da comunidade ","id":7430680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentraliza\u00e7\u00e3o; atendimento integral; participa\u00e7\u00e3o da comunidade <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" dire\u00e7\u00e3o \u00fanica; prioridade para a\u00e7\u00f5es preventivas; regionaliza\u00e7\u00e3o do sistema ","id":7430681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> dire\u00e7\u00e3o \u00fanica; prioridade para a\u00e7\u00f5es preventivas; regionaliza\u00e7\u00e3o do sistema <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"rede regionalizada e hierarquizada; atendimento integral; participa\u00e7\u00e3o da comunidade ","id":7430682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rede regionalizada e hierarquizada; atendimento integral; participa\u00e7\u00e3o da comunidade <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" dire\u00e7\u00e3o tripartite em cada esfera de governo; descentraliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, participa\u00e7\u00e3o da comunidade ","id":7430683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> dire\u00e7\u00e3o tripartite em cada esfera de governo; descentraliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, participa\u00e7\u00e3o da comunidade <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o; prioridade para a\u00e7\u00f5es preventivas; servi\u00e7os organizados em redes assistenciais","id":7430684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentraliza\u00e7\u00e3o; prioridade para a\u00e7\u00f5es preventivas; servi\u00e7os organizados em redes assistenciais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 70","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1923788","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indicadores de sa\u00fade s\u00e3o utilizados para avaliar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de grupos populacionais e acompanhar sua evolu\u00e7\u00e3o ao longo do tempo. Um dos indicadores mais largamente utilizados como \u201cresumo\u201d dessas condi\u00e7\u00f5es tem sido a taxa de mortalidade infantil, que se encontra dividida em dois componentes de acordo com a idade na qual tenha ocorrido o \u00f3bito. Um componente, que \u00e9 mais tardio, \u00e9 mais sens\u00edvel \u00e0s condi\u00e7\u00f5es socioambientais. O outro componente \u00e9 mais precoce e mais dependente das condi\u00e7\u00f5es associadas ao parto e aos cuidados prestados ao rec\u00e9m-nato. Esses componentes s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":62890,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1923951,"hashId":"929d2f2336a2b967592b3ebf289f4c14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicadores de sa\u00fade s\u00e3o utilizados para avaliar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de grupos populacionais e acompanhar sua evolu\u00e7\u00e3o ao longo do tempo. Um dos indicadores mais largamente utilizados como \u201cresumo\u201d dessas condi\u00e7\u00f5es tem sido a taxa de mortalidade infantil, que se encontra dividida em dois componentes de acordo com a idade na qual tenha ocorrido o \u00f3bito. Um componente, que \u00e9 mais tardio, \u00e9 mais sens\u00edvel \u00e0s condi\u00e7\u00f5es socioambientais. O outro componente \u00e9 mais precoce e mais dependente das condi\u00e7\u00f5es associadas ao parto e aos cuidados prestados ao rec\u00e9m-nato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses componentes s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7431493,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neonatal precoce; perinatal ","id":7431492,"corpo":"<p>neonatal precoce; perinatal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"posneonatal; neonatal","id":7431493,"corpo":"<p>posneonatal; neonatal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" perinatal; posneonatal ","id":7431494,"corpo":"<p> perinatal; posneonatal <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"posneonatal; perinatal ","id":7431495,"corpo":"<p>posneonatal; perinatal <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"neonatal; posneonatal","id":7431496,"corpo":"<p>neonatal; posneonatal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 70","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1923951","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rias t\u00e9cnicas de ataque podem ser utilizadas para tentar violar a pol\u00edtica de seguran\u00e7a de um sistema. O objetivo do ataque passivo \u00e9 tentar","provas":[{"id":62956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:34:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1924301,"hashId":"9b6b96a505f9c0a4d9a16af00b81a1fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rias t\u00e9cnicas de ataque podem ser utilizadas para tentar violar a pol\u00edtica de seguran\u00e7a de um sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O objetivo do ataque passivo \u00e9 tentar<\/p>","resposta":7433042,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fingir ser uma entidade diferente da que realmente \u00e9.","id":7433038,"corpo":"<p>fingir ser uma entidade diferente da que realmente \u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"retransmitir mensagens capturadas para produzir um efeito n\u00e3o autorizado.","id":7433039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retransmitir mensagens capturadas para produzir um efeito n\u00e3o autorizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adulterar mensagens leg\u00edtimas para produzir um efeito n\u00e3o autorizado.","id":7433040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adulterar mensagens leg\u00edtimas para produzir um efeito n\u00e3o autorizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"impedir o uso ou gerenciamento normal das instala\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o.","id":7433041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impedir o uso ou gerenciamento normal das instala\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"descobrir informa\u00e7\u00f5es do sistema sem afetar seus recursos.","id":7433042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descobrir informa\u00e7\u00f5es do sistema sem afetar seus recursos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 51","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataque","oab":false,"nome":"Ataque","pai":405069,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420287,"slug":"informatica-ataque"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429433,"slug":"tecnologia-da-informacao-terminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405069,"slug":"informatica-terminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataque","oab":false,"nome":"Ataque","pai":429433,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8161,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataque"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1924301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na arquitetura da internet, os protocolos TCP, UDP e IP oferecem, respectivamente, servi\u00e7os de","provas":[{"id":62956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:34:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1924374,"hashId":"125989b71f1f666a9b7d6a44172e6baa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na arquitetura da internet, os protocolos TCP, UDP e IP oferecem, respectivamente, servi\u00e7os de<\/p>","resposta":7433356,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Datagrama, Datagrama e Datagrama","id":7433352,"corpo":"<p>Datagrama, Datagrama e Datagrama<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Datagrama, Circuito Virtual e Circuito Virtual","id":7433353,"corpo":"<p>Datagrama, Circuito Virtual e Circuito Virtual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Circuito Virtual, Circuito Virtual e Datagrama","id":7433354,"corpo":"<p>Circuito Virtual, Circuito Virtual e Datagrama<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Circuito Virtual, Datagrama e Circuito Virtual","id":7433355,"corpo":"<p>Circuito Virtual, Datagrama e Circuito Virtual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Circuito Virtual, Datagrama e Datagrama","id":7433356,"corpo":"<p>Circuito Virtual, Datagrama e Datagrama<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 51","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":429356,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429357,"slug":"tecnologia-da-informacao-tcp-transmission-control-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UDP (USER DATAGRAM PROTOCOL)","oab":false,"nome":"UDP (USER DATAGRAM PROTOCOL)","pai":429356,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429358,"slug":"tecnologia-da-informacao-udp-user-datagram-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UDP (USER DATAGRAM PROTOCOL)","oab":false,"nome":"UDP (USER DATAGRAM PROTOCOL)","pai":419974,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419976,"slug":"informatica-udp-user-datagram-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":419974,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419975,"slug":"informatica-tcp-transmission-control-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Transporte","oab":false,"nome":"Camada de Transporte","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419974,"slug":"informatica-camada-de-transporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Transporte","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Transporte","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429356,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-transporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Internet","oab":false,"nome":"Camada de Internet","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419965,"slug":"informatica-camada-de-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419965,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419966,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1924374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do torneio, cuja descri\u00e7\u00e3o \u00e9 ABERTO DO RIO, qual consulta exibe, em ordem decrescente de somat\u00f3rio de notas, os nomes dos c\u00e3es participantes e o somat\u00f3rio das notas que cada um recebeu?","provas":[{"id":62956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1924504,"hashId":"01fdd8494dfceab0ace86bd7b141c163","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto do torneio, cuja descri\u00e7\u00e3o \u00e9 ABERTO DO RIO, qual consulta exibe, em ordem decrescente de somat\u00f3rio de notas, os nomes dos c\u00e3es participantes e o somat\u00f3rio das notas que cada um recebeu?<\/p>","resposta":7433906,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT C.NOME,SUM(NOTA_ARBTR) FROM CAO C,COMPETICAO P,AVALIACAO N WHERE P.DESCR='ABERTO DO RIO' AND P.COD=N.COD_COMP AND N.COD_CAO=C.COD GROUP BY C.NOME ORDER BY SUM(NOTA_ARBTR) DESC","id":7433906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT C.NOME,SUM(NOTA_ARBTR) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">FROM CAO C,COMPETICAO P,AVALIACAO N <\/p><p style=\"text-align: justify;\">WHERE P.DESCR='ABERTO DO RIO' AND P.COD=N.COD_COMP AND <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">N.COD_CAO=C.COD <\/p><p style=\"text-align: justify;\">GROUP BY C.NOME <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ORDER BY SUM(NOTA_ARBTR) DESC<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SELECT C.NOME,SUM(NOTA_ARBTR) FROM CAO C,AVALIACAO N WHERE N.COD_COMP='ABERTO DO RIO' AND AND N.COD_CAO=C.COD GROUP BY C.NOME ORDER BY SUM(NOTA_ARBTR) DESCENDING","id":7433907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT C.NOME,SUM(NOTA_ARBTR) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">FROM CAO C,AVALIACAO N <\/p><p style=\"text-align: justify;\">WHERE N.COD_COMP='ABERTO DO RIO' AND AND N.COD_CAO=C.COD <\/p><p style=\"text-align: justify;\">GROUP BY C.NOME <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ORDER BY SUM(NOTA_ARBTR) DESCENDING<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"SELECT C.NOME,SUM(NOTA_ARBTR) FROM CAO C,COMPETICAO P,AVALIACAO N WHERE P.DESCR='ABERTO DO RIO' AND P.COD=N.COD_COMP AND N.COD_CAO=C.COD ORDER BY SUM(NOTA_ARBTR) DESCENDING","id":7433908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT C.NOME,SUM(NOTA_ARBTR) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">FROM CAO C,COMPETICAO P,AVALIACAO N <\/p><p style=\"text-align: justify;\">WHERE P.DESCR='ABERTO DO RIO' AND P.COD=N.COD_COMP AND <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N.COD_CAO=C.COD <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ORDER BY SUM(NOTA_ARBTR) DESCENDING<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SELECT C.NOME,SUM(O.COLOCACAO) FROM CAO C,COMPETICAO P,PARTICIPACAO O WHERE P.DESCR='ABERTO DO RIO' AND P.COD=O.COD_COMP AND O.COD_CAO=C.COD GROUP BY C.NOME ORDER BY SUM(O.COLOCACAO)","id":7433909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT C.NOME,SUM(O.COLOCACAO) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">FROM CAO C,COMPETICAO P,PARTICIPACAO O <\/p><p style=\"text-align: justify;\">WHERE P.DESCR='ABERTO DO RIO' AND P.COD=O.COD_COMP AND <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O.COD_CAO=C.COD <\/p><p style=\"text-align: justify;\">GROUP BY C.NOME <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ORDER BY SUM(O.COLOCACAO)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"SELECT C.NOME,SUM(N.NOTA_ARBTR) FROM CAO C,COMPETICAO P,AVALIACAO N WHERE P.DESCR='ABERTO DO RIO' AND P.COD=N.COD_COMP AND N.COD_CAO=C.COD GROUP BY C.NOME ORDER BY SUM(N.NOTA_ARBTR)","id":7433910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT C.NOME,SUM(N.NOTA_ARBTR) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">FROM CAO C,COMPETICAO P,AVALIACAO N <\/p><p style=\"text-align: justify;\">WHERE P.DESCR='ABERTO DO RIO' AND P.COD=N.COD_COMP AND <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N.COD_CAO=C.COD <\/p><p style=\"text-align: justify;\">GROUP BY C.NOME <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ORDER BY SUM(N.NOTA_ARBTR)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as Tabelas a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 52, 53, 54, 55 e 56.Essas Tabelas fazem parte do esquema de um banco de dados usado por uma associa\u00e7\u00e3o de criadores de c\u00e3es para organizar informa\u00e7\u00f5es sobre os torneios que ela promove.CREATE TABLE CAO ( COD _____________ NUMBER(5) ________ NOT NULL, NOME ____________ VARCHAR2(50) _____ NOT NULL, RACA ____________ VARCHAR2(50) _____ NOT NULL, NOME_PAI ________ VARCHAR2(50), NOME_PROPR ______ VARCHAR2(50) _____ NOT NULL, CONSTRAINT CAO_PK __ PRIMARY KEY __ (COD))CREATE TABLE COMPETICAO __ ( COD ___________ NUMBER(5) _______ NOT NULL, DESCR _________ VARCHAR2(50) ____ NOT NULL, CONSTRAINT COMPETICAO_PK PRIMARY KEY (COD) ) CREATE TABLE ARBITRO __ ( COD ___________ NUMBER(5) _______ NOT NULL, NOME __________ VARCHAR2(50)____ NOT NULL, CONSTRAINT ARBITRO_PK PRIMARY KEY (COD) )CREATE TABLE PARTICIPACAO ( COD_CAO _____________ NUMBER(5) __________ NOT NULL, COD_COMP ____________ NUMBER(5) __________ NOT NULL, COLOCACAO ___________ NUMBER(4) __________ NOT NULL, CONSTRAINT PARTICIPACAO_PK PRIMARY KEY (COD_CAO,COD_COMP), CONSTRAINT PARTICIPACAO_FK1 FOREIGN KEY (COD_CAO) REFERENCES CAO (COD), CONSTRAINT PARTICIPACAO_FK2 FOREIGN KEY (COD_COMP)\tREFERENCES COMPETICAO (COD) )CREATE TABLE AVALIACAO ( COD_CAO __________ NUMBER(5) _________ NOT NULL,COD_COMP _________ NUMBER(5) _________ NOT NULL, COD_ARBTR ________ NUMBER(5) _________ NOT NULL, NOTA_ARBTR _______ NUMBER(3,1) _______ NOT NULL, CONSTRAINT AVALIACAO_PK PRIMARY KEY (COD_CAO,COD_COMP,COD_ARBTR), CONSTRAINT AVALIACAO_FK1 FOREIGN KEY (COD_CAO) REFERENCES CAO (COD), CONSTRAINT AVALIACAO_FK2 FOREIGN KEY (COD_COMP) REFERENCES COMPETICAO (COD), CONSTRAINT AVALIACAO_FK3 FOREIGN KEY (COD_ARBTR) REFERENCES ARBITRO (COD) )Observa\u00e7\u00f5es: \u2022 A Tabela CAO cont\u00e9m os dados dos c\u00e3es inscritos na referida associa\u00e7\u00e3o. A coluna NOME_PAI indica o nome do pai de um c\u00e3o, a coluna RACA indica a ra\u00e7a do mesmo, e a coluna NOME_PROPR indica o nome do seu propriet\u00e1rio. As demais colunas s\u00e3o autoexplicativas. \u2022 A Tabela COMPETICAO cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre as competi\u00e7\u00f5es patrocinadas pela associa\u00e7\u00e3o. Suas colunas s\u00e3o autoexplicativas. \u2022 A Tabela PARTICIPACAO informa as competi\u00e7\u00f5es das quais participaram os c\u00e3es registrados na associa\u00e7\u00e3o. Cada linha dessa tabela indica a coloca\u00e7\u00e3o obtida por um c\u00e3o em uma determinada competi\u00e7\u00e3o. Suas colunas s\u00e3o autoexplicativas. \u2022 A Tabela ARBITRO cont\u00e9m os dados dos \u00e1rbitros que julgam os c\u00e3es que participam de competi\u00e7\u00f5es. Suas colunas s\u00e3o autoexplicativas. \u2022 Cada linha da Tabela AVALIACAO representa a nota atribu\u00edda a um c\u00e3o, por um determinado \u00e1rbitro em uma determinada competi\u00e7\u00e3o. Suas colunas s\u00e3o autoexplicativas.","id":478333,"enunciado":"<p><strong>Considere as Tabelas a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 52, 53, 54, 55 e 56.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas Tabelas fazem parte do esquema de um banco de dados usado por uma associa\u00e7\u00e3o de criadores de c\u00e3es para organizar informa\u00e7\u00f5es sobre os torneios que ela promove.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">CREATE TABLE CAO ( <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">COD <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NUMBER(5) <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NOT NULL, <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">NOME <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">VARCHAR2(50) <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NOT NULL, <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">RACA <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">VARCHAR2(50) <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NOT NULL, <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">NOME_PAI <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">VARCHAR2(50), <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">NOME_PROPR <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">VARCHAR2(50) <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NOT NULL, <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">CONSTRAINT CAO_PK <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">PRIMARY KEY <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">(COD)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">CREATE TABLE COMPETICAO <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">( <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">COD <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________<\/span><span class=\"ql-font-monospace\"> NUMBER(5) <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NOT NULL, <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">DESCR <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">VARCHAR2(50) <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NOT NULL, <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">CONSTRAINT COMPETICAO_PK PRIMARY KEY (COD) <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">) <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">CREATE TABLE ARBITRO <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">( <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">COD <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NUMBER(5) <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span><span class=\"ql-font-monospace\"> NOT NULL, <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">NOME <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">VARCHAR2(50)<\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NOT NULL, <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">CONSTRAINT ARBITRO_PK PRIMARY KEY (COD) <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">CREATE TABLE PARTICIPACAO ( <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">COD_CAO <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NUMBER(5) <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NOT NULL, <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">COD_COMP <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NUMBER(5) <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NOT NULL, <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">COLOCACAO <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NUMBER(4) <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NOT NULL, <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">CONSTRAINT PARTICIPACAO_PK PRIMARY KEY <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">(COD_CAO,COD_COMP), <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">CONSTRAINT PARTICIPACAO_FK1 FOREIGN KEY (COD_CAO) <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">REFERENCES CAO (COD), <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">CONSTRAINT PARTICIPACAO_FK2 FOREIGN KEY (COD_COMP)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">REFERENCES COMPETICAO (COD) <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">CREATE TABLE AVALIACAO ( <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">COD_CAO <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NUMBER(5) <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NOT NULL,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">COD_COMP <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NUMBER(5) <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NOT NULL, <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">COD_ARBTR <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NUMBER(5) <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NOT NULL, <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">NOTA_ARBTR <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NUMBER(3,1) <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">NOT NULL, <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">CONSTRAINT AVALIACAO_PK PRIMARY KEY <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">(COD_CAO,COD_COMP,COD_ARBTR), <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">CONSTRAINT AVALIACAO_FK1 FOREIGN KEY (COD_CAO) <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">REFERENCES CAO (COD), <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">CONSTRAINT AVALIACAO_FK2 FOREIGN KEY (COD_COMP) <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">REFERENCES COMPETICAO (COD), <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">CONSTRAINT AVALIACAO_FK3 FOREIGN KEY (COD_ARBTR) <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">REFERENCES ARBITRO (COD) <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A Tabela CAO cont\u00e9m os dados dos c\u00e3es inscritos na referida associa\u00e7\u00e3o. A coluna NOME_PAI indica o nome do pai de um c\u00e3o, a coluna RACA indica a ra\u00e7a do mesmo, e a coluna NOME_PROPR indica o nome do seu propriet\u00e1rio. As demais colunas s\u00e3o autoexplicativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A Tabela COMPETICAO cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre as competi\u00e7\u00f5es patrocinadas pela associa\u00e7\u00e3o. Suas colunas s\u00e3o autoexplicativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A Tabela PARTICIPACAO informa as competi\u00e7\u00f5es das quais participaram os c\u00e3es registrados na associa\u00e7\u00e3o. Cada linha dessa tabela indica a coloca\u00e7\u00e3o obtida por um c\u00e3o em uma determinada competi\u00e7\u00e3o. Suas colunas s\u00e3o autoexplicativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A Tabela ARBITRO cont\u00e9m os dados dos \u00e1rbitros que julgam os c\u00e3es que participam de competi\u00e7\u00f5es. Suas colunas s\u00e3o autoexplicativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Cada linha da Tabela AVALIACAO representa a nota atribu\u00edda a um c\u00e3o, por um determinado \u00e1rbitro em uma determinada competi\u00e7\u00e3o. Suas colunas s\u00e3o autoexplicativas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 56 ","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1924504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-marilandia-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 uma obriga\u00e7\u00e3o poss\u00edvel que resulta de eventos passados e cuja exist\u00eancia ser\u00e1 confirmada apenas pela ocorr\u00eancia ou n\u00e3o de um ou mais eventos futuros incertos n\u00e3o totalmente sob controle da entidade.\u201d Trata\u2010se de:","provas":[{"id":63072,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-marilandia-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1924694,"hashId":"9a256bde1cba6fc184b61ebf05c51a97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 uma obriga\u00e7\u00e3o poss\u00edvel que resulta de eventos passados e cuja exist\u00eancia ser\u00e1 confirmada apenas pela ocorr\u00eancia ou n\u00e3o de um ou mais eventos futuros incertos n\u00e3o totalmente sob controle da entidade.\u201d Trata\u2010se de:<\/p>","resposta":7434676,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Provis\u00f5es Ativas.","id":7434673,"corpo":"<p>Provis\u00f5es Ativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ativo Contingente.","id":7434674,"corpo":"<p>Ativo Contingente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Provis\u00f5es Passivas.","id":7434675,"corpo":"<p>Provis\u00f5es Passivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Passivos Contingentes.","id":7434676,"corpo":"<p>Passivos Contingentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passivo Contingente","oab":false,"nome":"Passivo Contingente","pai":412487,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412542,"slug":"contabilidade-publica-passivo-contingente"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-publica\/1924694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tipo de software malicioso, que invade o computador para colocar an\u00fancios indesejados no momento em que estamos navegando na Internet, \u00e9 assim denominado.","provas":[{"id":63063,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - Auxiliar Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:34:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1925967,"hashId":"dc042ea3a0d5b4fd5300008769e4fce5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tipo de software malicioso, que invade o computador para colocar an\u00fancios indesejados no momento em que estamos navegando na Internet, \u00e9 assim denominado.<\/p>","resposta":7440633,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adware.","id":7440633,"corpo":"<p>Adware.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jogo.","id":7440634,"corpo":"<p>Jogo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Notebook.","id":7440635,"corpo":"<p>Notebook.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Kaspersky.","id":7440636,"corpo":"<p>Kaspersky.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adwares","oab":false,"nome":"Adwares","pai":429517,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429519,"slug":"tecnologia-da-informacao-adwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Spyware","oab":false,"nome":"Spyware","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429517,"slug":"tecnologia-da-informacao-spyware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adwares","oab":false,"nome":"Adwares","pai":420616,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420618,"slug":"informatica-adwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Spyware","oab":false,"nome":"Spyware","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420616,"slug":"informatica-spyware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adwares","oab":false,"nome":"Adwares","pai":420196,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420198,"slug":"informatica-adwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas espi\u00f5es","oab":false,"nome":"Programas espi\u00f5es","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420196,"slug":"informatica-programas-espioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1925967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tipo de mem\u00f3ria que permite apenas a leitura, no qual as suas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o gravadas pelo fabricante, mas que podem ter seu conte\u00fado modificado eletricamente, mesmo quando j\u00e1 estiver ativa, \u00e9 conhecido como mem\u00f3ria do tipo","provas":[{"id":63125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:34:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1926477,"hashId":"fe62ecf174e62a9a6f7fff5200fd8adf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tipo de mem\u00f3ria que permite apenas a leitura, no qual as suas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o gravadas pelo fabricante, mas que podem ter seu conte\u00fado modificado eletricamente, mesmo quando j\u00e1 estiver ativa, \u00e9 conhecido como mem\u00f3ria do tipo<\/p>","resposta":7442223,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CD-ROM.","id":7442220,"corpo":"<p>CD-ROM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"DVD-ROM.","id":7442221,"corpo":"<p>DVD-ROM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"PROM.","id":7442222,"corpo":"<p>PROM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"EEPROM. ","id":7442223,"corpo":"<p>EEPROM. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1926477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio deseja comprar um cabo de rede adequado ao padr\u00e3o IEEE 802.3u. Nesse caso, ele deve comprar um cabo do tipo ","provas":[{"id":63125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:34:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1926549,"hashId":"4b9fdb85254baa8042b138b9d5c29b59","enunciado":"<p>Um usu\u00e1rio deseja comprar um cabo de rede adequado ao padr\u00e3o IEEE 802.3u. <\/p><p>Nesse caso, ele deve comprar um cabo do tipo <\/p>","resposta":7442386,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10Base5.","id":7442383,"corpo":"<p>10Base5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10Base-F.","id":7442384,"corpo":"<p>10Base-F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10Gbase-CX4. ","id":7442385,"corpo":"<p>10Gbase-CX4. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"100Base-T4. ","id":7442386,"corpo":"<p>100Base-T4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada F\u00edsica","oab":false,"nome":"Camada F\u00edsica","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419909,"slug":"informatica-camada-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":419909,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419910,"slug":"informatica-padrao-ethernet-ieee-802-3"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1926549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a reta t mediatriz do segmento cujos extremos s\u00e3o os pontos em que a reta s: 2x - 3y +12=0 intercepta os eixos coordenados. Ent\u00e3o, a dist\u00e2ncia do ponto M(1,1) \u00e0 reta t \u00e9","provas":[{"id":28886,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2016-exercito-cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:34:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":941385,"hashId":"3c6ff60e1c90f2ed308f6f06c4aac3c7","enunciado":"Considere a reta t mediatriz do segmento cujos extremos s\u00e3o os pontos em que a reta\r\ns: 2x - 3y +12=0 intercepta os eixos coordenados. Ent\u00e3o, a dist\u00e2ncia do ponto M(1,1) \u00e0 reta t \u00e9","resposta":3298667,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3298666,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28886\/58.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":3298667,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28886\/59.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":3298668,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28886\/60.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":3298669,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28886\/61.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":3298670,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28886\/62.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358506,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/941385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Creche","id":19012,"slug":"atendente-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.741, de 01 de outubro de 2003, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade e do Poder P\u00fablico, assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, EXCETO:","provas":[{"id":76341,"cargo":{"descricao":"Atendente de Creche","id":19012,"slug":"atendente-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arantina","sigla":"Prefeitura","id":4288,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Atendente de Creche - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:34:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2304399,"hashId":"00413bb55f8dd6181ad8ccbf96ee2459","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.741, de 01 de outubro de 2003, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade e do Poder P\u00fablico, assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9089199,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 cultura.","id":9089194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 cultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A efetiva\u00e7\u00e3o do direito ao esporte, ao lazer e ao trabalho.","id":9089196,"corpo":"<p>A efetiva\u00e7\u00e3o do direito ao esporte, ao lazer e ao trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.","id":9089197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c0 gratuidade de acesso em salas de cinemas e shows.","id":9089199,"corpo":"<p>\u00c0 gratuidade de acesso em salas de cinemas e shows.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00a7 2\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 2\u00ba","pai":410494,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410496,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-2o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406486,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-disposicoes-preliminares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 3\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 3\u00ba","pai":406486,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410494,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-3o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00a7 1\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 1\u00ba","pai":410494,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410495,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-1o"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/2304399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Agente Sanit\u00e1rio, ao lidar com subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, deve est\u00e1 atento a principal via de penetra\u00e7\u00e3o destas no organismo. Com base no enunciado, marque a alternativa:","provas":[{"id":76340,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Agente Sanit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2304420,"hashId":"3bd9865bbbe9a7120a6b5dfcaaded0e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Agente Sanit\u00e1rio, ao lidar com subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, deve est\u00e1 atento a principal via de penetra\u00e7\u00e3o destas no organismo. Com base no enunciado, marque a alternativa:<\/p>","resposta":9089295,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cut\u00e2nea","id":9089292,"corpo":"<p>Cut\u00e2nea<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Parental","id":9089293,"corpo":"<p>Parental<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ocular","id":9089294,"corpo":"<p>Ocular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Respirat\u00f3ria","id":9089295,"corpo":"<p>Respirat\u00f3ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2304420","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436,"slug":"engenheiro-area-engenharia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao padr\u00e3o de potabilidade definido pela Portaria 2914\/2011 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, qual \u00e9 o teor m\u00ednimo de cloro residual livre, cuja manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria, em toda a extens\u00e3o do sistema de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua (reservat\u00f3rio e rede)?","provas":[{"id":56991,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436,"slug":"engenheiro-area-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-engenheiro-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:16:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1708774,"hashId":"4ff3d2d0d6f12844cf4be76ed3d32f5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quanto ao padr\u00e3o de potabilidade definido pela Portaria 2914\/2011 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, qual \u00e9 o teor m\u00ednimo de cloro residual livre, cuja manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria, em toda a extens\u00e3o do sistema de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua (reservat\u00f3rio e rede)?<\/strong><\/p>","resposta":6472396,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,0 mg\/L.","id":6472394,"corpo":"<p>2,0 mg\/L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,8 mg\/","id":6472395,"corpo":"<p>0,8 mg\/<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,2 mg\/L.","id":6472396,"corpo":"<p>0,2 mg\/L.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,0 mg\/L.","id":6472397,"corpo":"<p>1,0 mg\/L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,6 mg\/L.","id":6472398,"corpo":"<p>0,6 mg\/L.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1708774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436,"slug":"engenheiro-area-engenharia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a RESOLU\u00c7\u00c3O CONAMA N\u00ba 001\/86, para qual atividade se faz necess\u00e1ria a apresenta\u00e7\u00e3o de Estudo de Impacto Ambiental (EIA) e do respectivo Relat\u00f3rio de impacto ambiental (RIMA)?","provas":[{"id":56991,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436,"slug":"engenheiro-area-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-engenheiro-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:16:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1708789,"hashId":"89aca9aefcffaf51cecc805c47c18fd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Conforme a RESOLU\u00c7\u00c3O CONAMA N\u00ba 001\/86, para qual atividade se faz necess\u00e1ria a apresenta\u00e7\u00e3o de Estudo de Impacto Ambiental (EIA) e do respectivo Relat\u00f3rio de impacto ambiental (RIMA)?<\/strong><\/p>","resposta":6472469,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atividade de extra\u00e7\u00e3o de 1 tonelada ao dia de xisto.","id":6472469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade de extra\u00e7\u00e3o de 1 tonelada ao dia de xisto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de usina de gera\u00e7\u00e3o de eletricidade de 5 MW.","id":6472470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constru\u00e7\u00e3o de usina de gera\u00e7\u00e3o de eletricidade de 5 MW.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Projeto urban\u00edstico de 75 ha.","id":6472471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto urban\u00edstico de 75 ha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atividade que utilize 5 toneladas ao dia de carv\u00e3o vegetal.","id":6472472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade que utilize 5 toneladas ao dia de carv\u00e3o vegetal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de linhas de transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica de 130KV.","id":6472473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constru\u00e7\u00e3o de linhas de transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica de 130KV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1708789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014,"slug":"tecnologo-gestao-financeira"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto,","provas":[{"id":56619,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":56618,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-administrador","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Administrador - 2016"},{"id":56674,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014,"slug":"tecnologo-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnologo-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira - 2016"},{"id":56672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"},{"id":56620,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"},{"id":56667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"},{"id":56668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:16:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1709054,"hashId":"493c20228f1a9433d4ddc9304abf46ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto,<\/p>","resposta":6473784,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apesar de ter perdido milhares de seus combatentes, o Estado Isl\u00e2mico continua tendo bastante for\u00e7a em regi\u00f5es do Iraque e da S\u00edria.","id":6473784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apesar de ter perdido milhares de seus combatentes, o Estado Isl\u00e2mico continua tendo bastante for\u00e7a em regi\u00f5es do Iraque e da S\u00edria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a resili\u00eancia do Estado Isl\u00e2mico tem a ver com sua grande capacidade militar, especialmente a de combate a\u00e9reo","id":6473785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a resili\u00eancia do Estado Isl\u00e2mico tem a ver com sua grande capacidade militar, especialmente a de combate a\u00e9reo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o autor do texto perdeu toda a esperan\u00e7a de que um dia o Estado Isl\u00e2mico possa ser derrotado.","id":6473786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor do texto perdeu toda a esperan\u00e7a de que um dia o Estado Isl\u00e2mico possa ser derrotado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os Estados Unidos e o presidente s\u00edrio fazem parte de uma coaliz\u00e3o para combater o Estado Isl\u00e2mico.","id":6473787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Estados Unidos e o presidente s\u00edrio fazem parte de uma coaliz\u00e3o para combater o Estado Isl\u00e2mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Estado Isl\u00e2mico foi derrotado na cidade iraniana de Ramadi, mas conseguiu recapturar a cidade de Raqqa, que fica no norte da S\u00edria.","id":6473788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Estado Isl\u00e2mico foi derrotado na cidade iraniana de Ramadi, mas conseguiu recapturar a cidade de Raqqa, que fica no norte da S\u00edria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IIComo o Estado Isl\u00e2mico consegue sobreviver a ataques\tA recaptura, por for\u00e7as iraquianas, de grandes partes de Ramadi, que estava sob dom\u00ednio do grupo autodenominado Estado Isl\u00e2mico, marca o mais recente rev\u00e9s do grupo extremista ap\u00f3s este ter perdido outros locais, como Tikrit, Sinjar e Baiji. Mas, apesar das derrotas \u2013 e de mais de um ano de bombardeios a\u00e9reos \u2013, o Estado Isl\u00e2mico mostrou ser incrivelmente resistente. O grupo extremista recapturou parte do territ\u00f3rio perdido na S\u00edria central e no leste, consolidou seu dom\u00ednio sobre \u00e1reas no entorno da cidade de Raqqa, no norte, e continua dominando a segunda maior cidade do Iraque, Mosul. Como j\u00e1 aconteceu em outros casos, vit\u00f3rias t\u00e1ticas n\u00e3o se traduziram em uma derrota estrat\u00e9gica do EI. E h\u00e1 motivos para isso.\t\u201cO Daesh (acr\u00f4nimo depreciativo em \u00e1rabe para o EI) se intensifica e ataca praticamente a cada dois meses. O presidente da S\u00edria, Bashar al-Assad, e seus aliados nos bombardeiam em massa a cada meia hora. Voc\u00ea pode calcular as mortes resultantes\", diz um ex-combatente rebelde, que n\u00e3o quis ser identificado. Se a prioridade de combater Assad \u00e9 clara entre a oposi\u00e7\u00e3o armada na S\u00edria, a descentraliza\u00e7\u00e3o das estruturas de comando e controle dos rebeldes pode e vai causar grandes reveses para a estrat\u00e9gia proposta pela coaliz\u00e3o liderada pelos EUA. Mas, infelizmente, esse n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico problema.\tSe comparado ao regime do Talib\u00e3, que caiu em uma campanha de dois meses com ataques de for\u00e7as ocidentais coordenadas e de for\u00e7as rebeldes islamitas afeg\u00e3s e seculares, descentralizadas, o EI prova ser mais resiliente.\tAt\u00e9 agora, o EI sobreviveu a mais de oito mil ataques a\u00e9reos e \u00e0 morte de mais de 10 mil de seus combatentes desde o in\u00edcio da campanha de bombardeios, de acordo com o Departamento de Defesa americano. Mesmo assim, a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem grandes problemas para recrutar e mobilizar, principalmente depois da interven\u00e7\u00e3o da coaliz\u00e3o ocidental. Sua resposta aos ataques a\u00e9reos tem sido dispersar e esconder equipamentos e se misturar a civis, quando n\u00e3o est\u00e1 sob ataque direto.\tO Estado Isl\u00e2mico ainda tem capacidade de surpresa t\u00e1tica e de tirar vantagem de batalhas espaciais fluidas e confusas. O grupo tamb\u00e9m mudou sua estrat\u00e9gia de terror em rela\u00e7\u00e3o a cidades ocidentais. Antes dos ataques a\u00e9reos, houve um ataque ligado ao EI em uma cidade ocidental. Desde o in\u00edcio dos bombardeios, foram mais de 25. Mas isso n\u00e3o quer dizer que o EI n\u00e3o ser\u00e1 derrotado em algum momento. Retirado e adaptado de: www.bbc.com\/portuguese\/noticias\/2015\/12\/151215_analise_forca_estado","id":455150,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como o Estado Isl\u00e2mico consegue sobreviver a ataques<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA recaptura, por for\u00e7as iraquianas, de grandes partes de Ramadi, que estava sob dom\u00ednio do grupo autodenominado Estado Isl\u00e2mico, marca o mais recente rev\u00e9s do grupo extremista ap\u00f3s este ter perdido outros locais, como Tikrit, Sinjar e Baiji. Mas, apesar das derrotas \u2013 e de mais de um ano de bombardeios a\u00e9reos \u2013, o Estado Isl\u00e2mico mostrou ser incrivelmente resistente. O grupo extremista recapturou parte do territ\u00f3rio perdido na S\u00edria central e no leste, consolidou seu dom\u00ednio sobre \u00e1reas no entorno da cidade de Raqqa, no norte, e continua dominando a segunda maior cidade do Iraque, Mosul. Como j\u00e1 aconteceu em outros casos, vit\u00f3rias t\u00e1ticas n\u00e3o se traduziram em uma derrota estrat\u00e9gica do EI. E h\u00e1 motivos para isso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cO Daesh (acr\u00f4nimo depreciativo em \u00e1rabe para o EI) se intensifica e ataca praticamente a cada dois meses. O presidente da S\u00edria, Bashar al-Assad, e seus aliados nos bombardeiam em massa a cada meia hora. Voc\u00ea pode calcular as mortes resultantes\", diz um ex-combatente rebelde, que n\u00e3o quis ser identificado. Se a prioridade de combater Assad \u00e9 clara entre a oposi\u00e7\u00e3o armada na S\u00edria, a descentraliza\u00e7\u00e3o das estruturas de comando e controle dos rebeldes pode e vai causar grandes reveses para a estrat\u00e9gia proposta pela coaliz\u00e3o liderada pelos EUA. Mas, infelizmente, esse n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico problema.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe comparado ao regime do Talib\u00e3, que caiu em uma campanha de dois meses com ataques de for\u00e7as ocidentais coordenadas e de for\u00e7as rebeldes islamitas afeg\u00e3s e seculares, descentralizadas, o EI prova ser mais resiliente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAt\u00e9 agora, o EI sobreviveu a mais de oito mil ataques a\u00e9reos e \u00e0 morte de mais de 10 mil de seus combatentes desde o in\u00edcio da campanha de bombardeios, de acordo com o Departamento de Defesa americano. Mesmo assim, a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem grandes problemas para recrutar e mobilizar, principalmente depois da interven\u00e7\u00e3o da coaliz\u00e3o ocidental. Sua resposta aos ataques a\u00e9reos tem sido dispersar e esconder equipamentos e se misturar a civis, quando n\u00e3o est\u00e1 sob ataque direto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO Estado Isl\u00e2mico ainda tem capacidade de surpresa t\u00e1tica e de tirar vantagem de batalhas espaciais fluidas e confusas. O grupo tamb\u00e9m mudou sua estrat\u00e9gia de terror em rela\u00e7\u00e3o a cidades ocidentais. Antes dos ataques a\u00e9reos, houve um ataque ligado ao EI em uma cidade ocidental. Desde o in\u00edcio dos bombardeios, foram mais de 25. Mas isso n\u00e3o quer dizer que o EI n\u00e3o ser\u00e1 derrotado em algum momento.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tRetirado e adaptado de: www.bbc.com\/portuguese\/noticias\/2015\/12\/151215_analise_forca_estado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 2","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1709054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014,"slug":"tecnologo-gestao-financeira"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o acentuadas pela mesma regra: ","provas":[{"id":56672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"},{"id":56674,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014,"slug":"tecnologo-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnologo-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira - 2016"},{"id":56620,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"},{"id":56668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"},{"id":56667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"},{"id":56618,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-administrador","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Administrador - 2016"},{"id":56619,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:16:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1709057,"hashId":"169b65fdc98bdcfa70cab7f2c807527b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o acentuadas pela mesma regra: <\/p>","resposta":6473803,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" pap\u00e9is, her\u00f3is, ba\u00fas.","id":6473799,"corpo":"<p> pap\u00e9is, her\u00f3is, ba\u00fas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" n\u00f3s, sof\u00e1, paj\u00e9. ","id":6473800,"corpo":"<p> n\u00f3s, sof\u00e1, paj\u00e9. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" b\u00edceps, \u00e1rvore, pat\u00e9tico. ","id":6473801,"corpo":"<p> b\u00edceps, \u00e1rvore, pat\u00e9tico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" p\u00f4de, p\u00f4r, m\u00eas. ","id":6473802,"corpo":"<p> p\u00f4de, p\u00f4r, m\u00eas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" sa\u00fade, ba\u00eda, ego\u00edsmo.","id":6473803,"corpo":"<p> sa\u00fade, ba\u00eda, ego\u00edsmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1709057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014,"slug":"tecnologo-gestao-financeira"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s figuras de linguagem, relacione as duas colunas.I. Os microfones foram atr\u00e1s dos jogadores.II. Havia paix\u00e3o no seu olhar, no seu olhar havia paix\u00e3o.III. Deitado na rede, meu pai lia um livro sonolento.IV. Aquele grito \u00e1spero revelou tudo que ele sentia.( ) Sinestesia( ) Quiasmo( ) Meton\u00edmia( ) Hip\u00e1lageA sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":56672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"},{"id":56674,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014,"slug":"tecnologo-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnologo-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira - 2016"},{"id":56620,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"},{"id":56668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"},{"id":56667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2016"},{"id":56618,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-administrador","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Administrador - 2016"},{"id":56619,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:16:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1709060,"hashId":"bbd1a86fd957668f9427c60d6a513756","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s figuras de linguagem, relacione as duas colunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os microfones foram atr\u00e1s dos jogadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Havia paix\u00e3o no seu olhar, no seu olhar havia paix\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Deitado na rede, meu pai lia um livro sonolento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Aquele grito \u00e1spero revelou tudo que ele sentia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sinestesia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quiasmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Meton\u00edmia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Hip\u00e1lage<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>correta <\/strong>\u00e9<\/p>","resposta":6473816,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, I, III, IV.","id":6473814,"corpo":"<p>II, I, III, IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III, IV, II, I.","id":6473815,"corpo":"<p>III, IV, II, I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"IV, II, I, III.","id":6473816,"corpo":"<p>IV, II, I, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, IV, III.","id":6473817,"corpo":"<p>I, II, IV, III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, III, IV, I.","id":6473818,"corpo":"<p>II, III, IV, I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1709060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}