{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161306,"perPage":"100","pages":21614,"page":12322,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, assinale a afirmativa CORRETA.","provas":[{"id":70793,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:20:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2173131,"hashId":"e6af9281311368186a5373219115c4e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, assinale a afirmativa CORRETA.<\/p>","resposta":8523905,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta a dota\u00e7\u00e3o inicial das despesas, a dota\u00e7\u00e3o atualizada para o exerc\u00edcio, as despesas empenhadas, as despesas liquidadas, as despesas pagas e o saldo da dota\u00e7\u00e3o.","id":8523905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta a dota\u00e7\u00e3o inicial das despesas, a dota\u00e7\u00e3o atualizada para o exerc\u00edcio, as despesas empenhadas, as despesas liquidadas, as despesas pagas e o saldo da dota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Demonstra as receitas e as despesas previstas em confronto com as recebidas.","id":8523906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra as receitas e as despesas previstas em confronto com as recebidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apresenta a previs\u00e3o inicial de receita, a receita realizada e o saldo a receber.","id":8523907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta a previs\u00e3o inicial de receita, a receita realizada e o saldo a receber.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Discrimina as receitas e as despesas por fonte.","id":8523908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discrimina as receitas e as despesas por fonte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Evidencia as receitas e as despesas or\u00e7ament\u00e1rias por valores.","id":8523909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evidencia as receitas e as despesas or\u00e7ament\u00e1rias por valores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 A 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura","oab":false,"nome":"Estrutura","pai":405737,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412296,"slug":"contabilidade-publica-estrutura"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais","pai":405737,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412295,"slug":"contabilidade-publica-conceitos-gerais"}],"slug":"contabilidade-publica\/2173131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servi\u00e7o de armazenamento de arquivos na \u201cnuvem\u201d da Microsoft que vem pr\u00e9-instalado no Windows 10 \u00e9 o:","provas":[{"id":59820,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-tecnico-em-informatica-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802033,"hashId":"107bf1b32848943f2713559372bfc390","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o de armazenamento de arquivos na \u201cnuvem\u201d da Microsoft que vem pr\u00e9-instalado no Windows 10 \u00e9 o:<\/p>","resposta":6894860,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dropbox.","id":6894858,"corpo":"<p>Dropbox.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"iCloud.","id":6894859,"corpo":"<p>iCloud.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"OneDrive.","id":6894860,"corpo":"<p>OneDrive.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SendSpace.","id":6894861,"corpo":"<p>SendSpace.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","oab":false,"nome":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420157,"slug":"informatica-armazenamento-em-nuvem-cloud-storage"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OneDrive","oab":false,"nome":"OneDrive","pai":420157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420160,"slug":"informatica-onedrive"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1802033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, conforme disposto na Resolu\u00e7\u00e3o 59\/2004 CFO:","provas":[{"id":59820,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-tecnico-em-informatica-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802148,"hashId":"74a2a054fc43d760ea53890e2203e3d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta, conforme disposto na Resolu\u00e7\u00e3o 59\/2004 CFO:<\/p>","resposta":6895307,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recursos de processos oriundos de Conselhos Regionais ser\u00e3o julgados pelos seus pr\u00f3prios membros.","id":6895306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recursos de processos oriundos de Conselhos Regionais ser\u00e3o julgados pelos seus pr\u00f3prios membros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compete ao Conselho Federal de Odontologia em seus processos \u00e9ticos disciplinares o julgamento de seus pr\u00f3prios membros.","id":6895307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Conselho Federal de Odontologia em seus processos \u00e9ticos disciplinares o julgamento de seus pr\u00f3prios membros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As revis\u00f5es dos processos \u00e9ticos n\u00e3o poder\u00e1 ser efetuada pelo pr\u00f3prio Conselho Federal.","id":6895308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As revis\u00f5es dos processos \u00e9ticos n\u00e3o poder\u00e1 ser efetuada pelo pr\u00f3prio Conselho Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O arquivamento do processo se dar\u00e1 no pr\u00f3prio Conselho Federal.","id":6895309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivamento do processo se dar\u00e1 no pr\u00f3prio Conselho Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Odontologia - CFO","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Odontologia - CFO","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395484,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-odontologia-cfo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","pai":395484,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfo"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1802148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir sobre o terceiro par\u00e1grafo do texto. I. As aspas em \u201cGrand finale\u201d indicam o emprego de um termo em que n\u00e3o se utiliza o sentido literal das palavras. II. Da mesma forma que o plural da palavra \u201canel\u201d \u00e9 \u201can\u00e9is\u201d, tal como empregada nesse par\u00e1grafo, tamb\u00e9m se d\u00e1 da mesma forma o plural das palavras: chap\u00e9u e tonel. III. A palavra \u201cessa\u201d, destacada no texto, pertence \u00e0 classe dos pronomes demonstrativos e refere-se, no par\u00e1grafo, ao termo \u201cobserva\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima e detalhada dessa regi\u00e3o\u201d. IV. A forma verbal \u201cvai realizar\u201d, destacada no par\u00e1grafo, \u00e9 uma locu\u00e7\u00e3o verbal que indica tempo futuro. Dessa forma, poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo \u00e0 corre\u00e7\u00e3o, por \u201crealizar\u00e1\u201d. Assinale a alternativa que contenha a an\u00e1lise correta das proposi\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":59821,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-recepcionista-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1802224,"hashId":"9f9c25b7a3ad4535f846b672ec797915","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir sobre o terceiro par\u00e1grafo do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As aspas em \u201cGrand finale\u201d indicam o emprego de um termo em que n\u00e3o se utiliza o sentido literal das palavras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Da mesma forma que o plural da palavra \u201canel\u201d \u00e9 \u201can\u00e9is\u201d, tal como empregada nesse par\u00e1grafo, tamb\u00e9m se d\u00e1 da mesma forma o plural das palavras: chap\u00e9u e tonel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A palavra \u201cessa\u201d, destacada no texto, pertence \u00e0 classe dos pronomes demonstrativos e refere-se, no par\u00e1grafo, ao termo \u201cobserva\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima e detalhada dessa regi\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A forma verbal \u201cvai realizar\u201d, destacada no par\u00e1grafo, \u00e9 uma locu\u00e7\u00e3o verbal que indica tempo futuro. Dessa forma, poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo \u00e0 corre\u00e7\u00e3o, por \u201crealizar\u00e1\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha a an\u00e1lise correta das proposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":6895667,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6895664,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":6895665,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":6895666,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":6895667,"corpo":"<p>Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Nesta prova, considera-se uso correto da L\u00edngua Portuguesa o que est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o escrita. Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado. MISS\u00c3O CASSINI INICIA MERGULHO NOS AN\u00c9IS DE SATURNO Sonda vai terminar miss\u00e3o de duas d\u00e9cadas em setembro de 2017, com uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planeta Por: Da reda\u00e7\u00e3o. Atualizado em 30 nov 2016, 17h22 Dispon\u00edvel em: http:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/missao-cassini-inicia-mergulho-nosaneis-de-saturno\/ Acesso em 03 dez 2016. Depois de duas d\u00e9cadas ao redor de Saturno, a miss\u00e3o Cassini, da Nasa, come\u00e7a nesta quarta-feira uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planeta, que encerrar\u00e1 a jornada da sonda que trouxe incr\u00edveis descobertas sobre o gigante gasoso. At\u00e9 2017, Cassini utilizar\u00e1 o que resta de seu combust\u00edvel para orbitar ao redor dos polos do planeta e explorar as regi\u00f5es ainda desconhecidas dos an\u00e9is. Com essa experi\u00eancia, os astr\u00f4nomos da ag\u00eancia espacial americana esperam captar ainda mais informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, antes que a sonda realize uma colis\u00e3o final no planeta, em 15 de setembro, e encerre a miss\u00e3o. Lan\u00e7ada em 1997 com o objetivo de buscar informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, seus an\u00e9is e campo magn\u00e9tico, a miss\u00e3o Cassini chegou ao planeta em 2004 e, desde ent\u00e3o, registrou mais de 300.000 imagens. Seus instrumentos revelaram as sete luas de Saturno, mostraram grandes tempestades no planeta e trouxeram evid\u00eancias para a exist\u00eancia de lagos de metano em Tit\u00e3, uma das luas de Saturno, e de um oceano (e talvez, vida), na lua Enceladus. Para o que a Nasa est\u00e1 chamando de \u201cGrand finale\u201d, a sonda vai realizar diversos rasantes entre os an\u00e9is e os polos e, em seguida, a partir de abril de 2017, nos an\u00e9is mais internos do planeta. Essa ser\u00e1 a observa\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima e detalhada dessa regi\u00e3o e pretende sondar a composi\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is, que podem revelar como se formaram e qual sua idade. As manobras tamb\u00e9m devem oferecer mais informa\u00e7\u00f5es sobre as menores luas de Saturno, como Atlas e Pandora. Pouco antes de colidir com o planeta e encerrar a miss\u00e3o, Cassini ser\u00e1 a sonda que mais chegou perto de Saturno \u2013 estar\u00e1 a 1.628 quil\u00f4metros das nuvens que o formam o gigante gasoso. A pequena dist\u00e2ncia dar\u00e1 a oportunidade de estudar os campos gravitacional e magn\u00e9tico. Segundo a Nasa, a decis\u00e3o de encerrar a miss\u00e3o dessa forma aconteceu para evitar o impacto e a contamina\u00e7\u00e3o em algumas das luas que podem abrigar vida. Enceladus e Tit\u00e3 ganharam as primeiras p\u00e1ginas do notici\u00e1rio na \u00faltima d\u00e9cada porque Cassini revelou o potencial de que essas luas sejam habit\u00e1veis \u2013 ou pr\u00e9bi\u00f3ticas. Para evitar a improv\u00e1vel possibilidade de que Cassini colida, algum dia, com essas luas e as contamine com algum micr\u00f3bio terrestre que sobreviveu na sonda, a Nasa escolheu fazer o descarte seguro da espa\u00e7onave em Saturno\u201d, afirma a Nasa no site da miss\u00e3o.","id":465169,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Nesta prova, considera-se uso correto da L\u00edngua Portuguesa o que est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o escrita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">MISS\u00c3O CASSINI INICIA MERGULHO NOS AN\u00c9IS DE SATURNO <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sonda vai terminar miss\u00e3o de duas d\u00e9cadas em setembro de 2017, com uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planeta <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por: Da reda\u00e7\u00e3o. Atualizado em 30 nov 2016, 17h22 Dispon\u00edvel em: <u>http:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/missao-cassini-inicia-mergulho-nosaneis-de-saturno\/<\/u> Acesso em 03 dez 2016. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Depois de duas d\u00e9cadas ao redor de Saturno, a miss\u00e3o Cassini, da Nasa, come\u00e7a nesta quarta-feira uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planeta, que encerrar\u00e1 a jornada da sonda que trouxe incr\u00edveis descobertas sobre o gigante gasoso. At\u00e9 2017, Cassini utilizar\u00e1 o que resta de seu combust\u00edvel para orbitar ao redor dos polos do planeta e explorar as regi\u00f5es ainda desconhecidas dos an\u00e9is. Com essa experi\u00eancia, os astr\u00f4nomos da ag\u00eancia espacial americana esperam captar ainda mais informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, antes que a sonda realize uma colis\u00e3o final no planeta, em 15 de setembro, e encerre a miss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Lan\u00e7ada em 1997 com o objetivo de buscar informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, seus an\u00e9is e campo magn\u00e9tico, a miss\u00e3o Cassini chegou ao planeta em 2004 e, desde ent\u00e3o, registrou mais de 300.000 imagens. Seus instrumentos revelaram as sete luas de Saturno, mostraram grandes tempestades no planeta e trouxeram evid\u00eancias para a exist\u00eancia de lagos de metano em Tit\u00e3, uma das luas de Saturno, e de um oceano (e talvez, vida), na lua Enceladus. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para o que a Nasa est\u00e1 chamando de \u201cGrand finale\u201d, a sonda <strong><u>vai realizar<\/u><\/strong> diversos rasantes entre os an\u00e9is e os polos e, em seguida, a partir de abril de 2017, nos an\u00e9is mais internos do planeta. <strong><u>Essa<\/u><\/strong> ser\u00e1 a observa\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima e detalhada dessa regi\u00e3o e pretende sondar a composi\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is, que podem revelar como se formaram e qual sua idade. As manobras tamb\u00e9m devem oferecer mais informa\u00e7\u00f5es sobre as menores luas de Saturno, como Atlas e Pandora. Pouco antes de colidir com o planeta e encerrar a miss\u00e3o, Cassini ser\u00e1 a sonda que mais chegou perto de Saturno \u2013 estar\u00e1 a 1.628 quil\u00f4metros das nuvens que o formam o gigante gasoso. A pequena dist\u00e2ncia dar\u00e1 a oportunidade de estudar os campos gravitacional e magn\u00e9tico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Segundo a Nasa, a decis\u00e3o de encerrar a miss\u00e3o <strong><u>dessa forma<\/u><\/strong> aconteceu para evitar o impacto e a contamina\u00e7\u00e3o em algumas das luas que podem abrigar vida. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Enceladus e Tit\u00e3 ganharam as primeiras p\u00e1ginas do notici\u00e1rio na \u00faltima d\u00e9cada porque Cassini revelou o potencial de que essas luas sejam habit\u00e1veis \u2013 ou pr\u00e9bi\u00f3ticas. Para evitar a improv\u00e1vel possibilidade de que Cassini colida, algum dia, com essas luas e as contamine com algum micr\u00f3bio terrestre que sobreviveu na sonda, a Nasa escolheu fazer o descarte seguro da espa\u00e7onave em Saturno\u201d, afirma a Nasa no site da miss\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1802224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das alternativas a seguir, assinale a que apresente corre\u00e7\u00e3o na an\u00e1lise apresentada.","provas":[{"id":59821,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-recepcionista-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1802238,"hashId":"c7c7bcd26599e658e375eae12e521be8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das alternativas a seguir, assinale a que apresente corre\u00e7\u00e3o na an\u00e1lise apresentada.<\/p>","resposta":6895732,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] antes que a sonda realize uma colis\u00e3o final no planeta, em 15 de setembro, e encerre a miss\u00e3o\u201d. O verbo colidir, tal como foi empregado nesse trecho, n\u00e3o \u00e9 regido de preposi\u00e7\u00e3o.","id":6895730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] antes que a sonda realize uma colis\u00e3o final no planeta, em 15 de setembro, e encerre a miss\u00e3o\u201d. O verbo colidir, tal como foi empregado nesse trecho, n\u00e3o \u00e9 regido de preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A frase \u201cCassini utilizar\u00e1 o que resta de seu combust\u00edvel\u201d foi constru\u00edda com o emprego da voz ativa. Na voz passiva, assumiria corretamente a seguinte forma: \u201cO que resta de seu combust\u00edvel seria utilizado por Cassini\u201d.","id":6895731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase \u201cCassini utilizar\u00e1 o que resta de seu combust\u00edvel\u201d foi constru\u00edda com o emprego da voz ativa. Na voz passiva, assumiria corretamente a seguinte forma: \u201cO que resta de seu combust\u00edvel seria utilizado por Cassini\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] pretende sondar a composi\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is, que podem revelar como se formaram e qual sua idade\u201d. Nesse trecho, o pronome obl\u00edquo aparece na forma procl\u00edtica, mas a \u00eanclise tamb\u00e9m poderia ser aplicada sem preju\u00edzo \u00e0 corre\u00e7\u00e3o.","id":6895732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] pretende sondar a composi\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is, que podem revelar como se formaram e qual sua idade\u201d. Nesse trecho, o pronome obl\u00edquo aparece na forma procl\u00edtica, mas a \u00eanclise tamb\u00e9m poderia ser aplicada sem preju\u00edzo \u00e0 corre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] a sonda vai realizar diversos rasantes entre os an\u00e9is e os polos e, em seguida, a partir de abril de 2017, nos an\u00e9is mais internos do planeta\u201d. A \u00faltima v\u00edrgula presente nesse trecho \u00e9 opcional.","id":6895733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] a sonda vai realizar diversos rasantes entre os an\u00e9is e os polos e, em seguida, a partir de abril de 2017, nos an\u00e9is mais internos do planeta\u201d. A \u00faltima v\u00edrgula presente nesse trecho \u00e9 opcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Nesta prova, considera-se uso correto da L\u00edngua Portuguesa o que est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o escrita. Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado. MISS\u00c3O CASSINI INICIA MERGULHO NOS AN\u00c9IS DE SATURNO Sonda vai terminar miss\u00e3o de duas d\u00e9cadas em setembro de 2017, com uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planeta Por: Da reda\u00e7\u00e3o. Atualizado em 30 nov 2016, 17h22 Dispon\u00edvel em: http:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/missao-cassini-inicia-mergulho-nosaneis-de-saturno\/ Acesso em 03 dez 2016. Depois de duas d\u00e9cadas ao redor de Saturno, a miss\u00e3o Cassini, da Nasa, come\u00e7a nesta quarta-feira uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planeta, que encerrar\u00e1 a jornada da sonda que trouxe incr\u00edveis descobertas sobre o gigante gasoso. At\u00e9 2017, Cassini utilizar\u00e1 o que resta de seu combust\u00edvel para orbitar ao redor dos polos do planeta e explorar as regi\u00f5es ainda desconhecidas dos an\u00e9is. Com essa experi\u00eancia, os astr\u00f4nomos da ag\u00eancia espacial americana esperam captar ainda mais informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, antes que a sonda realize uma colis\u00e3o final no planeta, em 15 de setembro, e encerre a miss\u00e3o. Lan\u00e7ada em 1997 com o objetivo de buscar informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, seus an\u00e9is e campo magn\u00e9tico, a miss\u00e3o Cassini chegou ao planeta em 2004 e, desde ent\u00e3o, registrou mais de 300.000 imagens. Seus instrumentos revelaram as sete luas de Saturno, mostraram grandes tempestades no planeta e trouxeram evid\u00eancias para a exist\u00eancia de lagos de metano em Tit\u00e3, uma das luas de Saturno, e de um oceano (e talvez, vida), na lua Enceladus. Para o que a Nasa est\u00e1 chamando de \u201cGrand finale\u201d, a sonda vai realizar diversos rasantes entre os an\u00e9is e os polos e, em seguida, a partir de abril de 2017, nos an\u00e9is mais internos do planeta. Essa ser\u00e1 a observa\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima e detalhada dessa regi\u00e3o e pretende sondar a composi\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is, que podem revelar como se formaram e qual sua idade. As manobras tamb\u00e9m devem oferecer mais informa\u00e7\u00f5es sobre as menores luas de Saturno, como Atlas e Pandora. Pouco antes de colidir com o planeta e encerrar a miss\u00e3o, Cassini ser\u00e1 a sonda que mais chegou perto de Saturno \u2013 estar\u00e1 a 1.628 quil\u00f4metros das nuvens que o formam o gigante gasoso. A pequena dist\u00e2ncia dar\u00e1 a oportunidade de estudar os campos gravitacional e magn\u00e9tico. Segundo a Nasa, a decis\u00e3o de encerrar a miss\u00e3o dessa forma aconteceu para evitar o impacto e a contamina\u00e7\u00e3o em algumas das luas que podem abrigar vida. Enceladus e Tit\u00e3 ganharam as primeiras p\u00e1ginas do notici\u00e1rio na \u00faltima d\u00e9cada porque Cassini revelou o potencial de que essas luas sejam habit\u00e1veis \u2013 ou pr\u00e9bi\u00f3ticas. Para evitar a improv\u00e1vel possibilidade de que Cassini colida, algum dia, com essas luas e as contamine com algum micr\u00f3bio terrestre que sobreviveu na sonda, a Nasa escolheu fazer o descarte seguro da espa\u00e7onave em Saturno\u201d, afirma a Nasa no site da miss\u00e3o.","id":465169,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Nesta prova, considera-se uso correto da L\u00edngua Portuguesa o que est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o escrita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">MISS\u00c3O CASSINI INICIA MERGULHO NOS AN\u00c9IS DE SATURNO <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sonda vai terminar miss\u00e3o de duas d\u00e9cadas em setembro de 2017, com uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planeta <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por: Da reda\u00e7\u00e3o. Atualizado em 30 nov 2016, 17h22 Dispon\u00edvel em: <u>http:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/missao-cassini-inicia-mergulho-nosaneis-de-saturno\/<\/u> Acesso em 03 dez 2016. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Depois de duas d\u00e9cadas ao redor de Saturno, a miss\u00e3o Cassini, da Nasa, come\u00e7a nesta quarta-feira uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planeta, que encerrar\u00e1 a jornada da sonda que trouxe incr\u00edveis descobertas sobre o gigante gasoso. At\u00e9 2017, Cassini utilizar\u00e1 o que resta de seu combust\u00edvel para orbitar ao redor dos polos do planeta e explorar as regi\u00f5es ainda desconhecidas dos an\u00e9is. Com essa experi\u00eancia, os astr\u00f4nomos da ag\u00eancia espacial americana esperam captar ainda mais informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, antes que a sonda realize uma colis\u00e3o final no planeta, em 15 de setembro, e encerre a miss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Lan\u00e7ada em 1997 com o objetivo de buscar informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, seus an\u00e9is e campo magn\u00e9tico, a miss\u00e3o Cassini chegou ao planeta em 2004 e, desde ent\u00e3o, registrou mais de 300.000 imagens. Seus instrumentos revelaram as sete luas de Saturno, mostraram grandes tempestades no planeta e trouxeram evid\u00eancias para a exist\u00eancia de lagos de metano em Tit\u00e3, uma das luas de Saturno, e de um oceano (e talvez, vida), na lua Enceladus. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para o que a Nasa est\u00e1 chamando de \u201cGrand finale\u201d, a sonda <strong><u>vai realizar<\/u><\/strong> diversos rasantes entre os an\u00e9is e os polos e, em seguida, a partir de abril de 2017, nos an\u00e9is mais internos do planeta. <strong><u>Essa<\/u><\/strong> ser\u00e1 a observa\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima e detalhada dessa regi\u00e3o e pretende sondar a composi\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is, que podem revelar como se formaram e qual sua idade. As manobras tamb\u00e9m devem oferecer mais informa\u00e7\u00f5es sobre as menores luas de Saturno, como Atlas e Pandora. Pouco antes de colidir com o planeta e encerrar a miss\u00e3o, Cassini ser\u00e1 a sonda que mais chegou perto de Saturno \u2013 estar\u00e1 a 1.628 quil\u00f4metros das nuvens que o formam o gigante gasoso. A pequena dist\u00e2ncia dar\u00e1 a oportunidade de estudar os campos gravitacional e magn\u00e9tico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Segundo a Nasa, a decis\u00e3o de encerrar a miss\u00e3o <strong><u>dessa forma<\/u><\/strong> aconteceu para evitar o impacto e a contamina\u00e7\u00e3o em algumas das luas que podem abrigar vida. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Enceladus e Tit\u00e3 ganharam as primeiras p\u00e1ginas do notici\u00e1rio na \u00faltima d\u00e9cada porque Cassini revelou o potencial de que essas luas sejam habit\u00e1veis \u2013 ou pr\u00e9bi\u00f3ticas. Para evitar a improv\u00e1vel possibilidade de que Cassini colida, algum dia, com essas luas e as contamine com algum micr\u00f3bio terrestre que sobreviveu na sonda, a Nasa escolheu fazer o descarte seguro da espa\u00e7onave em Saturno\u201d, afirma a Nasa no site da miss\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1802238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a taxa de juros trimestral equivalente a 5% ao m\u00eas no regime dos juros compostos?","provas":[{"id":59821,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-recepcionista-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1802266,"hashId":"2e24b4858b0fe8ec0e4ba11a5b15ac23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a taxa de juros trimestral equivalente a 5% ao m\u00eas no regime dos juros compostos?<\/p>","resposta":6895869,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14,26% ao trimestre.","id":6895866,"corpo":"<p>14,26% ao trimestre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15,52% ao trimestre.","id":6895867,"corpo":"<p>15,52% ao trimestre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15,00% ao trimestre.","id":6895868,"corpo":"<p>15,00% ao trimestre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15,76% ao trimestre.","id":6895869,"corpo":"<p>15,76% ao trimestre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas Equivalentes","oab":false,"nome":"Taxas Equivalentes","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403803,"slug":"matematica-financeira-taxas-equivalentes"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/1802266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que 8 pintores pintam um edif\u00edcio em 90 dias. Quantos pintores s\u00e3o necess\u00e1rios para fazer a pintura de outro pr\u00e9dio igual em 40 dias?","provas":[{"id":59821,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-recepcionista-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1802267,"hashId":"3ff725a5c2fe6e420fcf961264081c92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que 8 pintores pintam um edif\u00edcio em 90 dias. Quantos pintores s\u00e3o necess\u00e1rios para fazer a pintura de outro pr\u00e9dio igual em 40 dias?<\/p>","resposta":6895872,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 pintores.","id":6895870,"corpo":"<p>15 pintores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20 pintores.","id":6895871,"corpo":"<p>20 pintores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18 pintores.","id":6895872,"corpo":"<p>18 pintores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 pintores.","id":6895873,"corpo":"<p>4 pintores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1802267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao receber por email um arquivo com a extens\u00e3o \u201c.rtf\u201d, qual dos programas abaixo \u00e9 o mais adequado para que ele seja editado?","provas":[{"id":59821,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-recepcionista-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1802282,"hashId":"252d4600281362e944696491343afe01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao receber por email um arquivo com a extens\u00e3o \u201c.rtf\u201d, qual dos programas abaixo \u00e9 o mais adequado para que ele seja editado?<\/p>","resposta":6895941,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Microsoft Word.","id":6895941,"corpo":"<p>Microsoft Word.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Microsoft Excel.","id":6895942,"corpo":"<p>Microsoft Excel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Microsoft Access.","id":6895943,"corpo":"<p>Microsoft Access.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adobe Acrobat Reader.","id":6895944,"corpo":"<p>Adobe Acrobat Reader.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/1802282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servi\u00e7o de armazenamento de arquivos na \u201cnuvem\u201d da Microsoft que vem pr\u00e9-instalado no Windows 10 \u00e9 o:","provas":[{"id":59821,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-recepcionista-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1802285,"hashId":"d25a6c218995a90ec58afa2cfdb84ae1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o de armazenamento de arquivos na \u201cnuvem\u201d da Microsoft que vem pr\u00e9-instalado no Windows 10 \u00e9 o:<\/p>","resposta":6895958,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dropbox.","id":6895955,"corpo":"<p>Dropbox.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SendSpace.","id":6895956,"corpo":"<p>SendSpace.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"iCloud.","id":6895957,"corpo":"<p>iCloud.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"OneDrive.","id":6895958,"corpo":"<p>OneDrive.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OneDrive","oab":false,"nome":"OneDrive","pai":420157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420160,"slug":"informatica-onedrive"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","oab":false,"nome":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420157,"slug":"informatica-armazenamento-em-nuvem-cloud-storage"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/1802285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo respons\u00e1vel pelo envio de mensagens eletr\u00f4nicas (e-mails) atrav\u00e9s da internet \u00e9 o:","provas":[{"id":59821,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-recepcionista-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1802288,"hashId":"337f27fdb91628f304514ea6797c2d05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo respons\u00e1vel pelo envio de mensagens eletr\u00f4nicas (e-mails) atrav\u00e9s da internet \u00e9 o:<\/p>","resposta":6895969,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"POP3.","id":6895968,"corpo":"<p>POP3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SMTP.","id":6895969,"corpo":"<p>SMTP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"FTP.","id":6895970,"corpo":"<p>FTP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SNMP.","id":6895971,"corpo":"<p>SNMP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SMTP (SIMPLE MAIL TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SMTP (SIMPLE MAIL TRANSFER PROTOCOL)","pai":420226,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420227,"slug":"informatica-smtp-simple-mail-transfer-protocol"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos de E-Mail","oab":false,"nome":"Protocolos de E-Mail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420226,"slug":"informatica-protocolos-de-e-mail"}],"slug":"informatica\/1802288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o as assertivas abaixo: I. O pagamento das anuidades ao Conselho Regional de Odontologia da respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o n\u00e3o constitui condi\u00e7\u00e3o da legitimidade do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. II. Tamb\u00e9m estar\u00e3o isentos do pagamento de anuidade, os laborat\u00f3rios mantidos por entidades beneficentes ou filantr\u00f3picas. III. Est\u00e3o isentos de pagamento de anuidade os laborat\u00f3rios em pr\u00f3tese dent\u00e1ria sujeitos a administra\u00e7\u00e3o federal, estadual e municipal. Sobre as assertivas acima podemos afirmar que:","provas":[{"id":59821,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-recepcionista-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1802291,"hashId":"378417c5dcc7a78d99c4512cecb6140b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O pagamento das anuidades ao Conselho Regional de Odontologia da respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o n\u00e3o constitui condi\u00e7\u00e3o da legitimidade do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tamb\u00e9m estar\u00e3o isentos do pagamento de anuidade, os laborat\u00f3rios mantidos por entidades beneficentes ou filantr\u00f3picas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Est\u00e3o isentos de pagamento de anuidade os laborat\u00f3rios em pr\u00f3tese dent\u00e1ria sujeitos a administra\u00e7\u00e3o federal, estadual e municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as assertivas acima podemos afirmar que:<\/p>","resposta":6895982,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":6895982,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III s\u00e3o falsas.","id":6895983,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":6895984,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as assertivas s\u00e3o verdadeiras.","id":6895985,"corpo":"<p>Todas as assertivas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","pai":395484,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfo"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Odontologia - CFO","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Odontologia - CFO","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395484,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-odontologia-cfo"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1802291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as ideias das alternativas abaixo podem ser confirmadas pelo texto, EXCETO uma. Assinale-a.","provas":[{"id":59822,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-motorista-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Motorista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802367,"hashId":"4db5cb8b8a4b4f17241c2a32ba500575","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as ideias das alternativas abaixo podem ser confirmadas pelo texto, <strong>EXCETO<\/strong> uma. Assinale-a.<\/p>","resposta":6896340,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A miss\u00e3o Cassini teve in\u00edcio com mergulhos nos an\u00e9is de Saturno e s\u00f3 deve terminar em setembro de 2017.","id":6896340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A miss\u00e3o Cassini teve in\u00edcio com mergulhos nos an\u00e9is de Saturno e s\u00f3 deve terminar em setembro de 2017.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A miss\u00e3o permitir\u00e1 sondar a composi\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is de Saturno e revelar como se formaram e qual sua idade.","id":6896341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A miss\u00e3o permitir\u00e1 sondar a composi\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is de Saturno e revelar como se formaram e qual sua idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os instrumentos da sonda da miss\u00e3o Cassini revelaram informa\u00e7\u00f5es sobre sat\u00e9lites e condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas de Saturno.","id":6896342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos da sonda da miss\u00e3o Cassini revelaram informa\u00e7\u00f5es sobre sat\u00e9lites e condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas de Saturno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A miss\u00e3o ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o enquanto houver combust\u00edvel na sonda. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino do combust\u00edvel, essa sonda colidir\u00e1 em Saturno.","id":6896343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A miss\u00e3o ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o enquanto houver combust\u00edvel na sonda. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino do combust\u00edvel, essa sonda colidir\u00e1 em Saturno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Nesta prova, considera-se uso correto da L\u00edngua Portuguesa o que est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o escrita.Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado.MISS\u00c3O CASSINI INICIA MERGULHO NOS AN\u00c9IS DE SATURNOSonda vai terminar miss\u00e3o de duas d\u00e9cadas em setembro de 2017, com uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planetaPor: Da reda\u00e7\u00e3o. Atualizado em 30 nov 2016, 17h22 Dispon\u00edvel em: http:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/missao-cassini-inicia-mergulho-nosaneis-de-saturno\/ Acesso em 03 dez 2016.\tDepois de duas d\u00e9cadas ao redor de Saturno, a miss\u00e3o Cassini, da Nasa, come\u00e7a nesta quarta-feira uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planeta, que encerrar\u00e1 a jornada da sonda que trouxe incr\u00edveis descobertas sobre o gigante gasoso. At\u00e9 2017, Cassini utilizar\u00e1 o que resta de seu combust\u00edvel para orbitar ao redor dos polos do planeta e explorar as regi\u00f5es ainda desconhecidas dos an\u00e9is. Com essa experi\u00eancia, os astr\u00f4nomos da ag\u00eancia espacial americana esperam captar ainda mais informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, antes que a sonda realize uma colis\u00e3o final no planeta, em 15 de setembro, e encerre a miss\u00e3o.\tLan\u00e7ada em 1997 com o objetivo de buscar informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, seus an\u00e9is e campo magn\u00e9tico, a miss\u00e3o Cassini chegou ao planeta em 2004 e, desde ent\u00e3o, registrou mais de 300.000 imagens. Seus instrumentos revelaram as sete luas de Saturno, mostraram grandes tempestades no planeta e trouxeram evid\u00eancias para a exist\u00eancia de lagos de metano em Tit\u00e3, uma das luas de Saturno, e de um oceano (e talvez, vida), na lua Enceladus.\tPara o que a Nasa est\u00e1 chamando de \u201cGrand finale\u201d, a sonda vai realizar diversos rasantes entre os an\u00e9is e os polos e, em seguida, a partir de abril de 2017, nos an\u00e9is mais internos do planeta. Essa ser\u00e1 a observa\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima e detalhada dessa regi\u00e3o e pretende sondar a composi\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is, que podem revelar como se formaram e qual sua idade. As manobras tamb\u00e9m devem oferecer mais informa\u00e7\u00f5es sobre as menores luas de Saturno, como Atlas e Pandora. Pouco antes de colidir com o planeta e encerrar a miss\u00e3o, Cassini ser\u00e1 a sonda que mais chegou perto de Saturno \u2013 estar\u00e1 a 1.628 quil\u00f4metros das nuvens que o formam o gigante gasoso. A pequena dist\u00e2ncia dar\u00e1 a oportunidade de estudar os campos gravitacional e magn\u00e9tico.\tSegundo a Nasa, a decis\u00e3o de encerrar a miss\u00e3o dessa forma aconteceu para evitar o impacto e a contamina\u00e7\u00e3o em algumas das luas que podem abrigar vida.\tEnceladus e Tit\u00e3 ganharam as primeiras p\u00e1ginas do notici\u00e1rio na \u00faltima d\u00e9cada porque Cassini revelou o potencial de que essas luas sejam habit\u00e1veis \u2013 ou pr\u00e9bi\u00f3ticas. Para evitar a improv\u00e1vel possibilidade de que Cassini colida, algum dia, com essas luas e as contamine com algum micr\u00f3bio terrestre que sobreviveu na sonda, a Nasa escolheu fazer o descarte seguro da espa\u00e7onave em Saturno\u201d, afirma a Nasa no site da miss\u00e3o.","id":465180,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Nesta prova, considera-se uso correto da L\u00edngua Portuguesa o que est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o escrita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">MISS\u00c3O CASSINI INICIA MERGULHO NOS AN\u00c9IS DE SATURNO<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sonda vai terminar miss\u00e3o de duas d\u00e9cadas em setembro de 2017, com uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planeta<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por: Da reda\u00e7\u00e3o. Atualizado em 30 nov 2016, 17h22 Dispon\u00edvel em: <u>http:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/missao-cassini-inicia-mergulho-nosaneis-de-saturno\/ <\/u>Acesso em 03 dez 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tDepois de duas d\u00e9cadas ao redor de Saturno, a miss\u00e3o Cassini, da Nasa, come\u00e7a nesta quarta-feira uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planeta, que encerrar\u00e1 a jornada da sonda que trouxe incr\u00edveis descobertas sobre o gigante gasoso. At\u00e9 2017, Cassini utilizar\u00e1 o que resta de seu combust\u00edvel para orbitar ao redor dos polos do planeta e explorar as regi\u00f5es ainda desconhecidas dos an\u00e9is. Com essa experi\u00eancia, os astr\u00f4nomos da ag\u00eancia espacial americana esperam captar ainda mais informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, antes que a sonda realize uma colis\u00e3o final no planeta, em 15 de setembro, e encerre a miss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tLan\u00e7ada em 1997 com o objetivo de buscar informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, seus an\u00e9is e campo magn\u00e9tico, a miss\u00e3o Cassini chegou ao planeta em 2004 e, desde ent\u00e3o, registrou mais de 300.000 imagens. Seus instrumentos revelaram as sete luas de Saturno, mostraram grandes tempestades no planeta e trouxeram evid\u00eancias para a exist\u00eancia de lagos de metano em Tit\u00e3, uma das luas de Saturno, e de um oceano (e talvez, vida), na lua Enceladus.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPara o que a Nasa est\u00e1 chamando de \u201cGrand finale\u201d, a sonda <strong><u>vai realizar<\/u><\/strong> diversos rasantes entre os an\u00e9is e os polos e, em seguida, a partir de abril de 2017, nos an\u00e9is mais internos do planeta. <strong><u>Essa<\/u><\/strong> ser\u00e1 a observa\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima e detalhada dessa regi\u00e3o e pretende sondar a composi\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is, que podem revelar como se formaram e qual sua idade. As manobras tamb\u00e9m devem oferecer mais informa\u00e7\u00f5es sobre as menores luas de Saturno, como Atlas e Pandora. Pouco antes de colidir com o planeta e encerrar a miss\u00e3o, Cassini ser\u00e1 a sonda que mais chegou perto de Saturno \u2013 estar\u00e1 a 1.628 quil\u00f4metros das nuvens que o formam o gigante gasoso. A pequena dist\u00e2ncia dar\u00e1 a oportunidade de estudar os campos gravitacional e magn\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSegundo a Nasa, a decis\u00e3o de encerrar a miss\u00e3o <strong><u>dessa forma<\/u><\/strong> aconteceu para evitar o impacto e a contamina\u00e7\u00e3o em algumas das luas que podem abrigar vida.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEnceladus e Tit\u00e3 ganharam as primeiras p\u00e1ginas do notici\u00e1rio na \u00faltima d\u00e9cada porque Cassini revelou o potencial de que essas luas sejam habit\u00e1veis \u2013 ou pr\u00e9bi\u00f3ticas. Para evitar a improv\u00e1vel possibilidade de que Cassini colida, algum dia, com essas luas e as contamine com algum micr\u00f3bio terrestre que sobreviveu na sonda, a Nasa escolheu fazer o descarte seguro da espa\u00e7onave em Saturno\u201d, afirma a Nasa no site da miss\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1802367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir sobre o terceiro par\u00e1grafo do texto. I. As aspas em \u201cGrand finale\u201d indicam o emprego de um termo em que n\u00e3o se utiliza o sentido literal das palavras. II. Da mesma forma que o plural da palavra \u201canel\u201d \u00e9 \u201can\u00e9is\u201d, tal como empregada nesse par\u00e1grafo, tamb\u00e9m se d\u00e1 da mesma forma o plural das palavras: chap\u00e9u e tonel. III. A palavra \u201cessa\u201d, destacada no texto, pertence \u00e0 classe dos pronomes demonstrativos e refere-se, no par\u00e1grafo, ao termo \u201cobserva\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima e detalhada dessa regi\u00e3o\u201d. IV. A forma verbal \u201cvai realizar\u201d, destacada no par\u00e1grafo, \u00e9 uma locu\u00e7\u00e3o verbal que indica tempo futuro. Dessa forma, poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo \u00e0 corre\u00e7\u00e3o, por \u201crealizar\u00e1\u201d. Assinale a alternativa que contenha a an\u00e1lise correta das proposi\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":59822,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-motorista-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Motorista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802374,"hashId":"33d15d579d171962439d3d2a0a3d27f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir sobre o terceiro par\u00e1grafo do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As aspas em \u201cGrand finale\u201d indicam o emprego de um termo em que n\u00e3o se utiliza o sentido literal das palavras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Da mesma forma que o plural da palavra \u201canel\u201d \u00e9 \u201can\u00e9is\u201d, tal como empregada nesse par\u00e1grafo, tamb\u00e9m se d\u00e1 da mesma forma o plural das palavras: chap\u00e9u e tonel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A palavra \u201cessa\u201d, destacada no texto, pertence \u00e0 classe dos pronomes demonstrativos e refere-se, no par\u00e1grafo, ao termo \u201cobserva\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima e detalhada dessa regi\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A forma verbal \u201cvai realizar\u201d, destacada no par\u00e1grafo, \u00e9 uma locu\u00e7\u00e3o verbal que indica tempo futuro. Dessa forma, poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo \u00e0 corre\u00e7\u00e3o, por \u201crealizar\u00e1\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha a an\u00e1lise correta das proposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":6896375,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":6896374,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":6896375,"corpo":"<p>Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6896376,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":6896377,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Nesta prova, considera-se uso correto da L\u00edngua Portuguesa o que est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o escrita.Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado.MISS\u00c3O CASSINI INICIA MERGULHO NOS AN\u00c9IS DE SATURNOSonda vai terminar miss\u00e3o de duas d\u00e9cadas em setembro de 2017, com uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planetaPor: Da reda\u00e7\u00e3o. Atualizado em 30 nov 2016, 17h22 Dispon\u00edvel em: http:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/missao-cassini-inicia-mergulho-nosaneis-de-saturno\/ Acesso em 03 dez 2016.\tDepois de duas d\u00e9cadas ao redor de Saturno, a miss\u00e3o Cassini, da Nasa, come\u00e7a nesta quarta-feira uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planeta, que encerrar\u00e1 a jornada da sonda que trouxe incr\u00edveis descobertas sobre o gigante gasoso. At\u00e9 2017, Cassini utilizar\u00e1 o que resta de seu combust\u00edvel para orbitar ao redor dos polos do planeta e explorar as regi\u00f5es ainda desconhecidas dos an\u00e9is. Com essa experi\u00eancia, os astr\u00f4nomos da ag\u00eancia espacial americana esperam captar ainda mais informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, antes que a sonda realize uma colis\u00e3o final no planeta, em 15 de setembro, e encerre a miss\u00e3o.\tLan\u00e7ada em 1997 com o objetivo de buscar informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, seus an\u00e9is e campo magn\u00e9tico, a miss\u00e3o Cassini chegou ao planeta em 2004 e, desde ent\u00e3o, registrou mais de 300.000 imagens. Seus instrumentos revelaram as sete luas de Saturno, mostraram grandes tempestades no planeta e trouxeram evid\u00eancias para a exist\u00eancia de lagos de metano em Tit\u00e3, uma das luas de Saturno, e de um oceano (e talvez, vida), na lua Enceladus.\tPara o que a Nasa est\u00e1 chamando de \u201cGrand finale\u201d, a sonda vai realizar diversos rasantes entre os an\u00e9is e os polos e, em seguida, a partir de abril de 2017, nos an\u00e9is mais internos do planeta. Essa ser\u00e1 a observa\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima e detalhada dessa regi\u00e3o e pretende sondar a composi\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is, que podem revelar como se formaram e qual sua idade. As manobras tamb\u00e9m devem oferecer mais informa\u00e7\u00f5es sobre as menores luas de Saturno, como Atlas e Pandora. Pouco antes de colidir com o planeta e encerrar a miss\u00e3o, Cassini ser\u00e1 a sonda que mais chegou perto de Saturno \u2013 estar\u00e1 a 1.628 quil\u00f4metros das nuvens que o formam o gigante gasoso. A pequena dist\u00e2ncia dar\u00e1 a oportunidade de estudar os campos gravitacional e magn\u00e9tico.\tSegundo a Nasa, a decis\u00e3o de encerrar a miss\u00e3o dessa forma aconteceu para evitar o impacto e a contamina\u00e7\u00e3o em algumas das luas que podem abrigar vida.\tEnceladus e Tit\u00e3 ganharam as primeiras p\u00e1ginas do notici\u00e1rio na \u00faltima d\u00e9cada porque Cassini revelou o potencial de que essas luas sejam habit\u00e1veis \u2013 ou pr\u00e9bi\u00f3ticas. Para evitar a improv\u00e1vel possibilidade de que Cassini colida, algum dia, com essas luas e as contamine com algum micr\u00f3bio terrestre que sobreviveu na sonda, a Nasa escolheu fazer o descarte seguro da espa\u00e7onave em Saturno\u201d, afirma a Nasa no site da miss\u00e3o.","id":465180,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Nesta prova, considera-se uso correto da L\u00edngua Portuguesa o que est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o escrita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">MISS\u00c3O CASSINI INICIA MERGULHO NOS AN\u00c9IS DE SATURNO<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sonda vai terminar miss\u00e3o de duas d\u00e9cadas em setembro de 2017, com uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planeta<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por: Da reda\u00e7\u00e3o. Atualizado em 30 nov 2016, 17h22 Dispon\u00edvel em: <u>http:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/missao-cassini-inicia-mergulho-nosaneis-de-saturno\/ <\/u>Acesso em 03 dez 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tDepois de duas d\u00e9cadas ao redor de Saturno, a miss\u00e3o Cassini, da Nasa, come\u00e7a nesta quarta-feira uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planeta, que encerrar\u00e1 a jornada da sonda que trouxe incr\u00edveis descobertas sobre o gigante gasoso. At\u00e9 2017, Cassini utilizar\u00e1 o que resta de seu combust\u00edvel para orbitar ao redor dos polos do planeta e explorar as regi\u00f5es ainda desconhecidas dos an\u00e9is. Com essa experi\u00eancia, os astr\u00f4nomos da ag\u00eancia espacial americana esperam captar ainda mais informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, antes que a sonda realize uma colis\u00e3o final no planeta, em 15 de setembro, e encerre a miss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tLan\u00e7ada em 1997 com o objetivo de buscar informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, seus an\u00e9is e campo magn\u00e9tico, a miss\u00e3o Cassini chegou ao planeta em 2004 e, desde ent\u00e3o, registrou mais de 300.000 imagens. Seus instrumentos revelaram as sete luas de Saturno, mostraram grandes tempestades no planeta e trouxeram evid\u00eancias para a exist\u00eancia de lagos de metano em Tit\u00e3, uma das luas de Saturno, e de um oceano (e talvez, vida), na lua Enceladus.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPara o que a Nasa est\u00e1 chamando de \u201cGrand finale\u201d, a sonda <strong><u>vai realizar<\/u><\/strong> diversos rasantes entre os an\u00e9is e os polos e, em seguida, a partir de abril de 2017, nos an\u00e9is mais internos do planeta. <strong><u>Essa<\/u><\/strong> ser\u00e1 a observa\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima e detalhada dessa regi\u00e3o e pretende sondar a composi\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is, que podem revelar como se formaram e qual sua idade. As manobras tamb\u00e9m devem oferecer mais informa\u00e7\u00f5es sobre as menores luas de Saturno, como Atlas e Pandora. Pouco antes de colidir com o planeta e encerrar a miss\u00e3o, Cassini ser\u00e1 a sonda que mais chegou perto de Saturno \u2013 estar\u00e1 a 1.628 quil\u00f4metros das nuvens que o formam o gigante gasoso. A pequena dist\u00e2ncia dar\u00e1 a oportunidade de estudar os campos gravitacional e magn\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSegundo a Nasa, a decis\u00e3o de encerrar a miss\u00e3o <strong><u>dessa forma<\/u><\/strong> aconteceu para evitar o impacto e a contamina\u00e7\u00e3o em algumas das luas que podem abrigar vida.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEnceladus e Tit\u00e3 ganharam as primeiras p\u00e1ginas do notici\u00e1rio na \u00faltima d\u00e9cada porque Cassini revelou o potencial de que essas luas sejam habit\u00e1veis \u2013 ou pr\u00e9bi\u00f3ticas. Para evitar a improv\u00e1vel possibilidade de que Cassini colida, algum dia, com essas luas e as contamine com algum micr\u00f3bio terrestre que sobreviveu na sonda, a Nasa escolheu fazer o descarte seguro da espa\u00e7onave em Saturno\u201d, afirma a Nasa no site da miss\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1802374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o as assertivas abaixo: I. O pagamento das anuidades ao Conselho Regional de Odontologia da respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o n\u00e3o constitui condi\u00e7\u00e3o da legitimidade do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. II. Tamb\u00e9m estar\u00e3o isentos do pagamento de anuidade, os laborat\u00f3rios mantidos por entidades beneficentes ou filantr\u00f3picas. III. Est\u00e3o isentos de pagamento de anuidade os laborat\u00f3rios em pr\u00f3tese dent\u00e1ria sujeitos a administra\u00e7\u00e3o federal, estadual e municipal. Sobre as assertivas acima podemos afirmar que:","provas":[{"id":59822,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-motorista-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Motorista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802784,"hashId":"c911d64ca926153c0f3bf8de21e036fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O pagamento das anuidades ao Conselho Regional de Odontologia da respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o n\u00e3o constitui condi\u00e7\u00e3o da legitimidade do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tamb\u00e9m estar\u00e3o isentos do pagamento de anuidade, os laborat\u00f3rios mantidos por entidades beneficentes ou filantr\u00f3picas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Est\u00e3o isentos de pagamento de anuidade os laborat\u00f3rios em pr\u00f3tese dent\u00e1ria sujeitos a administra\u00e7\u00e3o federal, estadual e municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as assertivas acima podemos afirmar que:<\/p>","resposta":6898391,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III s\u00e3o falsas.","id":6898389,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todas as assertivas s\u00e3o verdadeiras.","id":6898390,"corpo":"<p>Todas as assertivas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":6898391,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":6898392,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1802784","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal, sempre com a supervis\u00e3o do cirurgi\u00e3o dentista:","provas":[{"id":59822,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-motorista-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Motorista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802788,"hashId":"9440253c6a041d5eb8a1674b87d4d6be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal, sempre com a supervis\u00e3o do cirurgi\u00e3o dentista:<\/p>","resposta":6898406,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participar de a\u00e7\u00f5es promocionais da sa\u00fade visando as preven\u00e7\u00f5es na \u00e1rea da otorrinolaringologia.","id":6898405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar de a\u00e7\u00f5es promocionais da sa\u00fade visando as preven\u00e7\u00f5es na \u00e1rea da otorrinolaringologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Participar do treinamento e capacita\u00e7\u00e3o de auxiliar em sa\u00fade bucal e de agentes multiplicadores das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o a sa\u00fade.","id":6898406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar do treinamento e capacita\u00e7\u00e3o de auxiliar em sa\u00fade bucal e de agentes multiplicadores das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o a sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realizar fotografias odontol\u00f3gicas em qualquer lugar quando se fizer necess\u00e1rio.","id":6898407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar fotografias odontol\u00f3gicas em qualquer lugar quando se fizer necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Supervisionar, sem a necessidade de delega\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o dentista, o trabalho dos auxiliares da sa\u00fade bucal","id":6898408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supervisionar, sem a necessidade de delega\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o dentista, o trabalho dos auxiliares da sa\u00fade bucal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1802788","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as ideias das alternativas abaixo podem ser confirmadas pelo texto, EXCETO uma. Assinale-a.","provas":[{"id":59823,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-fiscal-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802806,"hashId":"ea6055bb0515d056426c82886005c097","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as ideias das alternativas abaixo podem ser confirmadas pelo texto, <strong>EXCETO<\/strong> uma. Assinale-a.<\/p>","resposta":6898478,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A miss\u00e3o ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o enquanto houver combust\u00edvel na sonda. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino do combust\u00edvel, essa sonda colidir\u00e1 em Saturno.","id":6898477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A miss\u00e3o ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o enquanto houver combust\u00edvel na sonda. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino do combust\u00edvel, essa sonda colidir\u00e1 em Saturno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A miss\u00e3o Cassini teve in\u00edcio com mergulhos nos an\u00e9is de Saturno e s\u00f3 deve terminar em setembro de 2017.","id":6898478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A miss\u00e3o Cassini teve in\u00edcio com mergulhos nos an\u00e9is de Saturno e s\u00f3 deve terminar em setembro de 2017.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A miss\u00e3o permitir\u00e1 sondar a composi\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is de Saturno e revelar como se formaram e qual sua idade.","id":6898479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A miss\u00e3o permitir\u00e1 sondar a composi\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is de Saturno e revelar como se formaram e qual sua idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os instrumentos da sonda da miss\u00e3o Cassini revelaram informa\u00e7\u00f5es sobre sat\u00e9lites e condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas de Saturno.","id":6898480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos da sonda da miss\u00e3o Cassini revelaram informa\u00e7\u00f5es sobre sat\u00e9lites e condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas de Saturno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Nesta prova, considera-se uso correto da L\u00edngua Portuguesa o que est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o escrita. Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado. MISS\u00c3O CASSINI INICIA MERGULHO NOS AN\u00c9IS DE SATURNO Sonda vai terminar miss\u00e3o de duas d\u00e9cadas em setembro de 2017, com uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planeta Por: Da reda\u00e7\u00e3o. Atualizado em 30 nov 2016, 17h22 Dispon\u00edvel em: http:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/missao-cassini-inicia-mergulho-nosaneis-de-saturno\/ Acesso em 03 dez 2016. Depois de duas d\u00e9cadas ao redor de Saturno, a miss\u00e3o Cassini, da Nasa, come\u00e7a nesta quarta-feira uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planeta, que encerrar\u00e1 a jornada da sonda que trouxe incr\u00edveis descobertas sobre o gigante gasoso. At\u00e9 2017, Cassini utilizar\u00e1 o que resta de seu combust\u00edvel para orbitar ao redor dos polos do planeta e explorar as regi\u00f5es ainda desconhecidas dos an\u00e9is. Com essa experi\u00eancia, os astr\u00f4nomos da ag\u00eancia espacial americana esperam captar ainda mais informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, antes que a sonda realize uma colis\u00e3o final no planeta, em 15 de setembro, e encerre a miss\u00e3o. Lan\u00e7ada em 1997 com o objetivo de buscar informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, seus an\u00e9is e campo magn\u00e9tico, a miss\u00e3o Cassini chegou ao planeta em 2004 e, desde ent\u00e3o, registrou mais de 300.000 imagens. Seus instrumentos revelaram as sete luas de Saturno, mostraram grandes tempestades no planeta e trouxeram evid\u00eancias para a exist\u00eancia de lagos de metano em Tit\u00e3, uma das luas de Saturno, e de um oceano (e talvez, vida), na lua Enceladus. Para o que a Nasa est\u00e1 chamando de \u201cGrand finale\u201d, a sonda vai realizar diversos rasantes entre os an\u00e9is e os polos e, em seguida, a partir de abril de 2017, nos an\u00e9is mais internos do planeta. Essa ser\u00e1 a observa\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima e detalhada dessa regi\u00e3o e pretende sondar a composi\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is, que podem revelar como se formaram e qual sua idade. As manobras tamb\u00e9m devem oferecer mais informa\u00e7\u00f5es sobre as menores luas de Saturno, como Atlas e Pandora. Pouco antes de colidir com o planeta e encerrar a miss\u00e3o, Cassini ser\u00e1 a sonda que mais chegou perto de Saturno \u2013 estar\u00e1 a 1.628 quil\u00f4metros das nuvens que o formam o gigante gasoso. A pequena dist\u00e2ncia dar\u00e1 a oportunidade de estudar os campos gravitacional e magn\u00e9tico. Segundo a Nasa, a decis\u00e3o de encerrar a miss\u00e3o dessa forma aconteceu para evitar o impacto e a contamina\u00e7\u00e3o em algumas das luas que podem abrigar vida. Enceladus e Tit\u00e3 ganharam as primeiras p\u00e1ginas do notici\u00e1rio na \u00faltima d\u00e9cada porque Cassini revelou o potencial de que essas luas sejam habit\u00e1veis \u2013 ou pr\u00e9bi\u00f3ticas. Para evitar a improv\u00e1vel possibilidade de que Cassini colida, algum dia, com essas luas e as contamine com algum micr\u00f3bio terrestre que sobreviveu na sonda, a Nasa escolheu fazer o descarte seguro da espa\u00e7onave em Saturno\u201d, afirma a Nasa no site da miss\u00e3o.","id":465194,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Nesta prova, considera-se uso correto da L\u00edngua Portuguesa o que est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o escrita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">MISS\u00c3O CASSINI INICIA MERGULHO NOS AN\u00c9IS DE SATURNO <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sonda vai terminar miss\u00e3o de duas d\u00e9cadas em setembro de 2017, com uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planeta <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por: Da reda\u00e7\u00e3o. Atualizado em 30 nov 2016, 17h22 Dispon\u00edvel em: <u>http:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/missao-cassini-inicia-mergulho-nosaneis-de-saturno\/ <\/u>Acesso em 03 dez 2016. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Depois de duas d\u00e9cadas ao redor de Saturno, a miss\u00e3o Cassini, da Nasa, come\u00e7a nesta quarta-feira uma s\u00e9rie de mergulhos nos an\u00e9is do planeta, que encerrar\u00e1 a jornada da sonda que trouxe incr\u00edveis descobertas sobre o gigante gasoso. At\u00e9 2017, Cassini utilizar\u00e1 o que resta de seu combust\u00edvel para orbitar ao redor dos polos do planeta e explorar as regi\u00f5es ainda desconhecidas dos an\u00e9is. Com essa experi\u00eancia, os astr\u00f4nomos da ag\u00eancia espacial americana esperam captar ainda mais informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, antes que a sonda realize uma colis\u00e3o final no planeta, em 15 de setembro, e encerre a miss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Lan\u00e7ada em 1997 com o objetivo de buscar informa\u00e7\u00f5es sobre Saturno, seus an\u00e9is e campo magn\u00e9tico, a miss\u00e3o Cassini chegou ao planeta em 2004 e, desde ent\u00e3o, registrou mais de 300.000 imagens. Seus instrumentos revelaram as sete luas de Saturno, mostraram grandes tempestades no planeta e trouxeram evid\u00eancias para a exist\u00eancia de lagos de metano em Tit\u00e3, uma das luas de Saturno, e de um oceano (e talvez, vida), na lua Enceladus. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para o que a Nasa est\u00e1 chamando de \u201cGrand finale\u201d, a sonda <strong><u>vai realizar<\/u><\/strong> diversos rasantes entre os an\u00e9is e os polos e, em seguida, a partir de abril de 2017, nos an\u00e9is mais internos do planeta. <strong><u>Essa<\/u><\/strong> ser\u00e1 a observa\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima e detalhada dessa regi\u00e3o e pretende sondar a composi\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is, que podem revelar como se formaram e qual sua idade. As manobras tamb\u00e9m devem oferecer mais informa\u00e7\u00f5es sobre as menores luas de Saturno, como Atlas e Pandora. Pouco antes de colidir com o planeta e encerrar a miss\u00e3o, Cassini ser\u00e1 a sonda que mais chegou perto de Saturno \u2013 estar\u00e1 a 1.628 quil\u00f4metros das nuvens que o formam o gigante gasoso. A pequena dist\u00e2ncia dar\u00e1 a oportunidade de estudar os campos gravitacional e magn\u00e9tico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Segundo a Nasa, a decis\u00e3o de encerrar a miss\u00e3o <strong><u>dessa forma<\/u><\/strong> aconteceu para evitar o impacto e a contamina\u00e7\u00e3o em algumas das luas que podem abrigar vida. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Enceladus e Tit\u00e3 ganharam as primeiras p\u00e1ginas do notici\u00e1rio na \u00faltima d\u00e9cada porque Cassini revelou o potencial de que essas luas sejam habit\u00e1veis \u2013 ou pr\u00e9bi\u00f3ticas. Para evitar a improv\u00e1vel possibilidade de que Cassini colida, algum dia, com essas luas e as contamine com algum micr\u00f3bio terrestre que sobreviveu na sonda, a Nasa escolheu fazer o descarte seguro da espa\u00e7onave em Saturno\u201d, afirma a Nasa no site da miss\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1802806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o valor do dobro de 60 acrescido de 30%?","provas":[{"id":59823,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-fiscal-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802817,"hashId":"bc3d67149ba6acf071263627ade02fbc","enunciado":"<p>Qual \u00e9 o valor do dobro de 60 acrescido de 30%?<\/p>","resposta":6898522,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"178","id":6898521,"corpo":"<p>178<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"156","id":6898522,"corpo":"<p>156<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"90","id":6898523,"corpo":"<p>90<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"78","id":6898524,"corpo":"<p>78<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1802817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao receber por email um arquivo com a extens\u00e3o \u201c.rtf\u201d, qual dos programas abaixo \u00e9 o mais adequado para que ele seja editado?","provas":[{"id":59823,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-fiscal-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802820,"hashId":"3f5c903cf266faaf08ae53523987eb9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao receber por email um arquivo com a extens\u00e3o \u201c.rtf\u201d, qual dos programas abaixo \u00e9 o mais adequado para que ele seja editado?<\/p>","resposta":6898536,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Microsoft Excel.","id":6898533,"corpo":"<p>Microsoft Excel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adobe Acrobat Reader.","id":6898534,"corpo":"<p>Adobe Acrobat Reader.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Microsoft Access.","id":6898535,"corpo":"<p>Microsoft Access.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Microsoft Word.","id":6898536,"corpo":"<p>Microsoft Word.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1802820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo respons\u00e1vel pelo envio de mensagens eletr\u00f4nicas (e-mails) atrav\u00e9s da internet \u00e9 o:","provas":[{"id":59823,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-fiscal-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802823,"hashId":"3017c23f46b33ed6e32e9db008b1116c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo respons\u00e1vel pelo envio de mensagens eletr\u00f4nicas (e-mails) atrav\u00e9s da internet \u00e9 o:<\/p>","resposta":6898546,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"POP3.","id":6898545,"corpo":"<p>POP3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SMTP.","id":6898546,"corpo":"<p>SMTP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"SNMP.","id":6898547,"corpo":"<p>SNMP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"FTP.","id":6898548,"corpo":"<p>FTP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos de E-Mail","oab":false,"nome":"Protocolos de E-Mail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420226,"slug":"informatica-protocolos-de-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SMTP (SIMPLE MAIL TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SMTP (SIMPLE MAIL TRANSFER PROTOCOL)","pai":420226,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420227,"slug":"informatica-smtp-simple-mail-transfer-protocol"}],"slug":"informatica\/1802823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto 87.689\/82, sobre os T\u00e9cnicos em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria:","provas":[{"id":59823,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-fiscal-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802827,"hashId":"62ebba11cd8672f4ad4c213424dbd557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto 87.689\/82, sobre os T\u00e9cnicos em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria:<\/p>","resposta":6898561,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 proibido fazer propaganda de seus servi\u00e7os ao p\u00fablico em geral.","id":6898561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido fazer propaganda de seus servi\u00e7os ao p\u00fablico em geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 autorizado pelo Conselho de sua jurisdi\u00e7\u00e3o, manter relacionamento direto com clientes.","id":6898562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 autorizado pelo Conselho de sua jurisdi\u00e7\u00e3o, manter relacionamento direto com clientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pagar aos Conselhos de Odontologia anuidade id\u00eantica a dos cirurgi\u00f5es.","id":6898563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagar aos Conselhos de Odontologia anuidade id\u00eantica a dos cirurgi\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido manter em sua oficina equipamento ou instrumento espec\u00edfico de consult\u00f3rio dent\u00e1rio.","id":6898564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido manter em sua oficina equipamento ou instrumento espec\u00edfico de consult\u00f3rio dent\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417458,"slug":"odontologia-legislacao-profissional-de-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1802827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal, sempre com a supervis\u00e3o do cirurgi\u00e3o dentista:","provas":[{"id":59823,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-fiscal-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:21:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802828,"hashId":"6296df5d187ed0faa8ae523a3c1f1bd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal, sempre com a supervis\u00e3o do cirurgi\u00e3o dentista:<\/p>","resposta":6898568,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supervisionar, sem a necessidade de delega\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o dentista, o trabalho dos auxiliares da sa\u00fade bucal.","id":6898565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supervisionar, sem a necessidade de delega\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o dentista, o trabalho dos auxiliares da sa\u00fade bucal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar fotografias odontol\u00f3gicas em qualquer lugar quando se fizer necess\u00e1rio.","id":6898566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar fotografias odontol\u00f3gicas em qualquer lugar quando se fizer necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Participar de a\u00e7\u00f5es promocionais da sa\u00fade visando as preven\u00e7\u00f5es na \u00e1rea da otorrinolaringologia.","id":6898567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar de a\u00e7\u00f5es promocionais da sa\u00fade visando as preven\u00e7\u00f5es na \u00e1rea da otorrinolaringologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Participar do treinamento e capacita\u00e7\u00e3o de auxiliar em sa\u00fade bucal e de agentes multiplicadores das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o a sa\u00fade.","id":6898568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar do treinamento e capacita\u00e7\u00e3o de auxiliar em sa\u00fade bucal e de agentes multiplicadores das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o a sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipe Auxiliar","oab":false,"nome":"Equipe Auxiliar","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417420,"slug":"odontologia-equipe-auxiliar"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/1802828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 a hierarquia de mem\u00f3ria onde existe a mais r\u00e1pida e mais cara para armazenar um dado. Por esse motivo, sua disponibilidade em um computador \u00e9 muito limitada, \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":59775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:21:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802947,"hashId":"0ece56447dec7bb31b228f2bc5adedfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 a hierarquia de mem\u00f3ria onde existe a mais r\u00e1pida e mais cara para armazenar um dado. Por esse motivo, sua disponibilidade em um computador \u00e9 muito limitada, \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":6899148,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mem\u00f3ria flash.","id":6899144,"corpo":"<p>mem\u00f3ria flash.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria secund\u00e1ria.","id":6899145,"corpo":"<p>mem\u00f3ria secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria principal.","id":6899146,"corpo":"<p>mem\u00f3ria principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria cache.","id":6899147,"corpo":"<p>mem\u00f3ria cache.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"registrador.","id":6899148,"corpo":"<p>registrador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registradores","oab":false,"nome":"Registradores","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419791,"slug":"informatica-registradores"}],"slug":"informatica\/1802947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":17318,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-e-suporte-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hierarquia de mem\u00f3ria, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":59779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":17318,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-e-suporte-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-e-suporte-em-informatica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:21:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1803001,"hashId":"c97e17a439286b4bbce1e262941ea68c","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hierarquia de mem\u00f3ria, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6899414,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mem\u00f3ria secund\u00e1ria possui alta capacidade de armazenamento.","id":6899414,"corpo":"<p>a mem\u00f3ria secund\u00e1ria possui alta capacidade de armazenamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a mem\u00f3ria cach\u00ea possui alta capacidade de armazenamento.","id":6899415,"corpo":"<p>a mem\u00f3ria cach\u00ea possui alta capacidade de armazenamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a mem\u00f3ria ROM possui alta capacidade de armazenamento.","id":6899416,"corpo":"<p>a mem\u00f3ria ROM possui alta capacidade de armazenamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a mem\u00f3ria RAM possui alta capacidade de armazenamento.","id":6899417,"corpo":"<p>a mem\u00f3ria RAM possui alta capacidade de armazenamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os registradores possuem alta capacidade de armazenamento.","id":6899418,"corpo":"<p>os registradores possuem alta capacidade de armazenamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419804,"slug":"informatica-memorias-secundarias-ou-memorias-de-massa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419796,"slug":"informatica-memorias-primarias-ou-principais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1803001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":17318,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-e-suporte-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 criptologia, marque a alternativa ERRADA:","provas":[{"id":59779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":17318,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-e-suporte-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-e-suporte-em-informatica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:21:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1803017,"hashId":"01fe0494167fc57f0dd7fd50c84817b3","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 criptologia, marque a alternativa <strong>ERRADA<\/strong>:<\/p>","resposta":6899498,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um termo com o significado aproximado de esconder uma palavra.","id":6899494,"corpo":"<p>\u00e9 um termo com o significado aproximado de esconder uma palavra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pode ser dividida em criptografia e criptoan\u00e1lise.","id":6899495,"corpo":"<p>pode ser dividida em criptografia e criptoan\u00e1lise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a criptografia \u00e9 uma t\u00e9cnica para cifrar mensagens.","id":6899496,"corpo":"<p>a criptografia \u00e9 uma t\u00e9cnica para cifrar mensagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a criptoan\u00e1lise \u00e9 a arte de quebrar c\u00f3digo.","id":6899497,"corpo":"<p>a criptoan\u00e1lise \u00e9 a arte de quebrar c\u00f3digo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as chaves de codifica\u00e7\u00e3o e decodifica\u00e7\u00e3o est\u00e3o na mesma fase de transmiss\u00e3o de uma mensagem.","id":6899498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as chaves de codifica\u00e7\u00e3o e decodifica\u00e7\u00e3o est\u00e3o na mesma fase de transmiss\u00e3o de uma mensagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptologia","oab":false,"nome":"Criptologia","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420648,"slug":"informatica-criptologia"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1803017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em geod\u00e9sia e cartografia","id":23344,"slug":"cabo-area-tecnico-em-geodesia-e-cartografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O geoide \u00e9 a superf\u00edcie de representa\u00e7\u00e3o que mais se aproxima da forma da Terra. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo apresentam caracter\u00edsticas do geoide?","provas":[{"id":59437,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em geod\u00e9sia e cartografia","id":23344,"slug":"cabo-area-tecnico-em-geodesia-e-cartografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-geodesia-e-cartografia-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em geod\u00e9sia e cartografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:21:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1803939,"hashId":"2e7dba9d805818206d11513254fb97de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O geoide \u00e9 a superf\u00edcie de representa\u00e7\u00e3o que mais se aproxima da forma da Terra. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo apresentam caracter\u00edsticas do geoide?<\/p>","resposta":6904108,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dif\u00edcil representa\u00e7\u00e3o e modelo r\u00edgido.","id":6904104,"corpo":"<p>Dif\u00edcil representa\u00e7\u00e3o e modelo r\u00edgido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F\u00e1cil representa\u00e7\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o de campos de for\u00e7a.","id":6904105,"corpo":"<p>F\u00e1cil representa\u00e7\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o de campos de for\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dif\u00edcil representa\u00e7\u00e3o e modelo matem\u00e1tico.","id":6904106,"corpo":"<p>Dif\u00edcil representa\u00e7\u00e3o e modelo matem\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F\u00e1cil representa\u00e7\u00e3o e modelo r\u00edgido.","id":6904107,"corpo":"<p>F\u00e1cil representa\u00e7\u00e3o e modelo r\u00edgido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Impactada por for\u00e7as de atra\u00e7\u00e3o e for\u00e7a centr\u00edfuga","id":6904108,"corpo":"<p>Impactada por for\u00e7as de atra\u00e7\u00e3o e for\u00e7a centr\u00edfuga<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1803939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469,"slug":"sargento-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia: \u201cDesceram para o trapiche. A chuva entrava pelos buracos do teto, a maior parte dos meninos se amontoavam nos cantos onde havia telhado.\u201d (Jorge Amado) O termo destacado no texto acima se classifica como","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":61675,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469,"slug":"sargento-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1882465,"hashId":"f43b6d87c44a9af2a13834e972504d3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Desceram para o trapiche. A chuva entrava pelos buracos do teto, a maior parte dos meninos se amontoavam nos cantos <\/em><strong><em>onde<\/em><\/strong><em> havia telhado.<\/em>\u201d (Jorge Amado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo destacado no texto acima se classifica como<\/p>","resposta":7249327,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pronome demonstrativo.","id":7249324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome demonstrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pronome interrogativo.","id":7249325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome interrogativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pronome indefinido.","id":7249326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome indefinido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pronome relativo.","id":7249327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome relativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 05 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1882465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"___________ \u00e9 um processo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico ou de resolu\u00e7\u00e3o de um grupo de problemas semelhantes.","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1882478,"hashId":"2c7401c97beddfc3d2516a3e6472db88","enunciado":"<p>___________ \u00e9 um processo de c\u00e1lculo matem\u00e1tico ou de resolu\u00e7\u00e3o de um grupo de problemas semelhantes.<\/p>","resposta":7249377,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Matriz","id":7249376,"corpo":"<p>Matriz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Algoritmo","id":7249377,"corpo":"<p>Algoritmo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Top-Down","id":7249378,"corpo":"<p><em>Top-Down<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Operador l\u00f3gico","id":7249379,"corpo":"<p>Operador l\u00f3gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE \u00c0 ESPECIALIDADE DE SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O","id":473682,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c0 ESPECIALIDADE DE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1882478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469,"slug":"sargento-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia: S\u00e3o quatro cachorras muito am\u00e1veis, cada qual com suas peculiaridades. Rose \u00e9 uma cachorrinha arteira e serelepe, com seu pelo e unhas pretas. Ci\u00e7a \u00e9 pacata e sorrateira, sempre atenta com seus olhos e orelhas amarelos. Vilma, por sua vez, apresenta bastante habilidades para vigiar a casa; atira-se em qualquer um que v\u00ea. E Ruth \u00e9 meio sossegada e faz amizades facilmente \u00e0 primeira vista. H\u00e1 um erro de concord\u00e2ncia nominal na descri\u00e7\u00e3o de uma das cachorras. Qual?","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":61675,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469,"slug":"sargento-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1882486,"hashId":"277acce9054f1f36609ef109aab5e81e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>S\u00e3o quatro cachorras muito am\u00e1veis, cada qual com suas peculiaridades. Rose \u00e9 uma cachorrinha arteira e serelepe, com seu pelo e unhas pretas. Ci\u00e7a \u00e9 pacata e sorrateira, sempre atenta com seus olhos e orelhas amarelos. Vilma, por sua vez, apresenta bastante habilidades para vigiar a casa; atira-se em qualquer um que v\u00ea. E Ruth \u00e9 meio sossegada e faz amizades facilmente \u00e0 primeira vista. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 <strong>um erro<\/strong> de concord\u00e2ncia nominal na descri\u00e7\u00e3o de uma das cachorras. Qual?<\/p>","resposta":7249410,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rose","id":7249408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ci\u00e7a","id":7249409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ci\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vilma","id":7249410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vilma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ruth","id":7249411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ruth<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 05 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1882486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se programar em PHP utilizando orienta\u00e7\u00e3o a objetos, a palavra-chave final pode ser utilizada para","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1882498,"hashId":"6dc74c3e427659907a997fbacb4d62fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se programar em PHP utilizando orienta\u00e7\u00e3o a objetos, a palavra-chave <em>final<\/em> pode ser utilizada para<\/p>","resposta":7249466,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informar que a classe n\u00e3o poder\u00e1 ser instanciada. ","id":7249463,"corpo":"<p>informar que a classe n\u00e3o poder\u00e1 ser instanciada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"destruir uma inst\u00e2ncia de determinada classe. ","id":7249464,"corpo":"<p>destruir uma inst\u00e2ncia de determinada classe. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"encerrar a declara\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos da classe. ","id":7249465,"corpo":"<p>encerrar a declara\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos da classe. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"impedir que o m\u00e9todo seja sobrescrito. ","id":7249466,"corpo":"<p>impedir que o m\u00e9todo seja sobrescrito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE \u00c0 ESPECIALIDADE DE SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O","id":473682,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c0 ESPECIALIDADE DE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1882498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao programar em PHP, podemos utilizar a fun\u00e7\u00e3o ___________ para acessar as vari\u00e1veis de ambiente. ","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1882517,"hashId":"88f8b78f3d3b363af862b423828a6944","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao programar em PHP, podemos utilizar a fun\u00e7\u00e3o ___________ para acessar as vari\u00e1veis de ambiente. <\/p>","resposta":7249557,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"echo ","id":7249555,"corpo":"<p>echo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"_GET ","id":7249556,"corpo":"<p>_GET <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" getenv ","id":7249557,"corpo":"<p> getenv <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"_POST ","id":7249558,"corpo":"<p>_POST <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE \u00c0 ESPECIALIDADE DE SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O","id":473682,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c0 ESPECIALIDADE DE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1882517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469,"slug":"sargento-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia: \u201cDurante a risada, ocorre a libera\u00e7\u00e3o da serotonina, um dos neurotransmissores respons\u00e1veis pela sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar.\u201d Em qual alternativa o termo destacado exerce a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de pela sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar?","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":61675,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469,"slug":"sargento-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1882525,"hashId":"b8a2161abe97af5aef4fb27e5df89848","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Durante a risada, ocorre a libera\u00e7\u00e3o da serotonina, um dos neurotransmissores respons\u00e1veis <\/em><strong><em>pela sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar<\/em><\/strong><em>.<\/em>\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em qual alternativa o termo destacado exerce a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de pela <em>sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar<\/em>?<\/p>","resposta":7249593,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prop\u00f3sito, quando foi a \u00faltima vez que voc\u00ea deu uma boa risada, hein?","id":7249592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prop\u00f3sito, quando foi a \u00faltima vez que voc\u00ea deu <strong>uma boa risada<\/strong>, hein?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alguns cientistas dizem que as estruturas frontais do c\u00e9rebro, mais sofisticadas, est\u00e3o associadas ao riso.","id":7249593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns cientistas dizem que as estruturas frontais do c\u00e9rebro, mais sofisticadas, est\u00e3o associadas <strong>ao riso<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os movimentos musculares do sorriso, dizem os cientistas, melhoram um pouco o humor e liberam a serotonina.","id":7249594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os movimentos musculares <strong>do sorriso<\/strong>, dizem os cientistas, melhoram um pouco o humor e liberam a serotonina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dizem alguns cientistas que vale a pena, at\u00e9, olhar para si mesmo no espelho, ao menos uma vez ao dia, e esbo\u00e7ar um belo sorriso.","id":7249595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dizem alguns cientistas que vale a pena, at\u00e9, olhar para si mesmo no espelho, ao menos uma vez ao dia, e esbo\u00e7ar <strong>um belo sorriso<\/strong>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 05 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1882525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando bridges est\u00e3o interligadas, pode haver problemas de loops infinitos de quadros de dados e quadros de broadcast. Para evitar tempestades de broadcast. e outros problemas associados ao loop de topologia, foi desenvolvido o algoritmo ","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1882558,"hashId":"2d268fbda68814b00b8afa2354acbd36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando <em>bridges<\/em> est\u00e3o interligadas, pode haver problemas de<em> loops <\/em>infinitos de quadros de dados e quadros de <em>broadcast.<\/em> Para evitar tempestades de <em>broadcast.<\/em> e outros problemas associados ao <em>loop<\/em> de topologia, foi desenvolvido o algoritmo <\/p>","resposta":7249748,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Post Office Protocol (POP). ","id":7249746,"corpo":"<p><em>Post Office Protocol <\/em>(POP). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"File Transfer Protocol (FTP). ","id":7249747,"corpo":"<p><em>File Transfer Protocol<\/em> (FTP). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Spanning Tree Protocol (STP).","id":7249748,"corpo":"<p><em>Spanning Tree Protocol<\/em> (STP).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Domain Name Server Protocol (DNS). ","id":7249749,"corpo":"<p><em>Domain Name Server Protocol<\/em> (DNS). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE \u00c0 ESPECIALIDADE DE SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O","id":473682,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c0 ESPECIALIDADE DE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Enlace","oab":false,"nome":"Camada de Enlace","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419915,"slug":"informatica-camada-de-enlace"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"STP (SPANNING TREE PROTOCOL)","oab":false,"nome":"STP (SPANNING TREE PROTOCOL)","pai":419915,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419916,"slug":"informatica-stp-spanning-tree-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bridge (Ponte)","oab":false,"nome":"Bridge (Ponte)","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429311,"slug":"tecnologia-da-informacao-bridge-ponte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Enlace de Dados","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Enlace de Dados","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429382,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-enlace-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"STP (SPANNING TREE PROTOCOL)","oab":false,"nome":"STP (SPANNING TREE PROTOCOL)","pai":429382,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429383,"slug":"tecnologia-da-informacao-stp-spanning-tree-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bridge (Ponte)","oab":false,"nome":"Bridge (Ponte)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419894,"slug":"informatica-bridge-ponte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1882558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um exemplo de servidor HTTP \u00e9 o ","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1882570,"hashId":"2419f6256715d32bbb241d8342ab311d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um exemplo de servidor HTTP \u00e9 o <\/p>","resposta":7249804,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bind ","id":7249802,"corpo":"<p>Bind <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Postfix ","id":7249803,"corpo":"<p>Postfix <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apache","id":7249804,"corpo":"<p>Apache<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Browser Firefox","id":7249805,"corpo":"<p>Browser Firefox<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE \u00c0 ESPECIALIDADE DE SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O","id":473682,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c0 ESPECIALIDADE DE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429365,"slug":"tecnologia-da-informacao-http-hyper-text-transfer-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores Web","oab":false,"nome":"Servidores Web","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429146,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidor Web Apache","oab":false,"nome":"Servidor Web Apache","pai":429146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429150,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidor-web-apache"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1882570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de Banco de Dados n\u00e3o est\u00e1 correto afirmar que ","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1882597,"hashId":"2e35b674e1280af162a7478d2a567784","enunciado":"<p>A respeito de Banco de Dados <strong>n\u00e3o <\/strong>est\u00e1 correto afirmar que <\/p>","resposta":7249929,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conjunto de programas e as linguagens para explora\u00e7\u00e3o do banco de dados permitem, com rapidez, o atendimento a solicita\u00e7\u00f5es variadas e objetivas. ","id":7249928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conjunto de programas e as linguagens para explora\u00e7\u00e3o do banco de dados permitem, com rapidez, o atendimento a solicita\u00e7\u00f5es variadas e objetivas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as linguagens de explora\u00e7\u00e3o do banco de dados s\u00e3o somente aquelas que pertencem ao Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados.","id":7249929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as linguagens de explora\u00e7\u00e3o do banco de dados s\u00e3o somente aquelas que pertencem ao Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um de seus componentes essenciais \u00e9 uma base de dados. ","id":7249930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um de seus componentes essenciais \u00e9 uma base de dados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio um hardware capaz de abrig\u00e1-lo. ","id":7249931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 necess\u00e1rio um <em>hardware<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em> capaz de abrig\u00e1-lo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE \u00c0 ESPECIALIDADE DE SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O","id":473682,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c0 ESPECIALIDADE DE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1882597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em SQL, os comandos utilizados para conceder, retirar e controlar permiss\u00f5es de uso, visando \u00e0 integridade e \u00e0 seguran\u00e7a do BD, s\u00e3o chamados de:DBS","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1882607,"hashId":"fbf5bfff106a365d95c4628d453d88a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em SQL, os comandos utilizados para conceder, retirar e controlar permiss\u00f5es de uso, visando \u00e0 integridade e \u00e0 seguran\u00e7a do BD, s\u00e3o chamados de:DBS<\/p>","resposta":7249975,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DBA","id":7249974,"corpo":"<p>DBA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"DCL","id":7249975,"corpo":"<p>DCL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"DDL","id":7249976,"corpo":"<p>DDL<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"DML","id":7249977,"corpo":"<p>DML<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE \u00c0 ESPECIALIDADE DE SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O","id":473682,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c0 ESPECIALIDADE DE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DCL","oab":false,"nome":"DCL","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8069,"slug":"tecnologia-da-informacao-dcl"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1882607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Correlacione os conceitos abaixo utilizados pela Programa\u00e7\u00e3o Orientada a Objetos, relacionando a coluna da esquerda com a da direita; em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta. 1 \u2013 Construtor 2 \u2013 Classe 3\u2013 Comportamento 4 \u2013 Dom\u00ednio 5 \u2013 Objeto ( ) \u00c9 uma a\u00e7\u00e3o executada por um objeto quando passada uma mensagem ou em resposta a uma mudan\u00e7a de estado. ( ) Define os atributos e comportamentos comuns compartilhados por um tipo de objeto. ( ) \u00c9 um m\u00e9todo usado para inicializar objetos durante sua instancia\u00e7\u00e3o. ( ) \u00c9 uma constru\u00e7\u00e3o de software que encapsula estado e comportamento. ( ) Trata-se do espa\u00e7o onde um problema reside.","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1882632,"hashId":"725cd3f48914db73686e0369a4af42a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Correlacione os conceitos abaixo utilizados pela Programa\u00e7\u00e3o Orientada a Objetos, relacionando a coluna da esquerda com a da direita; em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Construtor <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 Classe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3\u2013 Comportamento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 Dom\u00ednio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 Objeto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma a\u00e7\u00e3o executada por um objeto quando passada uma mensagem ou em resposta a uma mudan\u00e7a de estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Define os atributos e comportamentos comuns compartilhados por um tipo de objeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um m\u00e9todo usado para inicializar objetos durante sua instancia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma constru\u00e7\u00e3o de <em>software<\/em> que encapsula estado e comportamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Trata-se do espa\u00e7o onde um problema reside.<\/p>","resposta":7250090,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5 ","id":7250087,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 4 ","id":7250088,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 4 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5","id":7250089,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4 ","id":7250090,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE \u00c0 ESPECIALIDADE DE SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O","id":473682,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c0 ESPECIALIDADE DE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1882632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469,"slug":"sargento-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia: Na verdade n\u00e3o existem meninos de rua. Existem meninos na rua. As express\u00f5es destacadas no texto exercem, respectivamente, a fun\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":61675,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469,"slug":"sargento-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1882641,"hashId":"be5bfaf820fb067f1ec1298aefe1685a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Na verdade n\u00e3o existem meninos <\/em><strong><em>de rua<\/em><\/strong><em>. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Existem meninos <\/em><strong><em>na rua<\/em><\/strong><em>. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As express\u00f5es destacadas no texto exercem, respectivamente, a fun\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":7250130,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjunto adnominal e adjunto adverbial.","id":7250130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adjunto adnominal e adjunto adverbial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adjunto adverbial e adjunto adnominal.","id":7250131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adjunto adverbial e adjunto adnominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adjunto adverbial e predicativo do sujeito.","id":7250132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adjunto adverbial e predicativo do sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"predicativo do sujeito e adjunto adverbial.","id":7250133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">predicativo do sujeito e adjunto adverbial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1882641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469,"slug":"sargento-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual alternativa a forma plural dos adjetivos compostos est\u00e1 incorreta?","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":61675,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469,"slug":"sargento-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1882668,"hashId":"3415382357bdf16a20708ee7a669ba93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual alternativa a forma plural dos adjetivos compostos est\u00e1 <strong>incorreta<\/strong>?<\/p>","resposta":7250256,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"competi\u00e7\u00e3o infanto-juvenil \/competi\u00e7\u00f5es infanto-juvenis","id":7250255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">competi\u00e7\u00e3o infanto-juvenil \/competi\u00e7\u00f5es infanto-juvenis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"olho castanho-escuro \/ olhos castanhos-escuros","id":7250256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">olho castanho-escuro \/ olhos castanhos-escuros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aluno surdo-mudo \/ alunos surdos-mudos","id":7250257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aluno surdo-mudo \/ alunos surdos-mudos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"blusa azul-turquesa \/ blusas azul-turquesa","id":7250258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">blusa azul-turquesa \/ blusas azul-turquesa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1882668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469,"slug":"sargento-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere os par\u00eanteses de acordo com o g\u00eanero dos substantivos e assinale a sequ\u00eancia resultante. 1 \u2013 Sobrecomum 2 \u2013 Comum-de-dois( ) motorista ( ) celebridade ( ) colega ( ) rep\u00f3rter ( ) testemunha","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":61675,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469,"slug":"sargento-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1882673,"hashId":"5de219aac3aad47bd7bae89c88682a49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numere os par\u00eanteses de acordo com o g\u00eanero dos substantivos e assinale a sequ\u00eancia resultante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Sobrecomum <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 Comum-de-dois<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) motorista <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) celebridade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) colega <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) rep\u00f3rter <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) testemunha<\/p>","resposta":7250278,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2-1-2-2-1","id":7250278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2-1-2-2-1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1-2-2-1-2","id":7250279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-2-2-1-2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2-2-1-1-1","id":7250280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2-2-1-1-1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1-1-1-2-2","id":7250281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-1-1-2-2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409108,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1882673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469,"slug":"sargento-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que h\u00e1 met\u00e1fora.","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":61675,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469,"slug":"sargento-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1882676,"hashId":"5dbb091a4184ba5412d70a189d43f3bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que h\u00e1 met\u00e1fora.<\/p>","resposta":7250291,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aeronave era um grande p\u00e1ssaro met\u00e1lico devorando a dist\u00e2ncia.","id":7250291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aeronave era um grande p\u00e1ssaro met\u00e1lico devorando a dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A aeronave passou milh\u00f5es de vezes pela revis\u00e3o mec\u00e2nica.","id":7250292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aeronave passou milh\u00f5es de vezes pela revis\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A aeronave brasileira perdia vagarosamente a altitude.","id":7250293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aeronave brasileira perdia vagarosamente a altitude.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A aeronave transportou os refugiados da S\u00edria.","id":7250294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aeronave transportou os refugiados da S\u00edria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1882676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No algoritmo do programa abaixo, em portugu\u00eas estruturado, temos as seguintes entradas para os valores das vari\u00e1veis quando requisitados: N1 = 4, N2 = 7, N3 = 9 e N4 = 8.Identifique nas respostas abaixo qual ser\u00e1 a sa\u00edda do programa.programa TESTEvarasdsaRESULTADO : caractereasdsaN1, N2, N3, N4 : realasdsaVALORA, VALORB : real asdsaRESPOSTA : inteiroin\u00edcio asdsaleia N1, N2, N3, N4asdsaVALORA \u2190 N1 + N2 + N3 + N4asdsaVALORB \u2190 VALORA \/ 4asdsase (VALORB &gt; 7) ent\u00e3oasdsaasdaRESULTADO \u2190 \u201cAprovado\u201dasdsasen\u00e3o asdsaasdaRESULTADO \u2190 \u201cReprovado\u201dasdsafim_seasdsaRESPOSTA \u2190 VALORBasdsaescreva \u201cResultado: \u201d , RESULTADO, \u201c, \u201d, RESPOSTAfim","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1882707,"hashId":"62cd933065a821d4cdf4a419f8e3c1c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No algoritmo do programa abaixo, em portugu\u00eas estruturado, temos as seguintes entradas para os valores das vari\u00e1veis quando requisitados: N1 = 4, N2 = 7, N3 = 9 e N4 = 8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique nas respostas abaixo qual ser\u00e1 a sa\u00edda do programa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>programa<\/strong> TESTE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>var<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdsa<\/span>RESULTADO :<strong> caractere<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdsa<\/span>N1, N2, N3, N4 : <strong>real<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdsa<\/span>VALORA, VALORB :<strong> real <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdsa<\/span>RESPOSTA : <strong>inteiro<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>in\u00edcio <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdsa<\/span><strong>leia<\/strong> N1, N2, N3, N4<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdsa<\/span>VALORA <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2190\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2190<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> N1 + N2 + N3 + N4<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdsa<\/span>VALORB <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2190\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2190<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> VALORA \/ 4<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdsa<\/span><strong>se<\/strong> (VALORB &gt; 7) <strong>ent\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdsaasda<\/span>RESULTADO <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2190\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2190<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u201cAprovado\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdsa<\/span><strong>sen\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdsaasda<\/span>RESULTADO <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2190\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2190<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u201cReprovado\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdsa<\/span><strong>fim_se<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdsa<\/span>RESPOSTA <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2190\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2190<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> VALORB<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdsa<\/span><strong>escreva <\/strong>\u201cResultado: \u201d , RESULTADO, \u201c, \u201d, RESPOSTA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>fim<\/strong><\/p>","resposta":7250423,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resultado: Aprovado, 7","id":7250422,"corpo":"<p>Resultado: Aprovado, 7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Resultado: Reprovado, 7","id":7250423,"corpo":"<p>Resultado: Reprovado, 7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"RESPOSTA: Aprovado, 8","id":7250424,"corpo":"<p>RESPOSTA: Aprovado, 8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"RESPOSTA: Reprovado, 7","id":7250425,"corpo":"<p>RESPOSTA: Reprovado, 7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE \u00c0 ESPECIALIDADE DE SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O","id":473682,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c0 ESPECIALIDADE DE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1882707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As constantes mudan\u00e7as por que t\u00eam passado as organiza\u00e7\u00f5es, pressionadas por uma mudan\u00e7a no ambiente geral, impulsionam essas organiza\u00e7\u00f5es para uma postura de constante adapta\u00e7\u00e3o para atender \u00e0s novas demandas. No setor p\u00fablico, n\u00e3o \u00e9 diferente. Fatores diversos contribu\u00edram fortemente para que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica evolu\u00edsse de um modelo burocr\u00e1tico para um modelo mais gerencial e din\u00e2mico. No Gerenciamento de Projetos, as atitudes de gerenciamento t\u00eam demonstrado que a const\u00e2ncia e a vigil\u00e2ncia dos rumos para se chegar ao ponto definido proposto no projeto ter\u00e3o de passar por tr\u00eas fases fundamentais, que s\u00e3o:","provas":[{"id":60021,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufra-am-2016-ceps-ufpa-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFRA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1882803,"hashId":"bb892bce6cdddaeb79700aefbae953bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As constantes mudan\u00e7as por que t\u00eam passado as organiza\u00e7\u00f5es, pressionadas por uma mudan\u00e7a no ambiente geral, impulsionam essas organiza\u00e7\u00f5es para uma postura de constante adapta\u00e7\u00e3o para atender \u00e0s novas demandas. No setor p\u00fablico, n\u00e3o \u00e9 diferente. Fatores diversos contribu\u00edram fortemente para que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica evolu\u00edsse de um modelo burocr\u00e1tico para um modelo mais gerencial e din\u00e2mico. No Gerenciamento de Projetos, as atitudes de gerenciamento t\u00eam demonstrado que a const\u00e2ncia e a vigil\u00e2ncia dos rumos para se chegar ao ponto definido proposto no projeto ter\u00e3o de passar por tr\u00eas fases fundamentais, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":7250865,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o, Controle e A\u00e7\u00e3o.","id":7250861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o, Controle e A\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Controle, Acompanhamento e A\u00e7\u00e3o.","id":7250862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle, Acompanhamento e A\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Controle, Reelabora\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o.","id":7250863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle, Reelabora\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acompanhamento, Controle e Reelabora\u00e7\u00e3o.","id":7250864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhamento, Controle e Reelabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Acompanhamento, Avalia\u00e7\u00e3o e Controle.","id":7250865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhamento, Avalia\u00e7\u00e3o e Controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mudan\u00e7as Institucionais Recentes","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7as Institucionais Recentes","pai":403773,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426409,"slug":"administracao-publica-mudancas-institucionais-recentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mudan\u00e7as nas Vis\u00f5es sobre os Conflitos","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7as nas Vis\u00f5es sobre os Conflitos","pai":426331,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426332,"slug":"administracao-publica-mudancas-nas-visoes-sobre-os-conflitos"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/1882803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que apresenta uso adequado dos doispontos, de acordo com a gram\u00e1tica normativa.","provas":[{"id":61643,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1882874,"hashId":"b7ba4f695ce53ad8988e4448fc8ba8f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta uso adequado dos doispontos, de acordo com a gram\u00e1tica normativa.<\/p>","resposta":7251217,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Das duas participantes, ficamos atordoados com a s\u00faplica de uma: mas n\u00e3o fizemos nada por ela.","id":7251216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das duas participantes, ficamos atordoados com a s\u00faplica de uma: mas n\u00e3o fizemos nada por ela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A verdade \u00e9 somente uma: todos s\u00e3o culpados pela sua rebeldia.","id":7251217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A verdade \u00e9 somente uma: todos s\u00e3o culpados pela sua rebeldia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ainda que a tristeza dure uma noite: a alegria vir\u00e1 pela manh\u00e3.","id":7251218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que a tristeza dure uma noite: a alegria vir\u00e1 pela manh\u00e3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estude bem uma: forma de solu\u00e7\u00e3o adequada.","id":7251219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estude bem uma: forma de solu\u00e7\u00e3o adequada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 24 ","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1882874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia: \u201cAquele S\u00e9rgio, de Raul Pomp\u00e9ia, entrava no internato de cabelos grandes e com uma alma de anjo cheirando a virgindade\u201d. (Jos\u00e9 Lins do Rego, Menino de Engenho. Ed. Moderna Ltda., S\u00e3o Paulo, 1983). No texto, o verbo cheirar tem significado de","provas":[{"id":61643,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1882875,"hashId":"d358148a937e7b00fd0b3616d00cb6f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAquele S\u00e9rgio, de Raul Pomp\u00e9ia, entrava no internato de cabelos grandes e com uma alma de anjo cheirando a virgindade\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>(Jos\u00e9 Lins do Rego, Menino de Engenho. Ed. Moderna Ltda., S\u00e3o Paulo, 1983). <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No texto, o verbo <em>cheirar <\/em>tem significado de<\/p>","resposta":7251223,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aspirar \u2013 desejar algo","id":7251220,"corpo":"<p>aspirar \u2013 desejar algo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inalar \u2013 absorver o cheiro","id":7251221,"corpo":"<p>inalar \u2013 absorver o cheiro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"indagar \u2013 questionar algo","id":7251222,"corpo":"<p>indagar \u2013 questionar algo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"parecer \u2013 ter caracter\u00edsticas de","id":7251223,"corpo":"<p>parecer \u2013 ter caracter\u00edsticas de<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 24 ","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1882875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o emprego do acento grave, indicador de crase, est\u00e1 correto.","provas":[{"id":61643,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1882885,"hashId":"32a9d4c5ce8c65cdac24e34e45f35acc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o emprego do acento grave, indicador de crase, est\u00e1 correto.<\/p>","resposta":7251261,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pe\u00e7a desculpas \u00e0 seu mestre.","id":7251260,"corpo":"<p>Pe\u00e7a desculpas \u00e0 seu mestre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atribuiu o insucesso \u00e0 m\u00e1 sorte.","id":7251261,"corpo":"<p>Atribuiu o insucesso \u00e0 m\u00e1 sorte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando a festa acabou, voltamos \u00e0 casa felizes.","id":7251262,"corpo":"<p>Quando a festa acabou, voltamos \u00e0 casa felizes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Daqui \u00e0 quatro meses muita coisa ter\u00e1 mudado.","id":7251263,"corpo":"<p>Daqui \u00e0 quatro meses muita coisa ter\u00e1 mudado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 24 ","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1882885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela seguinte informa a quantidade de pessoas que compraram ingressos antecipados de um determinado show, cujos pre\u00e7os eram modificados semanalmente. O percentual de pessoas que adquiriram o ingresso por menos de R$ 125,00 foiValor do ingresso (R$)N\u00famero de pessoas 50 |-- 7530075 |-- 100640 100 |-- 125500 125 |-- 1501310150 |-- 175850\u2211 = 3600","provas":[{"id":61643,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1883164,"hashId":"7395b1b721730912b5e23e469f7f2156","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela seguinte informa a quantidade de pessoas que compraram ingressos antecipados de um determinado show, cujos pre\u00e7os eram modificados semanalmente. O percentual de pessoas que adquiriram o ingresso por menos de R$ 125,00 foi<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-1g76\"><td data-row=\"row-1g76\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1g76\" data-cell=\"cell-fqaw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valor do ingresso (R$)<\/p><\/td><td data-row=\"row-1g76\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1g76\" data-cell=\"cell-ldnw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00famero de pessoas <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uu4i\"><td data-row=\"row-uu4i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uu4i\" data-cell=\"cell-bhrt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50 |-- 75<\/p><\/td><td data-row=\"row-uu4i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uu4i\" data-cell=\"cell-66ax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">300<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9pog\"><td data-row=\"row-9pog\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9pog\" data-cell=\"cell-pptx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">75 |-- 100<\/p><\/td><td data-row=\"row-9pog\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9pog\" data-cell=\"cell-y9xs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">640<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-au1c\"><td data-row=\"row-au1c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-au1c\" data-cell=\"cell-mn3b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 100 |-- 125<\/p><\/td><td data-row=\"row-au1c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-au1c\" data-cell=\"cell-m38x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-km3g\"><td data-row=\"row-km3g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-km3g\" data-cell=\"cell-dqty\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 125 |-- 150<\/p><\/td><td data-row=\"row-km3g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-km3g\" data-cell=\"cell-cvdm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1310<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jnj3\"><td data-row=\"row-jnj3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jnj3\" data-cell=\"cell-amkn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">150 |-- 175<\/p><\/td><td data-row=\"row-jnj3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jnj3\" data-cell=\"cell-dl58\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">850<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gyge\"><td data-row=\"row-gyge\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gyge\" data-cell=\"cell-ad1o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-gyge\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gyge\" data-cell=\"cell-mqfy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2211<\/span> = 3600<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7252386,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40%","id":7252386,"corpo":"<p>40%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"45%","id":7252387,"corpo":"<p>45%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"50%","id":7252388,"corpo":"<p>50%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"55%","id":7252389,"corpo":"<p>55%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 72 ","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frequ\u00eancia Relativa Simples","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia Relativa Simples","pai":426562,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426564,"slug":"estatistica-frequencia-relativa-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frequ\u00eancia Absoluta Simples","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia Absoluta Simples","pai":426562,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426563,"slug":"estatistica-frequencia-absoluta-simples"}],"slug":"estatistica\/1883164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":24009,"slug":"analista-area-infraestrutura-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Domain Name System (DNS) \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":61695,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":24009,"slug":"analista-area-infraestrutura-de-redes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ceps-ufpa-analista-area-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFRA - Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1883602,"hashId":"b129de56927c5c19bba8132390959913","enunciado":"<p>Sobre o Domain Name System (DNS) \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":7253912,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um sistema de gerenciamento de envio e recebimento de e-mail.","id":7253911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um sistema de gerenciamento de envio e recebimento de e-mail.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um servi\u00e7o que traduz nomes para os endere\u00e7os IP e endere\u00e7os IP para nomes.","id":7253912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um servi\u00e7o que traduz nomes para os endere\u00e7os IP e endere\u00e7os IP para nomes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um servi\u00e7o que coleta dados do dom\u00ednio em que est\u00e1 inserido para predi\u00e7\u00e3o de erros.","id":7253913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um servi\u00e7o que coleta dados do dom\u00ednio em que est\u00e1 inserido para predi\u00e7\u00e3o de erros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um sistema que checa, por meio de refer\u00eancias cruzadas de informa\u00e7\u00f5es de redes vizinhas, as credenciais do computador que est\u00e1 tentando mandar informa\u00e7\u00f5es de um determinado dom\u00ednio.","id":7253914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um sistema que checa, por meio de refer\u00eancias cruzadas de informa\u00e7\u00f5es de redes vizinhas, as credenciais do computador que est\u00e1 tentando mandar informa\u00e7\u00f5es de um determinado dom\u00ednio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um protocolo que auxilia o roteamento em camadas mais altas, evitando a comunica\u00e7\u00e3o de baixo n\u00edvel e aumentando o n\u00edvel de recupera\u00e7\u00e3o de perda de dados em caso de erros de transmiss\u00e3o.","id":7253915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um protocolo que auxilia o roteamento em camadas mais altas, evitando a comunica\u00e7\u00e3o de baixo n\u00edvel e aumentando o n\u00edvel de recupera\u00e7\u00e3o de perda de dados em caso de erros de transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419982,"slug":"informatica-dns-domain-name-system"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419977,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores Web","oab":false,"nome":"Servidores Web","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429146,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-web"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429364,"slug":"tecnologia-da-informacao-dns-domain-name-system"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419943,"slug":"informatica-dns-domain-name-system"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os de Nomes (DNS)","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os de Nomes (DNS)","pai":429146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429165,"slug":"tecnologia-da-informacao-servicos-de-nomes-dns"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"}],"slug":"informatica\/1883602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a vantagem da fabrica\u00e7\u00e3o de pain\u00e9is compensados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 madeira maci\u00e7a. ","provas":[{"id":61740,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ceps-ufpa-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFRA - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1884912,"hashId":"9d0481483e3217dc536529e3abac8a8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre a vantagem da fabrica\u00e7\u00e3o de pain\u00e9is compensados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 madeira maci\u00e7a. <\/p>","resposta":7259813,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor resist\u00eancia, distribu\u00edda, de forma mais uniforme, em toda a extens\u00e3o do painel.","id":7259812,"corpo":"<p>Menor resist\u00eancia, distribu\u00edda, de forma mais uniforme, em toda a extens\u00e3o do painel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Menor contra\u00e7\u00e3o, portanto, uma maior estabilidade dimensional (lamina\u00e7\u00e3o cruzada).","id":7259813,"corpo":"<p>Menor contra\u00e7\u00e3o, portanto, uma maior estabilidade dimensional (lamina\u00e7\u00e3o cruzada).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Menor aproveitamento da tora para compensado em rela\u00e7\u00e3o ao desdobro para madeira serrada.","id":7259814,"corpo":"<p>Menor aproveitamento da tora para compensado em rela\u00e7\u00e3o ao desdobro para madeira serrada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Chapas com menores dimens\u00f5es (comprimento e largura).","id":7259815,"corpo":"<p>Chapas com menores dimens\u00f5es (comprimento e largura).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pre\u00e7o superior ao da madeira maci\u00e7a.","id":7259816,"corpo":"<p>Pre\u00e7o superior ao da madeira maci\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades Mec\u00e2nicas e Estruturas de Madeira","oab":false,"nome":"Propriedades Mec\u00e2nicas e Estruturas de Madeira","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402683,"slug":"engenharia-florestal-propriedades-mecanicas-e-estruturas-de-madeira"},{"palavrasChave":["Ecologia e Meio Ambiente"],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Madeira","oab":false,"nome":"Tecnologia da Madeira","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":412039,"slug":"engenharia-florestal-tecnologia-da-madeira"}],"slug":"engenharia-florestal\/1884912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerado um problema s\u00e9rio para a sa\u00fade p\u00fablica, o lixo dos estabelecimentos de sa\u00fade ter\u00e1 coleta especializada e dever\u00e1 ser realizada por:","provas":[{"id":76340,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coqueiral","sigla":"Prefeitura","id":4294,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345,"slug":"framinas-fadecit"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - Agente Sanit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2304387,"hashId":"14bb743ff227f21f5c737bd57a61e4dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerado um problema s\u00e9rio para a sa\u00fade p\u00fablica, o lixo dos estabelecimentos de sa\u00fade ter\u00e1 coleta especializada e dever\u00e1 ser realizada por:<\/p>","resposta":9089144,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Munic\u00edpio e Estado","id":9089143,"corpo":"<p>Munic\u00edpio e Estado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Munic\u00edpio","id":9089144,"corpo":"<p>Munic\u00edpio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hospitais, cl\u00ednica, maternidades, etc..","id":9089145,"corpo":"<p>Hospitais, cl\u00ednica, maternidades, etc..<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estado","id":9089146,"corpo":"<p>Estado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2304387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Excel 2007 gera diversos erros de hash (#) para indicar que algo n\u00e3o est\u00e1 funcionando corretamente na f\u00f3rmula. Com base nisso, assinalar a alternativa que N\u00c3O apresenta um erro de f\u00f3rmula:","provas":[{"id":76888,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Analista Ambiental - 2016"},{"id":76893,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Contador - 2016"},{"id":76897,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":76883,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Agente de Controle Interno - 2016"},{"id":76898,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Nutricionista - 2016"},{"id":76887,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Assistente Social - 2016"},{"id":76894,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2317985,"hashId":"7eb3fcd4eeb81ec03ca04561d42aaeb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Excel 2007 gera diversos erros de hash (#) para indicar que algo n\u00e3o est\u00e1 funcionando corretamente na f\u00f3rmula. Com base nisso, assinalar a alternativa que N\u00c3O apresenta um erro de f\u00f3rmula:<\/p>","resposta":9151804,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"#VALOR!","id":9151802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">#VALOR!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"#NOME?","id":9151803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">#NOME?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"####","id":9151804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">####<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"#NULO!","id":9151805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">#NULO!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, conforme exposto anteriormente. ","id":523125,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, conforme exposto anteriormente. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2007","oab":false,"nome":"EXCEL 2007","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405120,"slug":"informatica-excel-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"}],"slug":"informatica\/2317985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Cartilha de Seguran\u00e7a para Internet, quando o usu\u00e1rio acessa um site utilizando o protocolo HTTPS, mas seu navegador n\u00e3o reconhece a cadeia de certifica\u00e7\u00e3o, ele emite avisos. Caso o usu\u00e1rio, apesar dos riscos, opte por aceitar o certificado, o navegador exibir\u00e1 uma simbologia. S\u00e3o indicadores de conex\u00e3o HTTPS com cadeia de certifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o reconhecida, EXCETO:","provas":[{"id":76888,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Analista Ambiental - 2016"},{"id":76893,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Contador - 2016"},{"id":76897,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":76883,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Agente de Controle Interno - 2016"},{"id":76898,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Nutricionista - 2016"},{"id":76887,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Assistente Social - 2016"},{"id":76894,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2317993,"hashId":"f081c105e3462b2afb0d1bc1937c42a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Cartilha de Seguran\u00e7a para Internet, quando o usu\u00e1rio acessa um site utilizando o protocolo HTTPS, mas seu navegador n\u00e3o reconhece a cadeia de certifica\u00e7\u00e3o, ele emite avisos. Caso o usu\u00e1rio, apesar dos riscos, opte por aceitar o certificado, o navegador exibir\u00e1 uma simbologia. S\u00e3o indicadores de conex\u00e3o HTTPS com cadeia de certifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o reconhecida, EXCETO:<\/p>","resposta":9151841,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um cadeado com um \u201cX\u201d vermelho \u00e9 apresentado na barra de endere\u00e7o.","id":9151838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cadeado com um \u201cX\u201d vermelho \u00e9 apresentado na barra de endere\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o do protocolo HTTPS \u00e9 apresentada em vermelho e riscado.","id":9151839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A identifica\u00e7\u00e3o do protocolo HTTPS \u00e9 apresentada em vermelho e riscado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um indicativo de erro do certificado \u00e9 apresentado na barra de endere\u00e7o.","id":9151840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um indicativo de erro do certificado \u00e9 apresentado na barra de endere\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A barra de endere\u00e7o muda de cor, ficando totalmente verde.","id":9151841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A barra de endere\u00e7o muda de cor, ficando totalmente verde.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, conforme exposto anteriormente. ","id":523125,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, conforme exposto anteriormente. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/2317993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se conjugar, na mesma pessoa, os verbos sublinhados em \u201cGrande parte dos migrantes que chegaram ao continente atrav\u00e9s das ilhas gregas, ap\u00f3s sa\u00edrem das costas turcas, eram refugiados...\u201d para o futuro do presente do indicativo, ter-se-\u00e3o as seguintes formas verbais, respectivamente:","provas":[{"id":76884,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Agente Administrativo - 2016"},{"id":76908,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2318014,"hashId":"faaea2ae5a9957640e7c359dcb4a16a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se conjugar, na mesma pessoa, os verbos sublinhados em \u201cGrande parte dos migrantes que <u>chegaram<\/u> ao continente atrav\u00e9s das ilhas gregas, ap\u00f3s <u>sa\u00edrem<\/u> das costas turcas, <u>eram<\/u> refugiados...\u201d para o futuro do presente do indicativo, ter-se-\u00e3o as seguintes formas verbais, respectivamente:<\/p>","resposta":9151936,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chegar\u00e3o - sa\u00edssem - ser\u00e3o.","id":9151935,"corpo":"<p>Chegar\u00e3o - sa\u00edssem - ser\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Chegar\u00e3o - sair\u00e3o - ser\u00e3o.","id":9151936,"corpo":"<p>Chegar\u00e3o - sair\u00e3o - ser\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Chegassem - sair\u00e3o - fossem.","id":9151937,"corpo":"<p>Chegassem - sair\u00e3o - fossem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Chegassem - sa\u00edssem - fossem.","id":9151938,"corpo":"<p>Chegassem - sa\u00edssem - fossem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"UE registra mais mortes que nascimentos pela primeira vez em 2015Em 2015 a Uni\u00e3o Europeia registrou pela primeira vez mais mortes que nascimentos, e sua popula\u00e7\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o diminuiu devido \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de ao menos 1,9 milh\u00e3o de migrantes em territ\u00f3rio comunit\u00e1rio, alcan\u00e7ando 510 milh\u00f5es de habitantes, indicou na sexta-feira o Gabinete de Estat\u00edsticas do bloco (Eurostat). \u201cAo longo de 2015, houve 5,1 milh\u00f5es de nascimentos, enquanto 5,2 milh\u00f5es de pessoas morreram. Isso significa que a UE sofreu pela primeira vez na sua hist\u00f3ria uma varia\u00e7\u00e3o natural negativa da sua popula\u00e7\u00e3o\u201d, afirmou a Eurostat em um comunicado. \u201cA varia\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica restante, positiva, corresponde essencialmente \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o do saldo migrat\u00f3rio\u201d, que no ano passado chegou a 1,9 milh\u00e3o de pessoas, segundo a ag\u00eancia estat\u00edstica. Essa cifra representa a diferen\u00e7a entre as pessoas de nacionalidade n\u00e3o europeia instaladas na UE e os __________ comunit\u00e1rios que deixaram o bloco. O ano de 2015 foi marcado pela maior crise migrat\u00f3ria na Europa desde o final da Segunda Guerra Mundial. Grande parte dos migrantes que chegaram ao continente atrav\u00e9s das ilhas gregas, ap\u00f3s sa\u00edrem das costas turcas, eram refugiados, principalmente s\u00edrios, iraquianos e __________. Durante 2015, foram registrados 1,2 milh\u00e3o de pedidos de asilo de rec\u00e9m-chegados na UE, o dobro que um ano antes, segundo a Eurostat. De acordo com as tend\u00eancias observadas nos \u00faltimos anos, as taxas de natalidade de pa\u00edses como Irlanda, Fran\u00e7a e Su\u00e9cia s\u00e3o as mais altas da Europa e continuar\u00e3o ultrapassando as de mortalidade. Pa\u00edses do sul, como It\u00e1lia, Portugal e Gr\u00e9cia, registram as menores taxas de nascimento. Mas os pa\u00edses onde a popula\u00e7\u00e3o mais diminuiu devido \u00e0 diferen\u00e7a entre nascimentos e mortes foram os do leste europeu, como Bulg\u00e1ria, Hungria, Cro\u00e1cia e Rom\u00eania.http:\/\/correiodopovo.com.br\/Noticias\/... - adaptado","id":523131,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">UE registra mais mortes que nascimentos pela primeira vez em 2015<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em 2015 a Uni\u00e3o Europeia registrou pela primeira vez mais mortes que nascimentos, e sua popula\u00e7\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o diminuiu devido \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de ao menos 1,9 milh\u00e3o de migrantes em territ\u00f3rio comunit\u00e1rio, alcan\u00e7ando 510 milh\u00f5es de habitantes, indicou na sexta-feira o Gabinete de Estat\u00edsticas do bloco (Eurostat). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cAo longo de 2015, houve 5,1 milh\u00f5es de nascimentos, enquanto 5,2 milh\u00f5es de pessoas morreram. Isso significa que a UE sofreu pela primeira vez na sua hist\u00f3ria uma varia\u00e7\u00e3o natural negativa da sua popula\u00e7\u00e3o\u201d, afirmou a Eurostat em um comunicado. \u201cA varia\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica restante, positiva, corresponde essencialmente \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o do saldo migrat\u00f3rio\u201d, que no ano passado chegou a 1,9 milh\u00e3o de pessoas, segundo a ag\u00eancia estat\u00edstica. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Essa cifra representa a diferen\u00e7a entre as pessoas de nacionalidade n\u00e3o europeia instaladas na UE e os __________ comunit\u00e1rios que deixaram o bloco. O ano de 2015 foi marcado pela maior crise migrat\u00f3ria na Europa desde o final da Segunda Guerra Mundial. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Grande parte dos migrantes que chegaram ao continente atrav\u00e9s das ilhas gregas, ap\u00f3s sa\u00edrem das costas turcas, eram refugiados, principalmente s\u00edrios, iraquianos e __________. Durante 2015, foram registrados 1,2 milh\u00e3o de pedidos de asilo de rec\u00e9m-chegados na UE, o dobro que um ano antes, segundo a Eurostat. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">De acordo com as tend\u00eancias observadas nos \u00faltimos anos, as taxas de natalidade de pa\u00edses como Irlanda, Fran\u00e7a e Su\u00e9cia s\u00e3o as mais altas da Europa e continuar\u00e3o ultrapassando as de mortalidade. Pa\u00edses do sul, como It\u00e1lia, Portugal e Gr\u00e9cia, registram as menores taxas de nascimento. Mas os pa\u00edses onde a popula\u00e7\u00e3o mais diminuiu devido \u00e0 diferen\u00e7a entre nascimentos e mortes foram os do leste europeu, como Bulg\u00e1ria, Hungria, Cro\u00e1cia e Rom\u00eania.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">http:\/\/correiodopovo.com.br\/Noticias\/... - adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2318014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A senha da conta de e-mail de Camila \u00e9 formada por seis letras, e sabe-se que:\u2219 JUNEPO n\u00e3o possui letras em comum.\u2219 LOJICA possui quatro letras em comum e n\u00e3o est\u00e3o na mesma posi\u00e7\u00e3o.\u2219 LINEAR possui tr\u00eas letras em comum e apenas uma delas est\u00e1 na mesma posi\u00e7\u00e3o.\u2219 RISCAR possui quatro letras em comum e est\u00e3o na mesma posi\u00e7\u00e3o.\u2219 NORMAL possui duas letras em comum e est\u00e3o na mesma posi\u00e7\u00e3o.\u2219 FOCAMO possui tr\u00eas letras em comum e apenas uma delas est\u00e1 na mesma posi\u00e7\u00e3o.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que a poss\u00edvel senha da conta de e-mail de Camila \u00e9:","provas":[{"id":76893,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Contador - 2016"},{"id":76883,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Agente de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2318181,"hashId":"573d05ccebc333cb6e9ce439e09e0712","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A senha da conta de<em> e-mail <\/em>de Camila \u00e9 formada por seis letras, e sabe-se que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> JUNEPO n\u00e3o possui letras em comum.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> LOJICA possui quatro letras em comum e n\u00e3o est\u00e3o na mesma posi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> LINEAR possui tr\u00eas letras em comum e apenas uma delas est\u00e1 na mesma posi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> RISCAR possui quatro letras em comum e est\u00e3o na mesma posi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> NORMAL possui duas letras em comum e est\u00e3o na mesma posi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> FOCAMO possui tr\u00eas letras em comum e apenas uma delas est\u00e1 na mesma posi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que a poss\u00edvel senha da conta de <em>e-mail<\/em> de Camila \u00e9:<\/p>","resposta":9152723,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FISCOS","id":9152721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FISCOS<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"PALUSO","id":9152722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PALUSO<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"FISCAL","id":9152723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FISCAL<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"CEJILA","id":9152724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CEJILA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2318181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente","id":21396,"slug":"praca-bombeiro-militar-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir, marque V para as verdadeiras e F para as falsas.( ) Para a fun\u00e7\u00e3o f:(N)\u2192N definida por f(x)=x+1 , o conjunto imagem \u00e9 tal que Im(f)=N\u22c5 ( ) O dom\u00ednio da fun\u00e7\u00e3o f:R\u2192R definida por \u0742f(x) =3\u2212x\u200b \u00e9 tal que D(f)={x \u2208 R x&lt;3} .( ) Dada a fun\u00e7\u00e3o f:R \u2192R definida por f(x)=x2\u22124x+4 , seu dom\u00ednio \u00e9 tal que D(f)=R A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":53492,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente","id":21396,"slug":"praca-bombeiro-militar-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cbm-pa-pa-2016-consulplan-praca-bombeiro-militar-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBM PA - Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:17:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1620435,"hashId":"47e5571035a3330343cd9dde7ec574f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir, marque <u>V<\/u> para as verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(     ) Para a fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f:(\u2115)\u2192\u2115\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">:<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord amsrm\">N<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord amsrm\">N<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> definida por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x)=x+1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , o conjunto imagem \u00e9 tal que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Im(f)=\u2115^{\\cdot}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord amsrm\">N<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.674115em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u22c5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(     ) O dom\u00ednio da fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f:\u211d\u2192\u211d\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">:<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord amsrm\">R<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord amsrm\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f:\u2115\u2192\u2115\"><\/span> definida por \u0742<span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)\\ =\\sqrt{3-x}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.174445em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.865555em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.82556em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.174445em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 tal que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"D\\left(f\\right)=\\left\\{x\\ \u2208\\ \u211d\\ x<3\\right\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">{<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2208<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord amsrm\">R<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(     ) Dada a fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f:\u211d\\ \u2192\u211d\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">:<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord amsrm\">R<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord amsrm\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> definida por  <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)=x^2-4x+4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , seu dom\u00ednio \u00e9 tal que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"D\\left(f\\right)=\u211d\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord amsrm\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":6089227,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V.","id":6089227,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F. ","id":6089228,"corpo":"<p>V, F, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":6089229,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":6089230,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":6089231,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dom\u00ednio, Imagem e Contradom\u00ednio","oab":false,"nome":"Dom\u00ednio, Imagem e Contradom\u00ednio","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408734,"slug":"matematica-dominio-imagem-e-contradominio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos gerais das Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Aspectos gerais das Fun\u00e7\u00f5es","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408733,"slug":"matematica-aspectos-gerais-das-funcoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1620435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a estrutura textual predominante e seus recursos caracter\u00edsticos, assinale dentre os fragmentos a seguir, um trecho que apresenta tra\u00e7os de tal tipo apresentado em \u201cAs desigualdades e a quest\u00e3o social\u201d.","provas":[{"id":53495,"cargo":{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBM PA - Oficial Bombeiro Militar Combatente - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:17:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1620601,"hashId":"812bcb3bcb0f1d88b7b85efe1d1d0385","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a estrutura textual predominante e seus recursos caracter\u00edsticos, assinale dentre os fragmentos a seguir, um trecho que apresenta tra\u00e7os de tal tipo apresentado em <em><u>\u201cAs desigualdades e a quest\u00e3o social\u201d.<\/u><\/em><\/p>","resposta":6089694,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTodos os pa\u00edses do mundo se comprometeram a tentar n\u00e3o piorar a situa\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica da Terra na semana passada.\u201d (Dispon\u00edvel em: http:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/aquecimento\u2010global\u2010ja\u2010e\u2010irreversivel\u2010dizem\u2010cientistas.)","id":6089693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTodos os pa\u00edses do mundo se comprometeram a tentar n\u00e3o piorar a situa\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica da Terra na semana passada.\u201d    <strong><em>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/aquecimento\u2010global\u2010ja\u2010e\u2010irreversivel\u2010dizem\u2010cientistas.)<\/em><\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cOs focos est\u00e3o sobre o liberal Albert Rivera, o pol\u00edtico curinga de 36 anos, visto como a chave de ouro para permitir a governabilidade.\u201d (O Globo, 20\/12\/2015.)","id":6089694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs focos est\u00e3o sobre o liberal Albert Rivera, o pol\u00edtico curinga de 36 anos, visto como a chave de ouro para permitir a governabilidade.\u201d                  <strong><em>(O Globo, 20\/12\/2015.)<\/em><\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cO deslizamento, ocorrido pouco depois do meio\u2010dia no hor\u00e1rio local (2h no hor\u00e1rio de Bras\u00edlia), atingiu f\u00e1bricas, dormit\u00f3rios e apartamentos de trabalhadores e suas fam\u00edlias.\u201d (Dispon\u00edvel em: http:\/\/veja.abril.com.br\/noticia\/mundo\/ao\u2010menos\u201091\u2010desaparecidos\u2010em\u2010deslizamento\u2010de\u2010terra\u2010na\u2010china\u201002.)","id":6089695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO deslizamento, ocorrido pouco depois do meio\u2010dia no hor\u00e1rio local (2h no hor\u00e1rio de Bras\u00edlia), atingiu f\u00e1bricas, dormit\u00f3rios e apartamentos de trabalhadores e suas fam\u00edlias.\u201d  <strong><em>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/veja.abril.com.br\/noticia\/mundo\/ao\u2010menos\u201091\u2010desaparecidos\u2010em\u2010deslizamento\u2010de\u2010terra\u2010na\u2010china\u201002.)<\/em><\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cPesquisadores de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, interior paulista, v\u00e3o monitorar, ao longo de cinco anos, 2.200 pessoas na cidade com o objetivo de identificar a porcentagem de casos assintom\u00e1ticos de zika v\u00edrus.\u201d (Dispon\u00edvel em: http:\/\/veja.abril.com.br\/noticia\/saude\/cientistas\u2010estudam\u2010porcentagem\u2010de\u2010casos\u2010assintomaticos\u2010de\u2010zika.)","id":6089696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPesquisadores de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, interior paulista, v\u00e3o monitorar, ao longo de cinco anos, 2.200 pessoas na cidade com o objetivo de identificar a porcentagem de casos assintom\u00e1ticos de zika v\u00edrus.\u201d <strong><em>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/veja.abril.com.br\/noticia\/saude\/cientistas\u2010estudam\u2010porcentagem\u2010de\u2010casos\u2010assintomaticos\u2010de\u2010zika.)<\/em><\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cMais uma trag\u00e9dia envolvendo refugiados ocorreu ontem na costa da Turquia, quando 18 pessoas morreram depois que um barco levando refugiados para a Gr\u00e9cia afundou no litoral sul da cidade de Bodrum.\u201d (O Globo, 20\/12\/2015.)","id":6089697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMais uma trag\u00e9dia envolvendo refugiados ocorreu ontem na costa da Turquia, quando 18 pessoas morreram depois que um barco levando refugiados para a Gr\u00e9cia afundou no litoral sul da cidade de Bodrum.\u201d<strong><em> (O Globo, 20\/12\/2015.)<\/em><\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As desigualdades e a quest\u00e3o social H\u00e1 processos estruturais que est\u00e3o na base das desigualdades e antagonismos que constituem a quest\u00e3o social. Dentre esses processos, alguns podem ser lembrados agora. O desenvolvimento extensivo e intensivo do capitalismo, na cidade e no campo, provoca os mais diversos movimentos de trabalhadores, compreendendo indiv\u00edduos, fam\u00edlias, grupos e amplos contingentes. As migra\u00e7\u00f5es internas atravessam os campos e as cidades, as regi\u00f5es e as na\u00e7\u00f5es. Movimentam trabalhadores em busca de terra, trabalho, condi\u00e7\u00f5es de vida, garantias, direitos. A industrializa\u00e7\u00e3o e a urbaniza\u00e7\u00e3o expandem\u2010se de modo cont\u00ednuo, por fluxos e refluxos, ou surtos. Assim como ocorre a metropoliza\u00e7\u00e3o dos maiores centros urbano\u2010industriais, tamb\u00e9m ocorre a abertura e reabertura das fronteiras. Os surtos de atividades agr\u00edcolas, pecu\u00e1rias, extrativas, mineradoras e industriais, ao longo das v\u00e1rias rep\u00fablicas, assinalam os mais diversos momentos de popula\u00e7\u00f5es e neg\u00f3cios, de fatores econ\u00f4micos ou for\u00e7as produtivas. As crescentes diversidades sociais est\u00e3o acompanhadas de crescentes desigualdades sociais. Criam\u2010se e recriam\u2010se as condi\u00e7\u00f5es de mobilidade social horizontal e vertical, simultaneamente \u00e0s desigualdades e aos antagonismos. Esse \u00e9 o contexto em que o emprego, desemprego, subemprego e pauperismo se tornam realidade cotidiana para muitos trabalhadores. As reivindica\u00e7\u00f5es, protestos e greves expressam algo deste contexto. Tamb\u00e9m os movimentos sociais, sindicatos e partidos revelam dimens\u00f5es da complexidade crescente do jogo das for\u00e7as sociais que se expandem com os desenvolvimentos extensivos e intensivos do capitalismo na cidade e no campo.\t[...] Aos poucos, a hist\u00f3ria da sociedade parece movimentada por um vasto contingente de oper\u00e1rios agr\u00edcolas e urbanos, camponeses, empregados e funcion\u00e1rios. S\u00e3o brancos, mulatos, negros, caboclos, \u00edndios, japoneses e outros. Conforme a \u00e9poca e o lugar, a quest\u00e3o social mescla aspectos raciais, regionais e culturais, juntamente com os econ\u00f4micos e pol\u00edticos. Isto \u00e9, o tecido da quest\u00e3o social mescla desigualdades e antagonismos de significa\u00e7\u00e3o estrutural. (IANNI, Octavio. Pensamento social no Brasil. Bauru: Edusc, 2004. (com adapta\u00e7\u00f5es).)","id":445609,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>As desigualdades e a quest\u00e3o social <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 processos estruturais que est\u00e3o na base das desigualdades e antagonismos que constituem a quest\u00e3o social. Dentre esses processos, alguns podem ser lembrados agora. O desenvolvimento extensivo e intensivo do capitalismo, na cidade e no campo, provoca os mais diversos movimentos de trabalhadores, compreendendo indiv\u00edduos, fam\u00edlias, grupos e amplos contingentes. As migra\u00e7\u00f5es internas atravessam os campos e as cidades, as regi\u00f5es e as na\u00e7\u00f5es. Movimentam trabalhadores em busca de terra, trabalho, condi\u00e7\u00f5es de vida, garantias, direitos. A industrializa\u00e7\u00e3o e a urbaniza\u00e7\u00e3o expandem\u2010se de modo cont\u00ednuo, por fluxos e refluxos, ou surtos. Assim como ocorre a metropoliza\u00e7\u00e3o dos maiores centros urbano\u2010industriais, tamb\u00e9m ocorre a abertura e reabertura das fronteiras. Os surtos de atividades agr\u00edcolas, pecu\u00e1rias, extrativas, mineradoras e industriais, ao longo das v\u00e1rias rep\u00fablicas, assinalam os mais diversos momentos de popula\u00e7\u00f5es e neg\u00f3cios, de fatores econ\u00f4micos ou for\u00e7as produtivas. As crescentes diversidades sociais est\u00e3o acompanhadas de crescentes desigualdades sociais. Criam\u2010se e recriam\u2010se as condi\u00e7\u00f5es de mobilidade social horizontal e vertical, simultaneamente \u00e0s desigualdades e aos antagonismos. Esse \u00e9 o contexto em que o emprego, desemprego, subemprego e pauperismo se tornam realidade cotidiana para muitos trabalhadores. As reivindica\u00e7\u00f5es, protestos e greves expressam algo deste contexto. Tamb\u00e9m os movimentos sociais, sindicatos e partidos revelam dimens\u00f5es da complexidade crescente do jogo das for\u00e7as sociais que se expandem com os desenvolvimentos extensivos e intensivos do capitalismo na cidade e no campo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[...] Aos poucos, a hist\u00f3ria da sociedade parece movimentada por um vasto contingente de oper\u00e1rios agr\u00edcolas e urbanos, camponeses, empregados e funcion\u00e1rios. S\u00e3o brancos, mulatos, negros, caboclos, \u00edndios, japoneses e outros. Conforme a \u00e9poca e o lugar, a quest\u00e3o social mescla aspectos raciais, regionais e culturais, juntamente com os econ\u00f4micos e pol\u00edticos. Isto \u00e9, o tecido da quest\u00e3o social mescla desigualdades e antagonismos de significa\u00e7\u00e3o estrutural.  <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<strong><em>(IANNI, Octavio. Pensamento social no Brasil. Bauru: Edusc, 2004. (com adapta\u00e7\u00f5es).)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1620601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana foi ao mercado e comprou as seguintes quantidades dos seguintes produtos:ItemQuantidade em KgPre\u00e7o por Kg (em reais)Arroz7 Kg2x + 0,10Feij\u00e3o3 Kg4x + 0,70Sal2 Kgx + 0,80A\u00e7\u00facar1 Kg5x \u2013 1,00Sabendo que ela pagou um total de R$ 43,00 na compra, ent\u00e3o o pre\u00e7o de 1 Kg de a\u00e7\u00facar \u00e9:","provas":[{"id":53495,"cargo":{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBM PA - Oficial Bombeiro Militar Combatente - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:17:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1620628,"hashId":"dff2b74feadf8e661aa0afd5440cd97e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana foi ao mercado e comprou as seguintes quantidades dos seguintes produtos:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 435px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"159\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"176\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-wd3q\"><td data-row=\"row-wd3q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wd3q\" data-cell=\"cell-4gsr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Item<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-wd3q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wd3q\" data-cell=\"cell-shwr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Quantidade em Kg<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-wd3q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wd3q\" data-cell=\"cell-3amv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pre\u00e7o por Kg (em reais)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1s44\"><td data-row=\"row-1s44\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1s44\" data-cell=\"cell-e2be\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Arroz<\/p><\/td><td data-row=\"row-1s44\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1s44\" data-cell=\"cell-v8rp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7 Kg<\/p><\/td><td data-row=\"row-1s44\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1s44\" data-cell=\"cell-kzez\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2x + 0,10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5u5w\"><td data-row=\"row-5u5w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5u5w\" data-cell=\"cell-qgzi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Feij\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-5u5w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5u5w\" data-cell=\"cell-2v5a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3 Kg<\/p><\/td><td data-row=\"row-5u5w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5u5w\" data-cell=\"cell-j49l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4x + 0,70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uw5j\"><td data-row=\"row-uw5j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uw5j\" data-cell=\"cell-l9n0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sal<\/p><\/td><td data-row=\"row-uw5j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uw5j\" data-cell=\"cell-y111\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 Kg<\/p><\/td><td data-row=\"row-uw5j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uw5j\" data-cell=\"cell-bdcc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">x + 0,80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8hlk\"><td data-row=\"row-8hlk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8hlk\" data-cell=\"cell-zrzl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A\u00e7\u00facar<\/p><\/td><td data-row=\"row-8hlk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8hlk\" data-cell=\"cell-fk00\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1 Kg<\/p><\/td><td data-row=\"row-8hlk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8hlk\" data-cell=\"cell-jj78\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5x \u2013 1,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que ela pagou um total de R$ 43,00 na compra, ent\u00e3o o pre\u00e7o de 1 Kg de a\u00e7\u00facar \u00e9:<\/p>","resposta":6089813,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1,20.","id":6089810,"corpo":"<p>R$ 1,20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 2,50.","id":6089811,"corpo":"<p>R$ 2,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 3,40.","id":6089812,"corpo":"<p>R$ 3,40.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 5,00. ","id":6089813,"corpo":"<p>R$ 5,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 5,50.","id":6089814,"corpo":"<p>R$ 5,50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1620628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de habitantes de uma cidade aumenta 30% ao ano. Sabe\u2010se que ap\u00f3s quatro anos essa cidade tinha 171.366 habitantes. Ent\u00e3o, o n\u00famero de habitantes inicial dessa cidade \u00e9:","provas":[{"id":53495,"cargo":{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBM PA - Oficial Bombeiro Militar Combatente - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:17:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1620639,"hashId":"136048f2458b2798fb0edda2b3679cdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de habitantes de uma cidade aumenta 30% ao ano. Sabe\u2010se que ap\u00f3s quatro anos essa cidade tinha 171.366 habitantes. Ent\u00e3o, o n\u00famero de habitantes inicial dessa cidade \u00e9:<\/p>","resposta":6089868,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40.000. ","id":6089864,"corpo":"<p>40.000. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"45.000. ","id":6089865,"corpo":"<p>45.000. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"52.000.","id":6089866,"corpo":"<p>52.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"56.000. ","id":6089867,"corpo":"<p>56.000. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"60.000.","id":6089868,"corpo":"<p>60.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1620639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque (V) para as proposi\u00e7\u00f5es verdadeira e (F) para as falsas. ( ) Ao aquecer uma gordura a altas temperaturas, o glicerol \u00e9 desidratado, produzindo a acrole\u00edna. Essa subst\u00e2ncia \u00e9 importante para a ioniza\u00e7\u00e3o de metais no est\u00f4mago, facilitando sua absor\u00e7\u00e3o no intestino.( ) A hidr\u00f3lise da gordura pode ser observada pela libera\u00e7\u00e3o de uma fuma\u00e7a densa e branca, altera\u00e7\u00e3o conhecida como \u201cponto de fuma\u00e7a\u201d do \u00f3leo. ( ) A oxida\u00e7\u00e3o das gorduras ocorre, quando elas s\u00e3o expostas ao ambiente e sofrem a a\u00e7\u00e3o da luz, do calor ou da umidade, produzindo sabor e odor caracter\u00edsticos. A sequ\u00eancia certa \u00e9","provas":[{"id":56669,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-nutricionista","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:17:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2115253,"hashId":"f12b79024544993b61422a3caf8f7b69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque (V) para as proposi\u00e7\u00f5es verdadeira e (F) para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao aquecer uma gordura a altas temperaturas, o glicerol \u00e9 desidratado, produzindo a acrole\u00edna. Essa subst\u00e2ncia \u00e9 importante para a ioniza\u00e7\u00e3o de metais no est\u00f4mago, facilitando sua absor\u00e7\u00e3o no intestino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A hidr\u00f3lise da gordura pode ser observada pela libera\u00e7\u00e3o de uma fuma\u00e7a densa e branca, altera\u00e7\u00e3o conhecida como \u201cponto de fuma\u00e7a\u201d do \u00f3leo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A oxida\u00e7\u00e3o das gorduras ocorre, quando elas s\u00e3o expostas ao ambiente e sofrem a a\u00e7\u00e3o da luz, do calor ou da umidade, produzindo sabor e odor caracter\u00edsticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>certa <\/strong>\u00e9<\/p>","resposta":8269742,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V.","id":8269739,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":8269740,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":8269741,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":8269742,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":8269743,"corpo":"<p>F, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3leos e Gorduras","oab":false,"nome":"\u00d3leos e Gorduras","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418031,"slug":"nutricao-oleos-e-gorduras"}],"slug":"nutricao\/2115253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ocorr\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria febril em lactentes \u00e9 pr\u00e9-escolares pode ocasionar tardiamente:","provas":[{"id":70729,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2157617,"hashId":"dacf02f573c35297a8571bb78e7419c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocorr\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria febril em lactentes \u00e9 pr\u00e9-escolares pode ocasionar tardiamente:<\/p>","resposta":8452468,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cisto renal, hem\u00f3lise, refluxo vesicoureteral","id":8452467,"corpo":"<p>cisto renal, hem\u00f3lise, refluxo vesicoureteral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia renal, hipertens\u00e3o, cicatrizes renais","id":8452468,"corpo":"<p>insufici\u00eancia renal, hipertens\u00e3o, cicatrizes renais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"abscesso renal, orquite, hipertens\u00e3o","id":8452469,"corpo":"<p>abscesso renal, orquite, hipertens\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"todas alternativas est\u00e3o corretas ","id":8452470,"corpo":"<p>todas alternativas est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2157617","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761,"slug":"engenheiro-area-telecomunicacao"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro, servidor p\u00fablico federal, investido no cargo de T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais da UFRJ, foi convocado para fazer parte de uma Comiss\u00e3o de Processo Administrativo Disciplinar para apurar suposta irregularidade na contrata\u00e7\u00e3o de uma empresa de engenharia por meio de licita\u00e7\u00e3o. Como estava em d\u00favida, sem saber se poderia ou n\u00e3o participar da Comiss\u00e3o, uma vez que conhecia o dono da empresa contratada, Pedro recorreu \u00e0 Lei n\u00ba 9.784\/99, que estabelece normas b\u00e1sicas sobre processo administrativo. Acerca dos impedimentos e da suspei\u00e7\u00e3o no processo administrativo, nos termos da Lei n\u00ba 9.784\/99, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":70692,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761,"slug":"engenheiro-area-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":70730,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:19:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2158582,"hashId":"6258206d2e65e40d6a2fd67a34e8c198","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro, servidor p\u00fablico federal, investido no cargo de T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais da UFRJ, foi convocado para fazer parte de uma Comiss\u00e3o de Processo Administrativo Disciplinar para apurar suposta irregularidade na contrata\u00e7\u00e3o de uma empresa de engenharia por meio de licita\u00e7\u00e3o. Como estava em d\u00favida, sem saber se poderia ou n\u00e3o participar da Comiss\u00e3o, uma vez que conhecia o dono da empresa contratada, Pedro recorreu \u00e0 Lei n\u00ba 9.784\/99, que estabelece normas b\u00e1sicas sobre processo administrativo. Acerca dos impedimentos e da suspei\u00e7\u00e3o no processo administrativo, nos termos da Lei n\u00ba 9.784\/99, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8457105,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permitido atuar em processo administrativo o servidor ou autoridade que esteja litigando, judicial ou administrativamente, com o interessado ou o respectivo c\u00f4njuge ou companheiro.","id":8457101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitido atuar em processo administrativo o servidor ou autoridade que esteja litigando, judicial ou administrativamente, com o interessado ou o respectivo c\u00f4njuge ou companheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a omiss\u00e3o do dever de comunicar o impedimento n\u00e3o constitui falta grave, para efeitos disciplinares.","id":8457102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a omiss\u00e3o do dever de comunicar o impedimento n\u00e3o constitui falta grave, para efeitos disciplinares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o indeferimento de alega\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser objeto de recurso.","id":8457103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o indeferimento de alega\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser objeto de recurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a atua\u00e7\u00e3o em processo administrativo de servidor ou autoridade que tenha amizade \u00edntima ou inimizade not\u00f3ria com alguns dos interessados ou com os respectivos c\u00f4njuges, companheiros, parentes e afins at\u00e9 o terceiro grau.","id":8457104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a atua\u00e7\u00e3o em processo administrativo de servidor ou autoridade que tenha amizade \u00edntima ou inimizade not\u00f3ria com alguns dos interessados ou com os respectivos c\u00f4njuges, companheiros, parentes e afins at\u00e9 o terceiro grau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 impedido de atuar em processo administrativo o servidor ou a autoridade que tenha interesse direto ou indireto na mat\u00e9ria.","id":8457105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 impedido de atuar em processo administrativo o servidor ou a autoridade que tenha interesse direto ou indireto na mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/2158582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761,"slug":"engenheiro-area-telecomunicacao"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bruno, servidor p\u00fablico federal, investido no cargo de Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o da UFRJ, a fim de realizar suas atividades com excel\u00eancia, resolveu dedicar-se ao estudo dos Princ\u00edpios Constitucionais, elencados no art. 37, caput, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Nos termos desse artigo, \u201cA administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia\u201d. Acerca dos princ\u00edpios constitucionais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70692,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":2761,"slug":"engenheiro-area-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-engenheiro-area-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":70730,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:19:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2158589,"hashId":"45c0765e5593cf0f28f42bd2bdae1c7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bruno, servidor p\u00fablico federal, investido no cargo de Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o da UFRJ, a fim de realizar suas atividades com excel\u00eancia, resolveu dedicar-se ao estudo dos Princ\u00edpios Constitucionais, elencados no art. 37, <em>caput<\/em>, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Nos termos desse artigo, \u201cA administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia\u201d. Acerca dos princ\u00edpios constitucionais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8457133,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da impessoalidade objetiva \u00e0 igualdade de tratamento a ser dispensado pela Administra\u00e7\u00e3o aos administrados que se encontrem em id\u00eantica situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.","id":8457133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da impessoalidade objetiva \u00e0 igualdade de tratamento a ser dispensado pela Administra\u00e7\u00e3o aos administrados que se encontrem em id\u00eantica situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da legalidade, \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 l\u00edcito fazer tudo o que a lei n\u00e3o pro\u00edbe.","id":8457134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o princ\u00edpio da legalidade, \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 l\u00edcito fazer tudo o que a lei n\u00e3o pro\u00edbe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O n\u00facleo do princ\u00edpio da efici\u00eancia \u00e9 a produtividade. Esse princ\u00edpio imp\u00f5e a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos com presteza e perfei\u00e7\u00e3o, desconsiderando a redu\u00e7\u00e3o de desperd\u00edcio de dinheiro p\u00fablico.","id":8457135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00facleo do princ\u00edpio da efici\u00eancia \u00e9 a produtividade. Esse princ\u00edpio imp\u00f5e a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos com presteza e perfei\u00e7\u00e3o, desconsiderando a redu\u00e7\u00e3o de desperd\u00edcio de dinheiro p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio da moralidade, o administrador p\u00fablico pode, em prol do interesse coletivo, dispensar alguns preceitos \u00e9ticos.","id":8457136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo princ\u00edpio da moralidade, o administrador p\u00fablico pode, em prol do interesse coletivo, dispensar alguns preceitos \u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da publicidade exige que todos os atos administrativos sejam divulgados entre os administrados. Portanto, n\u00e3o se admite o sigilo na administra\u00e7\u00e3o.","id":8457137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da publicidade exige que todos os atos administrativos sejam divulgados entre os administrados. Portanto, n\u00e3o se admite o sigilo na administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408527,"slug":"direito-administrativo-principio-da-impessoalidade"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2158589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do escopo aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":70817,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2159241,"hashId":"1d0b85c46b0269b5dd7622436347c71c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do escopo aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":8460382,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o sujeitas \u00e0s normas do referido c\u00f3digo as organiza\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos.","id":8460378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o sujeitas \u00e0s normas do referido c\u00f3digo as organiza\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para o exerc\u00edcio da Medicina, imp\u00f5e-se a inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional do respectivo Estado.","id":8460379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o exerc\u00edcio da Medicina, imp\u00f5e-se a inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional do respectivo Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico comunicar\u00e1 ao Conselho Regional de Medicina, com discri\u00e7\u00e3o e fundamento, fatos de que tenha conhecimento e que caracterizam poss\u00edvel infra\u00e7\u00e3o do presente C\u00f3digo e das demais normas que regulam o exerc\u00edcio da Medicina.","id":8460380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico comunicar\u00e1 ao Conselho Regional de Medicina, com discri\u00e7\u00e3o e fundamento, fatos de que tenha conhecimento e que caracterizam poss\u00edvel infra\u00e7\u00e3o do presente C\u00f3digo e das demais normas que regulam o exerc\u00edcio da Medicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A composi\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica est\u00e1 assim distribu\u00edda: 25 princ\u00edpios fundamentais do exerc\u00edcio da Medicina, 10 normas diceol\u00f3gicas, 118 normas deontol\u00f3gicas e quatro disposi\u00e7\u00f5es gerais. A transgress\u00e3o das normas deontol\u00f3gicas sujeitar\u00e1 os infratores \u00e0s penas disciplinares previstas em lei.","id":8460381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A composi\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica est\u00e1 assim distribu\u00edda: 25 princ\u00edpios fundamentais do exerc\u00edcio da Medicina, 10 normas diceol\u00f3gicas, 118 normas deontol\u00f3gicas e quatro disposi\u00e7\u00f5es gerais. A transgress\u00e3o das normas deontol\u00f3gicas sujeitar\u00e1 os infratores \u00e0s penas disciplinares previstas em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As normas devem ser seguidas pelos m\u00e9dicos que exercem a profiss\u00e3o, exceto no exerc\u00edcio das atividades de ensino e pesquisa.","id":8460382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas devem ser seguidas pelos m\u00e9dicos que exercem a profiss\u00e3o, exceto no exerc\u00edcio das atividades de ensino e pesquisa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O m\u00e9dico deve ter uma atitude \u00e9tica em suas fun\u00e7\u00f5es profissionais. O Conselho Federal de Medicina, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, por meio da Resolu\u00e7\u00e3o CFM N\u00ba 1931\/2009, aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica. Considerando essa Resolu\u00e7\u00e3o responda as quest\u00f5es 58 e 59.","id":505730,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O m\u00e9dico deve ter uma atitude \u00e9tica em suas fun\u00e7\u00f5es profissionais. O Conselho Federal de Medicina, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, por meio da Resolu\u00e7\u00e3o CFM N\u00ba 1931\/2009, aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica. Considerando essa Resolu\u00e7\u00e3o responda as quest\u00f5es 58 e 59.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 e 59","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/2159241","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110,"slug":"fsadu"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um escrit\u00f3rio moderno de uma pequena empresa, 5 (cinco) funcion\u00e1rios precisam acessar v\u00eddeos na Internet a partir de notebooks, tablets e smartphones, em alta velocidade.Assinale a alternativa que cont\u00e9m equipamentos e largura de banda capaz de atender \u00e0 demanda acima","provas":[{"id":58595,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110,"slug":"fsadu"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifma-2016-fsadu-auditor-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FSADU - IFMA - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1766895,"hashId":"962db832cec80b92e82e5657b7ebf308","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um escrit\u00f3rio moderno de uma pequena empresa, 5 (cinco) funcion\u00e1rios precisam acessar v\u00eddeos na Internet a partir de <em>notebooks, tablets<\/em> e <em>smartphones<\/em>, em alta velocidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m equipamentos e largura de banda capaz de atender \u00e0 demanda acima<\/p>","resposta":6735639,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adaptador Bluetooth e plano de Internet 60Mbps","id":6735635,"corpo":"<p>Adaptador <em>Bluetooth <\/em>e plano de Internet 60Mbps<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hub e plano de Internet com franquia de 500KB.","id":6735636,"corpo":"<p>Hub e plano de Internet com franquia de 500KB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Placa de Fax\/Modem e plano de Internet com franquia ilimitada.","id":6735637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Placa de Fax\/Modem e plano de Internet com franquia ilimitada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Modem WiFi e plano com franquia de Internet 500KB.","id":6735638,"corpo":"<p>Modem WiFi e plano com franquia de Internet 500KB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Roteador wireless e plano de Internet 60Mbps.","id":6735639,"corpo":"<p>Roteador <em>wireless <\/em>e plano de Internet 60Mbps.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1766895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaber\u00e1","sigla":"","id":4779,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itabera-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual frase est\u00e1 correta de acordo com a concord\u00e2ncia verbal?","provas":[{"id":58490,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaber\u00e1","sigla":"","id":4779,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itabera-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabera-sp-2016-om-consultoria-procurador-juridico-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Itaber\u00e1 - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1767207,"hashId":"0a3b7f8a8c6765e6f1fea1648a8bb50d","enunciado":"<p>Qual frase est\u00e1 correta de acordo com a concord\u00e2ncia verbal?<\/p>","resposta":6737125,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00e1 deram duas horas.","id":6737125,"corpo":"<p>J\u00e1 deram duas horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o fui eu que falou","id":6737126,"corpo":"<p>N\u00e3o fui eu que falou<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fazem 15 dias desde o acidente","id":6737127,"corpo":"<p>Fazem 15 dias desde o acidente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os Estados Unidos assinou o tratado.","id":6737128,"corpo":"<p>Os Estados Unidos assinou o tratado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1767207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3 Regiao","oab":false,"id":1057,"slug":"trt-3a-regiao"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao direito do empregado ao recebimento do adicional de insalubridade, assinale a proposi\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":58626,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3 Regiao","oab":false,"id":1057,"slug":"trt-3a-regiao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2016-trt-3a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto-prova-anulada","tipo":1,"nome":"TRT 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3 - Juiz do Trabalho Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1767208,"hashId":"9dad3ca94c7ee30f855b5cf17c5120d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante ao direito do empregado ao recebimento do adicional de insalubridade, assinale a proposi\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":6737133,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por aus\u00eancia de previs\u00e3o normativa, \u00e9 indevido o pagamento de adicional de insalubridade em decorr\u00eancia de exposi\u00e7\u00e3o do empregado a raios solares em atividade a c\u00e9u aberto, mesmo que a exposi\u00e7\u00e3o ao calor esteja acima dos limites de toler\u00e2ncia pessoais e sociais.","id":6737129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por aus\u00eancia de previs\u00e3o normativa, \u00e9 indevido o pagamento de adicional de insalubridade em decorr\u00eancia de exposi\u00e7\u00e3o do empregado a raios solares em atividade a c\u00e9u aberto, mesmo que a exposi\u00e7\u00e3o ao calor esteja acima dos limites de toler\u00e2ncia pessoais e sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A desativa\u00e7\u00e3o do local de trabalho a ser periciado impede a apura\u00e7\u00e3o dos fatos relativos \u00e0 insalubridade, mesmo que por provas documentais.","id":6737130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desativa\u00e7\u00e3o do local de trabalho a ser periciado impede a apura\u00e7\u00e3o dos fatos relativos \u00e0 insalubridade, mesmo que por provas documentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o entre fabrica\u00e7\u00e3o e manuseio de \u00f3leos minerais para fins de concess\u00e3o do adicional de insalubridade, nem a prova de contato e a utiliza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de EPI, na forma da lei.","id":6737131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o entre fabrica\u00e7\u00e3o e manuseio de \u00f3leos minerais para fins de concess\u00e3o do adicional de insalubridade, nem a prova de contato e a utiliza\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de EPI, na forma da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O pagamento do adicional de insalubridade pode ser suprimido imediatamente com a entrega de EPIs pelo empregador, elimina\u00e7\u00e3o da fonte subsidi\u00e1ria da insalubridade, por iniciativa do empregador, com a concord\u00e2ncia sindical.","id":6737132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento do adicional de insalubridade pode ser suprimido imediatamente com a entrega de EPIs pelo empregador, elimina\u00e7\u00e3o da fonte subsidi\u00e1ria da insalubridade, por iniciativa do empregador, com a concord\u00e2ncia sindical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o basta a constata\u00e7\u00e3o da insalubridade por meio de laudo pericial realizado em processo judicial para que o empregado tenha direito ao respectivo adicional, sendo necess\u00e1ria a classifica\u00e7\u00e3o da atividade insalubre na rela\u00e7\u00e3o oficial elaborada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia Social.","id":6737133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o basta a constata\u00e7\u00e3o da insalubridade por meio de laudo pericial realizado em processo judicial para que o empregado tenha direito ao respectivo adicional, sendo necess\u00e1ria a classifica\u00e7\u00e3o da atividade insalubre na rela\u00e7\u00e3o oficial elaborada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Atividades Insalubres ou Perigosas","oab":true,"nome":"Das Atividades Insalubres ou Perigosas","pai":406776,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406803,"slug":"direito-do-trabalho-das-atividades-insalubres-ou-perigosas"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1767208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3 Regiao","oab":false,"id":1057,"slug":"trt-3a-regiao"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es sobre os princ\u00edpios do Direito Coletivo do Trabalho. Ap\u00f3s, assinale a op\u00e7\u00e3o correta:I. O princ\u00edpio da liberdade de associa\u00e7\u00e3o assegura a consequ\u00eancia jur\u00eddico-institucional a qualquer iniciativa de agrega\u00e7\u00e3o est\u00e1vel e pac\u00edfica entre pessoas, independentemente de seu segmento social, mas restrito a \u00e1rea e tem\u00e1ticas econ\u00f4mico-profissionais. II. O princ\u00edpio da interveni\u00eancia sindical na normatiza\u00e7\u00e3o coletiva visa assegurar a exist\u00eancia de efetiva equival\u00eancia entre os sujeitos contrapostos, evitando a negocia\u00e7\u00e3o informal do empregador com grupos coletivos de trabalhadores estruturados de maneira epis\u00f3dica e eventual, sem a for\u00e7a de uma institucionaliza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica como a propiciada pelo sindicato. III. O princ\u00edpio da criatividade jur\u00eddica da negocia\u00e7\u00e3o coletiva traduz a no\u00e7\u00e3o de que nos processos negociais coletivos e seus instrumentos (contrato coletivo, acordo coletivo e conven\u00e7\u00e3o coletiva do trabalho) t\u00eam real poder de criar norma jur\u00eddica, sem qualquer limita\u00e7\u00e3o ou harmonia com a normatividade heter\u00f4noma estatal IV. O princ\u00edpio da adequa\u00e7\u00e3o setorial negociada deriva do crit\u00e9rio geral interpretativo que se tem percebido na pr\u00e1tica dos tribunais do pa\u00eds, quando enfrentando o dilema das rela\u00e7\u00f5es entre normas trabalhistas negociadas e a normatividade heter\u00f4noma do Estado. V. O princ\u00edpio da lealdade e transpar\u00eancia na negocia\u00e7\u00e3o coletiva visa a assegurar condi\u00e7\u00f5es efetivas de concretiza\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica da equival\u00eancia teoricamente assumida entre os sujeitos do Direito Coletivo do Trabalho, de modo a que n\u00e3o seja necess\u00e1rio invocar o princ\u00edpio tutelar no processo negocial.","provas":[{"id":58626,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3 Regiao","oab":false,"id":1057,"slug":"trt-3a-regiao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2016-trt-3a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto-prova-anulada","tipo":1,"nome":"TRT 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3 - Juiz do Trabalho Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1767275,"hashId":"0a22960e7740d795b108b3613a98581c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es sobre os princ\u00edpios do Direito Coletivo do Trabalho. Ap\u00f3s, assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O princ\u00edpio da liberdade de associa\u00e7\u00e3o assegura a consequ\u00eancia jur\u00eddico-institucional a qualquer iniciativa de agrega\u00e7\u00e3o est\u00e1vel e pac\u00edfica entre pessoas, independentemente de seu segmento social, mas restrito a \u00e1rea e tem\u00e1ticas econ\u00f4mico-profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O princ\u00edpio da interveni\u00eancia sindical na normatiza\u00e7\u00e3o coletiva visa assegurar a exist\u00eancia de efetiva equival\u00eancia entre os sujeitos contrapostos, evitando a negocia\u00e7\u00e3o informal do empregador com grupos coletivos de trabalhadores estruturados de maneira epis\u00f3dica e eventual, sem a for\u00e7a de uma institucionaliza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica como a propiciada pelo sindicato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O princ\u00edpio da criatividade jur\u00eddica da negocia\u00e7\u00e3o coletiva traduz a no\u00e7\u00e3o de que nos processos negociais coletivos e seus instrumentos (contrato coletivo, acordo coletivo e conven\u00e7\u00e3o coletiva do trabalho) t\u00eam real poder de criar norma jur\u00eddica, sem qualquer limita\u00e7\u00e3o ou harmonia com a normatividade heter\u00f4noma estatal <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O princ\u00edpio da adequa\u00e7\u00e3o setorial negociada deriva do crit\u00e9rio geral interpretativo que se tem percebido na pr\u00e1tica dos tribunais do pa\u00eds, quando enfrentando o dilema das rela\u00e7\u00f5es entre normas trabalhistas negociadas e a normatividade heter\u00f4noma do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O princ\u00edpio da lealdade e transpar\u00eancia na negocia\u00e7\u00e3o coletiva visa a assegurar condi\u00e7\u00f5es efetivas de concretiza\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica da equival\u00eancia teoricamente assumida entre os sujeitos do Direito Coletivo do Trabalho, de modo a que n\u00e3o seja necess\u00e1rio invocar o princ\u00edpio tutelar no processo negocial.<\/p>","resposta":6737460,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se apenas uma afirmativa for falsa.","id":6737458,"corpo":"<p>Se apenas uma afirmativa for falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se duas afirmativas forem falsas e tr\u00eas afirmativas forem verdadeiras.","id":6737459,"corpo":"<p>Se duas afirmativas forem falsas e tr\u00eas afirmativas forem verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se tr\u00eas afirmativas forem falsas e duas afirmativas forem verdadeiras.","id":6737460,"corpo":"<p>Se tr\u00eas afirmativas forem falsas e duas afirmativas forem verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se todas as afirmativas forem falsas.","id":6737461,"corpo":"<p>Se todas as afirmativas forem falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se nenhuma das afirmativas forem falsas.","id":6737462,"corpo":"<p>Se nenhuma das afirmativas forem falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-introducao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito do Trabalho","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406748,"slug":"direito-do-trabalho-principios-do-direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1767275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3 Regiao","oab":false,"id":1057,"slug":"trt-3a-regiao"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es, assinale dentre as proposi\u00e7\u00f5es seguintes aquela que \u00e9 correta:","provas":[{"id":58626,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3 Regiao","oab":false,"id":1057,"slug":"trt-3a-regiao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2016-trt-3a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto-prova-anulada","tipo":1,"nome":"TRT 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3 - Juiz do Trabalho Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1767359,"hashId":"09c9f801a76b9f1afb9f0b984e71f7b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es, assinale dentre as proposi\u00e7\u00f5es seguintes aquela que \u00e9 correta:<\/p>","resposta":6737874,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas obriga\u00e7\u00f5es alternativas a escolha cabe ao devedor, se outra coisa n\u00e3o se estipulou, mas o credor n\u00e3o \u00e9 obrigado a aceitar parte em uma presta\u00e7\u00e3o e parte em outra.","id":6737873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas obriga\u00e7\u00f5es alternativas a escolha cabe ao devedor, se outra coisa n\u00e3o se estipulou, mas o credor n\u00e3o \u00e9 obrigado a aceitar parte em uma presta\u00e7\u00e3o e parte em outra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Incerta \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o de entregar coisa insuscet\u00edvel de ser indicada, ao menos, pelo g\u00eanero e pela quantidade.","id":6737874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incerta \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o de entregar coisa insuscet\u00edvel de ser indicada, ao menos, pelo g\u00eanero e pela quantidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Incorre na obriga\u00e7\u00e3o de indenizar perdas e danos o devedor que recusar a cumprir obriga\u00e7\u00e3o de fazer \u00e0 qual se obrigou pessoalmente, ou que s\u00f3 pode ser por ele executada em fun\u00e7\u00e3o das suas habilidades pessoais.","id":6737875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorre na obriga\u00e7\u00e3o de indenizar perdas e danos o devedor que recusar a cumprir obriga\u00e7\u00e3o de fazer \u00e0 qual se obrigou pessoalmente, ou que s\u00f3 pode ser por ele executada em fun\u00e7\u00e3o das suas habilidades pessoais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em caso de urg\u00eancia, e podendo ser cumprida a obriga\u00e7\u00e3o de fazer por terceiro, o credor pode execut\u00e1-la ou mandar execut\u00e1-la independente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, sendo ressarcido posteriormente.","id":6737876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de urg\u00eancia, e podendo ser cumprida a obriga\u00e7\u00e3o de fazer por terceiro, o credor pode execut\u00e1-la ou mandar execut\u00e1-la independente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, sendo ressarcido posteriormente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nas obriga\u00e7\u00f5es em que a coisa seja determinada pelo g\u00eanero e pela quantidade, a escolha pertence ao devedor, se o contr\u00e1rio n\u00e3o resultar do t\u00edtulo da obriga\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o poder\u00e1 dar a coisa pior, nem ser obrigado a prestar a melhor.","id":6737877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas obriga\u00e7\u00f5es em que a coisa seja determinada pelo g\u00eanero e pela quantidade, a escolha pertence ao devedor, se o contr\u00e1rio n\u00e3o resultar do t\u00edtulo da obriga\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o poder\u00e1 dar a coisa pior, nem ser obrigado a prestar a melhor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 78","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","oab":true,"nome":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405915,"slug":"direito-civil-modalidades-das-obrigacoes-art-233-ao-285"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/1767359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3 Regiao","oab":false,"id":1057,"slug":"trt-3a-regiao"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar em rela\u00e7\u00e3o a a\u00e7\u00e3o civil de improbidade, exceto:","provas":[{"id":58626,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3 Regiao","oab":false,"id":1057,"slug":"trt-3a-regiao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2016-trt-3a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto-prova-anulada","tipo":1,"nome":"TRT 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3 - Juiz do Trabalho Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1767399,"hashId":"be49f3019dea799102527b9c2e9bf075","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar em rela\u00e7\u00e3o a a\u00e7\u00e3o civil de improbidade, exceto:<\/p>","resposta":6738072,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico, mesmo n\u00e3o sendo obrigado, pode promover a a\u00e7\u00e3o civil de improbidade, pois esta fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 inibida pelas atribui\u00e7\u00f5es dos procuradores dos entes estatais, sejam federais, estaduais ou municipais.","id":6738069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico, mesmo n\u00e3o sendo obrigado, pode promover a a\u00e7\u00e3o civil de improbidade, pois esta fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 inibida pelas atribui\u00e7\u00f5es dos procuradores dos entes estatais, sejam federais, estaduais ou municipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o civil de improbidade h\u00e1 um poder dever de punir a improbidade, com san\u00e7\u00f5es irrenunci\u00e1veis e indispon\u00edveis, assim sendo n\u00e3o \u00e9 permitido o acordo nestas a\u00e7\u00f5es.","id":6738070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na a\u00e7\u00e3o civil de improbidade h\u00e1 um poder dever de punir a improbidade, com san\u00e7\u00f5es irrenunci\u00e1veis e indispon\u00edveis, assim sendo n\u00e3o \u00e9 permitido o acordo nestas a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para apurar o il\u00edcito, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, de of\u00edcio, a requerimento de autoridade administrativa ou mediante representa\u00e7\u00e3o formulada por qualquer pessoa \u00e0 autoridade competente, poder\u00e1 requisitar a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial ou do procedimento administrativo.","id":6738071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para apurar o il\u00edcito, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, de of\u00edcio, a requerimento de autoridade administrativa ou mediante representa\u00e7\u00e3o formulada por qualquer pessoa \u00e0 autoridade competente, poder\u00e1 requisitar a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial ou do procedimento administrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O foro competente para o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o de improbidade \u00e9 o do domic\u00edlio do r\u00e9u, ficando prevento o ju\u00edzo que passa a ter compet\u00eancia para outras a\u00e7\u00f5es com a mesma causa de pedir ou o mesmo pedido.","id":6738072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O foro competente para o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o de improbidade \u00e9 o do domic\u00edlio do r\u00e9u, ficando prevento o ju\u00edzo que passa a ter compet\u00eancia para outras a\u00e7\u00f5es com a mesma causa de pedir ou o mesmo pedido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico ou a procuradoria do \u00f3rg\u00e3o poder\u00e1 requerer ao ju\u00edzo competente a decreta\u00e7\u00e3o do sequestro dos bens do agente ou terceiro que tenha enriquecido ilicitamente ou causado dano ao patrim\u00f4nio p\u00fablico e, se for o caso o pedido incluir\u00e1 a investiga\u00e7\u00e3o, o exame e o bloqueio de bens, contas banc\u00e1rias e aplica\u00e7\u00f5es financeiras mantidas pelo indiciado no exterior, nos termos da lei e dos tratados internacionais.","id":6738073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico ou a procuradoria do \u00f3rg\u00e3o poder\u00e1 requerer ao ju\u00edzo competente a decreta\u00e7\u00e3o do sequestro dos bens do agente ou terceiro que tenha enriquecido ilicitamente ou causado dano ao patrim\u00f4nio p\u00fablico e, se for o caso o pedido incluir\u00e1 a investiga\u00e7\u00e3o, o exame e o bloqueio de bens, contas banc\u00e1rias e aplica\u00e7\u00f5es financeiras mantidas pelo indiciado no exterior, nos termos da lei e dos tratados internacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 88 ","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423203,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-civil-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Litiscons\u00f3rcio","oab":true,"nome":"Do Litiscons\u00f3rcio","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402114,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-litisconsorcio"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1767399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 atividade de \u201csistematizar a avalia\u00e7\u00e3o das necessidades futuras de pessoas na organiza\u00e7\u00e3o, com o objetivo de supri-la com um quadro de pessoal adequado em rela\u00e7\u00e3o ao perfil profissional e \u00e0 composi\u00e7\u00e3o quantitativa e qualitativa\u201d.","provas":[{"id":58724,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2016-faurgs-administrador","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:19:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1767899,"hashId":"754fbceb17a98ef6e3fba3929cd5ce12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 atividade de \u201csistematizar a avalia\u00e7\u00e3o das necessidades futuras de pessoas na organiza\u00e7\u00e3o, com o objetivo de supri-la com um quadro de pessoal adequado em rela\u00e7\u00e3o ao perfil profissional e \u00e0 composi\u00e7\u00e3o quantitativa e qualitativa\u201d.<\/p>","resposta":6740421,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de compet\u00eancias.","id":6740420,"corpo":"<p>Gest\u00e3o de compet\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Planejamento de recursos humanos.","id":6740421,"corpo":"<p>Planejamento de recursos humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Capacita\u00e7\u00e3o continuada com base em compet\u00eancias.","id":6740422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacita\u00e7\u00e3o continuada com base em compet\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e de compet\u00eancias.","id":6740423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e de compet\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Levantamento das necessidades de treinamento.","id":6740424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levantamento das necessidades de treinamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417322,"slug":"administracao-geral-modelos-de-planejamento-de-recursos-humanos"}],"slug":"administracao-geral\/1767899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"______________ pode reduzir de forma significativa as barreiras para cidad\u00e3os e empresas ao reduzir custos e prover acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o governamental para todos. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do par\u00e1grafo acima.","provas":[{"id":58724,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2016-faurgs-administrador","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:19:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1767901,"hashId":"53c13d40fede6e77c47e40b62db69877","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">______________ pode reduzir de forma significativa as barreiras para cidad\u00e3os e empresas ao reduzir custos e prover acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o governamental para todos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do par\u00e1grafo acima.<\/p>","resposta":6740433,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Accountability","id":6740430,"corpo":"<p><em>Accountability<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","id":6740431,"corpo":"<p><em>Balanced Scorecard <\/em>(BSC)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento participativo","id":6740432,"corpo":"<p>Or\u00e7amento participativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Governo eletr\u00f4nico ou e-govern","id":6740433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Governo eletr\u00f4nico ou e-govern<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ombudsman","id":6740434,"corpo":"<p><em>Ombudsman<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governo Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"Governo Eletr\u00f4nico","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403749,"slug":"administracao-publica-governo-eletronico"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/1767901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na d\u00e9cada de 1990, o Brasil adotou pr\u00e1ticas de gest\u00e3o inspiradas na chamada Nova Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (NAP). Assinale a alternativa que apresenta exemplos dessas pr\u00e1ticas, na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, no Brasil.","provas":[{"id":58724,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2016-faurgs-administrador","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:19:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1767906,"hashId":"2acee5952f3688dad3917754db091ec9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na d\u00e9cada de 1990, o Brasil adotou pr\u00e1ticas de gest\u00e3o inspiradas na chamada Nova Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (NAP). Assinale a alternativa que apresenta exemplos dessas pr\u00e1ticas, na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, no Brasil.<\/p>","resposta":6740458,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel e or\u00e7amento participativo.","id":6740455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel e or\u00e7amento participativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Planejamento estrat\u00e9gico situacional e gest\u00e3o por compet\u00eancias.","id":6740456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento estrat\u00e9gico situacional e gest\u00e3o por compet\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Balanced Scorecard e lideran\u00e7a situacional.","id":6740457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Balanced Scorecard<\/em> e lideran\u00e7a situacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sistema de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel e gest\u00e3o por compet\u00eancias.","id":6740458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel e gest\u00e3o por compet\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Planejamento estrat\u00e9gico situacional e Balanced Scorecard.","id":6740459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento estrat\u00e9gico situacional e <em>Balanced Scorecard.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Novo Gerencialismo P\u00fablico ou Nova Gest\u00e3o P\u00fablica (NGP) ou New Public Management (NPM)","oab":false,"nome":"O Novo Gerencialismo P\u00fablico ou Nova Gest\u00e3o P\u00fablica (NGP) ou New Public Management (NPM)","pai":404568,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404559,"slug":"administracao-publica-o-novo-gerencialismo-publico-ou-nova-gestao-publica-ngp-ou-new-public-management-npm"}],"slug":"administracao-publica\/1767906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na teoria de motiva\u00e7\u00e3o de David McClelland, numere a segunda coluna de acordo com a primeira, relacionando o tipo de necessidade com o comportamento caracter\u00edstico. (1) Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o (2) Necessidade de filia\u00e7\u00e3o (3) Necessidade de poder ( ) Tentativa de influenciar outras pessoas. ( ) Valoriza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es humanas. ( ) Valoriza\u00e7\u00e3o do sucesso. ( ) Busca de posi\u00e7\u00f5es que tenham poder. ( ) Ambi\u00e7\u00e3o elevada. A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, da segunda coluna, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":58724,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2016-faurgs-administrador","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:19:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1767908,"hashId":"66fe782a9ef42248e4711828f699e7d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na teoria de motiva\u00e7\u00e3o de David McClelland, numere a segunda coluna de acordo com a primeira, relacionando o tipo de necessidade com o comportamento caracter\u00edstico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Necessidade de filia\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Necessidade de poder <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tentativa de influenciar outras pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Valoriza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es humanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Valoriza\u00e7\u00e3o do sucesso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Busca de posi\u00e7\u00f5es que tenham poder. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ambi\u00e7\u00e3o elevada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, da segunda coluna, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6740467,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1.","id":6740465,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.","id":6740466,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 1.","id":6740467,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3.","id":6740468,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":6740469,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1767908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419,"slug":"prefeitura-de-bom-retiro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes","id":5518,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito ao est\u00e1gio probat\u00f3rio por per\u00edodo de tr\u00eas anos, durante o qual sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica para o desempenho do cargo, especialmente, sobre os itens abaixo analise qual alternativa est\u00e1 CORRETA: ","provas":[{"id":72227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419,"slug":"prefeitura-de-bom-retiro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc-2016-prefeitura-de-bom-retiro-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bom Retiro - Prefeitura de Bom Retiro - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":72225,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419,"slug":"prefeitura-de-bom-retiro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc-2016-prefeitura-de-bom-retiro-professor-ensino-fundamental-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bom Retiro - Prefeitura de Bom Retiro - Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2016"},{"id":72224,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419,"slug":"prefeitura-de-bom-retiro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc-2016-prefeitura-de-bom-retiro-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bom Retiro - Prefeitura de Bom Retiro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"},{"id":72226,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes","id":5518,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419,"slug":"prefeitura-de-bom-retiro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc-2016-prefeitura-de-bom-retiro-professor-do-ensino-fundamental-area-artes","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bom Retiro - Prefeitura de Bom Retiro - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Artes - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2212362,"hashId":"a2f1b58c4a3ec3b05bae430e89c513c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito ao est\u00e1gio probat\u00f3rio por per\u00edodo de tr\u00eas anos, durante o qual sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica para o desempenho do cargo, especialmente, sobre os itens abaixo analise qual alternativa est\u00e1 <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":8691617,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assiduidade; iniciativa; produtividade e responsabilidade.","id":8691616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assiduidade; iniciativa; produtividade e responsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assiduidade; disciplina; iniciativa; produtividade; responsabilidade.","id":8691617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assiduidade; disciplina; iniciativa; produtividade; responsabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pontualidade; disciplina; capacidade de iniciativa e produtividade.","id":8691618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pontualidade; disciplina; capacidade de iniciativa e produtividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Assiduidade; pontualidade; disciplina; capacidade de iniciativa e, produtividade.","id":8691619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assiduidade; pontualidade; disciplina; capacidade de iniciativa e, produtividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/2212362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419,"slug":"prefeitura-de-bom-retiro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, mais precisamente na educa\u00e7\u00e3o infantil, ser\u00e1 organizada de acordo com algumas regras. Com rela\u00e7\u00e3o a essas regras, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":72224,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419,"slug":"prefeitura-de-bom-retiro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc-2016-prefeitura-de-bom-retiro-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bom Retiro - Prefeitura de Bom Retiro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2212486,"hashId":"99a3e5534945912959c41ef5bfa53f72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que disp\u00f5e a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, mais precisamente na educa\u00e7\u00e3o infantil, ser\u00e1 organizada de acordo com algumas regras. Com rela\u00e7\u00e3o a essas regras, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8692139,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual ser\u00e1 de 800 horas.","id":8692137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual ser\u00e1 de 800 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atendimento \u00e0 crian\u00e7a de, no m\u00ednimo, 4 (quatro) horas di\u00e1rias para o turno parcial e de 7 (sete) horas para a jornada integral.","id":8692138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento \u00e0 crian\u00e7a de, no m\u00ednimo, 4 (quatro) horas di\u00e1rias para o turno parcial e de 7 (sete) horas para a jornada integral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Controle de frequ\u00eancia pela institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar, exigida a frequ\u00eancia m\u00ednima de 50% (cinquenta por cento) do total de horas.","id":8692139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle de frequ\u00eancia pela institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar, exigida a frequ\u00eancia m\u00ednima de 50% (cinquenta por cento) do total de horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o mediante acompanhamento e registro do desenvolvimento das crian\u00e7as, sem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental. ","id":8692140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o mediante acompanhamento e registro do desenvolvimento das crian\u00e7as, sem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/2212486","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A supress\u00e3o da v\u00edrgula empregada logo ap\u00f3s \u201cprerrogativa\u201d (\u2113.41) manteria a coer\u00eancia do texto, embora alterasse o seu sentido.","provas":[{"id":24706,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2016"},{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"},{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2212943,"hashId":"7351a5853ff2c4829e92d376c42119dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A supress\u00e3o da v\u00edrgula empregada logo ap\u00f3s \u201cprerrogativa\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.41) manteria a coer\u00eancia do texto, embora alterasse o seu sentido.<\/p>","resposta":8694127,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8694127,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8694128,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 141 ____No Brasil, pode-se considerar marco da hist\u00f3ria da\tassist\u00eancia jur\u00eddica, ou justi\u00e7a gratuita, a pr\u00f3pria coloniza\u00e7\u00e3o\tdo pa\u00eds, ainda no s\u00e9culo XVI. O surgimento de lides4 provenientes das in\u00fameras formas de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ent\u00e3o\texistentes \u2014 e o chamamento da jurisdi\u00e7\u00e3o para resolver essas\tcontendas \u2014 j\u00e1 dava in\u00edcio a situa\u00e7\u00f5es em que constantemente7 as partes se viam impossibilitadas de arcar com os poss\u00edveis\tcustos judiciais das demandas. A partir de ent\u00e3o, a\tchamada assist\u00eancia judici\u00e1ria praticamente evoluiu junto com10 o direito p\u00e1trio. Sua import\u00e2ncia atravessou os s\u00e9culos, e ela\tpassou a ser garantida nas cartas constitucionais.\tNo s\u00e9culo XX, o texto constitucional de 1934, no13 cap\u00edtulo II, \u201cDos direitos e das garantias individuais\u201d, em seu\tart. 113, fez men\u00e7\u00e3o a essa prote\u00e7\u00e3o, ao prever que \u201cA Uni\u00e3o\te os estados conceder\u00e3o aos necessitados assist\u00eancia judici\u00e1ria,16 criando para esse efeito \u00f3rg\u00e3os especiais e assegurando a\tisen\u00e7\u00e3o de emolumentos, custas, taxas e selos\u201d. Por sua vez, a\tConstitui\u00e7\u00e3o de 1946 previu, no mesmo cap\u00edtulo que a de19 1934, em seu art. 141, \u00a7 35, que \u201cO poder p\u00fablico, na forma\tque a lei estabelecer, conceder\u00e1 assist\u00eancia judici\u00e1ria aos\tnecessitados\u201d. A lei extravagante veio em 1950, materializada22 na Lei n.\u00ba 1.060, que especifica normas para a concess\u00e3o de\tassist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados. No art. 4.\u00ba dessa lei,\thavia men\u00e7\u00e3o ao \u201crendimento ou vencimento que percebe e os25 encargos pr\u00f3prios e os da fam\u00edlia\u201d e constava a exig\u00eancia de\tatestado de pobreza, expedido pela autoridade policial ou pelo\tprefeito municipal. Foi o art. 1.\u00ba, \u00a7 2.\u00ba, da Lei n.\u00ba 5.478\/196828 que criou a simples afirma\u00e7\u00e3o (da pobreza), ratificado pela\tLei n.\u00ba 7.510\/1986, que deu nova reda\u00e7\u00e3o a dispositivos da\tLei n.\u00ba 1.060\/1950.31___Em 1988, a Carta Cidad\u00e3 ampliou o escopo da\tassist\u00eancia judici\u00e1ria ao empregar o termo assist\u00eancia jur\u00eddica\tintegral e gratuita, que \u00e9 mais abrangente e que abarca o termo34 usado anteriormente, restrito apenas \u00e0 assist\u00eancia de demanda\tjudicial j\u00e1 proposta ou a ser interposta. O termo atual tamb\u00e9m\tengloba atos jur\u00eddicos extrajudiciais, aconselhamento jur\u00eddico,37 patroc\u00ednio da causa, al\u00e9m de a\u00e7\u00f5es coletivas e media\u00e7\u00e3o.\tHoje, portanto, algu\u00e9m que se v\u00ea incapaz de arcar com\tos custos que uma lide judicial imp\u00f5e, mas necessita da40 imediata presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, pode, mediante simples\tafirmativa, postular as benesses dessa prerrogativa,\tgarantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente.Uma hist\u00f3ria para a gratuidade jur\u00eddica no Brasil.Internet: &lt;http:\/\/jus.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Ainda a respeito das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens subsecutivos.","id":511687,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 14<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No Brasil, pode-se considerar marco da hist\u00f3ria da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tassist\u00eancia jur\u00eddica, ou justi\u00e7a gratuita, a pr\u00f3pria coloniza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdo pa\u00eds, ainda no s\u00e9culo XVI. O surgimento de lides<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 provenientes das in\u00fameras formas de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\texistentes \u2014 e o chamamento da jurisdi\u00e7\u00e3o para resolver essas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcontendas \u2014 j\u00e1 dava in\u00edcio a situa\u00e7\u00f5es em que constantemente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 as partes se viam impossibilitadas de arcar com os poss\u00edveis<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcustos judiciais das demandas. A partir de ent\u00e3o, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tchamada assist\u00eancia judici\u00e1ria praticamente evoluiu junto com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 o direito p\u00e1trio. Sua import\u00e2ncia atravessou os s\u00e9culos, e ela<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpassou a ser garantida nas cartas constitucionais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo s\u00e9culo XX, o texto constitucional de 1934, no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 cap\u00edtulo II, \u201cDos direitos e das garantias individuais\u201d, em seu<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tart. 113, fez men\u00e7\u00e3o a essa prote\u00e7\u00e3o, ao prever que \u201cA Uni\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\te os estados conceder\u00e3o aos necessitados assist\u00eancia judici\u00e1ria,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 criando para esse efeito \u00f3rg\u00e3os especiais e assegurando a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tisen\u00e7\u00e3o de emolumentos, custas, taxas e selos\u201d. Por sua vez, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tConstitui\u00e7\u00e3o de 1946 previu, no mesmo cap\u00edtulo que a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 1934, em seu art. 141, \u00a7 35, que \u201cO poder p\u00fablico, na forma<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tque a lei estabelecer, conceder\u00e1 assist\u00eancia judici\u00e1ria aos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tnecessitados\u201d. A lei extravagante veio em 1950, materializada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 na Lei n.\u00ba 1.060, que especifica normas para a concess\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tassist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados. No art. 4.\u00ba dessa lei,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\thavia men\u00e7\u00e3o ao \u201crendimento ou vencimento que percebe e os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 encargos pr\u00f3prios e os da fam\u00edlia\u201d e constava a exig\u00eancia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tatestado de pobreza, expedido pela autoridade policial ou pelo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tprefeito municipal. Foi o art. 1.\u00ba, \u00a7 2.\u00ba, da Lei n.\u00ba 5.478\/1968<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 que criou a simples afirma\u00e7\u00e3o (da pobreza), ratificado pela<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tLei n.\u00ba 7.510\/1986, que deu nova reda\u00e7\u00e3o a dispositivos da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tLei n.\u00ba 1.060\/1950.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Em 1988, a Carta Cidad\u00e3 ampliou o escopo da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tassist\u00eancia judici\u00e1ria ao empregar o termo assist\u00eancia jur\u00eddica<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tintegral e gratuita, que \u00e9 mais abrangente e que abarca o termo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 usado anteriormente, restrito apenas \u00e0 assist\u00eancia de demanda<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tjudicial j\u00e1 proposta ou a ser interposta. O termo atual tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tengloba atos jur\u00eddicos extrajudiciais, aconselhamento jur\u00eddico,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 patroc\u00ednio da causa, al\u00e9m de a\u00e7\u00f5es coletivas e media\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tHoje, portanto, algu\u00e9m que se v\u00ea incapaz de arcar com<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tos custos que uma lide judicial imp\u00f5e, mas necessita da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 imediata presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, pode, mediante simples<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tafirmativa, postular as benesses dessa prerrogativa,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgarantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Uma hist\u00f3ria para a gratuidade jur\u00eddica no Brasil.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;http:\/\/jus.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda a respeito das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 14","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409555,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores de coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Fatores de coer\u00eancia","pai":409555,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409556,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419442,"slug":"lingua-portuguesa-efeitos-de-sentido-decorrentes-da-mudanca-na-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2212943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cpatroc\u00ednio\u201d (\u2113.37) foi empregado no texto no sentido de apoio, geralmente financeiro, concedido, como estrat\u00e9gia de marketing, por uma organiza\u00e7\u00e3o a determinada atividade.","provas":[{"id":24706,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2016"},{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"},{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2212951,"hashId":"e77e0e86d57d9fd8f8b65d2e07a0e0e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cpatroc\u00ednio\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.37) foi empregado no texto no sentido de apoio, geralmente financeiro, concedido, como estrat\u00e9gia de <em>marketing<\/em>, por uma organiza\u00e7\u00e3o a determinada atividade.<\/p>","resposta":8694148,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8694147,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8694148,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 141 ____No Brasil, pode-se considerar marco da hist\u00f3ria da\tassist\u00eancia jur\u00eddica, ou justi\u00e7a gratuita, a pr\u00f3pria coloniza\u00e7\u00e3o\tdo pa\u00eds, ainda no s\u00e9culo XVI. O surgimento de lides4 provenientes das in\u00fameras formas de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ent\u00e3o\texistentes \u2014 e o chamamento da jurisdi\u00e7\u00e3o para resolver essas\tcontendas \u2014 j\u00e1 dava in\u00edcio a situa\u00e7\u00f5es em que constantemente7 as partes se viam impossibilitadas de arcar com os poss\u00edveis\tcustos judiciais das demandas. A partir de ent\u00e3o, a\tchamada assist\u00eancia judici\u00e1ria praticamente evoluiu junto com10 o direito p\u00e1trio. Sua import\u00e2ncia atravessou os s\u00e9culos, e ela\tpassou a ser garantida nas cartas constitucionais.\tNo s\u00e9culo XX, o texto constitucional de 1934, no13 cap\u00edtulo II, \u201cDos direitos e das garantias individuais\u201d, em seu\tart. 113, fez men\u00e7\u00e3o a essa prote\u00e7\u00e3o, ao prever que \u201cA Uni\u00e3o\te os estados conceder\u00e3o aos necessitados assist\u00eancia judici\u00e1ria,16 criando para esse efeito \u00f3rg\u00e3os especiais e assegurando a\tisen\u00e7\u00e3o de emolumentos, custas, taxas e selos\u201d. Por sua vez, a\tConstitui\u00e7\u00e3o de 1946 previu, no mesmo cap\u00edtulo que a de19 1934, em seu art. 141, \u00a7 35, que \u201cO poder p\u00fablico, na forma\tque a lei estabelecer, conceder\u00e1 assist\u00eancia judici\u00e1ria aos\tnecessitados\u201d. A lei extravagante veio em 1950, materializada22 na Lei n.\u00ba 1.060, que especifica normas para a concess\u00e3o de\tassist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados. No art. 4.\u00ba dessa lei,\thavia men\u00e7\u00e3o ao \u201crendimento ou vencimento que percebe e os25 encargos pr\u00f3prios e os da fam\u00edlia\u201d e constava a exig\u00eancia de\tatestado de pobreza, expedido pela autoridade policial ou pelo\tprefeito municipal. Foi o art. 1.\u00ba, \u00a7 2.\u00ba, da Lei n.\u00ba 5.478\/196828 que criou a simples afirma\u00e7\u00e3o (da pobreza), ratificado pela\tLei n.\u00ba 7.510\/1986, que deu nova reda\u00e7\u00e3o a dispositivos da\tLei n.\u00ba 1.060\/1950.31___Em 1988, a Carta Cidad\u00e3 ampliou o escopo da\tassist\u00eancia judici\u00e1ria ao empregar o termo assist\u00eancia jur\u00eddica\tintegral e gratuita, que \u00e9 mais abrangente e que abarca o termo34 usado anteriormente, restrito apenas \u00e0 assist\u00eancia de demanda\tjudicial j\u00e1 proposta ou a ser interposta. O termo atual tamb\u00e9m\tengloba atos jur\u00eddicos extrajudiciais, aconselhamento jur\u00eddico,37 patroc\u00ednio da causa, al\u00e9m de a\u00e7\u00f5es coletivas e media\u00e7\u00e3o.\tHoje, portanto, algu\u00e9m que se v\u00ea incapaz de arcar com\tos custos que uma lide judicial imp\u00f5e, mas necessita da40 imediata presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, pode, mediante simples\tafirmativa, postular as benesses dessa prerrogativa,\tgarantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente.Uma hist\u00f3ria para a gratuidade jur\u00eddica no Brasil.Internet: &lt;http:\/\/jus.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Ainda a respeito das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens subsecutivos.","id":511687,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 14<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No Brasil, pode-se considerar marco da hist\u00f3ria da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tassist\u00eancia jur\u00eddica, ou justi\u00e7a gratuita, a pr\u00f3pria coloniza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdo pa\u00eds, ainda no s\u00e9culo XVI. O surgimento de lides<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 provenientes das in\u00fameras formas de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\texistentes \u2014 e o chamamento da jurisdi\u00e7\u00e3o para resolver essas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcontendas \u2014 j\u00e1 dava in\u00edcio a situa\u00e7\u00f5es em que constantemente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 as partes se viam impossibilitadas de arcar com os poss\u00edveis<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcustos judiciais das demandas. A partir de ent\u00e3o, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tchamada assist\u00eancia judici\u00e1ria praticamente evoluiu junto com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 o direito p\u00e1trio. Sua import\u00e2ncia atravessou os s\u00e9culos, e ela<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpassou a ser garantida nas cartas constitucionais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo s\u00e9culo XX, o texto constitucional de 1934, no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 cap\u00edtulo II, \u201cDos direitos e das garantias individuais\u201d, em seu<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tart. 113, fez men\u00e7\u00e3o a essa prote\u00e7\u00e3o, ao prever que \u201cA Uni\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\te os estados conceder\u00e3o aos necessitados assist\u00eancia judici\u00e1ria,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 criando para esse efeito \u00f3rg\u00e3os especiais e assegurando a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tisen\u00e7\u00e3o de emolumentos, custas, taxas e selos\u201d. Por sua vez, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tConstitui\u00e7\u00e3o de 1946 previu, no mesmo cap\u00edtulo que a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 1934, em seu art. 141, \u00a7 35, que \u201cO poder p\u00fablico, na forma<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tque a lei estabelecer, conceder\u00e1 assist\u00eancia judici\u00e1ria aos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tnecessitados\u201d. A lei extravagante veio em 1950, materializada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 na Lei n.\u00ba 1.060, que especifica normas para a concess\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tassist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados. No art. 4.\u00ba dessa lei,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\thavia men\u00e7\u00e3o ao \u201crendimento ou vencimento que percebe e os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 encargos pr\u00f3prios e os da fam\u00edlia\u201d e constava a exig\u00eancia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tatestado de pobreza, expedido pela autoridade policial ou pelo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tprefeito municipal. Foi o art. 1.\u00ba, \u00a7 2.\u00ba, da Lei n.\u00ba 5.478\/1968<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 que criou a simples afirma\u00e7\u00e3o (da pobreza), ratificado pela<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tLei n.\u00ba 7.510\/1986, que deu nova reda\u00e7\u00e3o a dispositivos da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tLei n.\u00ba 1.060\/1950.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Em 1988, a Carta Cidad\u00e3 ampliou o escopo da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tassist\u00eancia judici\u00e1ria ao empregar o termo assist\u00eancia jur\u00eddica<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tintegral e gratuita, que \u00e9 mais abrangente e que abarca o termo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 usado anteriormente, restrito apenas \u00e0 assist\u00eancia de demanda<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tjudicial j\u00e1 proposta ou a ser interposta. O termo atual tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tengloba atos jur\u00eddicos extrajudiciais, aconselhamento jur\u00eddico,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 patroc\u00ednio da causa, al\u00e9m de a\u00e7\u00f5es coletivas e media\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tHoje, portanto, algu\u00e9m que se v\u00ea incapaz de arcar com<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tos custos que uma lide judicial imp\u00f5e, mas necessita da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 imediata presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, pode, mediante simples<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tafirmativa, postular as benesses dessa prerrogativa,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgarantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Uma hist\u00f3ria para a gratuidade jur\u00eddica no Brasil.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;http:\/\/jus.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda a respeito das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 14","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2212951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, o Estado confundia-se com a religi\u00e3o, o que fica evidente no fato de que foram as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas que compilaram, em textos legais, o benef\u00edcio da justi\u00e7a gratuita de cunho religioso.","provas":[{"id":24706,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2016"},{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"},{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2212955,"hashId":"874c97bd971f1b9c87fb5a8a2eddb5c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, o Estado confundia-se com a religi\u00e3o, o que fica evidente no fato de que foram as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas que compilaram, em textos legais, o benef\u00edcio da justi\u00e7a gratuita de cunho religioso.<\/p>","resposta":8694162,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8694161,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8694162,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1____No in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil, a\tdefesa das pessoas pobres perante os tribunais era considerada\tuma obra de caridade, com fortes tra\u00e7os religiosos.4 ____Anteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, a de\t1824, vigoraram as Ordena\u00e7\u00f5es Afonsinas, as Manuelinas e as\tFilipinas. Destas, somente as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas,7 sancionadas em 1595 e que constru\u00edram a base do direito\tportugu\u00eas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, com vig\u00eancia de 1603 at\u00e9 o\tC\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, trazem, em seu texto, algo que10 remete ao entendimento de concess\u00e3o de justi\u00e7a gratuita,\tprevendo que, se o agravante fosse t\u00e3o pobre que jurasse n\u00e3o\tter bens m\u00f3veis, nem bens de raiz, nem como pagar o agravo13 e se rezasse, na audi\u00eancia, uma vez, a ora\u00e7\u00e3o do Pai-Nosso pela\talma do rei de Portugal, seria considerado quitado o pagamento\tdas custas de ent\u00e3o.16___- Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade, em\tparticular, o colonizador portugu\u00eas trouxe para o territ\u00f3rio\tbrasileiro a praxe forense de acordo com a qual os advogados19 deveriam assistir, de maneira gratuita e volunt\u00e1ria, pro bono,\tos pobres que a solicitassem. Essa obriga\u00e7\u00e3o era admitida\tcomo um dever moral do of\u00edcio, diferenciando-se do22 voluntariado por ser exercida com car\u00e1ter e compet\u00eancia\tprofissionais, embora fosse uma atividade n\u00e3o remunerada.Essas duas formas de gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a25 n\u00e3o se confundem. A advocacia pro bono \u00e9 definida como a\tpresta\u00e7\u00e3o gratuita de servi\u00e7os jur\u00eddicos na promo\u00e7\u00e3o do acesso\t\u00e0 justi\u00e7a, ao passo que a assist\u00eancia jur\u00eddica p\u00fablica gratuita,28 atualmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no artigo 5.\u00ba,\tinciso LXXIV, e no artigo 134, \u00e9 um dever intransfer\u00edvel do\tEstado e, na maior parte das vezes, \u00e9 realizada na atua\u00e7\u00e3o31 das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos estados e por meio de\tconv\u00eanios entre esses \u00f3rg\u00e3os e a Ordem dos Advogados do\tBrasil (OAB).34___ Enfim, a import\u00e2ncia dessas duas formas de\tassist\u00eancia jur\u00eddica gratuita reside no fato de que o maior\tbenefici\u00e1rio dessa prerrogativa \u00e9 a pessoa com insufici\u00eancia de37 recursos que tenha de demandar em ju\u00edzo.Internet: &lt;www.ambito-juridico.com.br&gt; e &lt;www.probono.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.","id":511690,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil, a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdefesa das pessoas pobres perante os tribunais era considerada<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tuma obra de caridade, com fortes tra\u00e7os religiosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Anteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, a de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1824, vigoraram as Ordena\u00e7\u00f5es Afonsinas, as Manuelinas e as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tFilipinas. Destas, somente as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 sancionadas em 1595 e que constru\u00edram a base do direito<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tportugu\u00eas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, com vig\u00eancia de 1603 at\u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tC\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, trazem, em seu texto, algo que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 remete ao entendimento de concess\u00e3o de justi\u00e7a gratuita,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tprevendo que, se o agravante fosse t\u00e3o pobre que jurasse n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tter bens m\u00f3veis, nem bens de raiz, nem como pagar o agravo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 e se rezasse, na audi\u00eancia, uma vez, a ora\u00e7\u00e3o do Pai-Nosso pela<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\talma do rei de Portugal, seria considerado quitado o pagamento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdas custas de ent\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___-<\/span> Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade, em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tparticular, o colonizador portugu\u00eas trouxe para o territ\u00f3rio<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbrasileiro a praxe forense de acordo com a qual os advogados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 deveriam assistir, de maneira gratuita e volunt\u00e1ria, <em>pro bono<\/em>,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tos pobres que a solicitassem. Essa obriga\u00e7\u00e3o era admitida<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcomo um dever moral do of\u00edcio, diferenciando-se do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 voluntariado por ser exercida com car\u00e1ter e compet\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tprofissionais, embora fosse uma atividade n\u00e3o remunerada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Essas duas formas de gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 n\u00e3o se confundem. A advocacia<em> pro bono<\/em> \u00e9 definida como a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpresta\u00e7\u00e3o gratuita de servi\u00e7os jur\u00eddicos na promo\u00e7\u00e3o do acesso<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u00e0 justi\u00e7a, ao passo que a assist\u00eancia jur\u00eddica p\u00fablica gratuita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 atualmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no artigo 5.\u00ba,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tinciso LXXIV, e no artigo 134, \u00e9 um dever intransfer\u00edvel do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEstado e, na maior parte das vezes, \u00e9 realizada na atua\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos estados e por meio de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tconv\u00eanios entre esses \u00f3rg\u00e3os e a Ordem dos Advogados do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tBrasil (OAB).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Enfim, a import\u00e2ncia dessas duas formas de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tassist\u00eancia jur\u00eddica gratuita reside no fato de que o maior<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbenefici\u00e1rio dessa prerrogativa \u00e9 a pessoa com insufici\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 recursos que tenha de demandar em ju\u00edzo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.ambito-juridico.com.br&gt; e &lt;www.probono.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2212955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conclui-se do conte\u00fado do segundo par\u00e1grafo que as a\u00e7\u00f5es de jurar e de rezar em honra do rei funcionavam como um atestado de pobreza, ou seja, como forma de demonstrar a situa\u00e7\u00e3o de insufici\u00eancia de recursos a fim de se obter a concess\u00e3o da assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita.","provas":[{"id":24706,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2016"},{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"},{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2212961,"hashId":"a2512103eed31455ff3bf8eea5621b84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclui-se do conte\u00fado do segundo par\u00e1grafo que as a\u00e7\u00f5es de jurar e de rezar em honra do rei funcionavam como um atestado de pobreza, ou seja, como forma de demonstrar a situa\u00e7\u00e3o de insufici\u00eancia de recursos a fim de se obter a concess\u00e3o da assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita.<\/p>","resposta":8694181,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8694181,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8694182,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1____No in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil, a\tdefesa das pessoas pobres perante os tribunais era considerada\tuma obra de caridade, com fortes tra\u00e7os religiosos.4 ____Anteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, a de\t1824, vigoraram as Ordena\u00e7\u00f5es Afonsinas, as Manuelinas e as\tFilipinas. Destas, somente as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas,7 sancionadas em 1595 e que constru\u00edram a base do direito\tportugu\u00eas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, com vig\u00eancia de 1603 at\u00e9 o\tC\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, trazem, em seu texto, algo que10 remete ao entendimento de concess\u00e3o de justi\u00e7a gratuita,\tprevendo que, se o agravante fosse t\u00e3o pobre que jurasse n\u00e3o\tter bens m\u00f3veis, nem bens de raiz, nem como pagar o agravo13 e se rezasse, na audi\u00eancia, uma vez, a ora\u00e7\u00e3o do Pai-Nosso pela\talma do rei de Portugal, seria considerado quitado o pagamento\tdas custas de ent\u00e3o.16___- Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade, em\tparticular, o colonizador portugu\u00eas trouxe para o territ\u00f3rio\tbrasileiro a praxe forense de acordo com a qual os advogados19 deveriam assistir, de maneira gratuita e volunt\u00e1ria, pro bono,\tos pobres que a solicitassem. Essa obriga\u00e7\u00e3o era admitida\tcomo um dever moral do of\u00edcio, diferenciando-se do22 voluntariado por ser exercida com car\u00e1ter e compet\u00eancia\tprofissionais, embora fosse uma atividade n\u00e3o remunerada.Essas duas formas de gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a25 n\u00e3o se confundem. A advocacia pro bono \u00e9 definida como a\tpresta\u00e7\u00e3o gratuita de servi\u00e7os jur\u00eddicos na promo\u00e7\u00e3o do acesso\t\u00e0 justi\u00e7a, ao passo que a assist\u00eancia jur\u00eddica p\u00fablica gratuita,28 atualmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no artigo 5.\u00ba,\tinciso LXXIV, e no artigo 134, \u00e9 um dever intransfer\u00edvel do\tEstado e, na maior parte das vezes, \u00e9 realizada na atua\u00e7\u00e3o31 das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos estados e por meio de\tconv\u00eanios entre esses \u00f3rg\u00e3os e a Ordem dos Advogados do\tBrasil (OAB).34___ Enfim, a import\u00e2ncia dessas duas formas de\tassist\u00eancia jur\u00eddica gratuita reside no fato de que o maior\tbenefici\u00e1rio dessa prerrogativa \u00e9 a pessoa com insufici\u00eancia de37 recursos que tenha de demandar em ju\u00edzo.Internet: &lt;www.ambito-juridico.com.br&gt; e &lt;www.probono.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.","id":511690,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil, a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdefesa das pessoas pobres perante os tribunais era considerada<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tuma obra de caridade, com fortes tra\u00e7os religiosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Anteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, a de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1824, vigoraram as Ordena\u00e7\u00f5es Afonsinas, as Manuelinas e as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tFilipinas. Destas, somente as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 sancionadas em 1595 e que constru\u00edram a base do direito<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tportugu\u00eas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, com vig\u00eancia de 1603 at\u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tC\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, trazem, em seu texto, algo que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 remete ao entendimento de concess\u00e3o de justi\u00e7a gratuita,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tprevendo que, se o agravante fosse t\u00e3o pobre que jurasse n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tter bens m\u00f3veis, nem bens de raiz, nem como pagar o agravo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 e se rezasse, na audi\u00eancia, uma vez, a ora\u00e7\u00e3o do Pai-Nosso pela<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\talma do rei de Portugal, seria considerado quitado o pagamento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdas custas de ent\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___-<\/span> Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade, em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tparticular, o colonizador portugu\u00eas trouxe para o territ\u00f3rio<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbrasileiro a praxe forense de acordo com a qual os advogados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 deveriam assistir, de maneira gratuita e volunt\u00e1ria, <em>pro bono<\/em>,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tos pobres que a solicitassem. Essa obriga\u00e7\u00e3o era admitida<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcomo um dever moral do of\u00edcio, diferenciando-se do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 voluntariado por ser exercida com car\u00e1ter e compet\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tprofissionais, embora fosse uma atividade n\u00e3o remunerada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Essas duas formas de gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 n\u00e3o se confundem. A advocacia<em> pro bono<\/em> \u00e9 definida como a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpresta\u00e7\u00e3o gratuita de servi\u00e7os jur\u00eddicos na promo\u00e7\u00e3o do acesso<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u00e0 justi\u00e7a, ao passo que a assist\u00eancia jur\u00eddica p\u00fablica gratuita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 atualmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no artigo 5.\u00ba,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tinciso LXXIV, e no artigo 134, \u00e9 um dever intransfer\u00edvel do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEstado e, na maior parte das vezes, \u00e9 realizada na atua\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos estados e por meio de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tconv\u00eanios entre esses \u00f3rg\u00e3os e a Ordem dos Advogados do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tBrasil (OAB).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Enfim, a import\u00e2ncia dessas duas formas de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tassist\u00eancia jur\u00eddica gratuita reside no fato de que o maior<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbenefici\u00e1rio dessa prerrogativa \u00e9 a pessoa com insufici\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 recursos que tenha de demandar em ju\u00edzo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.ambito-juridico.com.br&gt; e &lt;www.probono.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2212961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201csancionadas\u201d (\u2113.7) \u00e9, no texto, sin\u00f4nimo de promulgadas.","provas":[{"id":24706,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2016"},{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"},{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2212962,"hashId":"a46e49f67b84604eca5c2b9b418288f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201csancionadas\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.7) \u00e9, no texto, sin\u00f4nimo de <strong>promulgadas<\/strong>.<\/p>","resposta":8694184,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8694183,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8694184,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1____No in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil, a\tdefesa das pessoas pobres perante os tribunais era considerada\tuma obra de caridade, com fortes tra\u00e7os religiosos.4 ____Anteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, a de\t1824, vigoraram as Ordena\u00e7\u00f5es Afonsinas, as Manuelinas e as\tFilipinas. Destas, somente as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas,7 sancionadas em 1595 e que constru\u00edram a base do direito\tportugu\u00eas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, com vig\u00eancia de 1603 at\u00e9 o\tC\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, trazem, em seu texto, algo que10 remete ao entendimento de concess\u00e3o de justi\u00e7a gratuita,\tprevendo que, se o agravante fosse t\u00e3o pobre que jurasse n\u00e3o\tter bens m\u00f3veis, nem bens de raiz, nem como pagar o agravo13 e se rezasse, na audi\u00eancia, uma vez, a ora\u00e7\u00e3o do Pai-Nosso pela\talma do rei de Portugal, seria considerado quitado o pagamento\tdas custas de ent\u00e3o.16___- Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade, em\tparticular, o colonizador portugu\u00eas trouxe para o territ\u00f3rio\tbrasileiro a praxe forense de acordo com a qual os advogados19 deveriam assistir, de maneira gratuita e volunt\u00e1ria, pro bono,\tos pobres que a solicitassem. Essa obriga\u00e7\u00e3o era admitida\tcomo um dever moral do of\u00edcio, diferenciando-se do22 voluntariado por ser exercida com car\u00e1ter e compet\u00eancia\tprofissionais, embora fosse uma atividade n\u00e3o remunerada.Essas duas formas de gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a25 n\u00e3o se confundem. A advocacia pro bono \u00e9 definida como a\tpresta\u00e7\u00e3o gratuita de servi\u00e7os jur\u00eddicos na promo\u00e7\u00e3o do acesso\t\u00e0 justi\u00e7a, ao passo que a assist\u00eancia jur\u00eddica p\u00fablica gratuita,28 atualmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no artigo 5.\u00ba,\tinciso LXXIV, e no artigo 134, \u00e9 um dever intransfer\u00edvel do\tEstado e, na maior parte das vezes, \u00e9 realizada na atua\u00e7\u00e3o31 das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos estados e por meio de\tconv\u00eanios entre esses \u00f3rg\u00e3os e a Ordem dos Advogados do\tBrasil (OAB).34___ Enfim, a import\u00e2ncia dessas duas formas de\tassist\u00eancia jur\u00eddica gratuita reside no fato de que o maior\tbenefici\u00e1rio dessa prerrogativa \u00e9 a pessoa com insufici\u00eancia de37 recursos que tenha de demandar em ju\u00edzo.Internet: &lt;www.ambito-juridico.com.br&gt; e &lt;www.probono.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.","id":511690,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil, a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdefesa das pessoas pobres perante os tribunais era considerada<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tuma obra de caridade, com fortes tra\u00e7os religiosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Anteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, a de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1824, vigoraram as Ordena\u00e7\u00f5es Afonsinas, as Manuelinas e as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tFilipinas. Destas, somente as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 sancionadas em 1595 e que constru\u00edram a base do direito<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tportugu\u00eas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, com vig\u00eancia de 1603 at\u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tC\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, trazem, em seu texto, algo que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 remete ao entendimento de concess\u00e3o de justi\u00e7a gratuita,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tprevendo que, se o agravante fosse t\u00e3o pobre que jurasse n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tter bens m\u00f3veis, nem bens de raiz, nem como pagar o agravo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 e se rezasse, na audi\u00eancia, uma vez, a ora\u00e7\u00e3o do Pai-Nosso pela<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\talma do rei de Portugal, seria considerado quitado o pagamento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdas custas de ent\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___-<\/span> Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade, em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tparticular, o colonizador portugu\u00eas trouxe para o territ\u00f3rio<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbrasileiro a praxe forense de acordo com a qual os advogados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 deveriam assistir, de maneira gratuita e volunt\u00e1ria, <em>pro bono<\/em>,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tos pobres que a solicitassem. Essa obriga\u00e7\u00e3o era admitida<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcomo um dever moral do of\u00edcio, diferenciando-se do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 voluntariado por ser exercida com car\u00e1ter e compet\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tprofissionais, embora fosse uma atividade n\u00e3o remunerada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Essas duas formas de gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 n\u00e3o se confundem. A advocacia<em> pro bono<\/em> \u00e9 definida como a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpresta\u00e7\u00e3o gratuita de servi\u00e7os jur\u00eddicos na promo\u00e7\u00e3o do acesso<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u00e0 justi\u00e7a, ao passo que a assist\u00eancia jur\u00eddica p\u00fablica gratuita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 atualmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no artigo 5.\u00ba,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tinciso LXXIV, e no artigo 134, \u00e9 um dever intransfer\u00edvel do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEstado e, na maior parte das vezes, \u00e9 realizada na atua\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos estados e por meio de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tconv\u00eanios entre esses \u00f3rg\u00e3os e a Ordem dos Advogados do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tBrasil (OAB).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Enfim, a import\u00e2ncia dessas duas formas de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tassist\u00eancia jur\u00eddica gratuita reside no fato de que o maior<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbenefici\u00e1rio dessa prerrogativa \u00e9 a pessoa com insufici\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 recursos que tenha de demandar em ju\u00edzo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.ambito-juridico.com.br&gt; e &lt;www.probono.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2212962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201cAnteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria\u201d (\u2113.4), o emprego do acento indicativo de crase \u00e9 facultativo.","provas":[{"id":24706,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2016"},{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"},{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:19:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2212964,"hashId":"ef8732582d989200f9a5ee95452178af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cAnteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.4), o emprego do acento indicativo de crase \u00e9 facultativo.<\/p>","resposta":8694190,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8694189,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8694190,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1____No in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil, a\tdefesa das pessoas pobres perante os tribunais era considerada\tuma obra de caridade, com fortes tra\u00e7os religiosos.4 ____Anteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, a de\t1824, vigoraram as Ordena\u00e7\u00f5es Afonsinas, as Manuelinas e as\tFilipinas. Destas, somente as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas,7 sancionadas em 1595 e que constru\u00edram a base do direito\tportugu\u00eas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, com vig\u00eancia de 1603 at\u00e9 o\tC\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, trazem, em seu texto, algo que10 remete ao entendimento de concess\u00e3o de justi\u00e7a gratuita,\tprevendo que, se o agravante fosse t\u00e3o pobre que jurasse n\u00e3o\tter bens m\u00f3veis, nem bens de raiz, nem como pagar o agravo13 e se rezasse, na audi\u00eancia, uma vez, a ora\u00e7\u00e3o do Pai-Nosso pela\talma do rei de Portugal, seria considerado quitado o pagamento\tdas custas de ent\u00e3o.16___- Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade, em\tparticular, o colonizador portugu\u00eas trouxe para o territ\u00f3rio\tbrasileiro a praxe forense de acordo com a qual os advogados19 deveriam assistir, de maneira gratuita e volunt\u00e1ria, pro bono,\tos pobres que a solicitassem. Essa obriga\u00e7\u00e3o era admitida\tcomo um dever moral do of\u00edcio, diferenciando-se do22 voluntariado por ser exercida com car\u00e1ter e compet\u00eancia\tprofissionais, embora fosse uma atividade n\u00e3o remunerada.Essas duas formas de gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a25 n\u00e3o se confundem. A advocacia pro bono \u00e9 definida como a\tpresta\u00e7\u00e3o gratuita de servi\u00e7os jur\u00eddicos na promo\u00e7\u00e3o do acesso\t\u00e0 justi\u00e7a, ao passo que a assist\u00eancia jur\u00eddica p\u00fablica gratuita,28 atualmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no artigo 5.\u00ba,\tinciso LXXIV, e no artigo 134, \u00e9 um dever intransfer\u00edvel do\tEstado e, na maior parte das vezes, \u00e9 realizada na atua\u00e7\u00e3o31 das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos estados e por meio de\tconv\u00eanios entre esses \u00f3rg\u00e3os e a Ordem dos Advogados do\tBrasil (OAB).34___ Enfim, a import\u00e2ncia dessas duas formas de\tassist\u00eancia jur\u00eddica gratuita reside no fato de que o maior\tbenefici\u00e1rio dessa prerrogativa \u00e9 a pessoa com insufici\u00eancia de37 recursos que tenha de demandar em ju\u00edzo.Internet: &lt;www.ambito-juridico.com.br&gt; e &lt;www.probono.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.","id":511690,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil, a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdefesa das pessoas pobres perante os tribunais era considerada<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tuma obra de caridade, com fortes tra\u00e7os religiosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Anteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, a de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1824, vigoraram as Ordena\u00e7\u00f5es Afonsinas, as Manuelinas e as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tFilipinas. Destas, somente as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 sancionadas em 1595 e que constru\u00edram a base do direito<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tportugu\u00eas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, com vig\u00eancia de 1603 at\u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tC\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, trazem, em seu texto, algo que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 remete ao entendimento de concess\u00e3o de justi\u00e7a gratuita,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tprevendo que, se o agravante fosse t\u00e3o pobre que jurasse n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tter bens m\u00f3veis, nem bens de raiz, nem como pagar o agravo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 e se rezasse, na audi\u00eancia, uma vez, a ora\u00e7\u00e3o do Pai-Nosso pela<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\talma do rei de Portugal, seria considerado quitado o pagamento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdas custas de ent\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___-<\/span> Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade, em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tparticular, o colonizador portugu\u00eas trouxe para o territ\u00f3rio<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbrasileiro a praxe forense de acordo com a qual os advogados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 deveriam assistir, de maneira gratuita e volunt\u00e1ria, <em>pro bono<\/em>,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tos pobres que a solicitassem. Essa obriga\u00e7\u00e3o era admitida<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcomo um dever moral do of\u00edcio, diferenciando-se do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 voluntariado por ser exercida com car\u00e1ter e compet\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tprofissionais, embora fosse uma atividade n\u00e3o remunerada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Essas duas formas de gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 n\u00e3o se confundem. A advocacia<em> pro bono<\/em> \u00e9 definida como a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpresta\u00e7\u00e3o gratuita de servi\u00e7os jur\u00eddicos na promo\u00e7\u00e3o do acesso<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u00e0 justi\u00e7a, ao passo que a assist\u00eancia jur\u00eddica p\u00fablica gratuita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 atualmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no artigo 5.\u00ba,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tinciso LXXIV, e no artigo 134, \u00e9 um dever intransfer\u00edvel do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEstado e, na maior parte das vezes, \u00e9 realizada na atua\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos estados e por meio de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tconv\u00eanios entre esses \u00f3rg\u00e3os e a Ordem dos Advogados do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tBrasil (OAB).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Enfim, a import\u00e2ncia dessas duas formas de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tassist\u00eancia jur\u00eddica gratuita reside no fato de que o maior<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbenefici\u00e1rio dessa prerrogativa \u00e9 a pessoa com insufici\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 recursos que tenha de demandar em ju\u00edzo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.ambito-juridico.com.br&gt; e &lt;www.probono.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos facultativos de crase","oab":false,"nome":"Casos facultativos de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409300,"slug":"lingua-portuguesa-casos-facultativos-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2212964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica multifatorial caracterizada por n\u00edveis elevados e sustentados de press\u00e3o arterial (PA \u2265140 x 90mmHg). Associa-se, frequentemente, \u00e0s altera\u00e7\u00f5es funcionais e\/ou estruturais dos \u00f3rg\u00e3os-alvo (cora\u00e7\u00e3o, enc\u00e9falo, rins e vasos sangu\u00edneos) e \u00e0s altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas, com aumento do risco de eventos cardiovasculares fatais e n\u00e3o fatais. Sobre o tema, julgue os itens a seguir.I. Para a medida da press\u00e3o arterial, O paciente deve estar sentado, com o bra\u00e7o apoiado e \u00e0 altura do prec\u00f3rdio. Medir ap\u00f3s cinco minutos de repouso, evitando uso de cigarro e de bebidas com cafe\u00edna nos 30 minutos precedentes.II. A consulta de enfermagem faz parte da estrat\u00e9gia dirigida a grupos de risco que prop\u00f5e interven\u00e7\u00e3o educativa em indiv\u00edduos com valores de PA lim\u00edtrofes, predispostos \u00e0 hipertens\u00e3o: redu\u00e7\u00e3o de peso; alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel; atividade f\u00edsica e modera\u00e7\u00e3o no consumo de \u00e1lcool.III. Na consulta de enfermagem para a estratifica\u00e7\u00e3o de risco cardiovascular recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o do escore de Framingham. A estratifica\u00e7\u00e3o tem como objetivo estimar o risco de cada indiv\u00edduo sofrer uma doen\u00e7a arterial coronariana nos pr\u00f3ximos dois anos. Essa estimativa se baseia na presen\u00e7a de m\u00faltiplos fatores de risco, como sexo, idade, n\u00edveis press\u00f3ricos, tabagismo, n\u00edveis de colesterol.IV. Os betabloqueadores s\u00e3o as drogas de primeira linha no tratamento da HAS.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":67128,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Enfermeiro ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2055800,"hashId":"421935cd2a27af07e691092e26b5c6cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica multifatorial caracterizada por n\u00edveis elevados e sustentados de press\u00e3o arterial (PA \u2265140 x 90mmHg). Associa-se, frequentemente, \u00e0s altera\u00e7\u00f5es funcionais e\/ou estruturais dos \u00f3rg\u00e3os-alvo (cora\u00e7\u00e3o, enc\u00e9falo, rins e vasos sangu\u00edneos) e \u00e0s altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas, com aumento do risco de eventos cardiovasculares fatais e n\u00e3o fatais. Sobre o tema, julgue os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para a medida da press\u00e3o arterial, O paciente deve estar sentado, com o bra\u00e7o apoiado e \u00e0 altura do prec\u00f3rdio. Medir ap\u00f3s cinco minutos de repouso, evitando uso de cigarro e de bebidas com cafe\u00edna nos 30 minutos precedentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A consulta de enfermagem faz parte da estrat\u00e9gia dirigida a grupos de risco que prop\u00f5e interven\u00e7\u00e3o educativa em indiv\u00edduos com valores de PA lim\u00edtrofes, predispostos \u00e0 hipertens\u00e3o: redu\u00e7\u00e3o de peso; alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel; atividade f\u00edsica e modera\u00e7\u00e3o no consumo de \u00e1lcool.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na consulta de enfermagem para a estratifica\u00e7\u00e3o de risco cardiovascular recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o do escore de Framingham. A estratifica\u00e7\u00e3o tem como objetivo estimar o risco de cada indiv\u00edduo sofrer uma doen\u00e7a arterial coronariana nos pr\u00f3ximos dois anos. Essa estimativa se baseia na presen\u00e7a de m\u00faltiplos fatores de risco, como sexo, idade, n\u00edveis press\u00f3ricos, tabagismo, n\u00edveis de colesterol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os betabloqueadores s\u00e3o as drogas de primeira linha no tratamento da HAS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8020463,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":8020463,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III s\u00e3o corretas. ","id":8020464,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":8020465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":8020466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":8020467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/2055800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAo prescrever exerc\u00edcios para um paciente cardiopata, \u00e9 necess\u00e1rio o controle dos sinais vitais, sobretudo o da frequ\u00eancia card\u00edaca. Ao adotar como instrumento a f\u00f3rmula de Karvonen, para um paciente de 58 anos\u201d, qual ser\u00e1 sua frequ\u00eancia card\u00edaca m\u00e1xima (FC m\u00e1x.)? ","provas":[{"id":77733,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2465264,"hashId":"dce73c38bfaa97c9938669a32bef280a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAo prescrever exerc\u00edcios para um paciente cardiopata, \u00e9 necess\u00e1rio o controle dos sinais vitais, sobretudo o da frequ\u00eancia card\u00edaca. Ao adotar como instrumento a f\u00f3rmula de <em>Karvonen<\/em>, para um paciente de 58 anos\u201d, qual ser\u00e1 sua frequ\u00eancia card\u00edaca m\u00e1xima (FC m\u00e1x.)? <\/p>","resposta":9785782,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"142 bpm.","id":9785782,"corpo":"<p>142 bpm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"148 bpm.","id":9785783,"corpo":"<p>148 bpm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"158 bpm.","id":9785784,"corpo":"<p>158 bpm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"164 bpm. ","id":9785785,"corpo":"<p>164 bpm. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":"fisioterapia\/2465264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao direito de prefer\u00eancia em caso de compra e venda, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66058,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2017031,"hashId":"1ae3851e2ef00e60028b0927ac3a3e9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao direito de prefer\u00eancia em caso de compra e venda, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7853615,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a coisa for indivis\u00edvel, n\u00e3o h\u00e1 direito de prefer\u00eancia quando a aliena\u00e7\u00e3o se der entre cond\u00f4minos.","id":7853615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a coisa for indivis\u00edvel, n\u00e3o h\u00e1 direito de prefer\u00eancia quando a aliena\u00e7\u00e3o se der entre cond\u00f4minos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A prefer\u00eancia legal poder\u00e1 ser derrogada por vontade das partes, desde que se trate de bens divis\u00edveis.","id":7853616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prefer\u00eancia legal poder\u00e1 ser derrogada por vontade das partes, desde que se trate de bens divis\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 prefer\u00eancia na compra e venda entre c\u00f4njuges de bens exclu\u00eddos da comunh\u00e3o.","id":7853617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 prefer\u00eancia na compra e venda entre c\u00f4njuges de bens exclu\u00eddos da comunh\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os descendentes t\u00eam prefer\u00eancia na aquisi\u00e7\u00e3o de bens dos ascendentes, quando estes forem alienados a t\u00edtulo oneroso.","id":7853618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os descendentes t\u00eam prefer\u00eancia na aquisi\u00e7\u00e3o de bens dos ascendentes, quando estes forem alienados a t\u00edtulo oneroso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O direito de prefer\u00eancia convencional somente poder\u00e1 ser ajustado nos contratos de compra e venda de bens que foram considerados indivis\u00edveis por declara\u00e7\u00e3o de vontade.","id":7853619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de prefer\u00eancia convencional somente poder\u00e1 ser ajustado nos contratos de compra e venda de bens que foram considerados indivis\u00edveis por declara\u00e7\u00e3o de vontade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 34","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","oab":true,"nome":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405965,"slug":"direito-civil-compra-e-venda-art-481-ao-532"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Cl\u00e1usulas Especiais \u00e0 Compra e Venda","oab":true,"nome":"Das Cl\u00e1usulas Especiais \u00e0 Compra e Venda","pai":405965,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405967,"slug":"direito-civil-das-clausulas-especiais-a-compra-e-venda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preemp\u00e7\u00e3o ou Prefer\u00eancia (Art. 513 ao 520)","oab":true,"nome":"Preemp\u00e7\u00e3o ou Prefer\u00eancia (Art. 513 ao 520)","pai":405967,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405970,"slug":"direito-civil-preempcao-ou-preferencia-art-513-ao-520"}],"slug":"direito-civil\/2017031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os entes da Federa\u00e7\u00e3o podem emitir t\u00edtulos para pagamento do d\u00e9bito principal, acrescido da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. Esse tipo de endividamento \u00e9 definido pela Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar n\u00ba 101\/2000) como:","provas":[{"id":87679,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2016-ibam-contador-3","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Santos - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2561221,"hashId":"de31eeff01543dc3670abedf3735dc50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os entes da Federa\u00e7\u00e3o podem emitir t\u00edtulos para pagamento do d\u00e9bito principal, acrescido da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. Esse tipo de endividamento \u00e9 definido pela Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar n\u00ba 101\/2000) como:<\/p>","resposta":10203656,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divida p\u00fablica mobili\u00e1ria.","id":10203654,"corpo":"<p>divida p\u00fablica mobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito","id":10203655,"corpo":"<p>opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"refinanciamento de divida mobili\u00e1ria.","id":10203656,"corpo":"<p>refinanciamento de divida mobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de garantia.","id":10203657,"corpo":"<p>concess\u00e3o de garantia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"},{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"STF libera divulga\u00e7\u00e3o de nome e sal\u00e1rio de servidores __O Supremo Tribunal Federal (STF) reiterou nesta quinta-feira (23) entendimento de que \u00e9 constitucional a veicula\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos na internet. De maneira un\u00e2nime, os ministros da corte consideraram ser leg\u00edtimo o registro de nomes dos contratados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e dos valores de sal\u00e1rios, gratifica\u00e7\u00f5es e demais benef\u00edcios por eles percebidos, inclusive com publica\u00e7\u00e3o nos sites dos respectivos \u00f3rg\u00e3os.__A decis\u00e3o servir\u00e1 de jurisprud\u00eancia para casos semelhantes e ser\u00e1 imediatamente aplicada a 334 processos pendentes de julgamento no STF desde 2011. A decis\u00e3o dos ministros acata recurso da Procuradoria do Estado de S\u00e3o Paulo contra liminar da Justi\u00e7a paulista em favor de uma servidora p\u00fablica. Ela queria impedir que viesse a p\u00fablico o valor de seus vencimentos e conseguiu, momentaneamente, excluir os dados do site \u201cDe Olhos nas Contas\u201d, mantido pela Prefeitura de S\u00e3o Paulo.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/congressoemfoco.uol.com.br\/noticias\/stf-libera-divulgacao-de-nome-e-salariode-servidor\/&gt;. Acesso em: 24 abr. 2015 (adaptado)A not\u00edcia d\u00e1 destaque a um importante princ\u00edpio constitucional aplic\u00e1vel \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Quanto \u00e0 import\u00e2ncia e aos efeitos desse princ\u00edpio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":75806,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-assistente-de-laboratorio-3","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - Assistente de Laborat\u00f3rio - 2016"},{"id":75808,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2291040,"hashId":"3184a80034ac1cacbb72e63c106a88fa","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>STF libera divulga\u00e7\u00e3o de nome e sal\u00e1rio de servidores <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O Supremo Tribunal Federal (STF) reiterou nesta quinta-feira (23) entendimento de que \u00e9 constitucional a veicula\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos na internet. De maneira un\u00e2nime, os ministros da corte consideraram ser leg\u00edtimo o registro de nomes dos contratados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e dos valores de sal\u00e1rios, gratifica\u00e7\u00f5es e demais benef\u00edcios por eles percebidos, inclusive com publica\u00e7\u00e3o nos sites dos respectivos \u00f3rg\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A decis\u00e3o servir\u00e1 de jurisprud\u00eancia para casos semelhantes e ser\u00e1 imediatamente aplicada a 334 processos pendentes de julgamento no STF desde 2011. A decis\u00e3o dos ministros acata recurso da Procuradoria do Estado de S\u00e3o Paulo contra liminar da Justi\u00e7a paulista em favor de uma servidora p\u00fablica. Ela queria impedir que viesse a p\u00fablico o valor de seus vencimentos e conseguiu, momentaneamente, excluir os dados do site \u201cDe Olhos nas Contas\u201d, mantido pela Prefeitura de S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/congressoemfoco.uol.com.br\/noticias\/stf-libera-divulgacao-de-nome-e-salariode-servidor\/&gt;. Acesso em: 24 abr. 2015 (adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia d\u00e1 destaque a um importante princ\u00edpio constitucional aplic\u00e1vel \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Quanto \u00e0 import\u00e2ncia e aos efeitos desse princ\u00edpio, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9030032,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A not\u00edcia indica o princ\u00edpio da motiva\u00e7\u00e3o que imp\u00f5e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o dever de indicar, expressamente, as raz\u00f5es que fundamentam os atos administrativos que pratica sob pena de nulidade.","id":9030028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia indica o princ\u00edpio da motiva\u00e7\u00e3o que imp\u00f5e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o dever de indicar, expressamente, as raz\u00f5es que fundamentam os atos administrativos que pratica sob pena de nulidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 em quest\u00e3o o princ\u00edpio constitucional da supremacia do interesse p\u00fablico, de modo que a publicidade \u00e9 dever absoluto para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que n\u00e3o poder\u00e1 negar-se a divulgar nenhum ato oficial.","id":9030029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 em quest\u00e3o o princ\u00edpio constitucional da supremacia do interesse p\u00fablico, de modo que a publicidade \u00e9 dever absoluto para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que n\u00e3o poder\u00e1 negar-se a divulgar nenhum ato oficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A divulga\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos \u00e9 decorr\u00eancia direta do princ\u00edpio da moralidade, visto que a negativa de publicidade a atos oficiais configura improbidade, se implicar danos ao er\u00e1rio.","id":9030030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A divulga\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos \u00e9 decorr\u00eancia direta do princ\u00edpio da moralidade, visto que a negativa de publicidade a atos oficiais configura improbidade, se implicar danos ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A divulga\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos \u00e9 corol\u00e1rio dos princ\u00edpios da efici\u00eancia e da impessoalidade, ressalvados os casos em que o servidor, com a publica\u00e7\u00e3o de tais valores, tenha sua intimidade exposta.","id":9030031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A divulga\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos \u00e9 corol\u00e1rio dos princ\u00edpios da efici\u00eancia e da impessoalidade, ressalvados os casos em que o servidor, com a publica\u00e7\u00e3o de tais valores, tenha sua intimidade exposta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A divulga\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos concretiza o princ\u00edpio constitucional da publicidade, que imp\u00f5e a publica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo, ressalvados os casos cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.","id":9030032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A divulga\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos concretiza o princ\u00edpio constitucional da publicidade, que imp\u00f5e a publica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo, ressalvados os casos cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2291040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pouca idade do tenente Souza \u00e9 apontada pelo narrador como a causa principal do seu comportamento zombeteiro, sarc\u00e1stico e cheio de desd\u00e9m pelas crendices populares.","provas":[{"id":24070,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24052,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2444481,"hashId":"ac44163806f989b67831e6706f94c571","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pouca idade do tenente Souza \u00e9 apontada pelo narrador como a causa principal do seu comportamento zombeteiro, sarc\u00e1stico e cheio de desd\u00e9m pelas crendices populares.<\/p>","resposta":9693952,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9693951,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9693952,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1AAA1 ___O tenente Ant\u00f4nio de Souza era um desses mo\u00e7os quese gabam de n\u00e3o crer em nada, que zombam das coisas maiss\u00e9rias e que riem dos santos e dos milagres. Costumava dizer4 que isso de almas do outro mundo era uma grande mentira, ques\u00f3 os tolos temem a lobisomem e feiticeiras. Jurava ser capazde dormir uma noite inteira dentro do cemit\u00e9rio.7 __Eu n\u00e3o lhe podia ouvir tais leviandades em coisasmedonhas e graves sem que o meu cora\u00e7\u00e3o se apertasse, e umcalafrio me corresse a espinha. Quando a gente se habitua10 a venerar os decretos da Provid\u00eancia, sob qualquer forma quese manifestem, quando a gente chega \u00e0 idade avan\u00e7ada em quea li\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia demonstra a verdade do que os av\u00f3s13 viram e contaram, custa ouvir com paci\u00eancia os sarcasmos comque os mo\u00e7os tentam ridicularizar as mais respeit\u00e1veistradi\u00e7\u00f5es, levados por uma vaidade tola, pelo desejo de16 parecerem esp\u00edritos fortes, como dizia o Dr. Rebelo. Pe\u00e7osempre a Deus que me livre de semelhante tenta\u00e7\u00e3o. Acreditono que vejo e no que me contam pessoas fidedignas, por mais19 extraordin\u00e1rio que pare\u00e7a. Sei que o poder do Criador \u00e9 infinitoe a arte do inimigo, v\u00e1ria.____Mas o tenente Souza pensava de modo contr\u00e1rio!22 _Apontava \u00e0 lua com o dedo, deixava-se ficar deitadoquando passava um enterro, n\u00e3o se benzia ouvindo o canto damortalha, dormia sem camisa, ria-se do trov\u00e3o! Alardeava25 o ardente desejo de encontrar um curupira, um lobisomem ouuma feiticeira. Ficava impass\u00edvel vendo cair uma estrela,e achava gra\u00e7a ao canto agoureiro do acau\u00e3, que tantas28 desgra\u00e7as ocasiona. Enfim, ao encontrar um agouro, sorria epassava tranquilamente sem tirar da boca o seu cachimbo deverdadeira espuma do mar.Ingl\u00eas de Sousa. A feiticeira. S\u00e3o Paulo: Ed. Difus\u00e3oCultural do Livro, 2008, p. 7-8 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto CB1A1AAA, julgue os itens seguintes.","id":537414,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1AAA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O tenente Ant\u00f4nio de Souza era um desses mo\u00e7os que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se gabam de n\u00e3o crer em nada, que zombam das coisas mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e9rias e que riem dos santos e dos milagres. Costumava dizer<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> que isso de almas do outro mundo era uma grande mentira, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 os tolos temem a lobisomem e feiticeiras. Jurava ser capaz<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de dormir uma noite inteira dentro do cemit\u00e9rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Eu n\u00e3o lhe podia ouvir tais leviandades em coisas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">medonhas e graves sem que o meu cora\u00e7\u00e3o se apertasse, e um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">calafrio me corresse a espinha. Quando a gente se habitua<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> a venerar os decretos da Provid\u00eancia, sob qualquer forma que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se manifestem, quando a gente chega \u00e0 idade avan\u00e7ada em que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a li\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia demonstra a verdade do que os av\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> viram e contaram, custa ouvir com paci\u00eancia os sarcasmos com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que os mo\u00e7os tentam ridicularizar as mais respeit\u00e1veis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tradi\u00e7\u00f5es, levados por uma vaidade tola, pelo desejo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> parecerem esp\u00edritos fortes, como dizia o Dr. Rebelo. Pe\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sempre a Deus que me livre de semelhante tenta\u00e7\u00e3o. Acredito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no que vejo e no que me contam pessoas fidedignas, por mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> extraordin\u00e1rio que pare\u00e7a. Sei que o poder do Criador \u00e9 infinito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e a arte do inimigo, v\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Mas o tenente Souza pensava de modo contr\u00e1rio!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Apontava \u00e0 lua com o dedo, deixava-se ficar deitado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quando passava um enterro, n\u00e3o se benzia ouvindo o canto da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mortalha, dormia sem camisa, ria-se do trov\u00e3o! Alardeava<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> o ardente desejo de encontrar um curupira, um lobisomem ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma feiticeira. Ficava impass\u00edvel vendo cair uma estrela,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e achava gra\u00e7a ao canto agoureiro do acau\u00e3, que tantas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> desgra\u00e7as ocasiona. Enfim, ao encontrar um agouro, sorria e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passava tranquilamente sem tirar da boca o seu cachimbo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">verdadeira espuma do mar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ingl\u00eas de Sousa. <strong>A feiticeira<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Ed. Difus\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: right;\">Cultural do Livro, 2008, p. 7-8 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto CB1A1AAA, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2444481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sentido original e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seriam mantidos caso a ora\u00e7\u00e3o \u201cPe\u00e7o sempre a Deus que me livre de semelhante tenta\u00e7\u00e3o\u201d (l. 16 e 17) fosse reescrita da seguinte forma: Rogo-lhe constantemente que Deus me livre de semelhante tenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24070,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24052,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2444483,"hashId":"f32f1ca93eac00b8c1c9540222eda432","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sentido original e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seriam mantidos caso a ora\u00e7\u00e3o \u201cPe\u00e7o sempre a Deus que me livre de semelhante tenta\u00e7\u00e3o\u201d (l. 16 e 17) fosse reescrita da seguinte forma: Rogo-lhe constantemente que Deus me livre de semelhante tenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9693956,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9693955,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9693956,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1AAA.","id":537415,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, referentes aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1AAA.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 9","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2444483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o texto, o objetivo de se propor uma nova lei de responsabilidade fiscal, mais r\u00edgida quanto \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico, \u00e9 desconfigurar a LRF.","provas":[{"id":24070,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24052,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2444493,"hashId":"0ba558fb988b4d239d797ee3504905d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o texto, o objetivo de se propor uma nova lei de responsabilidade fiscal, mais r\u00edgida quanto \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico, \u00e9 desconfigurar a LRF.<\/p>","resposta":9693986,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9693985,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9693986,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1BBB1 __Estranhamente, governos estaduais cujas despesascom o funcionalismo j\u00e1 alcan\u00e7aram n\u00edvel preocupante ou queestouraram o limite de gastos com pessoal fixado pela4 Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000, denominada Lei deResponsabilidade Fiscal (LRF), est\u00e3o elaborando sua pr\u00f3prialegisla\u00e7\u00e3o destinada a assegurar, como alegam, maior rigor na7 gest\u00e3o de suas finan\u00e7as. Querem uma nova lei deresponsabilidade fiscal para, segundo argumentam, fortalecera estrutura legal que protege o dinheiro p\u00fablico do mau uso por10 gestores irrespons\u00e1veis. __Examinando-se a situa\u00e7\u00e3o financeira dos estados quepreparam sua vers\u00e3o da lei de responsabilidade fiscal, fica13 dif\u00edcil aceitar a argumenta\u00e7\u00e3o. Desde maio de 2000, quandoentrou em vigor a LRF, esses estados, como os demais, est\u00e3osujeitos a regras precisas para a gest\u00e3o do dinheiro p\u00fablico,16 para a cria\u00e7\u00e3o de despesas e, em particular, para os gastos compessoal. Por que, tendo descumprido algumas dessas regras,estariam interessados em torn\u00e1-las ainda mais rigorosas?19__N\u00e3o foi a lei que n\u00e3o funcionou, mas os respons\u00e1veispelo dinheiro p\u00fablico que, por alguma raz\u00e3o, n\u00e3o a cumpriram.De que adiantaria, ent\u00e3o, tornar a lei mais rigorosa, se nem nas22 condi\u00e7\u00f5es atuais esses respons\u00e1veis est\u00e3o sendo capazes decumpri-la? O problema n\u00e3o est\u00e1 na lei. Mud\u00e1-la pode sero pretexto n\u00e3o para torn\u00e1-la mais rigorosa, mas para25 atribuir-lhe alguma flexibilidade que a desfigure. O verdadeiroproblema \u00e9 a dificuldade do setor p\u00fablico de adaptar suasdespesas \u00e0s receitas em queda por causa da crise.Internet: &lt;http:\/\/opiniao.estadao.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).A respeito das ideias do texto CB1A1BBB, julgue os itens a seguir.","id":537416,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1BBB<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Estranhamente, governos estaduais cujas despesas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com o funcionalismo j\u00e1 alcan\u00e7aram n\u00edvel preocupante ou que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estouraram o limite de gastos com pessoal fixado pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000, denominada Lei de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Responsabilidade Fiscal (LRF), est\u00e3o elaborando sua pr\u00f3pria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">legisla\u00e7\u00e3o destinada a assegurar, como alegam, maior rigor na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> gest\u00e3o de suas finan\u00e7as. Querem uma nova lei de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">responsabilidade fiscal para, segundo argumentam, fortalecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a estrutura legal que protege o dinheiro p\u00fablico do mau uso por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> gestores irrespons\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Examinando-se a situa\u00e7\u00e3o financeira dos estados que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">preparam sua vers\u00e3o da lei de responsabilidade fiscal, fica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> dif\u00edcil aceitar a argumenta\u00e7\u00e3o. Desde maio de 2000, quando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entrou em vigor a LRF, esses estados, como os demais, est\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sujeitos a regras precisas para a gest\u00e3o do dinheiro p\u00fablico,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> para a cria\u00e7\u00e3o de despesas e, em particular, para os gastos com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pessoal. Por que, tendo descumprido algumas dessas regras,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estariam interessados em torn\u00e1-las ainda mais rigorosas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>N\u00e3o foi a lei que n\u00e3o funcionou, mas os respons\u00e1veis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pelo dinheiro p\u00fablico que, por alguma raz\u00e3o, n\u00e3o a cumpriram.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De que adiantaria, ent\u00e3o, tornar a lei mais rigorosa, se nem nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>condi\u00e7\u00f5es atuais esses respons\u00e1veis est\u00e3o sendo capazes de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cumpri-la? O problema n\u00e3o est\u00e1 na lei. Mud\u00e1-la pode ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o pretexto n\u00e3o para torn\u00e1-la mais rigorosa, mas para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> atribuir-lhe alguma flexibilidade que a desfigure. O verdadeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">problema \u00e9 a dificuldade do setor p\u00fablico de adaptar suas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">despesas \u00e0s receitas em queda por causa da crise.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;http:\/\/opiniao.estadao.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das ideias do texto CB1A1BBB, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 13","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2444493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o \u201cN\u00e3o foi a lei que n\u00e3o funcionou\u201d (l.19) est\u00e1 associada a uma interpreta\u00e7\u00e3o de contraste, significando que outro elemento \u2014 e n\u00e3o a lei \u2014 n\u00e3o funcionou.","provas":[{"id":24070,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24052,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2444498,"hashId":"065e450bc0fac6ddb6d9361a0536c0da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o \u201cN\u00e3o foi a lei que n\u00e3o funcionou\u201d (l.19) est\u00e1 associada a uma interpreta\u00e7\u00e3o de contraste, significando que outro elemento \u2014 e n\u00e3o a lei \u2014 n\u00e3o funcionou.<\/p>","resposta":9694001,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9694001,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9694002,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1BBB, julgue os seguintes itens.","id":537417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1BBB, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2444498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se que o emissor e o destinat\u00e1rio do memorando apresentado ocupam cargo de mesma hierarquia, uma vez que essa modalidade de comunica\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 utilizada para estabelecer a comunica\u00e7\u00e3o entre unidades administrativas hierarquicamente id\u00eanticas, de \u00f3rg\u00e3os distintos.","provas":[{"id":24070,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24052,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2444508,"hashId":"c479b5c5f1500a031d8ca1194c449c86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se que o emissor e o destinat\u00e1rio do memorando apresentado ocupam cargo de mesma hierarquia, uma vez que essa modalidade de comunica\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 utilizada para estabelecer a comunica\u00e7\u00e3o entre unidades administrativas hierarquicamente id\u00eanticas, de \u00f3rg\u00e3os distintos.<\/p>","resposta":9694028,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9694027,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9694028,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mem. 23\/2013\u2013TC-Bras\u00edlia, 15 de mar\u00e7o de 2016. Assunto: Aquisi\u00e7\u00e3o de novos computadores.-__Cumpre-me informar que, nos termos do plano de estrat\u00e9gia estabelecido na reuni\u00e3o do colegiado de fevereiro deste ano, solicitamos a Vossa Senhoria a tomada de or\u00e7amentos para a aquisi\u00e7\u00e3o de novos equipamentos de inform\u00e1tica para o Departamento de Recursos Humanos.__As especifica\u00e7\u00f5es dos computadores dever\u00e3o ser obtidas junto ao departamento de inform\u00e1tica, e os or\u00e7amentos dever\u00e3o ser apresentados na pr\u00f3xima reuni\u00e3o.-Abra\u00e7os,Senhor Jo\u00e3o da Silva-A partir do memorando hipot\u00e9tico apresentado, julgue os itens que se seguem com base nas normas do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR).","id":537418,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mem. 23\/2013\u2013TC<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Bras\u00edlia, 15 de mar\u00e7o de 2016. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Assunto: Aquisi\u00e7\u00e3o de novos computadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Cumpre-me informar que, nos termos do plano de estrat\u00e9gia estabelecido na reuni\u00e3o do colegiado de fevereiro deste ano, solicitamos a Vossa Senhoria a tomada de or\u00e7amentos para a aquisi\u00e7\u00e3o de novos equipamentos de inform\u00e1tica para o Departamento de Recursos Humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>As especifica\u00e7\u00f5es dos computadores dever\u00e3o ser obtidas junto ao departamento de inform\u00e1tica, e os or\u00e7amentos dever\u00e3o ser apresentados na pr\u00f3xima reuni\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Abra\u00e7os,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Senhor Jo\u00e3o da Silva<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do memorando hipot\u00e9tico apresentado, julgue os itens que se seguem com base nas normas do <strong>Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica <\/strong>(MRPR).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/2444508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor est\u00e1vel somente perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial condenat\u00f3ria transitada em julgado e mediante processo administrativo no qual lhe seja assegurada a ampla defesa.","provas":[{"id":24070,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24052,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2444521,"hashId":"088c98bdbf87665f49230453080b2384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor est\u00e1vel somente perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial condenat\u00f3ria transitada em julgado e mediante processo administrativo no qual lhe seja assegurada a ampla defesa.<\/p>","resposta":9694056,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9694055,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9694056,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 aplicabilidade das normas constitucionais e a servidores p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem conforme as disposi\u00e7\u00f5es constantes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","id":537423,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 aplicabilidade das normas constitucionais e a servidores p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem conforme as disposi\u00e7\u00f5es constantes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 35","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de perda do cargo de servidor","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de perda do cargo de servidor","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407618,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-perda-do-cargo-de-servidor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2444521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A norma constitucional que consagra a liberdade de reuni\u00e3o \u00e9 norma de efic\u00e1cia contida, na medida em que pode sofrer restri\u00e7\u00e3o ou suspens\u00e3o em per\u00edodos de estado de defesa ou de s\u00edtio, conforme previs\u00e3o do pr\u00f3prio texto constitucional.","provas":[{"id":24070,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24052,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2444522,"hashId":"c9152faf3a04e9623f246a5c9783e794","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma constitucional que consagra a liberdade de reuni\u00e3o \u00e9 norma de efic\u00e1cia contida, na medida em que pode sofrer restri\u00e7\u00e3o ou suspens\u00e3o em per\u00edodos de estado de defesa ou de s\u00edtio, conforme previs\u00e3o do pr\u00f3prio texto constitucional.<\/p>","resposta":9694057,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9694057,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9694058,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 aplicabilidade das normas constitucionais e a servidores p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem conforme as disposi\u00e7\u00f5es constantes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","id":537423,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 aplicabilidade das normas constitucionais e a servidores p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem conforme as disposi\u00e7\u00f5es constantes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 35","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2444522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os tratados ou acordos internacionais firmados pelo presidente da Rep\u00fablica que impliquem compromissos gravosos ao patrim\u00f4nio nacional somente ter\u00e3o validade se forem aprovados pelo Senado Federal, \u00f3rg\u00e3o ao qual compete, em car\u00e1ter privativo, resolver definitivamente esses temas.","provas":[{"id":24070,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24052,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2444527,"hashId":"e0a53c286113e773302b7ed76b8ccb69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tratados ou acordos internacionais firmados pelo presidente da Rep\u00fablica que impliquem compromissos gravosos ao patrim\u00f4nio nacional somente ter\u00e3o validade se forem aprovados pelo Senado Federal, \u00f3rg\u00e3o ao qual compete, em car\u00e1ter privativo, resolver definitivamente esses temas.<\/p>","resposta":9694073,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9694072,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9694073,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de processo legislativo e fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens a seguir, considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais sobre o Poder Legislativo.","id":537424,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de processo legislativo e fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens a seguir, considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais sobre o Poder Legislativo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 38","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2444527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cidad\u00e3o que ajuizar representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade administrativa contra agente p\u00fablico que ele sabe ser inocente incorrer\u00e1 em crime e estar\u00e1 sujeito a indenizar o denunciado pelos danos materiais ou morais que houver provocado.","provas":[{"id":24070,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24052,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2444540,"hashId":"0c8953f678b93d249c688142249ca7a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cidad\u00e3o que ajuizar representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade administrativa contra agente p\u00fablico que ele sabe ser inocente incorrer\u00e1 em crime e estar\u00e1 sujeito a indenizar o denunciado pelos danos materiais ou morais que houver provocado.<\/p>","resposta":9694115,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9694115,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9694116,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":537427,"enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir, acerca de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/2444540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de aus\u00eancia ou impedimento do presidente do TCE\/PA, se o vice-presidente tamb\u00e9m estiver impedido, caber\u00e1 ao corregedor do tribunal substitu\u00ed-lo.","provas":[{"id":24070,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24052,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2444542,"hashId":"92b7e31480ca3fb8885f36d5e3e23c96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de aus\u00eancia ou impedimento do presidente do TCE\/PA, se o vice-presidente tamb\u00e9m estiver impedido, caber\u00e1 ao corregedor do tribunal substitu\u00ed-lo.<\/p>","resposta":9694119,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9694119,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9694120,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras constitucionais e legais que regem o exerc\u00edcio do controle externo, julgue os itens que se seguem.","id":537428,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras constitucionais e legais que regem o exerc\u00edcio do controle externo, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado do Par\u00e1 - TCE PA","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado do Par\u00e1 - TCE PA","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401014,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-do-para-tce-pa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas Estaduais - TCE's","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas Estaduais - TCE's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396296,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-contas-estaduais-tce-s"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2444542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a proposi\u00e7\u00e3o e sua respectiva justificativa, a seguir.O texto lido \u00e9, predominantemente, um artigo de opini\u00e3o,PORQUEseu autor escreve de acordo com as inclina\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas da revista \u00c9poca, ve\u00edculo no qual esse texto circulou.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o e \u00e0 justificativa, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":90554,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2016-fundep-ufmg-bibliotecario-documentalista-11","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - IFMG - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2617678,"hashId":"24f5f0ae0847bc3a91075a5348dc0ead","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a proposi\u00e7\u00e3o e sua respectiva justificativa, a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto lido \u00e9, predominantemente, um artigo de opini\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">PORQUE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">seu autor escreve de acordo com as inclina\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas da revista <em>\u00c9poca<\/em>, ve\u00edculo no qual esse texto circulou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o e \u00e0 justificativa, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":10443334,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira e \u00e9 explicada corretamente pela justificativa.","id":10443333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira e \u00e9 explicada corretamente pela justificativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, mas n\u00e3o \u00e9 explicada corretamente pela justificativa.","id":10443334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, mas n\u00e3o \u00e9 explicada corretamente pela justificativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, mas a justificativa, considerada isoladamente, est\u00e1 correta.","id":10443335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, mas a justificativa, considerada isoladamente, est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o e a justificativa est\u00e3o incorretas.","id":10443336,"corpo":"<p>A proposi\u00e7\u00e3o e a justificativa est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.A import\u00e2ncia da fam\u00edlia estruturadaUm levantamento do Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo traz um dado revelador: dois ter\u00e7os dos jovens infratores da capital paulista fazem parte de fam\u00edlias que n\u00e3o t\u00eam um pai dentro de casa. Al\u00e9m de n\u00e3o viverem com o pai, 42% n\u00e3o t\u00eam contato algum com ele e 37% t\u00eam parentes com antecedentes criminais.Ajudam a engrossar essas estat\u00edsticas os garotos Waldik Gabriel, de 11 anos, morto em Cidade Tiradentes, Zona Leste de S\u00e3o Paulo, depois de fugir da Guarda Civil Metropolitana, e Italo, de 10 anos, envolvido em tr\u00eas ocorr\u00eancias de roubo s\u00f3 em 2016, morto pela Pol\u00edcia Militar no in\u00edcio de junho, depois de furtar um carro na Zona Sul da cidade. O pai de Waldik \u00e9 caminhoneiro e n\u00e3o vivia com a m\u00e3e. O de Italo est\u00e1 preso por tr\u00e1fico. A m\u00e3e j\u00e1 cumpriu pena por furto e roubo.\u00c9 certo que um pai presente e pr\u00f3ximo ao filho faz diferen\u00e7a. Mas, mais que a figura masculina propriamente dita, faz falta uma fam\u00edlia estruturada, independentemente da configura\u00e7\u00e3o, que d\u00ea aten\u00e7\u00e3o, carinho, apoio, no\u00e7\u00f5es de contin\u00eancia e limite, elementos que protegem os jovens em fase de desenvolvimento.A m\u00e3e e a av\u00f3, nessa fam\u00edlia brasileira que cresce cada vez mais matriarcal, desdobram-se para tentar cumprir esses requisitos e preencher as lacunas, mas s\u00e3o \u201catropeladas\u201d pela rotina dura. Muitas vezes, n\u00e3o t\u00eam tempo, energia, dinheiro e voz para lidar com esses garotos e garotas que crescem na rua, longe da escola, em bairros sem equipamentos de esporte e cultura, pr\u00f3ximos de amigos e parentes que podem estar envolvidos com o crime.A crian\u00e7a precisa ter muita autoestima e persist\u00eancia para buscar nesse horizonte nebuloso um projeto de vida. Sem apoio emocional, sem uma escola que estimule seu potencial, sem ter o que fazer com seu tempo livre, sem enxergar uma luz no fim do t\u00fanel, ela fica muito mais perto da droga, do tr\u00e1fico, do delito, da viol\u00eancia e da gesta\u00e7\u00e3o na adolesc\u00eancia. \u00c9 nessa mesma fam\u00edlia, sem pai \u00e0 vista, de baixa renda, longe da sala de aula, nas periferias, que pipocam os quase 15% das jovens que s\u00e3o m\u00e3es na adolesc\u00eancia, taxa alarmante que resiste a baixar nas regi\u00f5es mais carentes.E o que acontece com essa menina que engravida porque enxerga na maternidade um papel social, uma forma de justificar sua exist\u00eancia no mundo? Iludidas com a perspectiva de estabilizar um relacionamento (a fam\u00edlia estruturada que n\u00e3o t\u00eam?), elas ficam, usualmente, sozinhas, ainda mais distantes da escola e de seu projeto de vida. O pai da crian\u00e7a some no mundo, e s\u00e3o elas que arcam com o \u00f4nus do filho, sobrecarregando um lar que j\u00e1 vivia no limite. Segue-se um ciclo que parece n\u00e3o ter fim.Sem pol\u00edticas p\u00fablicas que foquem nessa fam\u00edlia mais vulner\u00e1vel, no apoio emocional e social para esses jovens, em uma escola mais atraente, em projetos de vida, em alternativas de lazer, a realidade di\u00e1ria na vida desses jovens continuar\u00e1 a ser a gravidez na adolesc\u00eancia, a viol\u00eancia e a criminalidade.BOUER, Jairo. A import\u00e2ncia da fam\u00edlia estruturada.11 jul. 2016. \u00c9poca. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/zip.net\/bytp2y&gt;.Acesso em: 19 jul. 2016 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":557401,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A import\u00e2ncia da fam\u00edlia estruturada<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um levantamento do Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo traz um dado revelador: dois ter\u00e7os dos jovens infratores da capital paulista fazem parte de fam\u00edlias que n\u00e3o t\u00eam um pai dentro de casa. Al\u00e9m de n\u00e3o viverem com o pai, 42% n\u00e3o t\u00eam contato algum com ele e 37% t\u00eam parentes com antecedentes criminais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ajudam a engrossar essas estat\u00edsticas os garotos Waldik Gabriel, de 11 anos, morto em Cidade Tiradentes, Zona Leste de S\u00e3o Paulo, depois de fugir da Guarda Civil Metropolitana, e Italo, de 10 anos, envolvido em tr\u00eas ocorr\u00eancias de roubo s\u00f3 em 2016, morto pela Pol\u00edcia Militar no in\u00edcio de junho, depois de furtar um carro na Zona Sul da cidade. O pai de Waldik \u00e9 caminhoneiro e n\u00e3o vivia com a m\u00e3e. O de Italo est\u00e1 preso por tr\u00e1fico. A m\u00e3e j\u00e1 cumpriu pena por furto e roubo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 certo que um pai presente e pr\u00f3ximo ao filho faz diferen\u00e7a. Mas, mais que a figura masculina propriamente dita, faz falta uma fam\u00edlia estruturada, independentemente da configura\u00e7\u00e3o, que d\u00ea aten\u00e7\u00e3o, carinho, apoio, no\u00e7\u00f5es de contin\u00eancia e limite, elementos que protegem os jovens em fase de desenvolvimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e e a av\u00f3, nessa fam\u00edlia brasileira que cresce cada vez mais matriarcal, desdobram-se para tentar cumprir esses requisitos e preencher as lacunas, mas s\u00e3o \u201catropeladas\u201d pela rotina dura. Muitas vezes, n\u00e3o t\u00eam tempo, energia, dinheiro e voz para lidar com esses garotos e garotas que crescem na rua, longe da escola, em bairros sem equipamentos de esporte e cultura, pr\u00f3ximos de amigos e parentes que podem estar envolvidos com o crime.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a precisa ter muita autoestima e persist\u00eancia para buscar nesse horizonte nebuloso um projeto de vida. Sem apoio emocional, sem uma escola que estimule seu potencial, sem ter o que fazer com seu tempo livre, sem enxergar uma luz no fim do t\u00fanel, ela fica muito mais perto da droga, do tr\u00e1fico, do delito, da viol\u00eancia e da gesta\u00e7\u00e3o na adolesc\u00eancia. \u00c9 nessa mesma fam\u00edlia, sem pai \u00e0 vista, de baixa renda, longe da sala de aula, nas periferias, que pipocam os quase 15% das jovens que s\u00e3o m\u00e3es na adolesc\u00eancia, taxa alarmante que resiste a baixar nas regi\u00f5es mais carentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o que acontece com essa menina que engravida porque enxerga na maternidade um papel social, uma forma de justificar sua exist\u00eancia no mundo? Iludidas com a perspectiva de estabilizar um relacionamento (a fam\u00edlia estruturada que n\u00e3o t\u00eam?), elas ficam, usualmente, sozinhas, ainda mais distantes da escola e de seu projeto de vida. O pai da crian\u00e7a some no mundo, e s\u00e3o elas que arcam com o \u00f4nus do filho, sobrecarregando um lar que j\u00e1 vivia no limite. Segue-se um ciclo que parece n\u00e3o ter fim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem pol\u00edticas p\u00fablicas que foquem nessa fam\u00edlia mais vulner\u00e1vel, no apoio emocional e social para esses jovens, em uma escola mais atraente, em projetos de vida, em alternativas de lazer, a realidade di\u00e1ria na vida desses jovens continuar\u00e1 a ser a gravidez na adolesc\u00eancia, a viol\u00eancia e a criminalidade.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BOUER, Jairo. A import\u00e2ncia da fam\u00edlia estruturada.<\/p><p style=\"text-align: right;\">11 jul. 2016. <em>\u00c9poca<\/em>. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/zip.net\/bytp2y&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 19 jul. 2016 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2617678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir.I. A falta de investimentos governamentais ajuda a manter um c\u00edrculo social vicioso.II. O alicerce de uma fam\u00edlia bem estruturada pode n\u00e3o ser o pai.III. Algumas vezes, a adolescente engravida na expectativa de manter unida sua nova fam\u00edlia.De acordo com o texto e as opini\u00f5es do autor, est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":90554,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2016-fundep-ufmg-bibliotecario-documentalista-11","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - IFMG - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2617682,"hashId":"d0276d5ad2ef7c0ae015e30aca0fb9c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A falta de investimentos governamentais ajuda a manter um c\u00edrculo social vicioso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O alicerce de uma fam\u00edlia bem estruturada pode n\u00e3o ser o pai.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Algumas vezes, a adolescente engravida na expectativa de manter unida sua nova fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto e as opini\u00f5es do autor, est\u00e3o <strong>corretas <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":10443355,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10443352,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10443353,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10443354,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10443355,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.A import\u00e2ncia da fam\u00edlia estruturadaUm levantamento do Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo traz um dado revelador: dois ter\u00e7os dos jovens infratores da capital paulista fazem parte de fam\u00edlias que n\u00e3o t\u00eam um pai dentro de casa. Al\u00e9m de n\u00e3o viverem com o pai, 42% n\u00e3o t\u00eam contato algum com ele e 37% t\u00eam parentes com antecedentes criminais.Ajudam a engrossar essas estat\u00edsticas os garotos Waldik Gabriel, de 11 anos, morto em Cidade Tiradentes, Zona Leste de S\u00e3o Paulo, depois de fugir da Guarda Civil Metropolitana, e Italo, de 10 anos, envolvido em tr\u00eas ocorr\u00eancias de roubo s\u00f3 em 2016, morto pela Pol\u00edcia Militar no in\u00edcio de junho, depois de furtar um carro na Zona Sul da cidade. O pai de Waldik \u00e9 caminhoneiro e n\u00e3o vivia com a m\u00e3e. O de Italo est\u00e1 preso por tr\u00e1fico. A m\u00e3e j\u00e1 cumpriu pena por furto e roubo.\u00c9 certo que um pai presente e pr\u00f3ximo ao filho faz diferen\u00e7a. Mas, mais que a figura masculina propriamente dita, faz falta uma fam\u00edlia estruturada, independentemente da configura\u00e7\u00e3o, que d\u00ea aten\u00e7\u00e3o, carinho, apoio, no\u00e7\u00f5es de contin\u00eancia e limite, elementos que protegem os jovens em fase de desenvolvimento.A m\u00e3e e a av\u00f3, nessa fam\u00edlia brasileira que cresce cada vez mais matriarcal, desdobram-se para tentar cumprir esses requisitos e preencher as lacunas, mas s\u00e3o \u201catropeladas\u201d pela rotina dura. Muitas vezes, n\u00e3o t\u00eam tempo, energia, dinheiro e voz para lidar com esses garotos e garotas que crescem na rua, longe da escola, em bairros sem equipamentos de esporte e cultura, pr\u00f3ximos de amigos e parentes que podem estar envolvidos com o crime.A crian\u00e7a precisa ter muita autoestima e persist\u00eancia para buscar nesse horizonte nebuloso um projeto de vida. Sem apoio emocional, sem uma escola que estimule seu potencial, sem ter o que fazer com seu tempo livre, sem enxergar uma luz no fim do t\u00fanel, ela fica muito mais perto da droga, do tr\u00e1fico, do delito, da viol\u00eancia e da gesta\u00e7\u00e3o na adolesc\u00eancia. \u00c9 nessa mesma fam\u00edlia, sem pai \u00e0 vista, de baixa renda, longe da sala de aula, nas periferias, que pipocam os quase 15% das jovens que s\u00e3o m\u00e3es na adolesc\u00eancia, taxa alarmante que resiste a baixar nas regi\u00f5es mais carentes.E o que acontece com essa menina que engravida porque enxerga na maternidade um papel social, uma forma de justificar sua exist\u00eancia no mundo? Iludidas com a perspectiva de estabilizar um relacionamento (a fam\u00edlia estruturada que n\u00e3o t\u00eam?), elas ficam, usualmente, sozinhas, ainda mais distantes da escola e de seu projeto de vida. O pai da crian\u00e7a some no mundo, e s\u00e3o elas que arcam com o \u00f4nus do filho, sobrecarregando um lar que j\u00e1 vivia no limite. Segue-se um ciclo que parece n\u00e3o ter fim.Sem pol\u00edticas p\u00fablicas que foquem nessa fam\u00edlia mais vulner\u00e1vel, no apoio emocional e social para esses jovens, em uma escola mais atraente, em projetos de vida, em alternativas de lazer, a realidade di\u00e1ria na vida desses jovens continuar\u00e1 a ser a gravidez na adolesc\u00eancia, a viol\u00eancia e a criminalidade.BOUER, Jairo. A import\u00e2ncia da fam\u00edlia estruturada.11 jul. 2016. \u00c9poca. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/zip.net\/bytp2y&gt;.Acesso em: 19 jul. 2016 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":557401,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A import\u00e2ncia da fam\u00edlia estruturada<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um levantamento do Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo traz um dado revelador: dois ter\u00e7os dos jovens infratores da capital paulista fazem parte de fam\u00edlias que n\u00e3o t\u00eam um pai dentro de casa. Al\u00e9m de n\u00e3o viverem com o pai, 42% n\u00e3o t\u00eam contato algum com ele e 37% t\u00eam parentes com antecedentes criminais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ajudam a engrossar essas estat\u00edsticas os garotos Waldik Gabriel, de 11 anos, morto em Cidade Tiradentes, Zona Leste de S\u00e3o Paulo, depois de fugir da Guarda Civil Metropolitana, e Italo, de 10 anos, envolvido em tr\u00eas ocorr\u00eancias de roubo s\u00f3 em 2016, morto pela Pol\u00edcia Militar no in\u00edcio de junho, depois de furtar um carro na Zona Sul da cidade. O pai de Waldik \u00e9 caminhoneiro e n\u00e3o vivia com a m\u00e3e. O de Italo est\u00e1 preso por tr\u00e1fico. A m\u00e3e j\u00e1 cumpriu pena por furto e roubo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 certo que um pai presente e pr\u00f3ximo ao filho faz diferen\u00e7a. Mas, mais que a figura masculina propriamente dita, faz falta uma fam\u00edlia estruturada, independentemente da configura\u00e7\u00e3o, que d\u00ea aten\u00e7\u00e3o, carinho, apoio, no\u00e7\u00f5es de contin\u00eancia e limite, elementos que protegem os jovens em fase de desenvolvimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e e a av\u00f3, nessa fam\u00edlia brasileira que cresce cada vez mais matriarcal, desdobram-se para tentar cumprir esses requisitos e preencher as lacunas, mas s\u00e3o \u201catropeladas\u201d pela rotina dura. Muitas vezes, n\u00e3o t\u00eam tempo, energia, dinheiro e voz para lidar com esses garotos e garotas que crescem na rua, longe da escola, em bairros sem equipamentos de esporte e cultura, pr\u00f3ximos de amigos e parentes que podem estar envolvidos com o crime.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a precisa ter muita autoestima e persist\u00eancia para buscar nesse horizonte nebuloso um projeto de vida. Sem apoio emocional, sem uma escola que estimule seu potencial, sem ter o que fazer com seu tempo livre, sem enxergar uma luz no fim do t\u00fanel, ela fica muito mais perto da droga, do tr\u00e1fico, do delito, da viol\u00eancia e da gesta\u00e7\u00e3o na adolesc\u00eancia. \u00c9 nessa mesma fam\u00edlia, sem pai \u00e0 vista, de baixa renda, longe da sala de aula, nas periferias, que pipocam os quase 15% das jovens que s\u00e3o m\u00e3es na adolesc\u00eancia, taxa alarmante que resiste a baixar nas regi\u00f5es mais carentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o que acontece com essa menina que engravida porque enxerga na maternidade um papel social, uma forma de justificar sua exist\u00eancia no mundo? Iludidas com a perspectiva de estabilizar um relacionamento (a fam\u00edlia estruturada que n\u00e3o t\u00eam?), elas ficam, usualmente, sozinhas, ainda mais distantes da escola e de seu projeto de vida. O pai da crian\u00e7a some no mundo, e s\u00e3o elas que arcam com o \u00f4nus do filho, sobrecarregando um lar que j\u00e1 vivia no limite. Segue-se um ciclo que parece n\u00e3o ter fim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem pol\u00edticas p\u00fablicas que foquem nessa fam\u00edlia mais vulner\u00e1vel, no apoio emocional e social para esses jovens, em uma escola mais atraente, em projetos de vida, em alternativas de lazer, a realidade di\u00e1ria na vida desses jovens continuar\u00e1 a ser a gravidez na adolesc\u00eancia, a viol\u00eancia e a criminalidade.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BOUER, Jairo. A import\u00e2ncia da fam\u00edlia estruturada.<\/p><p style=\"text-align: right;\">11 jul. 2016. <em>\u00c9poca<\/em>. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/zip.net\/bytp2y&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 19 jul. 2016 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2617682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Davi \u00e9 servidor p\u00fablico federal e se encontra em gozo de licen\u00e7a para tratar de interesses particulares.Considerando a disciplina legal estatut\u00e1ria sobre a referida licen\u00e7a, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":90554,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2016-fundep-ufmg-bibliotecario-documentalista-11","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - IFMG - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2617746,"hashId":"d1e8b3008cc76e2ba561e7eda56c13bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Davi \u00e9 servidor p\u00fablico federal e se encontra em gozo de licen\u00e7a para tratar de interesses particulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a disciplina legal estatut\u00e1ria sobre a referida licen\u00e7a, \u00e9 <strong>incorreto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":10443541,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Davi \u00e9 necessariamente ocupante de cargo efetivo.","id":10443539,"corpo":"<p>Davi \u00e9 necessariamente ocupante de cargo efetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a licen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 remunerada.","id":10443540,"corpo":"<p>a licen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 remunerada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Davi pode estar em est\u00e1gio probat\u00f3rio, que, nesse caso, encontra-se suspenso desde o in\u00edcio da licen\u00e7a.","id":10443541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Davi pode estar em est\u00e1gio probat\u00f3rio, que, nesse caso, encontra-se suspenso desde o in\u00edcio da licen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a licen\u00e7a poder\u00e1 ser interrompida a pedido de Davi ou por interesse do servi\u00e7o.","id":10443542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a licen\u00e7a poder\u00e1 ser interrompida a pedido de Davi ou por interesse do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/2617746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Dumont","sigla":"","id":672,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-dumont-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Segunda Confer\u00eancia Espec\u00edfica sobre Sa\u00fade Bucal esteve articulada \u00e0: ","provas":[{"id":71503,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Dumont","sigla":"","id":672,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-dumont-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-dumont-mg-2016-cotec-fadenor-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Dumont - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2181486,"hashId":"f8b027128eff563d79f5b87f946d4a16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Segunda Confer\u00eancia Espec\u00edfica sobre Sa\u00fade Bucal esteve articulada \u00e0: <\/p>","resposta":8559240,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.","id":8559238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6.\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade. ","id":8559239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6.\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9.\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade. ","id":8559240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9.\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"11.\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.","id":8559241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11.\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/2181486","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Dumont","sigla":"","id":672,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-dumont-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a c\u00e1rie sofre influ\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, cultural e do ambiente onde vive cada indiv\u00edduo ou popula\u00e7\u00e3o. Associe as duas colunas, relacionando os fatores etiol\u00f3gicos da doen\u00e7a c\u00e1rie. I - Fatores prim\u00e1rios.II - Fatores secund\u00e1rios ou modulares.III - Fatores gerais ou condicionantes.IV - Fatores confundidores. (_) Econ\u00f4micos.(_) Componentes salivares.(_) Biofilme.(_) Escolaridade. A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":71503,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Dumont","sigla":"","id":672,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-dumont-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-dumont-mg-2016-cotec-fadenor-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Dumont - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2181700,"hashId":"02f259f4206b6d515749464e90c96900","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a c\u00e1rie sofre influ\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, cultural e do ambiente onde vive cada indiv\u00edduo ou popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Associe as duas colunas, relacionando os fatores etiol\u00f3gicos da doen\u00e7a c\u00e1rie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Fatores prim\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Fatores secund\u00e1rios ou modulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Fatores gerais ou condicionantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Fatores confundidores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Econ\u00f4micos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Componentes salivares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Biofilme.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Escolaridade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong> dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":8560166,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, IV, I.","id":8560164,"corpo":"<p>II, III, IV, I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, IV, III, II.","id":8560165,"corpo":"<p>I, IV, III, II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, II, I, IV.","id":8560166,"corpo":"<p>III, II, I, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IV, I, II, III.","id":8560167,"corpo":"<p>IV, I, II, III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","oab":false,"nome":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399308,"slug":"odontologia-etiopatogenia-da-carie-dental"}],"slug":"odontologia\/2181700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}