{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161372,"perPage":"100","pages":21614,"page":12336,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":18817}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Lauro Wanderley\/UFPB","sigla":"","id":3934,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Dalgalarrondo (2008), pacientes psic\u00f3ticos apresentam sintomas como alucina\u00e7\u00e3o e del\u00edrios, pensamento desorganizado e comportamentos bizarros. Sobre as s\u00edndromes psic\u00f3ticas \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":44083,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":18817},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Lauro Wanderley\/UFPB","sigla":"","id":3934,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-lauro-wanderley-ufpb-pe-2016-ufpb-residencia-multiprofissional-em-saude-hospitalar-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFPB - Hospital Universit\u00e1rio Lauro Wanderley\/UFPB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1327648,"hashId":"3abd1a204eb61badb740bad349fa0e97","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Dalgalarrondo (2008), pacientes psic\u00f3ticos apresentam sintomas como alucina\u00e7\u00e3o e del\u00edrios, pensamento desorganizado e comportamentos bizarros. Sobre as s\u00edndromes psic\u00f3ticas \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4852686,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A paran\u00f3ia caracteriza-se por um del\u00edrio geralmente organizado e sistematizado sem preserva\u00e7\u00e3o da personalidade do doente;","id":4852685,"corpo":"<p align=justify>A paran\u00f3ia caracteriza-se por um del\u00edrio geralmente organizado e sistematizado sem preserva\u00e7\u00e3o da personalidade do doente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas psicoses reativas predominam sintomas floridos, como ideias delirantes, alucina\u00e7\u00f5es, intensa perplexidade, confus\u00e3o mental, ansiedade acentuada e medos difusos;","id":4852686,"corpo":"<p align=justify>Nas psicoses reativas predominam sintomas floridos, como ideias delirantes, alucina\u00e7\u00f5es, intensa perplexidade, confus\u00e3o mental, ansiedade acentuada e medos difusos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas formas desorganizadas de esquizofrenia n\u00e3o costuma-se observar o afeto pueril;","id":4852687,"corpo":"<p align=justify>Nas formas desorganizadas de esquizofrenia n\u00e3o costuma-se observar o afeto pueril;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o sintomas positivos na esquizofrenia: Alucina\u00e7\u00f5es, id\u00e9ias delirantes, lentifica\u00e7\u00e3o e empobrecimento psicomotor;","id":4852688,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o sintomas positivos na esquizofrenia: Alucina\u00e7\u00f5es, id\u00e9ias delirantes, lentifica\u00e7\u00e3o e empobrecimento psicomotor;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o sintomas negativos na esquizofrenia: distanciamento afetivo, retra\u00e7\u00e3o social; negligencia quanto a si mesmo, neologismos e parafasias;","id":4852689,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o sintomas negativos na esquizofrenia: distanciamento afetivo, retra\u00e7\u00e3o social; negligencia quanto a si mesmo, neologismos e parafasias;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Esquizofrenia e outros Transtornos Psic\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Esquizofrenia e outros Transtornos Psic\u00f3ticos","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417503,"slug":"psicologia-esquizofrenia-e-outros-transtornos-psicoticos"}],"slug":"psicologia\/1327648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":18817}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Lauro Wanderley\/UFPB","sigla":"","id":3934,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dois principais tipos de s\u00edndromes psicomotoras s\u00e3o as s\u00edndromes de agita\u00e7\u00e3o psicomotora e as s\u00edndromes de estupor\/ lentifica\u00e7\u00e3o psicomotora. \u00c9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":44083,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":18817},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Lauro Wanderley\/UFPB","sigla":"","id":3934,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-lauro-wanderley-ufpb-pe-2016-ufpb-residencia-multiprofissional-em-saude-hospitalar-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFPB - Hospital Universit\u00e1rio Lauro Wanderley\/UFPB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1327657,"hashId":"02d39469ad1b96b797256537d380db08","enunciado":"<p align=justify>Os dois principais tipos de s\u00edndromes psicomotoras s\u00e3o as s\u00edndromes de agita\u00e7\u00e3o psicomotora e as s\u00edndromes de estupor\/ lentifica\u00e7\u00e3o psicomotora. \u00c9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":4852729,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A agita\u00e7\u00e3o catat\u00f4nica \u00e9 uma agita\u00e7\u00e3o impulsiva, com momentos inesperados de explos\u00f5es agressivas e agita\u00e7\u00e3o intensa;","id":4852725,"corpo":"<p align=justify>A agita\u00e7\u00e3o catat\u00f4nica \u00e9 uma agita\u00e7\u00e3o impulsiva, com momentos inesperados de explos\u00f5es agressivas e agita\u00e7\u00e3o intensa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agita\u00e7\u00e3o hist\u00e9rica \u00e9 teatral, demonstrativa e escandalosa. Surge comumente como forma de lidar com frustra\u00e7\u00f5es e de obter coisas, tendo, portanto, um sentido comunicativo;","id":4852726,"corpo":"<p align=justify>Agita\u00e7\u00e3o hist\u00e9rica \u00e9 teatral, demonstrativa e escandalosa. Surge comumente como forma de lidar com frustra\u00e7\u00f5es e de obter coisas, tendo, portanto, um sentido comunicativo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome do estupor caracteriza-se pela recusa ou incapacidade do indiv\u00edduo de responder, reagir ou comportar-se de acordo com as solicita\u00e7\u00f5es do ambiente;","id":4852727,"corpo":"<p align=justify>A s\u00edndrome do estupor caracteriza-se pela recusa ou incapacidade do indiv\u00edduo de responder, reagir ou comportar-se de acordo com as solicita\u00e7\u00f5es do ambiente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No estupor catat\u00f4nico, al\u00e9m do estado de estupor ocorrem sintomas t\u00edpicos, como flexibilidade cer\u00e1cea, fen\u00f4menos em eco e negativismo passivo ou ativo;","id":4852728,"corpo":"<p align=justify>No estupor catat\u00f4nico, al\u00e9m do estado de estupor ocorrem sintomas t\u00edpicos, como flexibilidade cer\u00e1cea, fen\u00f4menos em eco e negativismo passivo ou ativo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O estupor \u00e9 um estado volunt\u00e1rio, que denota uma profunda altera\u00e7\u00e3o da esfera emocional e da consci\u00eancia.","id":4852729,"corpo":"<p align=justify>O estupor \u00e9 um estado volunt\u00e1rio, que denota uma profunda altera\u00e7\u00e3o da esfera emocional e da consci\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos Neurocognitivos","oab":false,"nome":"Transtornos Neurocognitivos","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417505,"slug":"psicologia-transtornos-neurocognitivos"}],"slug":"psicologia\/1327657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Hospitalar - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18818}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Lauro Wanderley\/UFPB","sigla":"","id":3934,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social (Resolu\u00e7\u00e3o CFESS N\u00ba 273\/93), sobre trabalho multiprofissional e sigilo profissional, est\u00e1 CORRETO:","provas":[{"id":44086,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Hospitalar - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18818},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Lauro Wanderley\/UFPB","sigla":"","id":3934,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-lauro-wanderley-ufpb-pe-2016-ufpb-residencia-multiprofissional-em-saude-hospitalar-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFPB - Hospital Universit\u00e1rio Lauro Wanderley\/UFPB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Hospitalar - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1327727,"hashId":"7b017852a02313f0016b7ec5d603d07a","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social (Resolu\u00e7\u00e3o CFESS N\u00ba 273\/93), sobre trabalho multiprofissional e sigilo profissional, est\u00e1 <strong>CORRETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4853054,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado revelar sigilo profissional, sob qualquer hip\u00f3tese.","id":4853050,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado revelar sigilo profissional, sob qualquer hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em trabalho multiprofissional, \u00e9 necess\u00e1rio que o sigilo seja quebra","id":4853051,"corpo":"<p align=justify>Em trabalho multiprofissional, \u00e9 necess\u00e1rio que o sigilo seja quebra<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quebra do sigilo profissional \u00e9 admiss\u00edvel quando a equipe multiprofissional decidir.","id":4853052,"corpo":"<p align=justify>A quebra do sigilo profissional \u00e9 admiss\u00edvel quando a equipe multiprofissional decidir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do assistente social depor como testemunha sob situa\u00e7\u00e3o sigilosa do usu\u00e1rio de que tenha conhecimento no exerc\u00edcio profissional quando autorizado pela justi\u00e7a.","id":4853053,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dever do assistente social depor como testemunha sob situa\u00e7\u00e3o sigilosa do usu\u00e1rio de que tenha conhecimento no exerc\u00edcio profissional quando autorizado pela justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A quebra do sigilo s\u00f3 \u00e9 admiss\u00edvel quando se tratarem de situa\u00e7\u00f5es cuja gravidade possa, envolvendo ou n\u00e3o fato delituoso, trazer preju\u00edzo aos interesses do\/a usu\u00e1rio\/a, de terceiros\/as e da coletividade.","id":4853054,"corpo":"<p align=justify>A quebra do sigilo s\u00f3 \u00e9 admiss\u00edvel quando se tratarem de situa\u00e7\u00f5es cuja gravidade possa, envolvendo ou n\u00e3o fato delituoso, trazer preju\u00edzo aos interesses do\/a usu\u00e1rio\/a, de terceiros\/as e da coletividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1327727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turu\u00e7u","sigla":"","id":3960,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a fun\u00e7\u00e3o f(x) = (2x - 3)2, os zeros dessa fun\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":44356,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turu\u00e7u","sigla":"","id":3960,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-turucu-rs-2016-legalle-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Turu\u00e7u - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1337982,"hashId":"6cea67808e4776607787607ecb465402","enunciado":"<p align=\"justify\">Dada a fun\u00e7\u00e3o <i>f<\/i>(x) = (2x - 3)<sup>2<\/sup>, os zeros dessa fun\u00e7\u00e3o s\u00e3o:<\/p>","resposta":4895552,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x1= 2 ou x2 = 3.","id":4895549,"corpo":"<p align=\"justify\">x<sub>1<\/sub>= 2 ou x<sub>2<\/sub> = 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x1 = 1\/2 ou x2 = 1\/3.","id":4895550,"corpo":"<p align=\"justify\">x<sub>1<\/sub> = 1\/2 ou x<sub>2<\/sub> = 1\/3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x1 = -2 ou x2 = 3.","id":4895551,"corpo":"<p align=\"justify\">x<sub>1<\/sub> = -2 ou x<sub>2<\/sub> = 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x1 = x2 = 3\/2.","id":4895552,"corpo":"<p align=\"justify\">x<sub>1<\/sub> = x<sub>2<\/sub> = 3\/2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"x1 = -1\/2 ou x2 = 3.","id":4895553,"corpo":"<p align=\"justify\">x<sub>1<\/sub> = -1\/2 ou x<sub>2<\/sub> = 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"},{"nome_clean":"Zeros da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Zeros da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408758,"slug":"matematica-zeros-da-funcao-quadratica"}],"slug":"matematica\/1337982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turu\u00e7u","sigla":"","id":3960,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se eu construir uma piscina retangular com capacidade para 46 m3 e altura igual a 2,30 m, a \u00e1rea a ser ocupada por essa piscina ser\u00e1:","provas":[{"id":44356,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turu\u00e7u","sigla":"","id":3960,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-turucu-rs-2016-legalle-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Turu\u00e7u - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1337998,"hashId":"9873c93a6755b4a637416675e1326825","enunciado":"<p align=justify>Se eu construir uma piscina retangular com capacidade para 46 <i>m<\/i><sup>3<\/sup> e altura igual a 2,30 m, a \u00e1rea a ser ocupada por essa piscina ser\u00e1:<\/p>","resposta":4895601,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"43,7 m2.","id":4895599,"corpo":"<p align=justify>43,7 <i>m<\/i><sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"52,9 m2.","id":4895600,"corpo":"<p align=justify>52,9 <i>m<\/i><sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 m2.","id":4895601,"corpo":"<p align=justify>20 <i>m<\/i><sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"105,8 m2.","id":4895602,"corpo":"<p align=justify>105,8 <i>m<\/i><sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"65 m2.","id":4895603,"corpo":"<p align=justify>65 <i>m<\/i><sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Ret\u00e2ngulo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408886,"slug":"matematica-retangulo"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1337998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turu\u00e7u","sigla":"","id":3960,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado do Rio Grande do Sul \u00e9 dividido em mesorregi\u00f5es pelo IBGE. Em qual delas se encontra o munic\u00edpio de Turu\u00e7u\/RS?","provas":[{"id":44356,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turu\u00e7u","sigla":"","id":3960,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-turucu-rs-2016-legalle-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Turu\u00e7u - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1338002,"hashId":"05953655f8bf8814c7681a538045a09f","enunciado":"<p align=justify>O estado do Rio Grande do Sul \u00e9 dividido em mesorregi\u00f5es pelo IBGE. Em qual delas se encontra o munic\u00edpio de Turu\u00e7u\/RS?<\/p>","resposta":4895612,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Norte.","id":4895609,"corpo":"<p align=justify>Norte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centro.","id":4895610,"corpo":"<p align=justify>Centro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Serra Ga\u00facha.","id":4895611,"corpo":"<p align=justify>Serra Ga\u00facha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sudeste.","id":4895612,"corpo":"<p align=justify>Sudeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o Metropolitana.","id":4895613,"corpo":"<p align=justify>Regi\u00e3o Metropolitana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1338002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turu\u00e7u","sigla":"","id":3960,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Congresso Nacional do Brasil est\u00e1 atualmente discutindo a impugna\u00e7\u00e3o do mandato de um(a) importante pol\u00edtico(a), ap\u00f3s o deputado Eduardo Cunha ter aceito pedido para tal discuss\u00e3o. Assinale a alternativa que indica corretamente esse(a) pol\u00edtico(a):","provas":[{"id":44356,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turu\u00e7u","sigla":"","id":3960,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-turucu-rs-2016-legalle-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Turu\u00e7u - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1338037,"hashId":"70f56174ff9f9f656cb64b9a35cff5ef","enunciado":"<p align=justify>O Congresso Nacional do Brasil est\u00e1 atualmente discutindo a impugna\u00e7\u00e3o do mandato de um(a) importante pol\u00edtico(a), ap\u00f3s o deputado Eduardo Cunha ter aceito pedido para tal discuss\u00e3o. <div><br><\/div><div>Assinale a alternativa que indica corretamente esse(a) pol\u00edtico(a):<\/div><\/p>","resposta":4895788,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Renan Calheiros.","id":4895787,"corpo":"<p align=justify>Renan Calheiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dilma Rousseff.","id":4895788,"corpo":"<p align=justify>Dilma Rousseff.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e9cio Neves.","id":4895789,"corpo":"<p align=justify>A\u00e9cio Neves.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gleise Hoffmann.","id":4895790,"corpo":"<p align=justify>Gleise Hoffmann.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Michel Temer.","id":4895791,"corpo":"<p align=justify>Michel Temer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1338037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turu\u00e7u","sigla":"","id":3960,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 a faculdade punitiva interna da Administra\u00e7\u00e3o e s\u00f3 abrange as infra\u00e7\u00f5es relacionadas com o servi\u00e7o\u201d. O excerto acima se refere \u00e0 qual Poder Administrativo?","provas":[{"id":44356,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turu\u00e7u","sigla":"","id":3960,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-turucu-rs-2016-legalle-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Turu\u00e7u - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1338162,"hashId":"15141495bb1c75e27441d98f9b09e3a9","enunciado":"<p align=justify>\u201c\u00c9 a faculdade punitiva interna da Administra\u00e7\u00e3o e s\u00f3 abrange as infra\u00e7\u00f5es relacionadas com o servi\u00e7o\u201d. <div><br><\/div><div>O excerto acima se refere \u00e0 qual Poder Administrativo?<\/div><\/p>","resposta":4896287,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder disciplinar.","id":4896287,"corpo":"<p align=justify>Poder disciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder vinculado.","id":4896288,"corpo":"<p align=justify>Poder vinculado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder regulamentar.","id":4896289,"corpo":"<p align=justify>Poder regulamentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder discricion\u00e1rio.","id":4896290,"corpo":"<p align=justify>Poder discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder de pol\u00edcia.","id":4896291,"corpo":"<p align=justify>Poder de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder Disciplinar","oab":true,"nome":"Poder Disciplinar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404366,"slug":"direito-administrativo-poder-disciplinar"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404366,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407979,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1338162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turu\u00e7u","sigla":"","id":3960,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cS\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es internas da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes do poder hier\u00e1rquico disciplinando o funcionamento de \u00f3rg\u00e3os e a conduta de agentes p\u00fablicos. Desse modo, n\u00e3o podem disciplinar comportamentos de particulares por constitu\u00edrem determina\u00e7\u00f5es intramuros. Por exemplo, portarias\u201d. O excerto acima se refere a que tipo de Atos?","provas":[{"id":44356,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turu\u00e7u","sigla":"","id":3960,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-turucu-rs-2016-legalle-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Turu\u00e7u - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1338166,"hashId":"c77d69936c61ad1741b67afb219ca733","enunciado":"<p align=justify>\u201cS\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es internas da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes do poder hier\u00e1rquico disciplinando o funcionamento de \u00f3rg\u00e3os e a conduta de agentes p\u00fablicos. Desse modo, n\u00e3o podem disciplinar comportamentos de particulares por constitu\u00edrem determina\u00e7\u00f5es <i>intramuros<\/i>. Por exemplo, portarias\u201d. <div><br><\/div><div>O excerto acima se refere a que tipo de Atos?<\/div><\/p>","resposta":4896310,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revog\u00e1veis.","id":4896307,"corpo":"<p align=justify>Revog\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Negociais.","id":4896308,"corpo":"<p align=justify>Negociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enunciativos.","id":4896309,"corpo":"<p align=justify>Enunciativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ordinat\u00f3rios.","id":4896310,"corpo":"<p align=justify>Ordinat\u00f3rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Normativos.","id":4896311,"corpo":"<p align=justify>Normativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404382,"slug":"direito-administrativo-especies-dos-atos-administrativos-tipologia"},{"nome_clean":"Atos Ordinat\u00f3rios","oab":true,"nome":"Atos Ordinat\u00f3rios","pai":404382,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404384,"slug":"direito-administrativo-atos-ordinatorios"}],"slug":"direito-administrativo\/1338166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A natureza e a qualidade de todos os alimentos e produtos que se consome s\u00e3o de import\u00e2ncia fundamental para a sa\u00fade e para as possibilidades de se desfrutar todas as fases da vida de forma produtiva e ativa, longa e saud\u00e1vel. No intuito de favorecer o crescimento \u00f3timo e o potencial m\u00e1ximo de desenvolvimento do ser humano, a nutri\u00e7\u00e3o, por meio de pr\u00e1ticas alimentares promotoras de sa\u00fade que respeitem a diversidade cultural e que sejam ambiental, cultural, econ\u00f4mica e socialmente sustent\u00e1veis, tem muito a contribuir para a sa\u00fade do individuo e da coletividade. Por exemplo, no planejamento alimentar, reiterando as Leis da Alimenta\u00e7\u00e3o, de Pedro Escudero \u2013 1937, a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel deve obedecer \u00e0s quatro leis: quantidade, qualidade, harmonia e adequa\u00e7\u00e3o. Especialmente, no que tange \u00e0 qualidade do plano alimentar, o nutricionista deve estar atento ao seguinte aspecto:","provas":[{"id":44281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1335195,"hashId":"e910f14380b2b45c1cb75d00304e9ccc","enunciado":"<p align=justify>A natureza e a qualidade de todos os alimentos e produtos que se consome s\u00e3o de import\u00e2ncia fundamental para a sa\u00fade e para as possibilidades de se desfrutar todas as fases da vida de forma produtiva e ativa, longa e saud\u00e1vel. No intuito de favorecer o crescimento \u00f3timo e o potencial m\u00e1ximo de desenvolvimento do ser humano, a nutri\u00e7\u00e3o, por meio de pr\u00e1ticas alimentares promotoras de sa\u00fade que respeitem a diversidade cultural e que sejam ambiental, cultural, econ\u00f4mica e socialmente sustent\u00e1veis, tem muito a contribuir para a sa\u00fade do individuo e da coletividade. Por exemplo, no planejamento alimentar, reiterando as Leis da Alimenta\u00e7\u00e3o, de Pedro Escudero \u2013 1937, a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel deve obedecer \u00e0s quatro leis: quantidade, qualidade, harmonia e adequa\u00e7\u00e3o. Especialmente, no que tange \u00e0 qualidade do plano alimentar, o nutricionista deve estar atento ao seguinte aspecto:<\/p>","resposta":4884030,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o plano alimentar deve atender \u00e0s necessidades de cada nutriente e de energia do organismo.","id":4884029,"corpo":"<p align=justify>o plano alimentar deve atender \u00e0s necessidades de cada nutriente e de energia do organismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a alimenta\u00e7\u00e3o deve ser completa em sua composi\u00e7\u00e3o, com a presen\u00e7a de todos os grupos de alimentos.","id":4884030,"corpo":"<p align=justify>a alimenta\u00e7\u00e3o deve ser completa em sua composi\u00e7\u00e3o, com a presen\u00e7a de todos os grupos de alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proporcionalidade entre os diversos nutrientes, de maneira a permitir seu completo aproveitamento.","id":4884031,"corpo":"<p align=justify>proporcionalidade entre os diversos nutrientes, de maneira a permitir seu completo aproveitamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a alimenta\u00e7\u00e3o deve ser adequada \u00e0 sua finalidade, cada ciclo de vida ou situa\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica individual.","id":4884032,"corpo":"<p align=justify>a alimenta\u00e7\u00e3o deve ser adequada \u00e0 sua finalidade, cada ciclo de vida ou situa\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica individual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1335195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento profundo dos fatores e conceitos que interferem na avalia\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o alimentar \u00e9 o ponto de partida para o entendimento da pr\u00e1tica alimentar do paciente. Nesse universo, algumas defini\u00e7\u00f5es s\u00e3o essenciais para a escolha do m\u00e9todo para avaliar a dieta do cliente\/paciente. Entre essas defini\u00e7\u00f5es, encontram-se as de dieta habitual e dieta atual. Entende-se por \"dieta habitual\" a m\u00e9dia","provas":[{"id":44281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1335197,"hashId":"99683f9db238baaaae7a406a5693bb10","enunciado":"<p align=\"justify\">O conhecimento profundo dos fatores e conceitos que interferem na avalia\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o alimentar \u00e9 o ponto de partida para o entendimento da pr\u00e1tica alimentar do paciente. Nesse universo, algumas defini\u00e7\u00f5es s\u00e3o essenciais para a escolha do m\u00e9todo para avaliar a dieta do cliente\/paciente. Entre essas defini\u00e7\u00f5es, encontram-se as de dieta habitual e dieta atual.<\/p><p align=\"justify\"> Entende-se por \"dieta habitual\" a m\u00e9dia<\/p>","resposta":4884034,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da ingest\u00e3o alimentar em curto per\u00edodo de tempo corrente.","id":4884033,"corpo":"<p align=justify>da ingest\u00e3o alimentar em curto per\u00edodo de tempo corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do consumo alimentar em um per\u00edodo de tempo determinado (meses\/ano).","id":4884034,"corpo":"<p align=justify>do consumo alimentar em um per\u00edodo de tempo determinado (meses\/ano).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da ingest\u00e3o alimentar do m\u00eas em que ocorreu a consulta ao nutricionista.","id":4884035,"corpo":"<p align=justify>da ingest\u00e3o alimentar do m\u00eas em que ocorreu a consulta ao nutricionista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do consumo alimentar do paciente desde a inf\u00e2ncia.","id":4884036,"corpo":"<p align=justify>do consumo alimentar do paciente desde a inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Diet\u00e9tica e Determina\u00e7\u00e3o de Necessidades Energ\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Diet\u00e9tica e Determina\u00e7\u00e3o de Necessidades Energ\u00e9ticas","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418136,"slug":"nutricao-avaliacao-dietetica-e-determinacao-de-necessidades-energeticas"},{"nome_clean":"Inqu\u00e9ritos Alimentares","oab":false,"nome":"Inqu\u00e9ritos Alimentares","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418137,"slug":"nutricao-inqueritos-alimentares"}],"slug":"nutricao\/1335197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lucy, a copeira do Hospital Cardio24, testou receita de bolo sem lactose para incluir no card\u00e1pio dos pacientes com restri\u00e7\u00e3o a essa subst\u00e2ncia. Para isso, foram utilizados os seguintes ingredientes: 3 x\u00edcaras de farinha de trigo2 x\u00edcaras de a\u00e7\u00facar refinado 3 ovos 1 x\u00edcara de creme vegetal light1 x\u00edcara de leite de soja 1 colher de sopa de fermento em p\u00f3 Infelizmente, o bolo preparado por Lucy n\u00e3o cresceu, ficando solado. Isso deveu-se ao uso do","provas":[{"id":44281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1335212,"hashId":"6c91e1883a77af733d34d57e55498508","enunciado":"<p align=\"justify\">Lucy, a copeira do Hospital Cardio24, testou receita de bolo sem lactose para incluir no card\u00e1pio dos pacientes com restri\u00e7\u00e3o a essa subst\u00e2ncia. Para isso, foram utilizados os seguintes ingredientes:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n3 x\u00edcaras de farinha de trigo<\/p><p align=\"justify\">2 x\u00edcaras de a\u00e7\u00facar refinado <\/p><p align=\"justify\">3 ovos <br><\/p><p align=\"justify\">1 x\u00edcara de creme vegetal <em>light<\/em><\/p><p align=\"justify\">1 x\u00edcara de leite de soja <br><\/p><p align=\"justify\">1 colher de sopa de fermento em p\u00f3\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Infelizmente, o bolo preparado por Lucy n\u00e3o cresceu, ficando solado. Isso deveu-se ao uso do<\/p>","resposta":4884081,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"creme vegetal light, que apresenta alta quantidade de umidade quando comparado \u00e0 manteiga, n\u00e3o sendo indicado para o preparo de bolos.","id":4884081,"corpo":"<p align=justify>creme vegetal <em>light<\/em>, que apresenta alta quantidade de umidade quando comparado \u00e0 manteiga, n\u00e3o sendo indicado para o preparo de bolos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"creme vegetal light, que apresenta alta quantidade de prote\u00ednas quando comparado \u00e0 manteiga, o que compromete a incorpora\u00e7\u00e3o de ar na massa.","id":4884082,"corpo":"<p align=justify>creme vegetal <em>light<\/em>, que apresenta alta quantidade de prote\u00ednas quando comparado \u00e0 manteiga, o que compromete a incorpora\u00e7\u00e3o de ar na massa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leite de soja, que apresenta alta quantidade de prote\u00ednas quando comparado ao leite de vaca, o que compromete a incorpora\u00e7\u00e3o de ar na massa","id":4884083,"corpo":"<p align=justify>leite de soja, que apresenta alta quantidade de prote\u00ednas quando comparado ao leite de vaca, o que compromete a incorpora\u00e7\u00e3o de ar na massa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leite de soja, que apresenta alta quantidade de umidade quando comparado ao leite de vaca, n\u00e3o sendo indicado para o preparo de bolos.","id":4884084,"corpo":"<p align=justify>leite de soja, que apresenta alta quantidade de umidade quando comparado ao leite de vaca, n\u00e3o sendo indicado para o preparo de bolos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"nome_clean":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418027,"slug":"nutricao-conceitos-de-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"nome_clean":"Fatores que modificam os alimentos (f\u00edsico, qu\u00edmico e biol\u00f3gico)","oab":false,"nome":"Fatores que modificam os alimentos (f\u00edsico, qu\u00edmico e biol\u00f3gico)","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418029,"slug":"nutricao-fatores-que-modificam-os-alimentos-fisico-quimico-e-biologico"}],"slug":"nutricao\/1335212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pacientes do hospital em que a nutricionista Lara trabalha reclamaram que os ovos cozidos servidos no caf\u00e9 da manh\u00e3 do dia estavam com as gemas cinza-esverdeadas.Lara explica aos seus pacientes que a altera\u00e7\u00e3o na cor","provas":[{"id":44281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1335219,"hashId":"36314179797c37a6f2273b93bb7c2648","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Os pacientes do hospital em que a nutricionista Lara trabalha reclamaram que os ovos cozidos servidos no caf\u00e9 da manh\u00e3 do dia estavam com as gemas cinza-esverdeadas.<\/p>Lara explica aos seus pacientes que a altera\u00e7\u00e3o na cor<\/p>","resposta":4884086,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o representa risco de contamina\u00e7\u00e3o, mas pode comprometer o valor nutritivo dos ovos, e que ela ser\u00e1 evitada, em uma pr\u00f3xima vez, deixando os ovos resfriar lentamente em temperaturas de refrigera\u00e7\u00e3o.","id":4884085,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o representa risco de contamina\u00e7\u00e3o, mas pode comprometer o valor nutritivo dos ovos, e que ela ser\u00e1 evitada, em uma pr\u00f3xima vez, deixando os ovos resfriar lentamente em temperaturas de refrigera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o representa risco de contamina\u00e7\u00e3o ou comprometimento do valor nutritivo dos ovos, e que ela ser\u00e1 evitada, em uma pr\u00f3xima vez, resfriando os ovos em \u00e1gua fria corrente logo ap\u00f3s o cozimento.","id":4884086,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o representa risco de contamina\u00e7\u00e3o ou comprometimento do valor nutritivo dos ovos, e que ela ser\u00e1 evitada, em uma pr\u00f3xima vez, resfriando os ovos em \u00e1gua fria corrente logo ap\u00f3s o cozimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representa risco de contamina\u00e7\u00e3o, podendo comprometer o valor nutritivo dos ovos, e que ela ser\u00e1 evitada, em uma pr\u00f3xima vez, resfriando os ovos em \u00e1gua fria corrente logo ap\u00f3s o cozimento.","id":4884087,"corpo":"<p align=justify>representa risco de contamina\u00e7\u00e3o, podendo comprometer o valor nutritivo dos ovos, e que ela ser\u00e1 evitada, em uma pr\u00f3xima vez, resfriando os ovos em \u00e1gua fria corrente logo ap\u00f3s o cozimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representa risco de contamina\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o compromete o valor nutritivo dos ovos, e que ela ser\u00e1 evitada, em uma pr\u00f3xima vez, deixando os ovos resfriar lentamente em temperaturas de refrigera\u00e7\u00e3o.","id":4884088,"corpo":"<p align=justify>representa risco de contamina\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o compromete o valor nutritivo dos ovos, e que ela ser\u00e1 evitada, em uma pr\u00f3xima vez, deixando os ovos resfriar lentamente em temperaturas de refrigera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":"nutricao\/1335219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as novas recomenda\u00e7\u00f5es diet\u00e9ticas, as mulheres em idade f\u00e9rtil devem consumir 400 microgramas\/dia de \u00e1cido f\u00f3lico proveniente de suplementos ou alimentos fortificados, preferencialmente, al\u00e9m da dieta com fontes naturais desse \u00e1cido, enquanto mulheres gr\u00e1vidas devem consumir 600 microgramas\/dia. A suplementa\u00e7\u00e3o desse micronutriente \u00e9 recomendada a fim de reduzir o risco de defeito no tubo neural. Na gesta\u00e7\u00e3o, a forma\u00e7\u00e3o do tubo neural, processo complexo e multifatorial, finaliza na semana de n\u00famero","provas":[{"id":44281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1335236,"hashId":"b9cfd0ec638a7d5e347fbec21f4c7d0d","enunciado":"<p align=justify>Segundo as novas recomenda\u00e7\u00f5es diet\u00e9ticas, as mulheres em idade f\u00e9rtil devem consumir 400 microgramas\/dia de \u00e1cido f\u00f3lico proveniente de suplementos ou alimentos fortificados, preferencialmente, al\u00e9m da dieta com fontes naturais desse \u00e1cido, enquanto mulheres gr\u00e1vidas devem consumir 600 microgramas\/dia. A suplementa\u00e7\u00e3o desse micronutriente \u00e9 recomendada a fim de reduzir o risco de defeito no tubo neural. Na gesta\u00e7\u00e3o, a forma\u00e7\u00e3o do tubo neural, processo complexo e multifatorial, finaliza na semana de n\u00famero<\/p>","resposta":4884130,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":4884129,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.","id":4884130,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.","id":4884131,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":4884132,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Fisiologia da gesta\u00e7\u00e3o e lacta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fisiologia da gesta\u00e7\u00e3o e lacta\u00e7\u00e3o","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398502,"slug":"nutricao-fisiologia-da-gestacao-e-lactacao"},{"nome_clean":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","oab":false,"nome":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398503,"slug":"nutricao-necessidades-e-recomendacoes-nutricionais"}],"slug":"nutricao\/1335236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi solicitado o parecer do nutricionista de uma adolescente primigesta que encontra-se na 27\u00aa semana de gravidez. Como resultado da avalia\u00e7\u00e3o, foi constatado, dentre outros aspectos, que a adolescente apresentava obesidade pr\u00e9-gestacional, ganho ponderal de 2100g nas duas \u00faltimas semanas, albumina s\u00e9rica de 2,9 g\/dL e press\u00e3o arterial de 140\/90 mmHg. Considerando esses par\u00e2metros, a dieta a ser ofertada a essa adolescente deve ser","provas":[{"id":44281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1335238,"hashId":"f29f63d3cab47a9b7648616df5e8b69d","enunciado":"<p align=justify>Foi solicitado o parecer do nutricionista de uma adolescente primigesta que encontra-se na 27\u00aa semana de gravidez. Como resultado da avalia\u00e7\u00e3o, foi constatado, dentre outros aspectos, que a adolescente apresentava obesidade pr\u00e9-gestacional, ganho ponderal de 2100g nas duas \u00faltimas semanas, albumina s\u00e9rica de 2,9 g\/dL e press\u00e3o arterial de 140\/90 mmHg. Considerando esses par\u00e2metros, a dieta a ser ofertada a essa adolescente deve ser<\/p>","resposta":4884140,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suplementada com tiamina.","id":4884137,"corpo":"<p align=justify>suplementada com tiamina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiposs\u00f3dica.","id":4884138,"corpo":"<p align=justify>hiposs\u00f3dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restrita em energia.","id":4884139,"corpo":"<p align=justify>restrita em energia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperproteica.","id":4884140,"corpo":"<p align=justify>hiperproteica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","oab":false,"nome":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398503,"slug":"nutricao-necessidades-e-recomendacoes-nutricionais"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398506,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional-infantil-da-gestante-e-nutrizes"}],"slug":"nutricao\/1335238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anemia, ainda nos dias de hoje, \u00e9 apontada como a maior car\u00eancia nutricional mundial e afeta diversas faixas et\u00e1rias. O grupo mais vulner\u00e1vel inclui crian\u00e7as de seis meses a tr\u00eas anos, gestantes e escolares, pois estes se encontram em fase de crescimento e desenvolvimento acelerados. Em escolares, a anemia \u00e9 particularmente prejudicial, pois crian\u00e7as an\u00eamicas apresentam sonol\u00eancia e prestam menos aten\u00e7\u00e3o \u00e0s aulas. Como consequ\u00eancia, pode ocorrer absente\u00edsmo e baixo rendimento escolar. Para o diagn\u00f3stico da anemia em crian\u00e7as de 5 a 11 anos, o n\u00edvel da hemoglobina deve estar inferior a","provas":[{"id":44281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1335265,"hashId":"df6031269b555ccb9e4a3be2b226ba56","enunciado":"<p align=justify>A anemia, ainda nos dias de hoje, \u00e9 apontada como a maior car\u00eancia nutricional mundial e afeta diversas faixas et\u00e1rias. O grupo mais vulner\u00e1vel inclui crian\u00e7as de seis meses a tr\u00eas anos, gestantes e escolares, pois estes se encontram em fase de crescimento e desenvolvimento acelerados. Em escolares, a anemia \u00e9 particularmente prejudicial, pois crian\u00e7as an\u00eamicas apresentam sonol\u00eancia e prestam menos aten\u00e7\u00e3o \u00e0s aulas. Como consequ\u00eancia, pode ocorrer absente\u00edsmo e baixo rendimento escolar. Para o diagn\u00f3stico da anemia em crian\u00e7as de 5 a 11 anos, o n\u00edvel da hemoglobina deve estar inferior a<\/p>","resposta":4884212,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12,0g\/dL.","id":4884209,"corpo":"<p align=justify>12,0g\/dL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"08,5g\/dL.","id":4884210,"corpo":"<p align=justify>08,5g\/dL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"06,0g\/dl.","id":4884211,"corpo":"<p align=justify>06,0g\/dl.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11,5g\/dL.","id":4884212,"corpo":"<p align=justify>11,5g\/dL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Bioquimica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Bioquimica","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398520,"slug":"nutricao-avaliacao-bioquimica"},{"nome_clean":"Anemias Carenciais","oab":false,"nome":"Anemias Carenciais","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418063,"slug":"nutricao-anemias-carenciais"}],"slug":"nutricao\/1335265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No intuito de incentivar a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional, seja no \u00e2mbito individual ou coletivo, o nutricionista precisa estar atento \u00e0s informa\u00e7\u00f5es veiculadas indiscriminadamente nos diversos meios de comunica\u00e7\u00e3o, dispon\u00edveis aos variados estratos socioecon\u00f4micos, e precisa ter conhecimento suficiente para esclarecer as d\u00favidas que os pacientes apresentam no dia-a-dia. Nos \u00faltimos tempos, a recomenda\u00e7\u00e3o para a restri\u00e7\u00e3o de consumo de gl\u00faten vem sendo adotada de forma indiscriminada por in\u00fameros nutricionistas. Essa recomenda\u00e7\u00e3o indiscriminada para restri\u00e7\u00e3o ao consumo de gl\u00faten n\u00e3o encontra atualmente respaldo na ci\u00eancia da nutri\u00e7\u00e3o e est\u00e1 em desacordo com o Consenso Brasileiro sobre Alergia Alimentar (2007). Sabe-se que a elimina\u00e7\u00e3o do gl\u00faten da dieta s\u00f3 deve acontecer mediante diagn\u00f3stico cl\u00ednico confirmado de","provas":[{"id":44281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1335267,"hashId":"abe065dcc5f5c102eaced34c12bbc85c","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No intuito de incentivar a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional, seja no \u00e2mbito individual ou coletivo, o nutricionista precisa estar atento \u00e0s informa\u00e7\u00f5es veiculadas indiscriminadamente nos diversos meios de comunica\u00e7\u00e3o, dispon\u00edveis aos variados estratos socioecon\u00f4micos, e precisa ter conhecimento suficiente para esclarecer as d\u00favidas que os pacientes apresentam no dia-a-dia. Nos \u00faltimos tempos, a recomenda\u00e7\u00e3o para a restri\u00e7\u00e3o de consumo de gl\u00faten vem sendo adotada de forma indiscriminada por in\u00fameros nutricionistas. Essa recomenda\u00e7\u00e3o indiscriminada para restri\u00e7\u00e3o ao consumo de gl\u00faten n\u00e3o encontra atualmente respaldo na ci\u00eancia da nutri\u00e7\u00e3o e est\u00e1 em desacordo com o Consenso Brasileiro sobre Alergia Alimentar (2007). Sabe-se que a elimina\u00e7\u00e3o do gl\u00faten da dieta s\u00f3 deve acontecer mediante diagn\u00f3stico cl\u00ednico confirmado de<\/p><\/p>","resposta":4884229,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"b\u00f3cio ou qualquer outro problema com a gl\u00e2ndula tireoide e alergia ao gl\u00faten.","id":4884227,"corpo":"<p align=justify>b\u00f3cio ou qualquer outro problema com a gl\u00e2ndula tireoide e alergia ao gl\u00faten.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intoler\u00e2ncia \u00e0 lactose, sensibilidade \u00e0 prote\u00edna do leite (alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca) ou outras condi\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas e imunol\u00f3gicas.","id":4884228,"corpo":"<p align=justify>intoler\u00e2ncia \u00e0 lactose, sensibilidade \u00e0 prote\u00edna do leite (alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca) ou outras condi\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas e imunol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a cel\u00edaca, dermatite herpetiforme, alergia ao gl\u00faten e intoler\u00e2ncia ao gl\u00faten n\u00e3o-cel\u00edaca.","id":4884229,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a cel\u00edaca, dermatite herpetiforme, alergia ao gl\u00faten e intoler\u00e2ncia ao gl\u00faten n\u00e3o-cel\u00edaca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incha\u00e7o abdominal indesejado, reten\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, ganho f\u00e1cil de peso, cansa\u00e7o acima do normal, todos caracter\u00edsticos da tens\u00e3o pr\u00e9-menstrual.","id":4884230,"corpo":"<p align=justify>incha\u00e7o abdominal indesejado, reten\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, ganho f\u00e1cil de peso, cansa\u00e7o acima do normal, todos caracter\u00edsticos da tens\u00e3o pr\u00e9-menstrual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398516,"slug":"nutricao-doencas-do-trato-digestivo"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418153,"slug":"nutricao-educacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1335267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica recorrente que agrava casos de desnutri\u00e7\u00e3o podendo levar a quadros de desidrata\u00e7\u00e3o e comprometer a recupera\u00e7\u00e3o de pacientes hospitalizados, a diarreia \u00e9 caracterizada pelo aumento da frequ\u00eancia de elimina\u00e7\u00e3o de fezes semipastosas ou l\u00edquidas. \u00c9 classificada em osm\u00f3tica, secret\u00f3ria, exsudativa e de contato mucoso limitado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diarreias, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":44281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1335281,"hashId":"75778b50e7c335bc70829676f047efff","enunciado":"<p align=\"justify\">Situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica recorrente que agrava casos de desnutri\u00e7\u00e3o podendo levar a quadros de desidrata\u00e7\u00e3o e comprometer a recupera\u00e7\u00e3o de pacientes hospitalizados, a diarreia \u00e9 caracterizada pelo aumento da frequ\u00eancia de elimina\u00e7\u00e3o de fezes semipastosas ou l\u00edquidas.<\/p><p align=\"justify\"> \u00c9 classificada em osm\u00f3tica, secret\u00f3ria, exsudativa e de contato mucoso limitado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diarreias, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4884259,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lactobacillus casei e Bifidobacterium bifidum s\u00e3o exemplos de probi\u00f3ticos, e podem ser utilizados no per\u00edodo de remiss\u00e3o da diarreia com o objetivo de recuperar a flora bacteriana.","id":4884259,"corpo":"<p align=justify><em>Lactobacillus<\/em> casei e <em>Bifidobacterium bifidum <\/em>s\u00e3o exemplos de probi\u00f3ticos, e podem ser utilizados no per\u00edodo de remiss\u00e3o da diarreia com o objetivo de recuperar a flora bacteriana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A oferta de alimentos que s\u00e3o fontes de celulose, hemicelulose tipo B e lignina \u00e9 importante para auxiliar no controle do tr\u00e2nsito intestinal pela viscosidade que proporcionam e pela possibilidade de produzir \u00e1cidos graxos de cadeia curta.","id":4884260,"corpo":"<p align=justify>A oferta de alimentos que s\u00e3o fontes de celulose, hemicelulose tipo B e lignina \u00e9 importante para auxiliar no controle do tr\u00e2nsito intestinal pela viscosidade que proporcionam e pela possibilidade de produzir \u00e1cidos graxos de cadeia curta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomenda-se a oferta de l\u00edquidos e eletr\u00f3litos para repor as perdas, sendo interessante o uso da \u00e1gua de coco, por ser rica em pot\u00e1ssio, e as bebidas isot\u00f4nicas n\u00e3o devem ser ofertadas.","id":4884261,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se a oferta de l\u00edquidos e eletr\u00f3litos para repor as perdas, sendo interessante o uso da \u00e1gua de coco, por ser rica em pot\u00e1ssio, e as bebidas isot\u00f4nicas n\u00e3o devem ser ofertadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A diarreia exsudativa difere da secret\u00f3ria, pois a primeira \u00e9 caracterizada pela perda de eletr\u00f3litos e de \u00e1gua pelo epit\u00e9lio intestinal, enquanto a \u00faltima \u00e9 caracterizada pela elimina\u00e7\u00e3o de muco, sangue e prote\u00ednas plasm\u00e1ticas.","id":4884262,"corpo":"<p align=justify>A diarreia exsudativa difere da secret\u00f3ria, pois a primeira \u00e9 caracterizada pela perda de eletr\u00f3litos e de \u00e1gua pelo epit\u00e9lio intestinal, enquanto a \u00faltima \u00e9 caracterizada pela elimina\u00e7\u00e3o de muco, sangue e prote\u00ednas plasm\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398516,"slug":"nutricao-doencas-do-trato-digestivo"},{"nome_clean":"Microorganismos de import\u00e2ncia nos alimentos","oab":false,"nome":"Microorganismos de import\u00e2ncia nos alimentos","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418042,"slug":"nutricao-microorganismos-de-importancia-nos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1335281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos principais objetivos da Vigil\u00e2ncia Nutricional contemplada pelo Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN) corresponde \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional de diferentes grupos populacionais. A classifica\u00e7\u00e3o do estado nutricional pode ser realizada por meio de \u00edndices antropom\u00e9tricos, como exemplo, o \u00cdndice de Massa Corporal (IMC), inclusive para idosos. A classifica\u00e7\u00e3o do estado nutricional de idosos, assim como a de adultos, \u00e9 realizada a partir do valor bruto de IMC. Por\u00e9m, para os idosos, s\u00e3o definidos pontos de corte distintos daqueles de adultos para o indicador de IMC. No caso de um idoso, sexo feminino, com IMC igual a 23 Kg\/m2, a classifica\u00e7\u00e3o de estado nutricional, segundo o SISVAN, ser\u00e1","provas":[{"id":44281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1335304,"hashId":"c3b7249f358906051b36fb953145c827","enunciado":"<p align=justify>Um dos principais objetivos da Vigil\u00e2ncia Nutricional contemplada pelo Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN) corresponde \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional de diferentes grupos populacionais. A classifica\u00e7\u00e3o do estado nutricional pode ser realizada por meio de \u00edndices antropom\u00e9tricos, como exemplo, o \u00cdndice de Massa Corporal (IMC), inclusive para idosos. A classifica\u00e7\u00e3o do estado nutricional de idosos, assim como a de adultos, \u00e9 realizada a partir do valor bruto de IMC. Por\u00e9m, para os idosos, s\u00e3o definidos pontos de corte distintos daqueles de adultos para o indicador de IMC. No caso de um idoso, sexo feminino, com IMC igual a 23 Kg\/m2, a classifica\u00e7\u00e3o de estado nutricional, segundo o SISVAN, ser\u00e1<\/p>","resposta":4884325,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"idoso com peso adequado. ","id":4884325,"corpo":"<p align=justify>idoso com peso adequado.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idoso com muito baixo peso.","id":4884326,"corpo":"<p align=justify>idoso com muito baixo peso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"idoso com baixo peso. ","id":4884327,"corpo":"<p align=justify>idoso com baixo peso.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"idoso com sobrepeso.","id":4884328,"corpo":"<p align=justify>idoso com sobrepeso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418058,"slug":"nutricao-nutricao-do-idoso"},{"nome_clean":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","oab":false,"nome":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418141,"slug":"nutricao-sistema-de-vigilancia-alimentar-e-nutricional-sisvan"}],"slug":"nutricao\/1335304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o, por meio de Resolu\u00e7\u00e3o, alterou os valores per capita da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no \u00e2mbito do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. Este programa contribui para o crescimento, o desenvolvimento, a aprendizagem, o rendimento escolar dos estudantes e a forma\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, por meio da oferta da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e de a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional. De acordo com os novos valores por aluno matriculado, \u00e9 correto afirmar que aos alunos em escolas ind\u00edgenas e quilombolas, deve ser repassado o valor per capita de","provas":[{"id":44281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1335306,"hashId":"8203455d8ce42d0e341986b2c3c9ad1b","enunciado":"<p align=justify>O Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o, por meio de Resolu\u00e7\u00e3o, alterou os valores per capita da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no \u00e2mbito do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. Este programa contribui para o crescimento, o desenvolvimento, a aprendizagem, o rendimento escolar dos estudantes e a forma\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis, por meio da oferta da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e de a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional. De acordo com os novos valores por aluno matriculado, \u00e9 correto afirmar que aos alunos em escolas ind\u00edgenas e quilombolas, deve ser repassado o valor per capita de<\/p>","resposta":4884340,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 0,50.","id":4884339,"corpo":"<p align=justify>R$ 0,50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 0,60.","id":4884340,"corpo":"<p align=justify>R$ 0,60.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 0,90.","id":4884341,"corpo":"<p align=justify>R$ 0,90.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1,00.","id":4884342,"corpo":"<p align=justify>R$ 1,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418139,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-escolar-pnae"}],"slug":"nutricao\/1335306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nutricionista assume, gradativamente, posi\u00e7\u00e3o de destaque na \u00e1rea da sa\u00fade e se relaciona com todos os campos das ci\u00eancias. No campo de atua\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, observamos que novos espa\u00e7os se abriram e a participa\u00e7\u00e3o conjunta em outras \u00e1reas \u00e9, surpreendentemente, cada vez mais diversificada. No entanto, em tempos de muitas informa\u00e7\u00f5es veiculadas indiscriminadamente acerca do bin\u00f4mio nutri\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, \u00e9 fundamental ressaltar que, no \u00e2mbito de sua atua\u00e7\u00e3o profissional, \u00e9 vedado ao nutricionista:","provas":[{"id":44281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1335308,"hashId":"9fe28884fc560bc4f908ace33cb76d01","enunciado":"<p align=justify>O nutricionista assume, gradativamente, posi\u00e7\u00e3o de destaque na \u00e1rea da sa\u00fade e se relaciona com todos os campos das ci\u00eancias. No campo de atua\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, observamos que novos espa\u00e7os se abriram e a participa\u00e7\u00e3o conjunta em outras \u00e1reas \u00e9, surpreendentemente, cada vez mais diversificada. No entanto, em tempos de muitas informa\u00e7\u00f5es veiculadas indiscriminadamente acerca do bin\u00f4mio nutri\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, \u00e9 fundamental ressaltar que, no \u00e2mbito de sua atua\u00e7\u00e3o profissional, \u00e9 vedado ao nutricionista:<\/p>","resposta":4884351,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atender com civilidade aos representantes das entidades da categoria, quando no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, fornecendo as informa\u00e7\u00f5es e dados solicitados, at\u00e9 mesmo quando questionado sobre sua colabora\u00e7\u00e3o em campanhas de publicidade.","id":4884348,"corpo":"<p align=justify>atender com civilidade aos representantes das entidades da categoria, quando no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, fornecendo as informa\u00e7\u00f5es e dados solicitados, at\u00e9 mesmo quando questionado sobre sua colabora\u00e7\u00e3o em campanhas de publicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preservar o decoro profissional, basear suas informa\u00e7\u00f5es em conte\u00fado referendado em pesquisas cient\u00edficas, e assumir inteira responsabilidade pelas informa\u00e7\u00f5es prestadas.","id":4884349,"corpo":"<p align=justify>preservar o decoro profissional, basear suas informa\u00e7\u00f5es em conte\u00fado referendado em pesquisas cient\u00edficas, e assumir inteira responsabilidade pelas informa\u00e7\u00f5es prestadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fornecer informa\u00e7\u00f5es, por ocasi\u00e3o de entrevistas, comunica\u00e7\u00f5es, publica\u00e7\u00f5es de artigos e informa\u00e7\u00f5es ao p\u00fablico sobre alimenta\u00e7\u00e3o, nutri\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, baseando-se em conte\u00fado referendado em pesquisas realizadas com rigor t\u00e9cnico cient\u00edfico.","id":4884350,"corpo":"<p align=justify>fornecer informa\u00e7\u00f5es, por ocasi\u00e3o de entrevistas, comunica\u00e7\u00f5es, publica\u00e7\u00f5es de artigos e informa\u00e7\u00f5es ao p\u00fablico sobre alimenta\u00e7\u00e3o, nutri\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, baseando-se em conte\u00fado referendado em pesquisas realizadas com rigor t\u00e9cnico cient\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"divulgar ou permitir a divulga\u00e7\u00e3o, em qualquer tipo de m\u00eddia, de marcas de produtos ou nomes de empresas ligadas \u00e0s atividades de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o, por meio de recursos de divulga\u00e7\u00e3o ou ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o.","id":4884351,"corpo":"<p align=justify>divulgar ou permitir a divulga\u00e7\u00e3o, em qualquer tipo de m\u00eddia, de marcas de produtos ou nomes de empresas ligadas \u00e0s atividades de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o, por meio de recursos de divulga\u00e7\u00e3o ou ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418157,"slug":"nutricao-legislacao-profissional-de-nutricao"}],"slug":"nutricao\/1335308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desorganiza\u00e7\u00e3o afeta a vida pessoal e o aproveitamento do tempo, mas tamb\u00e9m pode doer no bolso. A express\u00e3o \u201cmas tamb\u00e9m\u201d, acima, estabelece com a primeira parte do texto uma rela\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":44384,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-recepcionista","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Recepcionista - 2016"},{"id":44388,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1339164,"hashId":"7cea017ef7a79159057db460052391e5","enunciado":"<p align=\"justify\"><i>A desorganiza\u00e7\u00e3o afeta a vida pessoal e o aproveitamento do\r\ntempo, mas tamb\u00e9m pode doer no bolso.<\/i> <\/p><p align=\"justify\">A express\u00e3o \u201cmas tamb\u00e9m\u201d, acima, estabelece com a primeira parte\r\ndo texto uma rela\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":4899944,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Altern\u00e2ncia.","id":4899942,"corpo":"<p align=justify> Altern\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":4899943,"corpo":"<p align=justify>Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Adi\u00e7\u00e3o.","id":4899944,"corpo":"<p align=justify> Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":4899945,"corpo":"<p align=justify>Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1339164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conta de luz vencia dia 10 e n\u00e3o foi paga. O sujeito do per\u00edodo acima \u00e9:","provas":[{"id":44384,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-recepcionista","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Recepcionista - 2016"},{"id":44388,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1339168,"hashId":"786d60db908802cd3affb53a8ba20f6a","enunciado":"<p align=\"justify\"><i>A conta de luz vencia dia 10 e n\u00e3o foi paga.<\/i> <\/p><p align=\"justify\">O sujeito do per\u00edodo acima \u00e9:<\/p>","resposta":4899959,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A conta","id":4899958,"corpo":"<p align=justify> A conta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A conta de luz.","id":4899959,"corpo":"<p align=justify>A conta de luz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conta.","id":4899960,"corpo":"<p align=justify>Conta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De luz.","id":4899961,"corpo":"<p align=justify>De luz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1339168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta erro ortogr\u00e1fico: ","provas":[{"id":44384,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-recepcionista","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Recepcionista - 2016"},{"id":44388,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1339169,"hashId":"3acb62f994e76a3ecb24f4e98fd7ea2d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta erro ortogr\u00e1fico:\r\n<\/p>","resposta":4899965,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seu guarda roupa est\u00e1 t\u00e3o amontoado que, ao procurar o que vestir, voc\u00ea acaba se atrazando para o trabalho. ","id":4899962,"corpo":"<p align=justify>Seu guarda roupa est\u00e1 t\u00e3o amontoado que, ao procurar o que vestir,\r\nvoc\u00ea acaba se atrazando para o trabalho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na hora de sair de casa, perde mais alguns minutos tentando achar onde colocou a chave do caro. ","id":4899963,"corpo":"<p align=justify>Na hora de sair de casa, perde mais alguns minutos tentando achar\r\nonde colocou a chave do caro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao fim-do-dia, voc\u00ea vai lembrar que se esqueceu de pagar a conta do condominio. ","id":4899964,"corpo":"<p align=justify>Ao fim-do-dia, voc\u00ea vai lembrar que se esqueceu de pagar a conta\r\ndo condominio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O encontro com o Prefeito estava marcado para as 9h, s\u00f3 que o contrato a ser assinado desapareceu em meio \u00e0 bagun\u00e7a da mesa de trabalho.","id":4899965,"corpo":"<p align=justify>O encontro com o Prefeito estava marcado para as 9h, s\u00f3 que o\r\ncontrato a ser assinado desapareceu em meio \u00e0 bagun\u00e7a da mesa de\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1339169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno retangular de 26 metros de largura e 45 metros de comprimento apresenta um per\u00edmetro igual a?","provas":[{"id":44384,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-recepcionista","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Recepcionista - 2016"},{"id":44388,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1339174,"hashId":"474c741e31b8d703a332ff40e8546c0e","enunciado":"<p align=justify>Um terreno retangular de 26 metros de largura e 45 metros de\r\ncomprimento apresenta um per\u00edmetro igual a?<\/p>","resposta":4899985,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1160 m.","id":4899982,"corpo":"<p align=justify>1160 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"680 m.","id":4899983,"corpo":"<p align=justify>680 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"228 m.","id":4899984,"corpo":"<p align=justify>228 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"142 m.","id":4899985,"corpo":"<p align=justify>142 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1339174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Santiago do Sul \u00e9 um munic\u00edpio brasileiro do estado de Santa Catarina. Sua popula\u00e7\u00e3o segundo o censo do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) era de 1 389 habitantes em 2014, tornando\u2013o munic\u00edpio de Santa Catarina com: (https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Santiago_do_Sul).","provas":[{"id":44384,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-recepcionista","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Recepcionista - 2016"},{"id":44388,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1339179,"hashId":"8c81c1b57c296c8cab3d414551861f79","enunciado":"<p align=\"justify\">Santiago do Sul \u00e9 um munic\u00edpio brasileiro do estado de Santa\r\nCatarina. Sua popula\u00e7\u00e3o segundo o censo do Instituto Brasileiro de\r\nGeografia e Estat\u00edstica (IBGE) era de 1 389 habitantes em 2014,\r\ntornando\u2013o munic\u00edpio de Santa Catarina com:<\/p><p align=\"justify\">\r\n(https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Santiago_do_Sul).<\/p>","resposta":4900002,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O menor n\u00famero de habitantes.","id":4900002,"corpo":"<p align=justify>O menor n\u00famero de habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O segundo menor n\u00famero de habitantes.","id":4900003,"corpo":"<p align=justify>O segundo menor n\u00famero de habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O terceiro menor n\u00famero de habitantes.","id":4900004,"corpo":"<p align=justify>O terceiro menor n\u00famero de habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","id":4900005,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1339179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A recepcionista \u00e9 o \"cart\u00e3o de visitas\" da empresa, \u00e9 o profissional respons\u00e1vel por recepcionar todos que visitam a empresa. Na execu\u00e7\u00e3o das atividades da \u00e1rea, cabe \u00e0 recepcionista: I - Auxiliar na localiza\u00e7\u00e3o de docentes e funcion\u00e1rios para atendimento de vendedores e entregas de equipamentos e materiais em geral nos distintos setores da empresa. II - Controlar e sugerir compras de materiais pertinentes \u00e0 sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. III - Processar a correspond\u00eancia recebida (pacotes, telegramas, fax e mensagens), organiz\u00e1-los e distribuir para o destinat\u00e1rio. IV - Receber e interagir com o p\u00fablico externo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o, \u00e1rea de trabalho ou unidade administrativa, de forma agrad\u00e1vel, sol\u00edcita e colaborativa para presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e no encaminhamento ao local desejado. V - Prestar atendimento telef\u00f4nico, dando informa\u00e7\u00f5es ou buscando autoriza\u00e7\u00e3o para a entrada de visitantes. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":44384,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-recepcionista","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1339184,"hashId":"224713c55eaaeb801a4a593789b3c240","enunciado":"<p align=\"justify\">A recepcionista \u00e9 o \"cart\u00e3o de visitas\" da empresa, \u00e9 o profissional\r\nrespons\u00e1vel por recepcionar todos que visitam a empresa. Na\r\nexecu\u00e7\u00e3o das atividades da \u00e1rea, cabe \u00e0 recepcionista: <\/p><p align=\"justify\">I - Auxiliar na localiza\u00e7\u00e3o de docentes e funcion\u00e1rios para atendimento\r\nde vendedores e entregas de equipamentos e materiais em geral nos\r\ndistintos setores da empresa. <\/p><p align=\"justify\">II - Controlar e sugerir compras de materiais pertinentes \u00e0 sua \u00e1rea de\r\natua\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">III - Processar a correspond\u00eancia recebida (pacotes, telegramas, fax e\r\nmensagens), organiz\u00e1-los e distribuir para o destinat\u00e1rio. <\/p><p align=\"justify\">IV - Receber e interagir com o p\u00fablico externo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o, \u00e1rea de\r\ntrabalho ou unidade administrativa, de forma agrad\u00e1vel, sol\u00edcita e\r\ncolaborativa para presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e no encaminhamento ao\r\nlocal desejado. <\/p><p align=\"justify\">V - Prestar atendimento telef\u00f4nico, dando informa\u00e7\u00f5es ou buscando\r\nautoriza\u00e7\u00e3o para a entrada de visitantes. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4900022,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":4900022,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas.","id":4900023,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":4900024,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":4900025,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1339184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O __________________________________ \u00e9 o conjunto de normas \u00e9ticas, que devem ser seguidas pelos profissionais no exerc\u00edcio de seu trabalho. Preencha e assinale a resposta correta: ","provas":[{"id":44384,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-recepcionista","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1339194,"hashId":"935c059e2bb609093896bad7d5880a4d","enunciado":"<p align=justify>O __________________________________ \u00e9 o conjunto de normas\r\n\u00e9ticas, que devem ser seguidas pelos profissionais no exerc\u00edcio de seu\r\ntrabalho. Preencha e assinale a resposta correta:\r\n<\/p>","resposta":4900065,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Profissional. ","id":4900062,"corpo":"<p align=justify> Profissional.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9tica.","id":4900063,"corpo":"<p align=justify>\u00c9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empregador.","id":4900064,"corpo":"<p align=justify>Empregador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo de \u00e9tica profissional.","id":4900065,"corpo":"<p align=justify>C\u00f3digo de \u00e9tica profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/1339194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando atendemos ao telefone, a fraseologia mais correta a ser utilizada \u00e9:","provas":[{"id":44384,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-recepcionista","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1339198,"hashId":"ca4240dca61f05a81da3d4887dac524d","enunciado":"<p align=justify>Quando atendemos ao telefone, a fraseologia mais correta a ser\r\nutilizada \u00e9:<\/p>","resposta":4900078,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ramal solicitado est\u00e1 ocupado, por favor, ligue mais tarde.","id":4900078,"corpo":"<p align=justify>O ramal solicitado est\u00e1 ocupado, por favor, ligue mais tarde.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ligue outra hora, n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m no setor.","id":4900079,"corpo":"<p align=justify>Ligue outra hora, n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m no setor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ramal est\u00e1 ocupado, se for importante, ligue de novo.","id":4900080,"corpo":"<p align=justify>O ramal est\u00e1 ocupado, se for importante, ligue de novo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tente mais tarde. O pessoal do setor deve ter sa\u00eddo para o almo\u00e7o.","id":4900081,"corpo":"<p align=justify>Tente mais tarde. O pessoal do setor deve ter sa\u00eddo para o almo\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1339198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a qualidade do atendimento presencial seguimos alguns princ\u00edpios, exceto:","provas":[{"id":44384,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-recepcionista","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1339200,"hashId":"763fea01a0b5ae80dae980799705dac7","enunciado":"<p align=justify>Para a qualidade do atendimento presencial seguimos alguns\r\nprinc\u00edpios, exceto:<\/p>","resposta":4900089,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compet\u00eancia.","id":4900086,"corpo":"<p align=justify>Compet\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disponibilidade.","id":4900087,"corpo":"<p align=justify>Disponibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Flexibilidade.","id":4900088,"corpo":"<p align=justify> Flexibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arrog\u00e2ncia.","id":4900089,"corpo":"<p align=justify>Arrog\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1339200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que as organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o exigindo habilidades intelectuais e comportamentais dos seus profissionais, al\u00e9m de determina\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica. Entre outros requisitos, nessas habilidades incluem-se:","provas":[{"id":44384,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-recepcionista","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Recepcionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1339201,"hashId":"7b6b467f9aa70759320c876d7c461c97","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que as organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o exigindo habilidades\r\nintelectuais e comportamentais dos seus profissionais, al\u00e9m de\r\ndetermina\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica. Entre outros requisitos, nessas habilidades\r\nincluem-se:<\/p>","resposta":4900093,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decis\u00f5es criativas, diferenciadas e r\u00e1pidas e flexibilidade para mudar h\u00e1bitos de trabalho.","id":4900090,"corpo":"<p align=justify>Decis\u00f5es criativas, diferenciadas e r\u00e1pidas e flexibilidade para mudar\r\nh\u00e1bitos de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Lideran\u00e7a e aptid\u00e3o para manter rela\u00e7\u00f5es pessoais e profissionais.","id":4900091,"corpo":"<p align=justify> Lideran\u00e7a e aptid\u00e3o para manter rela\u00e7\u00f5es pessoais e profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Habilidade para lidar com os usu\u00e1rios internos e externos.","id":4900092,"corpo":"<p align=justify> Habilidade para lidar com os usu\u00e1rios internos e externos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":4900093,"corpo":"<p align=justify> Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1339201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 EQUIDADE que est\u00e1 de acordo com qual alternativa abaixo?","provas":[{"id":44388,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1339212,"hashId":"dac61479f054a8641e8d2860642c3057","enunciado":"<p align=justify>Um dos princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9\r\nEQUIDADE que est\u00e1 de acordo com qual alternativa abaixo?<\/p>","resposta":4900136,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Significa que o SUS deve atender a todos, sem distin\u00e7\u00f5es ou restri\u00e7\u00f5es, oferecendo toda a aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, sem qualquer custo.","id":4900134,"corpo":"<p align=justify>Significa que o SUS deve atender a todos, sem distin\u00e7\u00f5es ou\r\nrestri\u00e7\u00f5es, oferecendo toda a aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, sem qualquer custo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O SUS deve se organizar de forma que garanta a oferta necess\u00e1ria aos indiv\u00edduos e \u00e0 coletividade, independentemente das condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, da idade, do local de moradia e outros, com a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o.","id":4900135,"corpo":"<p align=justify> O SUS deve se organizar de forma que garanta a oferta necess\u00e1ria\r\naos indiv\u00edduos e \u00e0 coletividade, independentemente das condi\u00e7\u00f5es\r\necon\u00f4micas, da idade, do local de moradia e outros, com a\u00e7\u00f5es e\r\nservi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, tratamento e\r\nreabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O SUS deve disponibilizar servi\u00e7os que promovam a justi\u00e7a social, que canalizem maior aten\u00e7\u00e3o aos que mais necessitam, diferenciando as necessidades de cada um.","id":4900136,"corpo":"<p align=justify>O SUS deve disponibilizar servi\u00e7os que promovam a justi\u00e7a social, que\r\ncanalizem maior aten\u00e7\u00e3o aos que mais necessitam, diferenciando as\r\nnecessidades de cada um.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o princ\u00edpio que prev\u00ea a organiza\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do SUS.","id":4900137,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o princ\u00edpio que prev\u00ea a organiza\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o da\r\ncomunidade na gest\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1339212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Al\u00e9m dos princ\u00edpios e diretrizes do SUS, a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade orienta-se tamb\u00e9m pelos seguintes princ\u00edpios: I. Acessibilidade. II. V\u00ednculo. III. Continuidade do cuidado (longitudinalidade). IV. Humaniza\u00e7\u00e3o. Aponte a alternativa correta: ","provas":[{"id":44388,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1339213,"hashId":"b5dbe5c8b14db9adc60ec9412854fab8","enunciado":"<p align=\"justify\"> Al\u00e9m dos princ\u00edpios e diretrizes do SUS, a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade\r\norienta-se tamb\u00e9m pelos seguintes princ\u00edpios: <\/p><p align=\"justify\">I. Acessibilidade. <\/p><p align=\"justify\">II. V\u00ednculo. <\/p><p align=\"justify\">III. Continuidade do cuidado (longitudinalidade). <\/p><p align=\"justify\">IV. Humaniza\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Aponte a alternativa correta: <\/p>","resposta":4900141,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Somente a afirmativa IV est\u00e1 incorreta.","id":4900138,"corpo":"<p align=justify> Somente a afirmativa IV est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4900139,"corpo":"<p align=justify> Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":4900140,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":4900141,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1339213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modo de viver da sociedade moderna tem determinado um padr\u00e3o alimentar que, aliado ao sedentarismo, em geral n\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. A Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o tem entre seus prop\u00f3sitos a promo\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas alimentares e modos de vida saud\u00e1veis, e neste contexto a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento da obesidade configuram-se grandes desafios. Os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade devem desenvolver diversas a\u00e7\u00f5es de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o, elencamos algumas delas abaixo: I. Estimular a participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria para a\u00e7\u00f5es que visem \u00e0 melhoria da qualidade de vida da comunidade. II. Realizar a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, orienta\u00e7\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e preven\u00e7\u00e3o do excesso de peso, por meio de visitas domiciliares e de a\u00e7\u00f5es educativas individuais e coletivas nos domic\u00edlios e na comunidade, sem a supervis\u00e3o e acompanhamento do enfermeiro instrutor-supervisor lotado na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade da sua refer\u00eancia. III. identificar fatores de risco do estado nutricional na fam\u00edlia e no domic\u00edlio. IV. identificar estrat\u00e9gias para melhoria do estado nutricional na comunidade e na fam\u00edlia. Aponte a alternativa correta:","provas":[{"id":44388,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1339222,"hashId":"843880ac0007cda9ad4f63cf818eba42","enunciado":"<p align=\"justify\">O modo de viver da sociedade moderna tem determinado um\r\npadr\u00e3o alimentar que, aliado ao sedentarismo, em geral n\u00e3o \u00e9\r\nfavor\u00e1vel \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. A Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e\r\nNutri\u00e7\u00e3o tem entre seus prop\u00f3sitos a promo\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas alimentares\r\ne modos de vida saud\u00e1veis, e neste contexto a preven\u00e7\u00e3o e o\r\ntratamento da obesidade configuram-se grandes desafios. Os agentes\r\ncomunit\u00e1rios de sa\u00fade devem desenvolver diversas a\u00e7\u00f5es de\r\nAlimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o, elencamos algumas delas abaixo: <\/p><p align=\"justify\">I. Estimular a participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria para a\u00e7\u00f5es que visem \u00e0 melhoria\r\nda qualidade de vida da comunidade. <\/p><p align=\"justify\">II. Realizar a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, orienta\u00e7\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o\r\nsaud\u00e1vel e preven\u00e7\u00e3o do excesso de peso, por meio de visitas\r\ndomiciliares e de a\u00e7\u00f5es educativas individuais e coletivas nos domic\u00edlios\r\ne na comunidade, sem a supervis\u00e3o e acompanhamento do\r\nenfermeiro instrutor-supervisor lotado na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade da\r\nsua refer\u00eancia. <\/p><p align=\"justify\">III. identificar fatores de risco do estado nutricional na fam\u00edlia e no\r\ndomic\u00edlio. <\/p><p align=\"justify\">IV. identificar estrat\u00e9gias para melhoria do estado nutricional na\r\ncomunidade e na fam\u00edlia. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Aponte a alternativa correta:<\/p>","resposta":4900176,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas somente as afirmativas I e III.","id":4900174,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas somente as afirmativas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta somente a afirmativa III.","id":4900175,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 correta somente a afirmativa III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II est\u00e1 incorreta.","id":4900176,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":4900177,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1339222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor empregou: \u00e0s (linha 5) \u00e0 (linha 12), \u00e0 (linha 15) de acordo com a seguinte regra: ","provas":[{"id":44385,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-psicologo","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":44386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Enfermeiro - 2016"},{"id":44387,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-assistente-social","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1339228,"hashId":"6b10d49397971f5b8bfc589c1e06a441","enunciado":"<p align=justify>O autor empregou: \u00e0s (linha 5) \u00e0 (linha 12), \u00e0 (linha 15) de acordo\r\ncom a seguinte regra:\r\n<\/p>","resposta":4900199,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um caso de crase facultativa.","id":4900198,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de um caso de crase facultativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Palavra feminina que admite o artigo a e que dependa, por sua vez, de outra que exija a preposi\u00e7\u00e3o a.","id":4900199,"corpo":"<p align=\"justify\"> Palavra feminina que admite o artigo <u><i>a<\/i><\/u> e que dependa, por sua vez,\r\nde outra que exija a preposi\u00e7\u00e3o <u>a.<\/u><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma locu\u00e7\u00e3o feminina adverbial.","id":4900200,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de uma locu\u00e7\u00e3o feminina adverbial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma locu\u00e7\u00e3o feminina prepositiva.","id":4900201,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de uma locu\u00e7\u00e3o feminina prepositiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lei Brasileira de Inclus\u00e3o entra em vigor Entra em vigor neste domingo, 3, a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (13.146\/2015). Sancionada pela presidente Dilma Rousseff (PT) em agosto do ano passado, a legisla\u00e7\u00e3o (tamb\u00e9m chamada de Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia) alinha a Justi\u00e7a brasileira \u00e0s determina\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia, da ONU. \u00c9, certamente, uma vit\u00f3ria. Trata-se de mais uma ferramenta para garantir que todos os direitos do cidad\u00e3o com defici\u00eancia sejam respeitados e permite, finalmente, que a pessoa com defici\u00eancia se defenda, de forma concreta e substancial, da exclus\u00e3o, da discrimina\u00e7\u00e3o, do preconceito e da aus\u00eancia de acesso real em todos os setores. Um dos pontos mais importantes da LBI diz respeito \u00e0 inclus\u00e3o nas escolas, conforme est\u00e1 destacado no par\u00e1grafo \u00fanico do Cap\u00edtulo IV: \u201c\u00c9 dever do Estado, da fam\u00edlia, da comunidade escolar e da sociedade assegurar educa\u00e7\u00e3o de qualidade \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, colocando-a a salvo de toda forma de viol\u00eancia, neglig\u00eancia e discrimina\u00e7\u00e3o\u201d. A partir de agora, \u00e9 crime, pun\u00edvel com reclus\u00e3o de dois a cinco anos, e multa: \u201crecusar, cobrar valores adicionais, suspender, procrastinar, cancelar ou fazer cessar inscri\u00e7\u00e3o de aluno em estabelecimento de ensino de qualquer curso ou grau, p\u00fablico ou privado, em raz\u00e3o de sua defici\u00eancia\u201d, conforme descrito no Artigo 8\u00ba. Escolas particulares buscam uma forma de revogar essa determina\u00e7\u00e3o, sob o argumento de que o estudante com defici\u00eancia cria despesas espec\u00edficas porque precisa de acompanhamento pedag\u00f3gico especializado. No \u00faltimo dia 11 de dezembro, o juiz Alcides Vetorazzi, da 2\u00aa Vara Federal de Florian\u00f3polis (SC), concedeu liminar que autorizava cobran\u00e7a extra, em faculdades e universidades, para alunos com defici\u00eancia, mas a decis\u00e3o foi derrubada no dia 19 pelo Tribunal Regional Federal de Santa Catarina..... ESTAD\u00c3O, LUIZ ALEXANDRE SOUZA VENTURA, 01 Janeiro 2016 | 00h00min.","id":412948,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Lei Brasileira de Inclus\u00e3o \r\nentra em vigor <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n Entra em vigor neste domingo, 3, a Lei \r\nBrasileira de Inclus\u00e3o da\r\nPessoa com Defici\u00eancia (13.146\/2015). \r\nSancionada pela presidente\r\nDilma Rousseff (PT) em agosto do ano passado, \r\na \r\nlegisla\u00e7\u00e3o (tamb\u00e9m\r\nchamada de Estatuto da Pessoa com \r\nDefici\u00eancia) \r\nalinha a\r\nJusti\u00e7a brasileira \u00e0s determina\u00e7\u00f5es da \r\nConven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da\r\nPessoa com Defici\u00eancia, da ONU. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n \u00c9, certamente, uma vit\u00f3ria. Trata-se de \r\nmais \r\numa ferramenta para\r\ngarantir que todos os direitos do cidad\u00e3o com \r\ndefici\u00eancia sejam\r\nrespeitados e permite, finalmente, que a \r\npessoa \r\ncom defici\u00eancia se\r\ndefenda, de forma concreta e substancial, da \r\nexclus\u00e3o, da\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o, do preconceito e da aus\u00eancia \r\nde \r\nacesso real em todos\r\nos setores. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">  \r\n       Um dos pontos mais \r\nimportantes da LBI diz \r\nrespeito \u00e0 inclus\u00e3o nas\r\nescolas, conforme est\u00e1 destacado no par\u00e1grafo \r\n\u00fanico do Cap\u00edtulo\r\nIV: \u201c<i>\u00c9 dever do Estado, da fam\u00edlia, da \r\ncomunidade escolar e da\r\nsociedade assegurar educa\u00e7\u00e3o de qualidade \u00e0 \r\npessoa com\r\ndefici\u00eancia, colocando-a a salvo de toda \r\nforma \r\nde viol\u00eancia,\r\nneglig\u00eancia e discrimina\u00e7\u00e3o<\/i>\u201d. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n A partir de agora, \u00e9 crime, pun\u00edvel com \r\nreclus\u00e3o de dois a cinco\r\nanos, e multa: \u201crecusar, cobrar valores \r\nadicionais, suspender,\r\nprocrastinar, cancelar ou fazer cessar \r\ninscri\u00e7\u00e3o de aluno em\r\nestabelecimento de ensino de qualquer curso \r\nou \r\ngrau, p\u00fablico ou\r\nprivado, em raz\u00e3o de sua defici\u00eancia\u201d, \r\nconforme \r\ndescrito no Artigo 8\u00ba. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n Escolas particulares buscam uma forma \r\nde \r\nrevogar essa\r\ndetermina\u00e7\u00e3o, sob o argumento de que o \r\nestudante com defici\u00eancia\r\ncria despesas espec\u00edficas porque precisa de \r\nacompanhamento\r\npedag\u00f3gico especializado. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n No \u00faltimo dia 11 de dezembro, o juiz \r\nAlcides \r\nVetorazzi, da 2\u00aa Vara\r\nFederal de Florian\u00f3polis (SC), concedeu \r\nliminar \r\nque autorizava\r\ncobran\u00e7a extra, em faculdades e \r\nuniversidades, \r\npara alunos com\r\ndefici\u00eancia, mas a decis\u00e3o foi derrubada no \r\ndia \r\n19 pelo Tribunal \r\nRegional Federal de Santa Catarina..... \r\n<\/p><p align=\"justify\"> ESTAD\u00c3O, \r\nLUIZ ALEXANDRE SOUZA VENTURA, 01\r\nJaneiro 2016 | 00h00min.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1339228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201calinha\u201d (linha 4) foi empregada para concordar com:","provas":[{"id":44385,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-psicologo","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":44386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Enfermeiro - 2016"},{"id":44387,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-assistente-social","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1339229,"hashId":"3c4118e12986d63238c4f497e0530156","enunciado":"<p align=\"justify\">A palavra \u201c<i>alinha<\/i>\u201d (linha 4) foi empregada para concordar com:<\/p>","resposta":4900203,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Justi\u00e7a brasileira. ","id":4900202,"corpo":"<p align=justify>A Justi\u00e7a brasileira.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o.","id":4900203,"corpo":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dilma Rousseff.","id":4900204,"corpo":"<p align=justify>Dilma Rousseff.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presidente Dilma Rousseff.","id":4900205,"corpo":"<p align=justify>Presidente Dilma Rousseff.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lei Brasileira de Inclus\u00e3o entra em vigor Entra em vigor neste domingo, 3, a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (13.146\/2015). Sancionada pela presidente Dilma Rousseff (PT) em agosto do ano passado, a legisla\u00e7\u00e3o (tamb\u00e9m chamada de Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia) alinha a Justi\u00e7a brasileira \u00e0s determina\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia, da ONU. \u00c9, certamente, uma vit\u00f3ria. Trata-se de mais uma ferramenta para garantir que todos os direitos do cidad\u00e3o com defici\u00eancia sejam respeitados e permite, finalmente, que a pessoa com defici\u00eancia se defenda, de forma concreta e substancial, da exclus\u00e3o, da discrimina\u00e7\u00e3o, do preconceito e da aus\u00eancia de acesso real em todos os setores. Um dos pontos mais importantes da LBI diz respeito \u00e0 inclus\u00e3o nas escolas, conforme est\u00e1 destacado no par\u00e1grafo \u00fanico do Cap\u00edtulo IV: \u201c\u00c9 dever do Estado, da fam\u00edlia, da comunidade escolar e da sociedade assegurar educa\u00e7\u00e3o de qualidade \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, colocando-a a salvo de toda forma de viol\u00eancia, neglig\u00eancia e discrimina\u00e7\u00e3o\u201d. A partir de agora, \u00e9 crime, pun\u00edvel com reclus\u00e3o de dois a cinco anos, e multa: \u201crecusar, cobrar valores adicionais, suspender, procrastinar, cancelar ou fazer cessar inscri\u00e7\u00e3o de aluno em estabelecimento de ensino de qualquer curso ou grau, p\u00fablico ou privado, em raz\u00e3o de sua defici\u00eancia\u201d, conforme descrito no Artigo 8\u00ba. Escolas particulares buscam uma forma de revogar essa determina\u00e7\u00e3o, sob o argumento de que o estudante com defici\u00eancia cria despesas espec\u00edficas porque precisa de acompanhamento pedag\u00f3gico especializado. No \u00faltimo dia 11 de dezembro, o juiz Alcides Vetorazzi, da 2\u00aa Vara Federal de Florian\u00f3polis (SC), concedeu liminar que autorizava cobran\u00e7a extra, em faculdades e universidades, para alunos com defici\u00eancia, mas a decis\u00e3o foi derrubada no dia 19 pelo Tribunal Regional Federal de Santa Catarina..... ESTAD\u00c3O, LUIZ ALEXANDRE SOUZA VENTURA, 01 Janeiro 2016 | 00h00min.","id":412948,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Lei Brasileira de Inclus\u00e3o \r\nentra em vigor <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n Entra em vigor neste domingo, 3, a Lei \r\nBrasileira de Inclus\u00e3o da\r\nPessoa com Defici\u00eancia (13.146\/2015). \r\nSancionada pela presidente\r\nDilma Rousseff (PT) em agosto do ano passado, \r\na \r\nlegisla\u00e7\u00e3o (tamb\u00e9m\r\nchamada de Estatuto da Pessoa com \r\nDefici\u00eancia) \r\nalinha a\r\nJusti\u00e7a brasileira \u00e0s determina\u00e7\u00f5es da \r\nConven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da\r\nPessoa com Defici\u00eancia, da ONU. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n \u00c9, certamente, uma vit\u00f3ria. Trata-se de \r\nmais \r\numa ferramenta para\r\ngarantir que todos os direitos do cidad\u00e3o com \r\ndefici\u00eancia sejam\r\nrespeitados e permite, finalmente, que a \r\npessoa \r\ncom defici\u00eancia se\r\ndefenda, de forma concreta e substancial, da \r\nexclus\u00e3o, da\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o, do preconceito e da aus\u00eancia \r\nde \r\nacesso real em todos\r\nos setores. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">  \r\n       Um dos pontos mais \r\nimportantes da LBI diz \r\nrespeito \u00e0 inclus\u00e3o nas\r\nescolas, conforme est\u00e1 destacado no par\u00e1grafo \r\n\u00fanico do Cap\u00edtulo\r\nIV: \u201c<i>\u00c9 dever do Estado, da fam\u00edlia, da \r\ncomunidade escolar e da\r\nsociedade assegurar educa\u00e7\u00e3o de qualidade \u00e0 \r\npessoa com\r\ndefici\u00eancia, colocando-a a salvo de toda \r\nforma \r\nde viol\u00eancia,\r\nneglig\u00eancia e discrimina\u00e7\u00e3o<\/i>\u201d. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n A partir de agora, \u00e9 crime, pun\u00edvel com \r\nreclus\u00e3o de dois a cinco\r\nanos, e multa: \u201crecusar, cobrar valores \r\nadicionais, suspender,\r\nprocrastinar, cancelar ou fazer cessar \r\ninscri\u00e7\u00e3o de aluno em\r\nestabelecimento de ensino de qualquer curso \r\nou \r\ngrau, p\u00fablico ou\r\nprivado, em raz\u00e3o de sua defici\u00eancia\u201d, \r\nconforme \r\ndescrito no Artigo 8\u00ba. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n Escolas particulares buscam uma forma \r\nde \r\nrevogar essa\r\ndetermina\u00e7\u00e3o, sob o argumento de que o \r\nestudante com defici\u00eancia\r\ncria despesas espec\u00edficas porque precisa de \r\nacompanhamento\r\npedag\u00f3gico especializado. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n No \u00faltimo dia 11 de dezembro, o juiz \r\nAlcides \r\nVetorazzi, da 2\u00aa Vara\r\nFederal de Florian\u00f3polis (SC), concedeu \r\nliminar \r\nque autorizava\r\ncobran\u00e7a extra, em faculdades e \r\nuniversidades, \r\npara alunos com\r\ndefici\u00eancia, mas a decis\u00e3o foi derrubada no \r\ndia \r\n19 pelo Tribunal \r\nRegional Federal de Santa Catarina..... \r\n<\/p><p align=\"justify\"> ESTAD\u00c3O, \r\nLUIZ ALEXANDRE SOUZA VENTURA, 01\r\nJaneiro 2016 | 00h00min.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1339229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tempo e modo do verbo \u201dautorizava\u201d (linha 29) \u00e9: ","provas":[{"id":44385,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-psicologo","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":44386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Enfermeiro - 2016"},{"id":44387,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-assistente-social","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1339233,"hashId":"2a819a011597eaa168067b4eeb2a611c","enunciado":"<p align=\"justify\">O tempo e modo do verbo \u201d<i>autorizava<\/i>\u201d (linha 29) \u00e9:\r\n<\/p>","resposta":4900220,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Presente do indicativo.","id":4900218,"corpo":"<p align=justify> Presente do indicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito perfeito do indicativo.","id":4900219,"corpo":"<p align=justify>Pret\u00e9rito perfeito do indicativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito imperfeito do indicativo.","id":4900220,"corpo":"<p align=justify>Pret\u00e9rito imperfeito do indicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Futuro do presente do indicativo.","id":4900221,"corpo":"<p align=justify>Futuro do presente do indicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lei Brasileira de Inclus\u00e3o entra em vigor Entra em vigor neste domingo, 3, a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (13.146\/2015). Sancionada pela presidente Dilma Rousseff (PT) em agosto do ano passado, a legisla\u00e7\u00e3o (tamb\u00e9m chamada de Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia) alinha a Justi\u00e7a brasileira \u00e0s determina\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia, da ONU. \u00c9, certamente, uma vit\u00f3ria. Trata-se de mais uma ferramenta para garantir que todos os direitos do cidad\u00e3o com defici\u00eancia sejam respeitados e permite, finalmente, que a pessoa com defici\u00eancia se defenda, de forma concreta e substancial, da exclus\u00e3o, da discrimina\u00e7\u00e3o, do preconceito e da aus\u00eancia de acesso real em todos os setores. Um dos pontos mais importantes da LBI diz respeito \u00e0 inclus\u00e3o nas escolas, conforme est\u00e1 destacado no par\u00e1grafo \u00fanico do Cap\u00edtulo IV: \u201c\u00c9 dever do Estado, da fam\u00edlia, da comunidade escolar e da sociedade assegurar educa\u00e7\u00e3o de qualidade \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, colocando-a a salvo de toda forma de viol\u00eancia, neglig\u00eancia e discrimina\u00e7\u00e3o\u201d. A partir de agora, \u00e9 crime, pun\u00edvel com reclus\u00e3o de dois a cinco anos, e multa: \u201crecusar, cobrar valores adicionais, suspender, procrastinar, cancelar ou fazer cessar inscri\u00e7\u00e3o de aluno em estabelecimento de ensino de qualquer curso ou grau, p\u00fablico ou privado, em raz\u00e3o de sua defici\u00eancia\u201d, conforme descrito no Artigo 8\u00ba. Escolas particulares buscam uma forma de revogar essa determina\u00e7\u00e3o, sob o argumento de que o estudante com defici\u00eancia cria despesas espec\u00edficas porque precisa de acompanhamento pedag\u00f3gico especializado. No \u00faltimo dia 11 de dezembro, o juiz Alcides Vetorazzi, da 2\u00aa Vara Federal de Florian\u00f3polis (SC), concedeu liminar que autorizava cobran\u00e7a extra, em faculdades e universidades, para alunos com defici\u00eancia, mas a decis\u00e3o foi derrubada no dia 19 pelo Tribunal Regional Federal de Santa Catarina..... ESTAD\u00c3O, LUIZ ALEXANDRE SOUZA VENTURA, 01 Janeiro 2016 | 00h00min.","id":412948,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Lei Brasileira de Inclus\u00e3o \r\nentra em vigor <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n Entra em vigor neste domingo, 3, a Lei \r\nBrasileira de Inclus\u00e3o da\r\nPessoa com Defici\u00eancia (13.146\/2015). \r\nSancionada pela presidente\r\nDilma Rousseff (PT) em agosto do ano passado, \r\na \r\nlegisla\u00e7\u00e3o (tamb\u00e9m\r\nchamada de Estatuto da Pessoa com \r\nDefici\u00eancia) \r\nalinha a\r\nJusti\u00e7a brasileira \u00e0s determina\u00e7\u00f5es da \r\nConven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da\r\nPessoa com Defici\u00eancia, da ONU. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n \u00c9, certamente, uma vit\u00f3ria. Trata-se de \r\nmais \r\numa ferramenta para\r\ngarantir que todos os direitos do cidad\u00e3o com \r\ndefici\u00eancia sejam\r\nrespeitados e permite, finalmente, que a \r\npessoa \r\ncom defici\u00eancia se\r\ndefenda, de forma concreta e substancial, da \r\nexclus\u00e3o, da\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o, do preconceito e da aus\u00eancia \r\nde \r\nacesso real em todos\r\nos setores. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">  \r\n       Um dos pontos mais \r\nimportantes da LBI diz \r\nrespeito \u00e0 inclus\u00e3o nas\r\nescolas, conforme est\u00e1 destacado no par\u00e1grafo \r\n\u00fanico do Cap\u00edtulo\r\nIV: \u201c<i>\u00c9 dever do Estado, da fam\u00edlia, da \r\ncomunidade escolar e da\r\nsociedade assegurar educa\u00e7\u00e3o de qualidade \u00e0 \r\npessoa com\r\ndefici\u00eancia, colocando-a a salvo de toda \r\nforma \r\nde viol\u00eancia,\r\nneglig\u00eancia e discrimina\u00e7\u00e3o<\/i>\u201d. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n A partir de agora, \u00e9 crime, pun\u00edvel com \r\nreclus\u00e3o de dois a cinco\r\nanos, e multa: \u201crecusar, cobrar valores \r\nadicionais, suspender,\r\nprocrastinar, cancelar ou fazer cessar \r\ninscri\u00e7\u00e3o de aluno em\r\nestabelecimento de ensino de qualquer curso \r\nou \r\ngrau, p\u00fablico ou\r\nprivado, em raz\u00e3o de sua defici\u00eancia\u201d, \r\nconforme \r\ndescrito no Artigo 8\u00ba. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n Escolas particulares buscam uma forma \r\nde \r\nrevogar essa\r\ndetermina\u00e7\u00e3o, sob o argumento de que o \r\nestudante com defici\u00eancia\r\ncria despesas espec\u00edficas porque precisa de \r\nacompanhamento\r\npedag\u00f3gico especializado. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n No \u00faltimo dia 11 de dezembro, o juiz \r\nAlcides \r\nVetorazzi, da 2\u00aa Vara\r\nFederal de Florian\u00f3polis (SC), concedeu \r\nliminar \r\nque autorizava\r\ncobran\u00e7a extra, em faculdades e \r\nuniversidades, \r\npara alunos com\r\ndefici\u00eancia, mas a decis\u00e3o foi derrubada no \r\ndia \r\n19 pelo Tribunal \r\nRegional Federal de Santa Catarina..... \r\n<\/p><p align=\"justify\"> ESTAD\u00c3O, \r\nLUIZ ALEXANDRE SOUZA VENTURA, 01\r\nJaneiro 2016 | 00h00min.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1339233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Numa progress\u00e3o geom\u00e9trica o primeiro termo \u00e9 igual a 1\/8 e a raz\u00e3o igual a 4. Quem valor assume o sexto termo dessa progress\u00e3o?","provas":[{"id":44385,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-psicologo","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":44386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Enfermeiro - 2016"},{"id":44387,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-assistente-social","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1339236,"hashId":"b47119e8d38bc3c3a57b2b8324c28020","enunciado":"<p align=justify> Numa progress\u00e3o geom\u00e9trica o primeiro termo \u00e9 igual a 1\/8\r\ne a raz\u00e3o\r\nigual a 4. Quem valor assume o sexto termo dessa progress\u00e3o?<\/p>","resposta":4900233,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32.","id":4900230,"corpo":"<p align=justify>32.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"44.","id":4900231,"corpo":"<p align=justify>44.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"78.","id":4900232,"corpo":"<p align=justify>78.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"128.","id":4900233,"corpo":"<p align=justify>128.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403855,"slug":"matematica-progressao-geometrica-pg"}],"slug":"matematica\/1339236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A simplifica\u00e7\u00e3o de s\u00f3 pode ser? ","provas":[{"id":44385,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-psicologo","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":44386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Enfermeiro - 2016"},{"id":44387,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-assistente-social","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1339237,"hashId":"623aae0d3d1643641a0199db41e119b5","enunciado":"<p align=\"justify\"> A simplifica\u00e7\u00e3o de <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44385\/Capturar.PNG\"> s\u00f3 pode ser?\r\n<\/p>","resposta":4900236,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3x2 + 3x + 3.","id":4900234,"corpo":"<p align=\"justify\">3<i>x<\/i><sup>2<\/sup> + 3<i>x<\/i> + 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3x + 4x + 9.","id":4900235,"corpo":"<p align=\"justify\">3<i>x<\/i> + 4<i>x<\/i> + 9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3x2 + 4x + 3","id":4900236,"corpo":"<p align=\"justify\">3<i>x<\/i><sup>2 <\/sup>+ 4<i>x <\/i>+ 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3x3 + 3x2 + 3","id":4900237,"corpo":"<p align=\"justify\">3<i>x<\/i><sup>3<\/sup> + 3<i>x<\/i><sup>2 <\/sup>+ 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Polin\u00f4mios","oab":false,"nome":"Polin\u00f4mios","pai":408693,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408698,"slug":"matematica-polinomios"},{"nome_clean":"Fatora\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fatora\u00e7\u00f5es","pai":408698,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425089,"slug":"matematica-fatoracoes"}],"slug":"matematica\/1339237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hist\u00f3ria do munic\u00edpio de Santiago do Sul, fala-se do crescimento do fluxo de imigrantes. Como todos eram descendentes de italianos e muito ligados ao Cristianismo, trataram de construir uma capela. Foi ent\u00e3o, que o procurador da Fazenda Saudades Sr. Augusto Picolli prop\u00f4s aos moradores a troca do nome do lugar. A troca de nomes foi: ( WWW.SANTIAGODOSUL.GOV.BR)","provas":[{"id":44385,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-psicologo","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":44386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Enfermeiro - 2016"},{"id":44387,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-assistente-social","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1339240,"hashId":"91cff84f9c1e885136ecac4a3c2ac699","enunciado":"<p align=\"justify\">Na hist\u00f3ria do munic\u00edpio de Santiago do Sul, fala-se do crescimento\r\ndo fluxo de imigrantes. Como todos eram descendentes de italianos e\r\nmuito ligados ao Cristianismo, trataram de construir uma capela. Foi\r\nent\u00e3o, que o procurador da Fazenda Saudades Sr. Augusto Picolli\r\nprop\u00f4s aos moradores a troca do nome do lugar. A troca de nomes foi: <br><\/p><p align=\"justify\">( WWW.SANTIAGODOSUL.GOV.BR)<\/p>","resposta":4900246,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barra Grande para S\u00e3o Tiago.","id":4900246,"corpo":"<p align=justify>Barra Grande para S\u00e3o Tiago.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Barra Velha para S\u00e3o Thiago.","id":4900247,"corpo":"<p align=justify> Barra Velha para S\u00e3o Thiago.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Linha Picolli para Barra Velha.","id":4900248,"corpo":"<p align=justify> Linha Picolli para Barra Velha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" S\u00e3o Tiago para Linha Picolli. ","id":4900249,"corpo":"<p align=justify> S\u00e3o Tiago para Linha Picolli. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1339240","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n.\u00ba 1.171\/1994 (C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal) e com a Lei Federal n.\u00ba 8.112\/1990 (Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o), analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir: I - A moralidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o se limita \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal, devendo ser acrescida da ideia de que o fim \u00e9 sempre o bem comum. O equil\u00edbrio entre a legalidade e a finalidade, na conduta do servidor p\u00fablico, \u00e9 que poder\u00e1 consolidar a moralidade do ato administrativo. II \u2013 A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica tida como exerc\u00edcio profissional n\u00e3o se integra na vida particular de cada servidor p\u00fablico. Portanto, os fatos e atos verificados na conduta do dia-a-dia em sua vida privada n\u00e3o poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida laboral, visto que a vida profissional e particular do servidor p\u00fablico s\u00e3o \u00e2mbitos diferenciados. III \u2013 Dentre os deveres fundamentais do servidor p\u00fablico est\u00e3o: desempenhar a tempo as atribui\u00e7\u00f5es do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego p\u00fablico de que seja titular; ser probo, reto, leal e justo, demonstrando toda a integridade do seu car\u00e1ter, escolhendo sempre, quando estiver diante de duas op\u00e7\u00f5es, a melhor e a mais vantajosa para o bem comum; ter consci\u00eancia de que seu trabalho \u00e9 regido por princ\u00edpios \u00e9ticos que se materializam na adequada presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos; entre outros. IV \u2013 \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico: o uso do cargo ou fun\u00e7\u00e3o, facilidades, amizades, tempo, posi\u00e7\u00e3o e influ\u00eancias, para obter qualquer favorecimento, para si ou para outrem; permitir que persegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal interfiram no trato com o p\u00fablico, com os jurisdicionados administrativos ou com colegas hierarquicamente superiores ou inferiores; entre outros. Com base nas proposi\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":44385,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-psicologo","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1339244,"hashId":"78d9f50e6e27f6848b90557016527d34","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o Decreto n.\u00ba 1.171\/1994 (C\u00f3digo de \u00c9tica\r\nProfissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal) e\r\ncom a Lei Federal n.\u00ba 8.112\/1990 (Regime Jur\u00eddico dos Servidores\r\nP\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o), analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p align=\"justify\">I - A moralidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o se limita \u00e0 distin\u00e7\u00e3o\r\nentre o bem e o mal, devendo ser acrescida da ideia de que o fim \u00e9\r\nsempre o bem comum. O equil\u00edbrio entre a legalidade e a finalidade,\r\nna conduta do servidor p\u00fablico, \u00e9 que poder\u00e1 consolidar a moralidade\r\ndo ato administrativo. <\/p><p align=\"justify\">II \u2013 A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica tida como exerc\u00edcio profissional n\u00e3o se integra na\r\nvida particular de cada servidor p\u00fablico. Portanto, os fatos e atos\r\nverificados na conduta do dia-a-dia em sua vida privada n\u00e3o poder\u00e3o\r\nacrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida laboral, visto que a\r\nvida profissional e particular do servidor p\u00fablico s\u00e3o \u00e2mbitos\r\ndiferenciados. <\/p><p align=\"justify\">III \u2013 Dentre os deveres fundamentais do servidor p\u00fablico est\u00e3o:\r\ndesempenhar a tempo as atribui\u00e7\u00f5es do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego\r\np\u00fablico de que seja titular; ser probo, reto, leal e justo, demonstrando\r\ntoda a integridade do seu car\u00e1ter, escolhendo sempre, quando estiver\r\ndiante de duas op\u00e7\u00f5es, a melhor e a mais vantajosa para o bem\r\ncomum; ter consci\u00eancia de que seu trabalho \u00e9 regido por princ\u00edpios\r\n\u00e9ticos que se materializam na adequada presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os\r\np\u00fablicos; entre outros. <\/p><p align=\"justify\">IV \u2013 \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico: o uso do cargo ou fun\u00e7\u00e3o,\r\nfacilidades, amizades, tempo, posi\u00e7\u00e3o e influ\u00eancias, para obter\r\nqualquer favorecimento, para si ou para outrem; permitir que\r\npersegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de\r\nordem pessoal interfiram no trato com o p\u00fablico, com os jurisdicionados\r\nadministrativos ou com colegas hierarquicamente superiores ou\r\ninferiores; entre outros. <\/p><p align=\"justify\">Com base nas proposi\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4900263,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III, IV est\u00e3o corretas.","id":4900262,"corpo":"<p align=justify>Apenas III, IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4900263,"corpo":"<p align=justify> I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a II est\u00e1 correta.","id":4900264,"corpo":"<p align=justify>Apenas a II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":4900265,"corpo":"<p align=justify> Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/1339244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":44385,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-psicologo","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1339245,"hashId":"614e923bc733dbc959b9c43b373880e8","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, assinale\r\na alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4900269,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em um processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica a escolha dos testes e t\u00e9cnicas que s\u00e3o utilizados pauta-se nos objetivos da avalia\u00e7\u00e3o e nas hip\u00f3teses iniciais levantadas pelo profissional, que faz uso de uma bateria de instrumentos para a realiza\u00e7\u00e3o do processo.","id":4900266,"corpo":"<p align=justify>Em um processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica a escolha dos testes e\r\nt\u00e9cnicas que s\u00e3o utilizados pauta-se nos objetivos da avalia\u00e7\u00e3o e nas\r\nhip\u00f3teses iniciais levantadas pelo profissional, que faz uso de uma\r\nbateria de instrumentos para a realiza\u00e7\u00e3o do processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Testes psicol\u00f3gicos como WISC IV, Beta III, TIG-NV, G36 s\u00e3o alguns dos testes que podem ser utilizados para a avalia\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia, inclusive, para crian\u00e7as com dificuldade de aprendizagem.","id":4900267,"corpo":"<p align=justify>Testes psicol\u00f3gicos como WISC IV, Beta III, TIG-NV, G36 s\u00e3o alguns dos\r\ntestes que podem ser utilizados para a avalia\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia,\r\ninclusive, para crian\u00e7as com dificuldade de aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A validade de um instrumento de medidas \u00e9 realizada para verificar se o mesmo est\u00e1 medindo o que se prop\u00f5e a medir em seus objetivos. ","id":4900268,"corpo":"<p align=justify>A validade de um instrumento de medidas \u00e9 realizada para verificar\r\nse o mesmo est\u00e1 medindo o que se prop\u00f5e a medir em seus objetivos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A anamnese, o hist\u00f3rico dos sinais e sintomas que o paciente apresenta ao longo de sua vida \u00e9 dispens\u00e1vel durante o processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, visto que os testes e instrumentos utilizados pelo Psic\u00f3logo s\u00e3o recursos suficientes para abranger todas as demandas e hip\u00f3teses iniciais levantadas. ","id":4900269,"corpo":"<p align=justify>A anamnese, o hist\u00f3rico dos sinais e sintomas que o paciente\r\napresenta ao longo de sua vida \u00e9 dispens\u00e1vel durante o processo de\r\navalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, visto que os testes e instrumentos utilizados pelo\r\nPsic\u00f3logo s\u00e3o recursos suficientes para abranger todas as demandas e\r\nhip\u00f3teses iniciais levantadas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/1339245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir a respeito das t\u00e9cnicas em psicoterapia. I \u2013 Na Gestalt Terapia, o psicoterapeuta pode-se dedicar a aten\u00e7\u00e3o para diversos focos, at\u00e9 mesmo no sentido de caminhar junto, para que o cliente construa seu pr\u00f3prio processo. Neste sentido, estar com o cliente \u00e9 estar afetiva e afetivamente, suspendendo seus julgamentos e entendendo que seus apelos s\u00e3o \u201cpedidos de ajuda\u201d. II \u2013 As chamadas psicoterapias breves (PB) \u00e9 uma modalidade t\u00e9cnica de psicoterapia derivada da psicanalise e possui uma grande procura na atualidade. Em modalidades t\u00e9cnicas a PB pode ser desenvolvida em tr\u00eas fases: inicial, m\u00e9dia e final, em que cada uma delas com carater\u00edsticas pr\u00f3prias. A fase m\u00e9dia inicia-se quando j\u00e1 se conhece tudo o que \u00e9 necess\u00e1rio sobre o indiv\u00edduo, suas dificuldade e condi\u00e7\u00f5es, sendo poss\u00edvel fazer um planejamento terap\u00eautico. III \u2013 O Psicodrama \u00e9 um m\u00e9todo de pesquisa e de interven\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais, nos grupos, entre grupos ou de uma pessoa consigo mesma. No decorrer de uma sess\u00e3o psicodram\u00e1tica, com a sustenta\u00e7\u00e3o do terapeuta e de diferente egos-auxiliares de seu \u00e1tomo social, o cliente protagonista, vai pouco a pouco retirando os v\u00e9us, desvelando as m\u00e1scaras grudadas aos pap\u00e9is sociais. IV \u2013 O fen\u00f4meno transferencial \u00e9 entendido como um dos principais elementos da rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica nas terapias de base anal\u00edtica. Neste sentindo, a compuls\u00e3o a repeti\u00e7\u00e3o \u00e9 um fator que intensifica a transfer\u00eancia no tratamento psicoter\u00e1pico. Com base nas proposi\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":44385,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-psicologo","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1339249,"hashId":"e7025e2b4e87d17fabf2092a200bcf23","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir a respeito das t\u00e9cnicas em\r\npsicoterapia. <\/p><p align=\"justify\">I \u2013 Na Gestalt Terapia, o psicoterapeuta pode-se dedicar a aten\u00e7\u00e3o\r\npara diversos focos, at\u00e9 mesmo no sentido de caminhar junto, para que \r\no cliente construa seu pr\u00f3prio processo. Neste sentido, estar com o\r\ncliente \u00e9 estar afetiva e afetivamente, suspendendo seus julgamentos e\r\nentendendo que seus apelos s\u00e3o \u201cpedidos de ajuda\u201d. <\/p><p align=\"justify\">II \u2013 As chamadas psicoterapias breves (PB) \u00e9 uma modalidade t\u00e9cnica\r\nde psicoterapia derivada da psicanalise e possui uma grande procura\r\nna atualidade. Em modalidades t\u00e9cnicas a PB pode ser desenvolvida\r\nem tr\u00eas fases: inicial, m\u00e9dia e final, em que cada uma delas com\r\ncarater\u00edsticas pr\u00f3prias. A fase m\u00e9dia inicia-se quando j\u00e1 se conhece\r\ntudo o que \u00e9 necess\u00e1rio sobre o indiv\u00edduo, suas dificuldade e\r\ncondi\u00e7\u00f5es, sendo poss\u00edvel fazer um planejamento terap\u00eautico. <\/p><p align=\"justify\">III \u2013 O Psicodrama \u00e9 um m\u00e9todo de pesquisa e de interven\u00e7\u00e3o nas\r\nrela\u00e7\u00f5es interpessoais, nos grupos, entre grupos ou de uma pessoa\r\nconsigo mesma. No decorrer de uma sess\u00e3o psicodram\u00e1tica, com a\r\nsustenta\u00e7\u00e3o do terapeuta e de diferente egos-auxiliares de seu \u00e1tomo\r\nsocial, o cliente protagonista, vai pouco a pouco retirando os v\u00e9us,\r\ndesvelando as m\u00e1scaras grudadas aos pap\u00e9is sociais. <\/p><p align=\"justify\">IV \u2013 O fen\u00f4meno transferencial \u00e9 entendido como um dos principais\r\nelementos da rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica nas terapias de base anal\u00edtica. Neste\r\nsentindo, a compuls\u00e3o a repeti\u00e7\u00e3o \u00e9 um fator que intensifica a\r\ntransfer\u00eancia no tratamento psicoter\u00e1pico. <\/p><p align=\"justify\">Com base nas proposi\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa correta:\r\n<\/p>","resposta":4900285,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" II, III, IV est\u00e3o corretas.","id":4900282,"corpo":"<p align=justify> II, III, IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a II est\u00e1 correta.","id":4900283,"corpo":"<p align=justify>Apenas a II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":4900284,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":4900285,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1339249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Brainstorming ou tempestade de ideias \u00e9 uma t\u00e9cnica grupal, ou individual, de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos, popularizada pelo publicit\u00e1rio Osborn. Esta t\u00e9cnica visa explorar o potencial de ideias de um grupo de maneira criativa e com baixo risco de atitudes inibidoras. Possui o prop\u00f3sito de facilitar a produ\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es originais para os problemas. Segundo Baxter (2008) para que o brainstorming ocorra corretamente deve ser aplicado em etapas seguindo a ordem:","provas":[{"id":44385,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-psicologo","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1339251,"hashId":"1d8d2759cb92b1e9380a6466fb326881","enunciado":"<p align=\"justify\"><i>Brainstorming<\/i> ou tempestade de ideias \u00e9 uma t\u00e9cnica grupal, ou\r\nindividual, de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos, popularizada pelo publicit\u00e1rio\r\nOsborn. Esta t\u00e9cnica visa explorar o potencial de ideias de um grupo de\r\nmaneira criativa e com baixo risco de atitudes inibidoras. Possui o\r\nprop\u00f3sito de facilitar a produ\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es originais para os \r\nproblemas. Segundo Baxter (2008) para que o <i>brainstorming <\/i>ocorra\r\ncorretamente deve ser aplicado em etapas seguindo a ordem:<\/p>","resposta":4900290,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o, prepara\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, idea\u00e7\u00e3o, incuba\u00e7\u00e3o, s\u00edntese e avalia\u00e7\u00e3o.","id":4900290,"corpo":"<p align=justify>Orienta\u00e7\u00e3o, prepara\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, idea\u00e7\u00e3o, incuba\u00e7\u00e3o, s\u00edntese e\r\navalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o, planejamento, idealiza\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, incuba\u00e7\u00e3o, s\u00edntese e avalia\u00e7\u00e3o.","id":4900291,"corpo":"<p align=justify>Orienta\u00e7\u00e3o, planejamento, idealiza\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, incuba\u00e7\u00e3o, s\u00edntese e\r\navalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento, objetiva\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o, planejamento, idealiza\u00e7\u00e3o, aglomera\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o. ","id":4900292,"corpo":"<p align=justify>Planejamento, objetiva\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o, planejamento, idealiza\u00e7\u00e3o,\r\naglomera\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Incuba\u00e7\u00e3o, planejamento, aglomera\u00e7\u00e3o, afei\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, idea\u00e7\u00e3o e incuba\u00e7\u00e3o. ","id":4900293,"corpo":"<p align=justify> Incuba\u00e7\u00e3o, planejamento, aglomera\u00e7\u00e3o, afei\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, idea\u00e7\u00e3o\r\ne incuba\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Grupos nas Organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Grupos nas Organiza\u00e7\u00f5es","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417453,"slug":"psicologia-grupos-nas-organizacoes"}],"slug":"psicologia\/1339251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Dejours (1987), a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho exerce sobre o homem uma a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, cujo impacto \u00e9 o aparelho ps\u00edquico. Em certas condi\u00e7\u00f5es emerge um sofrimento que pode ser atribu\u00eddo ao choque entre uma hist\u00f3ria individual, portadora de projetos, de esperan\u00e7as e de desejos e uma organiza\u00e7\u00e3o do trabalho que os ignora. A respeito da sa\u00fade do trabalhador e da qualidade de vida no trabalho, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":44385,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-psicologo","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1339253,"hashId":"aedbe0680c5ce06f226a06a20a2417b4","enunciado":"<p align=justify>Segundo Dejours (1987), a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho exerce sobre o\r\nhomem uma a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, cujo impacto \u00e9 o aparelho ps\u00edquico. Em\r\ncertas condi\u00e7\u00f5es emerge um sofrimento que pode ser atribu\u00eddo ao\r\nchoque entre uma hist\u00f3ria individual, portadora de projetos, de\r\nesperan\u00e7as e de desejos e uma organiza\u00e7\u00e3o do trabalho que os ignora.\r\nA respeito da sa\u00fade do trabalhador e da qualidade de vida no\r\ntrabalho, assinale a alternativa incorreta.\r\n<\/p>","resposta":4900300,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trabalho representa uma fonte de satisfa\u00e7\u00e3o sublimat\u00f3ria, portanto de prazer e de melhor estrutura\u00e7\u00e3o f\u00edsica e ps\u00edquica, quando o trabalhador pode modificar a organiza\u00e7\u00e3o de suas atividades de acordo com seus desejos e suas necessidades, e de ser respons\u00e1vel pelo conte\u00fado, ritmo de trabalho e modo operat\u00f3rio do mesmo.","id":4900298,"corpo":"<p align=justify>O trabalho representa uma fonte de satisfa\u00e7\u00e3o sublimat\u00f3ria, portanto\r\nde prazer e de melhor estrutura\u00e7\u00e3o f\u00edsica e ps\u00edquica, quando o\r\ntrabalhador pode modificar a organiza\u00e7\u00e3o de suas atividades de\r\nacordo com seus desejos e suas necessidades, e de ser respons\u00e1vel\r\npelo conte\u00fado, ritmo de trabalho e modo operat\u00f3rio do mesmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A qualidade de vida no Trabalho (QVT) representa o grau em que os membros da organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o capazes de satisfazer suas necessidades pessoais atrav\u00e9s do seu trabalho na organiza\u00e7\u00e3o.","id":4900299,"corpo":"<p align=justify>A qualidade de vida no Trabalho (QVT) representa o grau em que os\r\nmembros da organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o capazes de satisfazer suas necessidades\r\npessoais atrav\u00e9s do seu trabalho na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trabalhador em sofrimento, confrontado com os elementos nocivos do trabalho, poder\u00e1 recorrer a estrat\u00e9gias de defesa, como a nega\u00e7\u00e3o e o controle excessivo, as quais s\u00e3o positivas, j\u00e1 que inibem, por parte do trabalhador, a constitui\u00e7\u00e3o de uma posi\u00e7\u00e3o alienada dentro daqueles elementos nocivos.","id":4900300,"corpo":"<p align=justify>O trabalhador em sofrimento, confrontado com os elementos nocivos\r\ndo trabalho, poder\u00e1 recorrer a estrat\u00e9gias de defesa, como a nega\u00e7\u00e3o\r\ne o controle excessivo, as quais s\u00e3o positivas, j\u00e1 que inibem, por parte\r\ndo trabalhador, a constitui\u00e7\u00e3o de uma posi\u00e7\u00e3o alienada dentro\r\ndaqueles elementos nocivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No contexto das organiza\u00e7\u00f5es, um programa de qualidade de vida contribui para promover um ambiente de trabalho que estimule e apoie o indiv\u00edduo e a empresa, levando o indiv\u00edduo a conscientizar-se da import\u00e2ncia da qualidade de vida de seu trabalho e de sua produtividade para sua sa\u00fade. ","id":4900301,"corpo":"<p align=justify>No contexto das organiza\u00e7\u00f5es, um programa de qualidade de vida\r\ncontribui para promover um ambiente de trabalho que estimule e apoie\r\no indiv\u00edduo e a empresa, levando o indiv\u00edduo a conscientizar-se da\r\nimport\u00e2ncia da qualidade de vida de seu trabalho e de sua\r\nprodutividade para sua sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417465,"slug":"psicologia-qualidade-de-vida"}],"slug":"psicologia\/1339253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Chiavenato (2009), as pessoas e as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o nascem juntas. As organiza\u00e7\u00f5es escolhem as pessoas que desejam como funcion\u00e1rios e as pessoas escolhem as organiza\u00e7\u00f5es que pretendem trabalhar e organizar seus esfor\u00e7os. No servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 diferente, os \u00f3rg\u00e3os pesquisam as necessidades humanas e encaminham para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, para abertura de um edital de concurso p\u00fablico (Pit\u00e3o, 2010). A respeito do processo de sele\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e do perfil profissional do servidor p\u00fablico, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":44385,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-psicologo","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1339255,"hashId":"d2d00c6c33ffb91479830ace72426c19","enunciado":"<p align=justify>Segundo Chiavenato (2009), as pessoas e as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o\r\nnascem juntas. As organiza\u00e7\u00f5es escolhem as pessoas que desejam\r\ncomo funcion\u00e1rios e as pessoas escolhem as organiza\u00e7\u00f5es que\r\npretendem trabalhar e organizar seus esfor\u00e7os. No servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o \u00e9\r\ndiferente, os \u00f3rg\u00e3os pesquisam as necessidades humanas e\r\nencaminham para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, para abertura de um edital\r\nde concurso p\u00fablico (Pit\u00e3o, 2010). A respeito do processo de sele\u00e7\u00e3o na\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e do perfil profissional do servidor p\u00fablico,\r\nassinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4900308,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A sele\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 realizada atrav\u00e9s de provas escritas e ou pr\u00e1ticas, como tamb\u00e9m provas e t\u00edtulos, podendo ser realizado em etapas diferentes, conforme dispuserem a lei e o regulamento do respectivo plano de carreira, condicionada a inscri\u00e7\u00e3o do candidato ao pagamento do valor fixado no edital.","id":4900306,"corpo":"<p align=justify> A sele\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 realizada atrav\u00e9s de provas\r\nescritas e ou pr\u00e1ticas, como tamb\u00e9m provas e t\u00edtulos, podendo ser\r\nrealizado em etapas diferentes, conforme dispuserem a lei e o\r\nregulamento do respectivo plano de carreira, condicionada a inscri\u00e7\u00e3o\r\ndo candidato ao pagamento do valor fixado no edital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o \u00e9 regida por editais dos Concursos P\u00fablicos que s\u00e3o elaborados com ajuda dos gestores de RH, aliados a profissionais como, da \u00e1rea da Psicologia, a fim de tra\u00e7ar o perfil profissiogr\u00e1fico daquele dever\u00e1 ser o servidor ideal para a futura administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","id":4900307,"corpo":"<p align=justify>A contrata\u00e7\u00e3o \u00e9 regida por editais dos Concursos P\u00fablicos que s\u00e3o\r\nelaborados com ajuda dos gestores de RH, aliados a profissionais como,\r\nda \u00e1rea da Psicologia, a fim de tra\u00e7ar o perfil profissiogr\u00e1fico daquele\r\ndever\u00e1 ser o servidor ideal para a futura administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diferentemente do setor privado, o servidor p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 demitido, visto que ao ingressar para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o servidor obt\u00e9m estabilidade vital\u00edcia at\u00e9 sua aposentadoria. ","id":4900308,"corpo":"<p align=justify>Diferentemente do setor privado, o servidor p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 demitido,\r\nvisto que ao ingressar para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica o servidor obt\u00e9m\r\nestabilidade vital\u00edcia at\u00e9 sua aposentadoria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a contrata\u00e7\u00e3o em algumas carreiras do setor p\u00fablico s\u00e3o realizadas etapas espec\u00edficas, como \u00e9 o caso de concursos para a carreira docente, onde uma das etapas do certame \u00e9 a prova did\u00e1tica, onde s\u00e3o verificadas as capacidades necess\u00e1rias \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica docente.","id":4900309,"corpo":"<p align=justify>Para a contrata\u00e7\u00e3o em algumas carreiras do setor p\u00fablico s\u00e3o\r\nrealizadas etapas espec\u00edficas, como \u00e9 o caso de concursos para a\r\ncarreira docente, onde uma das etapas do certame \u00e9 a prova\r\ndid\u00e1tica, onde s\u00e3o verificadas as capacidades necess\u00e1rias \u00e0\r\nconsecu\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica docente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/1339255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Robbins (2002, p. 276), \u201ccomunica\u00e7\u00e3o \u00e9 a transfer\u00eancia e compreens\u00e3o de mensagens\u201d, portanto \u00e9 processo de transferir significado de uma pessoa para outra na forma de ideias ou informa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta a respeito da comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":44385,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-psicologo","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1339256,"hashId":"c109e3ac32c49b2a0c215b16283575f0","enunciado":"<p align=justify>Segundo Robbins (2002, p. 276), \u201ccomunica\u00e7\u00e3o \u00e9 a transfer\u00eancia e\r\ncompreens\u00e3o de mensagens\u201d, portanto \u00e9 processo de transferir\r\nsignificado de uma pessoa para outra na forma de ideias ou\r\ninforma\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta a respeito da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4900311,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ru\u00eddo na comunica\u00e7\u00e3o refere-se somente a um barulho ou som indesejado que pode tornar a informa\u00e7\u00e3o amb\u00edgua e induzir ao erro.","id":4900310,"corpo":"<p align=justify>O ru\u00eddo na comunica\u00e7\u00e3o refere-se somente a um barulho ou som\r\nindesejado que pode tornar a informa\u00e7\u00e3o amb\u00edgua e induzir ao erro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Um sistema fechado de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele em que as respostas s\u00e3o escolhidas num alfabeto finito e a probabilidade de cada resposta \u00e9 calcul\u00e1vel. ","id":4900311,"corpo":"<p align=justify> Um sistema fechado de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele em que as respostas\r\ns\u00e3o escolhidas num alfabeto finito e a probabilidade de cada resposta\r\n\u00e9 calcul\u00e1vel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" No processo de comunica\u00e7\u00e3o humana, existem barreiras que servem como obst\u00e1culos ou resist\u00eancias \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas, sendo essas barreiras de transmiss\u00e3o, codifica\u00e7\u00e3o, distor\u00e7\u00e3o.","id":4900312,"corpo":"<p align=justify> No processo de comunica\u00e7\u00e3o humana, existem barreiras que servem\r\ncomo obst\u00e1culos ou resist\u00eancias \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas,\r\nsendo essas barreiras de transmiss\u00e3o, codifica\u00e7\u00e3o, distor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O modelo gr\u00e1fico da Janela Johari permite apreciar o fluxo de informa\u00e7\u00e3o decorrentes de duas fontes: a introvers\u00e3o e extrovers\u00e3o.","id":4900313,"corpo":"<p align=justify> O modelo gr\u00e1fico da Janela Johari permite apreciar o fluxo de\r\ninforma\u00e7\u00e3o decorrentes de duas fontes: a introvers\u00e3o e extrovers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o em Psicologia","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o em Psicologia","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417443,"slug":"psicologia-comunicacao-em-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1339256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa a lacuna corretamente. A _____________ \u00e9 um dos v\u00e1rios m\u00e9todos chamados de alternativos para a resolu\u00e7\u00e3o de ______________, que n\u00e3o visa pura e simplesmente ao____________, mas atingir a satisfa\u00e7\u00e3o dos interesses e das necessidades dos envolvidos no ________________.","provas":[{"id":44385,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-psicologo","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1339258,"hashId":"844d65f78a483f5d9fb2e558995a728f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que completa a lacuna corretamente.\r\nA _____________ \u00e9 um dos v\u00e1rios m\u00e9todos chamados de alternativos\r\npara a resolu\u00e7\u00e3o de ______________, que n\u00e3o visa pura e simplesmente\r\nao____________, mas atingir a satisfa\u00e7\u00e3o dos interesses e das\r\nnecessidades dos envolvidos no ________________.<\/p>","resposta":4900319,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" media\u00e7\u00e3o \u2013 negocia\u00e7\u00e3o \u2013 conflito \u2013 acordo. ","id":4900318,"corpo":"<p align=justify> media\u00e7\u00e3o \u2013 negocia\u00e7\u00e3o \u2013 conflito \u2013 acordo.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"media\u00e7\u00e3o \u2013 conflitos \u2013 acordo \u2013 conflito.","id":4900319,"corpo":"<p align=justify>media\u00e7\u00e3o \u2013 conflitos \u2013 acordo \u2013 conflito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"media\u00e7\u00e3o \u2013 arbitragem \u2013 conflito \u2013 acordo.","id":4900320,"corpo":"<p align=justify>media\u00e7\u00e3o \u2013 arbitragem \u2013 conflito \u2013 acordo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arbitragem \u2013 media\u00e7\u00e3o \u2013 acordo \u2013 conflito. ","id":4900321,"corpo":"<p align=justify>arbitragem \u2013 media\u00e7\u00e3o \u2013 acordo \u2013 conflito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"nome_clean":"Concilia\u00e7\u00e3o e Media\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Concilia\u00e7\u00e3o e Media\u00e7\u00e3o","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417509,"slug":"psicologia-conciliacao-e-mediacao"}],"slug":"psicologia\/1339258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 8.142 disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Aponte a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 data que a Lei entrou em vigor :","provas":[{"id":44386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1339268,"hashId":"0f2285e487bb8ac96d24638d2c0f3271","enunciado":"<p align=justify>A Lei 8.142 disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o\r\ndo Sistema \u00danico de Sa\u00fade e sobre as transfer\u00eancias\r\nintergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1\r\noutras provid\u00eancias. Aponte a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 data\r\nque a Lei entrou em vigor :<\/p>","resposta":4900358,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em 28 de dezembro de 1990.","id":4900358,"corpo":"<p align=justify>Em 28 de dezembro de 1990.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 18 de dezembro de 1990.","id":4900359,"corpo":"<p align=justify>Em 18 de dezembro de 1990.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em 19 de setembro de 1990.","id":4900360,"corpo":"<p align=justify>Em 19 de setembro de 1990.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Nenhuma alternativa est\u00e1 correta. ","id":4900361,"corpo":"<p align=justify> Nenhuma alternativa est\u00e1 correta.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1339268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Estrat\u00e9gia Rede Cegonha tem a finalidade de estruturar e organizar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade materno infantil no Pa\u00eds e ser\u00e1 implantada, gradativamente, em todo o territ\u00f3rio nacional. Os princ\u00edpios da Rede Cegonha s\u00e3o: 1. Humaniza\u00e7\u00e3o do parto e do nascimento. 2. Organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade enquanto uma rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade (RAS). 3. Acolhimento da gestante e do beb\u00ea, sem classifica\u00e7\u00e3o de risco em todos os pontos de aten\u00e7\u00e3o. 4. Gestante n\u00e3o peregrina.Aponte a alternativa correta: ","provas":[{"id":44386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1339273,"hashId":"e2afae3c754393c5353857888d21add1","enunciado":"<p align=\"justify\">A Estrat\u00e9gia Rede Cegonha tem a finalidade de estruturar e\r\norganizar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade materno infantil no Pa\u00eds e ser\u00e1 implantada,\r\ngradativamente, em todo o territ\u00f3rio nacional. Os princ\u00edpios da Rede\r\nCegonha s\u00e3o: <\/p><p align=\"justify\">1. Humaniza\u00e7\u00e3o do parto e do nascimento. <\/p><p align=\"justify\">2. Organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade enquanto uma rede de aten\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 sa\u00fade (RAS). <\/p><p align=\"justify\">3. Acolhimento da gestante e do beb\u00ea, sem classifica\u00e7\u00e3o de risco em\r\ntodos os pontos de aten\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">4. Gestante n\u00e3o peregrina.<\/p><p align=\"justify\">Aponte a alternativa correta: <\/p>","resposta":4900380,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":4900378,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":4900379,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 est\u00e1 incorreta.","id":4900380,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 3 est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 est\u00e3o corretas.","id":4900381,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 3 est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Rede cegonha","oab":false,"nome":"Rede cegonha","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413321,"slug":"enfermagem-rede-cegonha"},{"nome_clean":"Rede cegonha","oab":false,"nome":"Rede cegonha","pai":428306,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428307,"slug":"enfermagem-rede-cegonha"}],"slug":"enfermagem\/1339273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o sinais e sintomas do p\u00e9 diab\u00e9tico com angiopatia, exceto:","provas":[{"id":44386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1339277,"hashId":"d21447f650bb02aa5fd42e560b3165ac","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o sinais e sintomas do p\u00e9 diab\u00e9tico com angiopatia, exceto:<\/p>","resposta":4900395,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o ou aus\u00eancia de pulsos \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o.","id":4900394,"corpo":"<p align=justify>Diminui\u00e7\u00e3o ou aus\u00eancia de pulsos \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gangrena infecciosa.","id":4900395,"corpo":"<p align=justify>Gangrena infecciosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cianose.","id":4900396,"corpo":"<p align=justify>Cianose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipotermia.","id":4900397,"corpo":"<p align=justify>Hipotermia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1339277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipertens\u00e3o severa \u00e9 pass\u00edvel de ser prevenida se atuarmos em diversos pontos do tratamento e do cuidado a pessoas hipertensas. As modifica\u00e7\u00f5es de estilo de vida para o controle da hipertens\u00e3o baseiam-se em alguns pontos principais: I. Redu\u00e7\u00e3o do peso. II. Ado\u00e7\u00e3o do plano de dieta DASH (dietary approaches to stop hypertension). III. Redu\u00e7\u00e3o do s\u00f3dio na dieta. IV. Modera\u00e7\u00e3o no consumo de \u00e1lcool. Aponte a alternativa correta:","provas":[{"id":44386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1339283,"hashId":"ec19ca0e1163992eea103fa0e086e977","enunciado":"<p align=\"justify\">A hipertens\u00e3o severa \u00e9 pass\u00edvel de ser prevenida se atuarmos em\r\ndiversos pontos do tratamento e do cuidado a pessoas hipertensas. As\r\nmodifica\u00e7\u00f5es de estilo de vida para o controle da hipertens\u00e3o baseiam-se em alguns pontos principais: <\/p><p align=\"justify\">I. Redu\u00e7\u00e3o do peso. <\/p><p align=\"justify\">II. Ado\u00e7\u00e3o do plano de dieta DASH (<i>dietary approaches to stop\r\nhypertension<\/i>). <\/p><p align=\"justify\">III. Redu\u00e7\u00e3o do s\u00f3dio na dieta. <\/p><p align=\"justify\">IV. Modera\u00e7\u00e3o no consumo de \u00e1lcool. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Aponte a alternativa correta:<\/p>","resposta":4900421,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas somente as afirmativas I e III.","id":4900418,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Est\u00e3o corretas somente as afirmativas I e III.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Est\u00e1 correta somente a afirmativas III.","id":4900419,"corpo":"<p align=justify> Est\u00e1 correta somente a afirmativas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Somente a afirmativa II est\u00e1 incorreta.","id":4900420,"corpo":"<p align=justify> Somente a afirmativa II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":4900421,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/1339283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os projetos profissionais apresentam a autoimagem de uma profiss\u00e3o, elegem os valores que a legitimam socialmente, delimitam e priorizam os seus objetivos e fun\u00e7\u00f5es dentre outras. O projeto \u00c9ticopol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social tem como elementos constitutivos, EXCETO: ","provas":[{"id":44387,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-assistente-social","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1339297,"hashId":"f6340d0dd77ee0088002149d6bd1fad7","enunciado":"<p align=justify>Os projetos profissionais apresentam a autoimagem de uma\r\nprofiss\u00e3o, elegem os valores que a legitimam socialmente, delimitam e\r\npriorizam os seus objetivos e fun\u00e7\u00f5es dentre outras. O projeto \u00c9ticopol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social tem como elementos constitutivos,\r\nEXCETO:\r\n<\/p>","resposta":4900477,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Explicita\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios e valores \u00e9tico-pol\u00edticos.","id":4900474,"corpo":"<p align=justify> Explicita\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios e valores \u00e9tico-pol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Matriz te\u00f3rico-metodol\u00f3gica em que se ancora.","id":4900475,"corpo":"<p align=justify> Matriz te\u00f3rico-metodol\u00f3gica em que se ancora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Lutas e posicionamentos pol\u00edticos acumulados pela categoria atrav\u00e9s de suas formas coletivas de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.","id":4900476,"corpo":"<p align=justify> Lutas e posicionamentos pol\u00edticos acumulados pela categoria atrav\u00e9s\r\nde suas formas coletivas de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anu\u00eancia da ordem social vigente, da sociedade do capital.","id":4900477,"corpo":"<p align=justify>Anu\u00eancia da ordem social vigente, da sociedade do capital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1339297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caracteriza-se como toda a\u00e7\u00e3o profissional, consistindo num conjunto de procedimentos, atos, atividades realizados de forma respons\u00e1vel e consciente, o qual cont\u00e9m tanto a dimens\u00e3o operativa quanto uma dimens\u00e3o \u00e9tica e expressa:","provas":[{"id":44387,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santiago do Sul - SC","sigla":"","id":3957,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"ICAP - Intituto de Consultoria em Administa\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ICAP","oab":false,"id":609},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santiago-do-sul-sc-sc-2016-icap-assistente-social","tipo":1,"nome":"ICAP - Prefeitura de Santiago do Sul - SC - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1339301,"hashId":"3a6a1b79ed00bb8b987a97bb7db63add","enunciado":"<p align=justify>Caracteriza-se como toda a\u00e7\u00e3o profissional, consistindo num\r\nconjunto de procedimentos, atos, atividades realizados de forma\r\nrespons\u00e1vel e consciente, o qual cont\u00e9m tanto a dimens\u00e3o operativa\r\nquanto uma dimens\u00e3o \u00e9tica e expressa:<\/p>","resposta":4900492,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Visita domiciliar.","id":4900490,"corpo":"<p align=justify>Visita domiciliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entrevista. ","id":4900491,"corpo":"<p align=justify>Entrevista.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estudo social.","id":4900492,"corpo":"<p align=justify>Estudo social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atendimento particularizado.","id":4900493,"corpo":"<p align=justify>Atendimento particularizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1339301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Designer","id":2678}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis do Rio de Janeiro","sigla":"CRECI RJ","id":3280,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Adobe Illustrator, a ferramenta que combina objetos usando variados modos de intera\u00e7\u00e3o, como Unir, Interse\u00e7\u00e3o, excluir e outros, \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":27465,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis do Rio de Janeiro","sigla":"CRECI RJ","id":3280,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-rj-rj-2016-ms-concursos-designer","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI RJ - Designer - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:06","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":914998,"hashId":"603bf5bc3b907120e8cb34ce87e836ab","enunciado":"No Adobe Illustrator, a ferramenta que combina objetos usando variados modos de intera\u00e7\u00e3o, como Unir, Interse\u00e7\u00e3o, excluir e outros, \u00e9 chamada de:","resposta":3208762,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pathfinder","id":3208762,"corpo":"Pathfinder","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tesoura","id":3208763,"corpo":"Tesoura","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solda","id":3208764,"corpo":"Solda","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hifeniza\u00e7\u00e3o","id":3208765,"corpo":"Hifeniza\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353559,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/914998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Designer","id":2678}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis do Rio de Janeiro","sigla":"CRECI RJ","id":3280,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sigla RGB, que corresponde a um padr\u00e3o de cores, significa:","provas":[{"id":27465,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis do Rio de Janeiro","sigla":"CRECI RJ","id":3280,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-rj-rj-2016-ms-concursos-designer","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI RJ - Designer - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:06","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":915000,"hashId":"849b81b6646d5ae4448b1ac4ab2195cc","enunciado":"A sigla RGB, que corresponde a um padr\u00e3o de cores, significa:","resposta":3208771,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R: Roxo; G: Grafite; B: Bege.","id":3208770,"corpo":"R: Roxo; G: Grafite; B: Bege.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R: Red; G: Green; B: Blue.","id":3208771,"corpo":"R: Red; G: Green; B: Blue.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R:Red; G: Grafite; B: Blue.","id":3208772,"corpo":"R:Red; G: Grafite; B: Blue.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R: Roxo; G: Green; B: Bord\u00f4.","id":3208773,"corpo":"R: Roxo; G: Green; B: Bord\u00f4.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353559,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/915000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o Minist\u00e9rio P\u00fablico seja provocado por uma empresa que concorre a certame de compras p\u00fablicas a fim de anular um edital de licita\u00e7\u00e3o, argumentando descumprimento da Lei de Licita\u00e7\u00f5es. Nesse contexto, as esp\u00e9cies de controle exercidas nessa a\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":38162,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2016-copeve-ufal-administrador","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1106256,"hashId":"28ef751e7650e9a3500967c734e6f2c1","enunciado":"<p align=justify>Suponha que o Minist\u00e9rio P\u00fablico seja provocado por uma empresa\r\nque concorre a certame de compras p\u00fablicas a fim de anular um\r\nedital de licita\u00e7\u00e3o, argumentando descumprimento da Lei de\r\nLicita\u00e7\u00f5es. Nesse contexto, as esp\u00e9cies de controle exercidas\r\nnessa a\u00e7\u00e3o s\u00e3o:<\/p>","resposta":3920708,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle externo quanto \u00e0 extens\u00e3o\/origem; controle pr\u00e9vio quanto ao momento; controle de m\u00e9rito quanto \u00e0 natureza.","id":3920707,"corpo":"<p align=justify>controle externo quanto \u00e0 extens\u00e3o\/origem; controle pr\u00e9vio\r\nquanto ao momento; controle de m\u00e9rito quanto \u00e0 natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle externo quanto \u00e0 extens\u00e3o\/origem; controle posterior quanto ao momento; controle de legalidade quanto \u00e0 natureza.","id":3920708,"corpo":"<p align=justify>controle externo quanto \u00e0 extens\u00e3o\/origem; controle posterior\r\nquanto ao momento; controle de legalidade quanto \u00e0\r\nnatureza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle interno quanto \u00e0 extens\u00e3o\/origem; controle posterior quanto ao momento; controle de legalidade quanto \u00e0 natureza.","id":3920709,"corpo":"<p align=justify>controle interno quanto \u00e0 extens\u00e3o\/origem; controle posterior\r\nquanto ao momento; controle de legalidade quanto \u00e0\r\nnatureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle externo quanto \u00e0 natureza; controle concomitante quanto ao momento; controle de m\u00e9rito quanto \u00e0 extens\u00e3o\/origem.","id":3920710,"corpo":"<p align=justify>controle externo quanto \u00e0 natureza; controle concomitante\r\nquanto ao momento; controle de m\u00e9rito quanto \u00e0\r\nextens\u00e3o\/origem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"controle interno quanto \u00e0 natureza; controle concomitante quanto ao momento; controle de legalidade quanto \u00e0 extens\u00e3o\/origem.","id":3920711,"corpo":"<p align=justify>controle interno quanto \u00e0 natureza; controle concomitante\r\nquanto ao momento; controle de legalidade quanto \u00e0\r\nextens\u00e3o\/origem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Controle Externo","oab":true,"nome":"Controle Externo","pai":404411,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408387,"slug":"direito-administrativo-controle-externo"}],"slug":"direito-administrativo\/1106256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Planejou-se uma obra cujas etapas foram separadas distintamente em infraestrutura e acabamento. A etapa de acabamento somente poder\u00e1 ser iniciada ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o da infraestrutura. Conforme planejado, cada etapa demandar\u00e1 seis meses para finaliza\u00e7\u00e3o e foram or\u00e7adas em R$ 30.000,00 cada. Ap\u00f3s seis meses de constru\u00e7\u00e3o, realizou-se uma verifica\u00e7\u00e3o de controle dos custos detectando-se que, por causa do per\u00edodo chuvoso, fato que n\u00e3o ir\u00e1 se repetir, completou-se apenas 50% da primeira etapa e gastou-se R$ 20.000,00. Com base nos resultados obtidos nessa fase de controle, e se n\u00e3o ser\u00e3o adotadas a\u00e7\u00f5es que acelerem o trabalho, que seguir\u00e1 de acordo com a velocidade planejada, qual o novo or\u00e7amento no t\u00e9rmino e qual a previs\u00e3o de tempo total da obra?","provas":[{"id":38162,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2016-copeve-ufal-administrador","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1106261,"hashId":"b1c86817d7ddfac60a4993e4100cd9d8","enunciado":"<p align=justify>Planejou-se uma obra cujas etapas foram separadas\r\ndistintamente em infraestrutura e acabamento. A etapa de\r\nacabamento somente poder\u00e1 ser iniciada ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o da\r\ninfraestrutura. Conforme planejado, cada etapa demandar\u00e1 seis\r\nmeses para finaliza\u00e7\u00e3o e foram or\u00e7adas em R$ 30.000,00 cada.\r\nAp\u00f3s seis meses de constru\u00e7\u00e3o, realizou-se uma verifica\u00e7\u00e3o de\r\ncontrole dos custos detectando-se que, por causa do per\u00edodo\r\nchuvoso, fato que n\u00e3o ir\u00e1 se repetir, completou-se apenas 50% da\r\nprimeira etapa e gastou-se R$ 20.000,00. Com base nos\r\nresultados obtidos nessa fase de controle, e se n\u00e3o ser\u00e3o\r\nadotadas a\u00e7\u00f5es que acelerem o trabalho, que seguir\u00e1 de acordo\r\ncom a velocidade planejada, qual o novo or\u00e7amento no t\u00e9rmino e\r\nqual a previs\u00e3o de tempo total da obra?<\/p>","resposta":3920738,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 65.000,00 e 12 meses.","id":3920737,"corpo":"R$ 65.000,00 e 12 meses.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 65.000,00 e 15 meses.","id":3920738,"corpo":"R$ 65.000,00 e 15 meses.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 75.000,00 e 15 meses.","id":3920739,"corpo":"R$ 75.000,00 e 15 meses.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 80.000,00 e 12 meses.","id":3920740,"corpo":"R$ 80.000,00 e 12 meses.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 80.000,00 e 15 meses.","id":3920741,"corpo":"R$ 80.000,00 e 15 meses.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/1106261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os valores de consumo observados para um determinado material nos meses de junho, julho, agosto e setembro deste ano foram 320, 310, 350 e 330 unidades, respectivamente. Devido a pequenas flutua\u00e7\u00f5es na m\u00e9dia do consumo, adota-se como modelo de previs\u00e3o o m\u00e9todo da m\u00e9dia m\u00f3vel ponderada, com pesos (0,3), (0,2) e (0,5). Nesse contexto, qual ser\u00e1 a demanda calculada desse material no m\u00eas de outubro?","provas":[{"id":38162,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2016-copeve-ufal-administrador","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1106273,"hashId":"93ea7b644319a5954212560e846e05e6","enunciado":"<p align=justify>Os valores de consumo observados para um determinado material\r\nnos meses de junho, julho, agosto e setembro deste ano foram\r\n320, 310, 350 e 330 unidades, respectivamente. Devido a\r\npequenas flutua\u00e7\u00f5es na m\u00e9dia do consumo, adota-se como\r\nmodelo de previs\u00e3o o m\u00e9todo da m\u00e9dia m\u00f3vel ponderada, com\r\npesos (0,3), (0,2) e (0,5). Nesse contexto, qual ser\u00e1 a demanda\r\ncalculada desse material no m\u00eas de outubro?<\/p>","resposta":3920795,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"323 unidades.","id":3920792,"corpo":"323 unidades.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"326 unidades.","id":3920793,"corpo":"326 unidades.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"328 unidades.","id":3920794,"corpo":"328 unidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"332 unidades.","id":3920795,"corpo":"332 unidades.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"333 unidades","id":3920796,"corpo":"333 unidades","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Modelos de M\u00e9dias M\u00f3veis (MA)","oab":false,"nome":"Modelos de M\u00e9dias M\u00f3veis (MA)","pai":7241,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7239,"slug":"estatistica-modelos-de-medias-moveis-ma"}],"slug":"estatistica\/1106273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA atividade tur\u00edstica no meio rural \u00e9 uma das perspectivas para o desenvolvimento desta economia.\u201d Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a palavra que substitui perspectivas sem alterar o sentido do trecho acima.","provas":[{"id":40404,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:57:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1192719,"hashId":"f69bccad0e52c964f962f936b4547775","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA atividade tur\u00edstica no meio rural \u00e9 uma das perspectivas para o desenvolvimento desta economia.\u201d <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a palavra que substitui <u><b>perspectivas<\/b><\/u> sem alterar o sentido do trecho acima.<\/p>","resposta":4288715,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projetos.","id":4288712,"corpo":"<p align=justify>Projetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Respectivas.","id":4288713,"corpo":"<p align=justify>Respectivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presun\u00e7\u00f5es.","id":4288714,"corpo":"<p align=justify>Presun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esperan\u00e7as.","id":4288715,"corpo":"<p align=justify>Esperan\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imagina\u00e7\u00f5es.","id":4288716,"corpo":"<p align=justify>Imagina\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 ao 10. O Mirante do Sert\u00e3o Parque ambiental que, segundo dados da Sudema, possui aproximadamente 500 hectares de \u00e1rea composta de esp\u00e9cies de Mata Atl\u00e2ntica e Caatinga, a Serra do Jabre \u00e9 reconhecida pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente (MMA) como uma das maiores fontes de pesquisas biol\u00f3gicas do pa\u00eds, pois possui esp\u00e9cies end\u00eamicas que s\u00f3 existem aqui na reserva ecol\u00f3gica e devem ser fruto de estudo para evitar extin\u00e7\u00e3o de exemplares raros da fauna e da flora. O Parque possui 1.197 metros de altitude e \u00e9 um observat\u00f3rio natural que permite que os visitantes contemplem do alto toda a cobertura vegetal acompanhada de relevos e fontes de \u00e1gua dos munic\u00edpios vizinhos. Uma paisagem rica em belezas naturais, que atrai a aten\u00e7\u00e3o de turistas brasileiros e estrangeiros. (...)\tO Pico do Jabre surpreende por suas belezas, clima agrad\u00e1vel e uma vis\u00e3o de encher de entusiasmo e energia positiva qualquer visitante. Com uma panor\u00e2mica de 130 km de vis\u00e3o, de onde se pode ver, a olho nu, os Estados do Rio Grande do Norte e Pernambuco, o Mirante do Sert\u00e3o, t\u00edtulo mais que merecido, \u00e9 um dos lugares mais belos da Para\u00edba, com potencialidade para se tornar um dos complexos tur\u00edsticos mais bem visitados do Estado. (...) Cen\u00e1rio ideal para os praticantes de esportes radicais, o Pico do Jabre atrai turistas de todas as partes do pa\u00eds, equipados com seus acess\u00f3rios de seguran\u00e7a. A exist\u00eancia de trilhas fechadas \u00e9 outro atrativo para os desportistas, incans\u00e1veis na busca de aventura. O entorno do Parque Estadual do Pico do Jabre abrange cinco munic\u00edpios com atividades econ\u00f4micas voltadas para a agricultura. A atividade tur\u00edstica no meio rural \u00e9 uma das perspectivas para o desenvolvimento desta economia. O Parque Estadual do Pico do Jabre, dentro da malha tur\u00edstica do estado da Para\u00edba, com roteiros alternativos envolvendo esportes, cultura, gastronomia e lazer, traz benef\u00edcios a uma popula\u00e7\u00e3o, com a gera\u00e7\u00e3o de mais empregos. O Parque Ecol\u00f3gico, como atrativo tur\u00edstico natural desta regi\u00e3o, faz surgir novos servi\u00e7os, tais como mateiros, guias, taxistas, cozinheiros, dentre outros, os quais est\u00e3o diretamente ligados ao visitante. Os novos empreendimentos que surgir\u00e3o, v\u00e3o gerar recursos utilizados para a adequa\u00e7\u00e3o da infraestrutura local. Assim, surgir\u00e3o novos horizontes para a regi\u00e3o do entorno do Pico do Jabre, contribuindo para perman\u00eancia de sua popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o mais migrar\u00e1 em busca de empregos e melhor qualidade de vida. Com a preserva\u00e7\u00e3o da natureza, que est\u00e1 pronta para despertar uma nova vis\u00e3o desta atividade t\u00e3o promissora que \u00e9 o turismo no meio rural. (http:\/\/www.matureia.pb.gov.br)","id":395355,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto a seguir para \r\nresponder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de 1 ao\r\n10. <div><br><\/div><div><span \r\nstyle=\"white-space:pre\">\t<\/span>O \r\nMirante do \r\nSert\u00e3o <\/div><div><br><\/div><div><span \r\nstyle=\"white-space:pre\">\t<\/span><span \r\nstyle=\"white-space:pre\">\r\n<\/span>Parque ambiental que, segundo dados \r\nda \r\nSudema, possui aproximadamente 500 hectares \r\nde \u00e1rea composta de esp\u00e9cies de Mata \r\nAtl\u00e2ntica e Caatinga, a Serra do Jabre \u00e9 \r\nreconhecida pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente \r\n(MMA) como uma das maiores fontes de \r\npesquisas biol\u00f3gicas do pa\u00eds, pois possui \r\nesp\u00e9cies end\u00eamicas que s\u00f3 existem aqui na \r\nreserva ecol\u00f3gica e devem ser fruto de \r\nestudo para evitar extin\u00e7\u00e3o de exemplares \r\nraros da fauna e da flora. O Parque possui\r\n1.197 metros de altitude e \u00e9 um observat\u00f3rio \r\nnatural que permite que os visitantes \r\ncontemplem do alto toda a cobertura vegetal \r\nacompanhada de relevos e fontes de \u00e1gua dos \r\nmunic\u00edpios vizinhos. Uma paisagem rica em \r\nbelezas naturais, que atrai a aten\u00e7\u00e3o de \r\nturistas brasileiros e estrangeiros. \r\n<span style=\"white-space: pre;\">\t\r\n<\/span><\/div><div>(...)<\/div><div><span \r\nstyle=\"white-\r\nspace:pre\"><\/span><span style=\"white-\r\nspace:pre\"><\/span><span style=\"white-\r\nspace:pre\">\t<\/span>O Pico do Jabre \r\nsurpreende por suas belezas, \r\nclima agrad\u00e1vel e uma vis\u00e3o de encher de \r\nentusiasmo e energia positiva qualquer \r\nvisitante. Com uma panor\u00e2mica de 130 km de \r\nvis\u00e3o, de onde se pode ver, a olho nu, os \r\nEstados do Rio Grande do Norte e Pernambuco, \r\no Mirante do Sert\u00e3o, t\u00edtulo mais que \r\nmerecido, \u00e9 um dos lugares mais belos da \r\nPara\u00edba, com potencialidade para se tornar \r\num dos complexos tur\u00edsticos mais bem \r\nvisitados do Estado. <\/div><div>\r\n(...) <\/div><div><span style=\"white-\r\nspace:pre\">\t<\/span>Cen\u00e1rio ideal para os \r\npraticantes de \r\nesportes radicais, o Pico do Jabre atrai \r\nturistas de todas as partes do pa\u00eds, \r\nequipados com seus acess\u00f3rios de seguran\u00e7a. \r\nA exist\u00eancia de trilhas fechadas \u00e9 outro \r\natrativo para os desportistas, incans\u00e1veis \r\nna busca de aventura. <\/div><div>O \r\nentorno do Parque Estadual do Pico do \r\nJabre abrange cinco munic\u00edpios com \r\natividades econ\u00f4micas voltadas para a \r\nagricultura. A atividade tur\u00edstica no meio \r\nrural \u00e9 uma das perspectivas para o \r\ndesenvolvimento desta economia. O Parque \r\nEstadual do Pico do Jabre, dentro da malha \r\ntur\u00edstica do estado da Para\u00edba, com roteiros \r\nalternativos envolvendo esportes, cultura, \r\ngastronomia e lazer, traz benef\u00edcios a uma \r\npopula\u00e7\u00e3o, com a gera\u00e7\u00e3o de mais \r\nempregos. <\/div><div>O \r\nParque Ecol\u00f3gico, como atrativo tur\u00edstico \r\nnatural desta regi\u00e3o, faz surgir novos \r\nservi\u00e7os, tais como mateiros, guias, \r\ntaxistas, cozinheiros, dentre outros, os \r\nquais est\u00e3o diretamente ligados ao \r\nvisitante. Os novos empreendimentos que \r\nsurgir\u00e3o, v\u00e3o gerar recursos utilizados para \r\na adequa\u00e7\u00e3o da infraestrutura local. Assim, \r\nsurgir\u00e3o novos horizontes para a regi\u00e3o do \r\nentorno do Pico do Jabre, contribuindo para \r\nperman\u00eancia de sua popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o mais \r\nmigrar\u00e1 em busca de empregos e melhor \r\nqualidade de vida. Com a preserva\u00e7\u00e3o da \r\nnatureza, que est\u00e1 pronta para despertar uma \r\nnova vis\u00e3o desta atividade t\u00e3o promissora \r\nque \u00e9 o turismo no meio rural. \r\n(http:\/\/www.matureia.pb.gov.br)<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1192719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com grande extens\u00e3o territorial e varia\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica, o Brasil abriga v\u00e1rios tipos de vegeta\u00e7\u00e3o, com destaque para a Caatinga, Campos, Cerrado, Floresta Amaz\u00f4nica, Mangues, Mata Atl\u00e2ntica, Mata de Arauc\u00e1ria, Mata de Cocais e Pantanal. Sobre a Vegeta\u00e7\u00e3o da Caatinga analise as afirmativas: I. Ocupa uma \u00e1rea de aproximadamente 800 mil quil\u00f4metros quadrados, \u00e9 o \u00fanico bioma exclusivamente brasileiro. II. Ela \u00e9 t\u00edpica das regi\u00f5es semi\u00e1ridas, podendo ser encontrada nos estados do Cear\u00e1, Rio Grande do Norte, Para\u00edba, Pernambuco, Sergipe, Alagoas, Bahia, Piau\u00ed, Minas Gerais e S\u00e3o Paulo. III. A vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 marcada por plantas xer\u00f3filas, adaptadas ao clima seco e a pouca disponibilidade de \u00e1gua. IV. A fauna \u00e9 representada por r\u00e9pteis, roedores, arara-azul, asa-branca, cutia entre outros.Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":40404,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1192760,"hashId":"66e167e85686920120c0d89d5b2e2db3","enunciado":"<p align=\"justify\">Com grande extens\u00e3o territorial e varia\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica, o Brasil abriga v\u00e1rios tipos de vegeta\u00e7\u00e3o, com destaque para a Caatinga, Campos, Cerrado, Floresta Amaz\u00f4nica, Mangues, Mata Atl\u00e2ntica, Mata de Arauc\u00e1ria, Mata de Cocais e Pantanal.\r\nSobre a Vegeta\u00e7\u00e3o da Caatinga analise as afirmativas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Ocupa uma \u00e1rea de aproximadamente 800 mil quil\u00f4metros quadrados, \u00e9 o \u00fanico bioma exclusivamente brasileiro. <\/p><p align=\"justify\">II. Ela \u00e9 t\u00edpica das regi\u00f5es semi\u00e1ridas, podendo ser encontrada nos estados do Cear\u00e1, Rio Grande do Norte, Para\u00edba, Pernambuco, Sergipe, Alagoas, Bahia, Piau\u00ed, Minas Gerais e S\u00e3o Paulo. <\/p><p align=\"justify\">III. A vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 marcada por plantas xer\u00f3filas, adaptadas ao clima seco e a pouca disponibilidade de \u00e1gua. <\/p><p align=\"justify\">IV. A fauna \u00e9 representada por r\u00e9pteis, roedores, arara-azul, asa-branca, cutia entre outros.<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":4288878,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":4288875,"corpo":"<p align=justify>II e III apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":4288876,"corpo":"<p align=justify>II e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas.","id":4288877,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV apenas.","id":4288878,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4288879,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1192760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desmatamento \u00e9 um dos mais graves problemas ambientais da atualidade, pois al\u00e9m de devastar as florestas e os recursos naturais, compromete o equil\u00edbrio do planeta em seus diversos elementos, incluindo os ecossistemas, afetando gravemente tamb\u00e9m a economia e a sociedade. Existem alguns motivos que provocam ou intensificam a ocorr\u00eancia do desmatamento, entre os quais, podemos mencionar, EXCETO:","provas":[{"id":40404,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1192773,"hashId":"d9897ea5baa7e70f4c5f1b6c2f48bbff","enunciado":"<p align=\"justify\">O desmatamento \u00e9 um dos mais graves problemas ambientais da atualidade, pois al\u00e9m de devastar as florestas e os recursos naturais, compromete o equil\u00edbrio do planeta em seus diversos elementos, incluindo os ecossistemas, afetando gravemente tamb\u00e9m a economia e a sociedade. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Existem alguns motivos que provocam ou intensificam a ocorr\u00eancia do desmatamento, entre os quais, podemos mencionar, EXCETO:<\/p>","resposta":4288966,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expans\u00e3o agropecu\u00e1ria.","id":4288963,"corpo":"<p align=justify>Expans\u00e3o agropecu\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atividade mineradora.","id":4288964,"corpo":"<p align=justify>Atividade mineradora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior demanda por recursos naturais.","id":4288965,"corpo":"<p align=justify>Maior demanda por recursos naturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00caxodo rural.","id":4288966,"corpo":"<p align=justify>\u00caxodo rural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento das queimadas.","id":4288967,"corpo":"<p align=justify>Aumento das queimadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1192773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O vocativo a ser empregado em comunica\u00e7\u00f5es dirigidas aos Chefes de Poder \u00e9 Excelent\u00edssimo Senhor, seguido do cargo respectivo: I. Excelent\u00edssimo Senhor Presidente da Rep\u00fablica. II. Excelent\u00edssimo Senhor Presidente do Congresso Nacional. III. Excelent\u00edssimo Senhor Presidente do Supremo Tribunal Federal. Est\u00e1(ao) CORRETA(S) a(s) afirmativas(s):","provas":[{"id":40404,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:57:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1192884,"hashId":"6a6acf9e80d92688971acb4325f59af5","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">O vocativo a ser empregado em comunica\u00e7\u00f5es dirigidas aos Chefes de Poder \u00e9 <i>Excelent\u00edssimo Senhor<\/i>, seguido do cargo respectivo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Excelent\u00edssimo Senhor Presidente da Rep\u00fablica. <\/p><p align=\"justify\">II. Excelent\u00edssimo Senhor Presidente do Congresso Nacional. <\/p><p align=\"justify\">III. Excelent\u00edssimo Senhor Presidente do Supremo Tribunal Federal. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1(ao) CORRETA(S) a(s) afirmativas(s):<\/p><\/p>","resposta":4289437,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I , apenas.","id":4289435,"corpo":"<p align=justify>I , apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":4289436,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4289437,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":4289438,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":4289439,"corpo":"<p align=justify>II e III apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419626,"slug":"redacao-oficial-vocativo"}],"slug":"redacao-oficial\/1192884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 expresso no art. 2\u00b0, par\u00e1grafo \u00fanico, da Lei 8.666\/1993, a saber: \u201cPara os fins desta Lei, considera-se em todo e qualquer ajuste entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e particulares, em que haja um acordo de vontades para a forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e a estipula\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, sejam qual for a denomina\u00e7\u00e3o\u201d. O Conceito acima se refere a:","provas":[{"id":40404,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1192895,"hashId":"1d2cb90b393aed3e80cc6c7cb22f0aee","enunciado":"<p align=\"justify\">Est\u00e1 expresso no art. 2\u00b0, par\u00e1grafo \u00fanico, da Lei 8.666\/1993, a saber: \u201cPara os fins desta Lei, considera-se em todo e qualquer ajuste entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e particulares, em que haja um acordo de vontades para a forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e a estipula\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, sejam qual for a denomina\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O Conceito acima se refere a:<\/p>","resposta":4289493,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conv\u00eanio","id":4289489,"corpo":"<p align=justify>Conv\u00eanio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ata.","id":4289490,"corpo":"<p align=justify>Ata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o.","id":4289491,"corpo":"<p align=justify>Declara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atestado.","id":4289492,"corpo":"<p align=justify>Atestado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contrato.","id":4289493,"corpo":"<p align=justify>Contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Conceito de Contrato Administrativo","oab":true,"nome":"Conceito de Contrato Administrativo","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404489,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-contrato-administrativo"},{"nome_clean":"Conv\u00eanios","oab":true,"nome":"Conv\u00eanios","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408185,"slug":"direito-administrativo-convenios"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1192895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um policial leu 1\/2 do Estatuto Militar em um dia e, no dia seguinte, leu mais 1\/5 desse Estatuto, ent\u00e3o podemos concluir que faltam 7\/10 desse Estatuto para o policial ler.","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080042,"hashId":"14f247b8e1b290a660053837c95f92c3","enunciado":"<p align=justify>Se um policial leu 1\/2 do Estatuto Militar em\r\num dia e, no dia seguinte, leu mais 1\/5 desse\r\nEstatuto, ent\u00e3o podemos concluir que faltam\r\n7\/10 desse Estatuto para o policial ler.<\/p>","resposta":3804921,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3804920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3804921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conhecimentos em Matem\u00e1tica, julgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens a seguir.","id":382989,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os conhecimentos em\r\nMatem\u00e1tica, julgue, como Certo (C) ou Errado\r\n(E), os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1080042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o dobro de um n\u00famero somado com 6 unidades \u00e9 igual a esse mesmo n\u00famero somado com 20 unidades, ent\u00e3o podemos afirmar que esse n\u00famero \u00e9 o 14.","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080045,"hashId":"63c32f0d8e103c7bfa565b256c8b289c","enunciado":"<p align=justify>Se o dobro de um n\u00famero somado com 6\r\nunidades \u00e9 igual a esse mesmo n\u00famero somado\r\ncom 20 unidades, ent\u00e3o podemos afirmar que\r\nesse n\u00famero \u00e9 o 14.<\/p>","resposta":3804926,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3804926,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3804927,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conhecimentos em Matem\u00e1tica, julgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens a seguir.","id":382989,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os conhecimentos em\r\nMatem\u00e1tica, julgue, como Certo (C) ou Errado\r\n(E), os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1080045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma p\u00e1gina de internet que utiliza o protocolo \u201chttps\u201d \u00e9 mais vulner\u00e1vel a ataques, pois n\u00e3o utiliza criptografia nos dados transmitidos. Nesse caso, os dados trocados com a p\u00e1gina s\u00e3o enviados de forma direta e podem ser entendidos, caso sejam interceptados.","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080082,"hashId":"cc37f763006e4a345c5df3854bb333a2","enunciado":"<p align=justify>Uma p\u00e1gina de internet que utiliza o protocolo\r\n\u201chttps\u201d \u00e9 mais vulner\u00e1vel a ataques, pois n\u00e3o\r\nutiliza criptografia nos dados transmitidos.\r\nNesse caso, os dados trocados com a p\u00e1gina\r\ns\u00e3o enviados de forma direta e podem ser\r\nentendidos, caso sejam interceptados.<\/p>","resposta":3805001,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3805000,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3805001,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conhecimentos em Inform\u00e1tica, julgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens a seguir. Obs.: O caractere \u201c+\u201d, quando utilizado, serve apenas para interpreta\u00e7\u00e3o do item.","id":382994,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os conhecimentos em\r\nInform\u00e1tica, julgue, como Certo (C) ou Errado\r\n(E), os itens a seguir.\r\nObs.: O caractere \u201c+\u201d, quando utilizado,\r\nserve apenas para interpreta\u00e7\u00e3o do item.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405144,"slug":"informatica-http-hyper-text-transfer-protocol"}],"slug":"informatica\/1080082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto ao hardware de um computador, o desempenho total de um processador \u00e9 afetado pelo n\u00famero de n\u00facleos de processamento, pela velocidade de processamento de cada n\u00facleo e pela quantidade de mem\u00f3ria interna (cache).","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080084,"hashId":"d26df07baa8113609abca653eacabe67","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao hardware de um computador, o\r\ndesempenho total de um processador \u00e9 afetado\r\npelo n\u00famero de n\u00facleos de processamento, pela\r\nvelocidade de processamento de cada n\u00facleo e\r\npela quantidade de mem\u00f3ria interna (cache).<\/p>","resposta":3805004,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3805004,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3805005,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conhecimentos em Inform\u00e1tica, julgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens a seguir. Obs.: O caractere \u201c+\u201d, quando utilizado, serve apenas para interpreta\u00e7\u00e3o do item.","id":382994,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os conhecimentos em\r\nInform\u00e1tica, julgue, como Certo (C) ou Errado\r\n(E), os itens a seguir.\r\nObs.: O caractere \u201c+\u201d, quando utilizado,\r\nserve apenas para interpreta\u00e7\u00e3o do item.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1080084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No motor de busca www.google.com.br a pesquisa diferencia as letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas. Assim, uma pesquisa por jogos ol\u00edmpicos rio 2016 apresenta resultados diferentes de Jogos Ol\u00edmpicos Rio 2016.","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080085,"hashId":"1e6df0dd30a29116167e400fd20479fc","enunciado":"<p align=justify>No motor de busca <u>www.google.com.br<\/u> a\r\npesquisa diferencia as letras mai\u00fasculas e\r\nmin\u00fasculas. Assim, uma pesquisa por <strong>jogos\r\nol\u00edmpicos rio 2016<\/strong> apresenta resultados\r\ndiferentes de <strong>Jogos Ol\u00edmpicos Rio 2016<\/strong>.<\/p>","resposta":3805007,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3805006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3805007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conhecimentos em Inform\u00e1tica, julgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens a seguir. Obs.: O caractere \u201c+\u201d, quando utilizado, serve apenas para interpreta\u00e7\u00e3o do item.","id":382994,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os conhecimentos em\r\nInform\u00e1tica, julgue, como Certo (C) ou Errado\r\n(E), os itens a seguir.\r\nObs.: O caractere \u201c+\u201d, quando utilizado,\r\nserve apenas para interpreta\u00e7\u00e3o do item.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"}],"slug":"informatica\/1080085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O subs\u00eddio ou os vencimentos dos militares estaduais s\u00e3o irredut\u00edveis e n\u00e3o est\u00e3o sujeitos \u00e0 penhora, sequestro ou arresto, inclusive nos casos previstos em Lei.","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080090,"hashId":"f657220b506cbd47e51d7bee0b938aa0","enunciado":"<p align=justify>O subs\u00eddio ou os vencimentos dos militares\r\nestaduais s\u00e3o irredut\u00edveis e n\u00e3o est\u00e3o sujeitos\r\n\u00e0 penhora, sequestro ou arresto, inclusive nos\r\ncasos previstos em Lei.<\/p>","resposta":3805017,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3805016,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3805017,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto dos Militares do Estado do Cear\u00e1, Lei Estadual n\u00b0 13.729\/2006, julgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens a seguir.","id":382995,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto dos Militares do\r\nEstado do Cear\u00e1, Lei Estadual n\u00b0 13.729\/2006,\r\njulgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395516,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-ceara-ce"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421831,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-ceara"}],"slug":"direito-constitucional\/1080090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O militar estadual que tenha sido afastado temporariamente do servi\u00e7o ativo por ter sido julgado incapaz ap\u00f3s um ano de tratamento de sa\u00fade dever\u00e1 ser agregado, sendo que agrega\u00e7\u00e3o \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o na qual o militar estadual em servi\u00e7o ativo deixa de ocupar vaga na escala hier\u00e1rquica do seu Quadro, nela permanecendo sem n\u00famero.","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080094,"hashId":"49ab90b3962add30c2c6f6eccebe7b4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O militar estadual que tenha sido afastado temporariamente do servi\u00e7o ativo por ter sido julgado incapaz ap\u00f3s um ano de tratamento de sa\u00fade dever\u00e1 ser agregado, sendo que agrega\u00e7\u00e3o \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o na qual o militar estadual em servi\u00e7o ativo deixa de ocupar vaga na escala hier\u00e1rquica do seu Quadro, nela permanecendo sem n\u00famero.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3805024,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3805024,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3805025,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto dos Militares do Estado do Cear\u00e1, Lei Estadual n\u00b0 13.729\/2006, julgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens a seguir.","id":382995,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto dos Militares do\r\nEstado do Cear\u00e1, Lei Estadual n\u00b0 13.729\/2006,\r\njulgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395516,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-ceara-ce"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421831,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-ceara"}],"slug":"direito-constitucional\/1080094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um soldado militar estadual que cometer crime definido em Lei como crime militar ser\u00e1 processado e julgado em primeira inst\u00e2ncia pela Justi\u00e7a Militar do Estado e em segunda inst\u00e2ncia pelo Superior Tribunal Militar.","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080099,"hashId":"c82f05f11e124e88024d81c4361f69cb","enunciado":"<p align=justify>Um soldado militar estadual que cometer\r\ncrime definido em Lei como crime militar ser\u00e1\r\nprocessado e julgado em primeira inst\u00e2ncia pela\r\nJusti\u00e7a Militar do Estado e em segunda inst\u00e2ncia\r\npelo Superior Tribunal Militar.<\/p>","resposta":3805035,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3805034,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3805035,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto dos Militares do Estado do Cear\u00e1, Lei Estadual n\u00b0 13.729\/2006, julgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens a seguir.","id":382995,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto dos Militares do\r\nEstado do Cear\u00e1, Lei Estadual n\u00b0 13.729\/2006,\r\njulgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Estatuto dos Militares Estaduais do Cear\u00e1 - EME CE","oab":false,"nome":"Estatuto dos Militares Estaduais do Cear\u00e1 - EME CE","pai":395516,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395982,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-militares-estaduais-do-ceara-eme-ce"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1080099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Disciplinar dos Militares do Estado do Cear\u00e1 se aplica aos militares do Estado do servi\u00e7o ativo, aos da reserva remunerada, al\u00e9m dos Magistrados da Justi\u00e7a Militar Estadual.","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080104,"hashId":"2685cd267309e6a1b503691257005126","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo Disciplinar dos Militares do Estado\r\ndo Cear\u00e1 se aplica aos militares do Estado do\r\nservi\u00e7o ativo, aos da reserva remunerada, al\u00e9m\r\ndos Magistrados da Justi\u00e7a Militar Estadual.<\/p>","resposta":3805045,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3805044,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3805045,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Disciplinar dos Militares do Estado do Cear\u00e1, Lei 13.407\/2003, julgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens a seguir.","id":382996,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Disciplinar dos\r\nMilitares do Estado do Cear\u00e1, Lei 13.407\/2003,\r\njulgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","pai":399676,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":427275,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-13-407-03-codigo-disciplinar-da-policia-militar-do-ceara-e-do-corpo-de-bombeiros-militar-do-ceara"},{"nome_clean":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","pai":396145,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":427276,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-13-407-03-codigo-disciplinar-da-policia-militar-do-ceara-e-do-corpo-de-bombeiros-militar-do-ceara"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1080104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cust\u00f3dia disciplinar consiste na reten\u00e7\u00e3o do militar do Estado no \u00e2mbito de sua OPM ou OBM, podendo participar de qualquer servi\u00e7o, instru\u00e7\u00e3o ou atividade e sem estar circunscrito a determinado comportamento.","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080105,"hashId":"7c65ebd16721f23d675b678309c8d2d8","enunciado":"<p align=justify>A cust\u00f3dia disciplinar consiste na reten\u00e7\u00e3o do\r\nmilitar do Estado no \u00e2mbito de sua OPM ou\r\nOBM, podendo participar de qualquer servi\u00e7o,\r\ninstru\u00e7\u00e3o ou atividade e sem estar circunscrito a\r\ndeterminado comportamento.<\/p>","resposta":3805047,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3805046,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3805047,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Disciplinar dos Militares do Estado do Cear\u00e1, Lei 13.407\/2003, julgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens a seguir.","id":382996,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Disciplinar dos\r\nMilitares do Estado do Cear\u00e1, Lei 13.407\/2003,\r\njulgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","pai":399676,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":427275,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-13-407-03-codigo-disciplinar-da-policia-militar-do-ceara-e-do-corpo-de-bombeiros-militar-do-ceara"},{"nome_clean":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","pai":396145,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":427276,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-13-407-03-codigo-disciplinar-da-policia-militar-do-ceara-e-do-corpo-de-bombeiros-militar-do-ceara"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1080105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A solu\u00e7\u00e3o do procedimento disciplinar ser\u00e1 dada no prazo de 30 (trinta) dias, contados da instaura\u00e7\u00e3o do mesmo, podendo ser prorrogado, no m\u00e1ximo, por mais 15 (quinze) dias, mediante declara\u00e7\u00e3o de motivos.","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080108,"hashId":"89d007678069e7c5fea9ef9885eb9b4e","enunciado":"<p align=justify>A solu\u00e7\u00e3o do procedimento disciplinar ser\u00e1\r\ndada no prazo de 30 (trinta) dias, contados da\r\ninstaura\u00e7\u00e3o do mesmo, podendo ser prorrogado,\r\nno m\u00e1ximo, por mais 15 (quinze) dias, mediante\r\ndeclara\u00e7\u00e3o de motivos.<\/p>","resposta":3805053,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3805052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3805053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Disciplinar dos Militares do Estado do Cear\u00e1, Lei 13.407\/2003, julgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens a seguir.","id":382996,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Disciplinar dos\r\nMilitares do Estado do Cear\u00e1, Lei 13.407\/2003,\r\njulgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","pai":399676,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":427275,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-13-407-03-codigo-disciplinar-da-policia-militar-do-ceara-e-do-corpo-de-bombeiros-militar-do-ceara"},{"nome_clean":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Lei 13.407\/03 - C\u00f3digo Disciplinar da Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1 e do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1","pai":396145,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":427276,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-13-407-03-codigo-disciplinar-da-policia-militar-do-ceara-e-do-corpo-de-bombeiros-militar-do-ceara"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1080108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Controlador Geral de Disciplina poder\u00e1 solicitar ao Governador do Estado a cess\u00e3o de Oficiais das For\u00e7as Armadas, Oficiais de outras Pol\u00edcias Militares Estaduais, Procuradores de Estado, Membros da Carreira da Advocacia Geral da Uni\u00e3o, Delegados da Pol\u00edcia Federal ou outros Servidores Estaduais, Municipais e Federais, para comporem Comiss\u00e3o de Processo Administrativo Disciplinar, Conselhos de Disciplina e\/ou Justifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080117,"hashId":"9554f5f968fa4d009b372d436f7b4837","enunciado":"<p align=justify>O Controlador Geral de Disciplina poder\u00e1\r\nsolicitar ao Governador do Estado a cess\u00e3o de\r\nOficiais das For\u00e7as Armadas, Oficiais de outras\r\nPol\u00edcias Militares Estaduais, Procuradores de\r\nEstado, Membros da Carreira da Advocacia\r\nGeral da Uni\u00e3o, Delegados da Pol\u00edcia Federal\r\nou outros Servidores Estaduais, Municipais\r\ne Federais, para comporem Comiss\u00e3o de\r\nProcesso Administrativo Disciplinar, Conselhos\r\nde Disciplina e\/ou Justifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3805070,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3805070,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3805071,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Complementar Estadual n\u00ba 98\/2011, julgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens a seguir.","id":382997,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Complementar Estadual n\u00ba\r\n98\/2011, julgue, como Certo (C) ou Errado\r\n(E), os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395516,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-ceara-ce"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421831,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-ceara"}],"slug":"direito-constitucional\/1080117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel afirmar que, entre outros, os objetivos da Controladoria Geral de Disciplina s\u00e3o o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e o incentivo da transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Governamental.","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080123,"hashId":"15a4d0e8de90675ac007507257c9ccec","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel afirmar que, entre outros, os\r\nobjetivos da Controladoria Geral de Disciplina\r\ns\u00e3o o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e o incentivo da\r\ntranspar\u00eancia da Gest\u00e3o Governamental.<\/p>","resposta":3805082,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3805082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3805083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Complementar Estadual n\u00ba 98\/2011, julgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens a seguir.","id":382997,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Complementar Estadual n\u00ba\r\n98\/2011, julgue, como Certo (C) ou Errado\r\n(E), os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395516,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-ceara-ce"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421831,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-ceara"}],"slug":"direito-constitucional\/1080123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, bem como para fins de car\u00e1ter paramilitar.","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080185,"hashId":"08bdef7eb308e0272facae5ca90cd63b","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins\r\nl\u00edcitos, bem como para fins de car\u00e1ter paramilitar.<\/p>","resposta":3805228,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3805227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3805228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988: Artigo 5\u00ba - Dos Direitos e Garantias Fundamentais -, julgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens a seguir.","id":383010,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de\r\n1988: Artigo 5\u00ba - Dos Direitos e Garantias\r\nFundamentais -, julgue, como Certo (C) ou\r\nErrado (E), os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1080185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As Pol\u00edcias militares e os corpos de bombeiros militares, for\u00e7as auxiliares e reserva do ex\u00e9rcito subordinam-se, juntamente com as Pol\u00edcias Civis, aos Governadores do estado, do Distrito Federal, dos territ\u00f3rios e aos Prefeitos Municipais.","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080198,"hashId":"e1c1ea0e19452bab50defc01ce57f546","enunciado":"<p align=justify>As Pol\u00edcias militares e os corpos de bombeiros\r\nmilitares, for\u00e7as auxiliares e reserva do\r\nex\u00e9rcito subordinam-se, juntamente com as\r\nPol\u00edcias Civis, aos Governadores do estado, do\r\nDistrito Federal, dos territ\u00f3rios e aos Prefeitos\r\nMunicipais.<\/p>","resposta":3805263,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3805262,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3805263,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988: Artigo 144 - Da Seguran\u00e7a P\u00fablica -, julgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens a seguir.","id":383011,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988:\r\nArtigo 144 - Da Seguran\u00e7a P\u00fablica -, julgue,\r\ncomo Certo (C) ou Errado (E), os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 A 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","pai":405289,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407740,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-seguranca-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/1080198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos direitos pol\u00edticos, analise as afirmativas abaixo: I. Quaisquer estrangeiros podem alistar-se como eleitores no Brasil, desde que mantenham resid\u00eancia fixa por um ano e optem junto \u00e0 justi\u00e7a Eleitoral, dentro do prazo previsto em lei espec\u00edfica. II. Os conscritos, durante o per\u00edodo do servi\u00e7o militar, n\u00e3o podem alistar-se como eleitores. III. Dentre as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade para o cargo de Senador, a CF\/88 exige a idade m\u00ednima de 35 anos. IV. O mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de quinze dias, contados da diploma\u00e7\u00e3o, instru\u00edda a a\u00e7\u00e3o com provas de abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude. Est\u00e3o CORRETAS somente","provas":[{"id":37604,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pe-pe-2016-upenet-iaupe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080294,"hashId":"a1a9c1e2ff7695b7792a81fd1c4fccf4","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca dos direitos pol\u00edticos, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Quaisquer estrangeiros podem alistar-se como eleitores no Brasil, desde que mantenham resid\u00eancia fixa por um ano e optem junto \u00e0 justi\u00e7a Eleitoral, dentro do prazo previsto em lei espec\u00edfica.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Os conscritos, durante o per\u00edodo do servi\u00e7o militar, n\u00e3o podem alistar-se como eleitores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Dentre as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade para o cargo de Senador, a CF\/88 exige a idade m\u00ednima de 35 anos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. O mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de quinze dias, contados da diploma\u00e7\u00e3o, instru\u00edda a a\u00e7\u00e3o com provas de abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETAS somente<\/p>","resposta":3805735,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3805734,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3805735,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3805736,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3805737,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3805738,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1080294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"41. Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto abaixo: Sobre ele, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":37604,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pe-pe-2016-upenet-iaupe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080360,"hashId":"a33349a0b6946f6d8870d5d404a57e64","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\"><p>41. Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto abaixo:\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37604\/texto.gif\"><\/p><b><font size=\"2\"><p>Sobre ele, assinale a alternativa CORRETA. <\/p><\/font><\/b><p><\/p><\/p>","resposta":3806087,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto faz refer\u00eancia ao ecossistema dos mangues como s\u00edmbolo da mis\u00e9ria e da pobreza e ilustra a necessidade de se proporem alternativas para sua extin\u00e7\u00e3o, na medida em que colaboram com a desorganiza\u00e7\u00e3o da cidade do Recife e dificultam o desenvolvimento.","id":3806084,"corpo":"<p align=justify>O texto faz refer\u00eancia ao ecossistema dos mangues como s\u00edmbolo da mis\u00e9ria e da pobreza e ilustra a necessidade de se proporem alternativas para sua extin\u00e7\u00e3o, na medida em que colaboram com a desorganiza\u00e7\u00e3o da cidade do Recife e dificultam o desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da lama ao caos, do caos \u00e0 lama \u00e9 uma obra, que exemplifica o movimento Manguebeat, ocorrido na d\u00e9cada de 70, na cidade do Recife, no sentido de resgatar a desvaloriza\u00e7\u00e3o da cultura local, influenciando movimentos culturais externos.","id":3806085,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Da lama ao caos, do caos \u00e0 lama \u00e9 uma obra, que exemplifica o movimento Manguebeat, ocorrido na d\u00e9cada de 70, na cidade do Recife, no sentido de resgatar a desvaloriza\u00e7\u00e3o da cultura local, influenciando movimentos culturais externos.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No trecho do texto: \u201c\u00d4 Josu\u00e9, eu nunca vi tamanha desgra\u00e7a\u201d, o autor sinaliza a sua insatisfa\u00e7\u00e3o com as heran\u00e7as e influ\u00eancias culturais deixadas por Josu\u00e9 de Castro, Mestre Salustiano, Ariano Suassuna no surgimento do movimento Manguebeat, na d\u00e9cada de 90.","id":3806086,"corpo":"<p align=justify>No trecho do texto: \u201c\u00d4 Josu\u00e9, eu nunca vi tamanha desgra\u00e7a\u201d, o autor sinaliza a sua insatisfa\u00e7\u00e3o com as heran\u00e7as e influ\u00eancias culturais deixadas por Josu\u00e9 de Castro, Mestre Salustiano, Ariano Suassuna no surgimento do movimento Manguebeat, na d\u00e9cada de 90.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O texto ilustra um movimento de renova\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o da cultura pernambucana, denominado de Manguebeat, nascido na d\u00e9cada de 90, na cidade do Recife, pautado na mobiliza\u00e7\u00e3o e na contesta\u00e7\u00e3o social, e traz a ideia de caos como refer\u00eancia \u00e0s desigualdades e aos conflitos sociais.","id":3806087,"corpo":"<p align=justify>O texto ilustra um movimento de renova\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o da cultura pernambucana, denominado de Manguebeat, nascido na d\u00e9cada de 90, na cidade do Recife, pautado na mobiliza\u00e7\u00e3o e na contesta\u00e7\u00e3o social, e traz a ideia de caos como refer\u00eancia \u00e0s desigualdades e aos conflitos sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No texto, o caranguejo e o aratu representam a abund\u00e2ncia dos recursos da natureza presentes nos manguezais, sendo esses recursos os respons\u00e1veis pela redu\u00e7\u00e3o da fome e da mis\u00e9ria e por significativos avan\u00e7os sociais, vistos na d\u00e9cada de 70, momento em que nascia o Movimento Manguebeat.","id":3806088,"corpo":"No texto, o caranguejo e o aratu representam a abund\u00e2ncia dos recursos da natureza presentes nos manguezais, sendo esses recursos os respons\u00e1veis pela redu\u00e7\u00e3o da fome e da mis\u00e9ria e por significativos avan\u00e7os sociais, vistos na d\u00e9cada de 70, momento em que nascia o Movimento Manguebeat.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pernambuco","oab":false,"nome":"Pernambuco","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407446,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-pernambuco"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1080360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor do Texto 1 inicia o 6\u00ba par\u00e1grafo com o conectivo \u201cagora\u201d. Esse conectivo sinaliza para o leitor que o autor pretende","provas":[{"id":37604,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pe-pe-2016-upenet-iaupe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080406,"hashId":"18b8d45e5719b3cb5379e1e45e72527a","enunciado":"<p align=justify>O autor do Texto 1 inicia o 6\u00ba par\u00e1grafo com o conectivo \u201cagora\u201d. Esse conectivo sinaliza para o leitor que o autor pretende<\/p>","resposta":3806291,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enquadrar as ideias temporalmente","id":3806289,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>enquadrar as ideias temporalmente<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"operar uma reitera\u00e7\u00e3o das ideias.","id":3806290,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>operar uma reitera\u00e7\u00e3o das ideias.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alterar a linha argumentativa do texto.","id":3806291,"corpo":"<p align=justify>alterar a linha argumentativa do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fazer uma compara\u00e7\u00e3o entre ideias.","id":3806292,"corpo":"<p align=justify>fazer uma compara\u00e7\u00e3o entre ideias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encaminhar o texto para a sua conclus\u00e3o.","id":3806293,"corpo":"<p align=justify>encaminhar o texto para a sua conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 01 Devemos viver a vida ou captur\u00e1-la? Um artigo recente no New York Times explora a onda explosiva de grava\u00e7\u00f5es de eventos feitas em smartphones, dos mais significativos aos mais triviais. Todos s\u00e3o, ou querem ser, a estrela de sua pr\u00f3pria vida e a moda \u00e9 capturar qualquer momento considerado significativo. Microestrelas do YouTube t\u00eam v\u00eddeos de selfies que se tornam virais em quest\u00e3o de horas. [...] H\u00e1 um aspecto disso tudo que faz sentido: todos somos importantes, nossas vidas s\u00e3o importantes, e queremos que elas sejam vistas, compartilhadas, apreciadas. Mas h\u00e1 outro aspecto, geralmente desconsiderado, que \u00e9 o aproveitamento real do que acontece naquele momento. Estar\u00e3o as pessoas esquecendo de estar presentes no momento, saindo do seu foco, ao ver a vida atrav\u00e9s de uma tela? Voc\u00ea deveria estar vivendo a sua vida ou vivendo-a para que os outros a vejam? Deve-se dizer, entretanto, que isso tudo come\u00e7ou antes da revolu\u00e7\u00e3o dos celulares. Algo ocorreu entre o di\u00e1rio privado que mant\u00ednhamos chaveado em uma gaveta e a c\u00e2mera de v\u00eddeo port\u00e1til. Por exemplo, em junho de 2001, levei um grupo de alunos da Universidade de Dartmouth em uma viagem para ver o eclipse total do Sol na \u00c1frica. A bordo havia um grupo de \u201ctietes de eclipse\", pessoas que viajam o mundo atr\u00e1s de eclipses. Quando voc\u00ea vir um, vai entender o porqu\u00ea. Um eclipse solar total \u00e9 uma experi\u00eancia altamente emocionante que desperta uma conex\u00e3o primitiva com a natureza, nos unindo a algo maior e realmente incr\u00edvel a respeito do mundo. \u00c9 algo que necessita de foco e de um comprometimento total de todos os sentidos. Ainda assim, ao se aproximar o momento de totalidade, o conv\u00e9s do navio era um mar de c\u00e2meras e trip\u00e9s, enquanto dezenas de pessoas se preparavam para fotografar e filmar o evento de quatro minutos. Em vez de se envolverem totalmente com esse espetacular fen\u00f4meno da natureza, as pessoas preferiram olhar para isso atrav\u00e9s de suas c\u00e2meras. Eu fiquei chocado. Havia fot\u00f3grafos profissionais a bordo e eles iam vender\/dar as fotos que tirassem. Mas as pessoas queriam as suas fotos e v\u00eddeos de qualquer forma, mesmo se n\u00e3o fossem t\u00e3o bons. Eu fui a outros dois eclipses e \u00e9 sempre a mesma coisa. Sem um envolvimento pessoal total. O dispositivo \u00e9 o olho atrav\u00e9s do qual eles escolheram ver a realidade. O que os celulares e as redes sociais fizeram foi tornar o arquivamento e o compartilhamento de imagens incrivelmente f\u00e1ceis e eficientes. O alcance \u00e9 muito mais amplo e a gratifica\u00e7\u00e3o (quantos \u201ccurtir\" a foto ou o v\u00eddeo recebe) \u00e9 quantitativa. As vidas se tornaram um evento social compartilhado. Agora, h\u00e1 um aspecto que \u00e9 bom, \u00e9 claro. Celebramos momentos significativos e queremos compartilhar com aqueles com quem nos importamos. O problema come\u00e7a quando paramos de participar completamente do momento, porque temos essa necessidade de registr\u00e1-lo. O apresentador Conan O'Brien, por exemplo, reclamou que ele n\u00e3o pode mais nem ver o rosto das pessoas quando se apresenta. \u201cTudo que vejo \u00e9 um mar de iPads\u201d, ele disse. Algumas celebridades est\u00e3o proibindo celulares pessoais durante os seus casamentos. [...] Entendo o que elas sentem. \u00c9 como palestrar usando o PowerPoint, como posso afirmar por experi\u00eancia pr\u00f3pria. Assim que uma tela iluminada aparece, os olhares se voltam a ela e o palestrante se torna uma voz vazia. Nenhum envolvimento direto \u00e9 ent\u00e3o poss\u00edvel. \u00c9 por isso que eu tendo a usar essas tecnologias minimamente, apenas para mostrar imagens e gr\u00e1ficos ou cita\u00e7\u00f5es significativas. Marcelo Gleiser. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.fronteiras.com\/artigos\/marcelo-gleiser-deveriamos-viver-a-vida-ou-captura-la. Acesso em: 20\/03\/2016. Adaptado.","id":383037,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Devemos viver a vida ou captur\u00e1-la?<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um artigo recente no <em>New York Times<\/em> explora a onda explosiva de grava\u00e7\u00f5es de eventos feitas em smartphones, dos mais significativos aos mais triviais. Todos s\u00e3o, ou querem ser, a estrela de sua pr\u00f3pria vida e a moda \u00e9 capturar qualquer momento considerado significativo. Microestrelas do <em>YouTube <\/em>t\u00eam v\u00eddeos de selfies que se tornam virais em quest\u00e3o de horas. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">H\u00e1 um aspecto disso tudo que faz sentido: todos somos importantes, nossas vidas s\u00e3o importantes, e queremos que elas sejam vistas, compartilhadas, apreciadas. Mas h\u00e1 outro aspecto, geralmente desconsiderado, que \u00e9 o aproveitamento real do que acontece naquele momento. Estar\u00e3o as pessoas esquecendo de estar presentes no momento, saindo do seu foco, ao ver a vida atrav\u00e9s de uma tela? Voc\u00ea deveria estar vivendo a sua vida ou vivendo-a para que os outros a vejam? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Deve-se dizer, entretanto, que isso tudo come\u00e7ou antes da revolu\u00e7\u00e3o dos celulares. Algo ocorreu entre o di\u00e1rio privado que mant\u00ednhamos chaveado em uma gaveta e a c\u00e2mera de v\u00eddeo port\u00e1til. Por exemplo, em junho de 2001, levei um grupo de alunos da Universidade de Dartmouth em uma viagem para ver o eclipse total do Sol na \u00c1frica. A bordo havia um grupo de \u201ctietes de eclipse\", pessoas que viajam o mundo atr\u00e1s de eclipses. Quando voc\u00ea vir um, vai entender o porqu\u00ea. Um eclipse solar total \u00e9 uma experi\u00eancia altamente emocionante que desperta uma conex\u00e3o primitiva com a natureza, nos unindo a algo maior e realmente incr\u00edvel a respeito do mundo. \u00c9 algo que necessita de foco e de um comprometimento total de todos os sentidos. Ainda assim, ao se aproximar o momento de totalidade, o conv\u00e9s do navio era um mar de c\u00e2meras e trip\u00e9s, enquanto dezenas de pessoas se preparavam para fotografar e filmar o evento de quatro minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em vez de se envolverem totalmente com esse espetacular fen\u00f4meno da natureza, as pessoas preferiram olhar para isso atrav\u00e9s de suas c\u00e2meras. Eu fiquei chocado. Havia fot\u00f3grafos profissionais a bordo e eles iam vender\/dar as fotos que tirassem. Mas as pessoas queriam as suas fotos e v\u00eddeos de qualquer forma, mesmo se n\u00e3o fossem t\u00e3o bons. Eu fui a outros dois eclipses e \u00e9 sempre a mesma coisa. Sem um envolvimento pessoal total. O dispositivo \u00e9 o olho atrav\u00e9s do qual eles escolheram ver a realidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O que os celulares e as redes sociais fizeram foi tornar o arquivamento e o compartilhamento de imagens incrivelmente f\u00e1ceis e eficientes. O alcance \u00e9 muito mais amplo e a gratifica\u00e7\u00e3o (quantos \u201ccurtir\" a foto ou o v\u00eddeo recebe) \u00e9 quantitativa. As vidas se tornaram um evento social compartilhado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Agora, h\u00e1 um aspecto que \u00e9 bom, \u00e9 claro. Celebramos momentos significativos e queremos compartilhar com aqueles com quem nos importamos. O problema come\u00e7a quando paramos de participar completamente do momento, porque temos essa necessidade de registr\u00e1-lo. O apresentador Conan O'Brien, por exemplo, reclamou que ele n\u00e3o pode mais nem ver o rosto das pessoas quando se apresenta. \u201cTudo que vejo \u00e9 um mar de iPads\u201d, ele disse. Algumas celebridades est\u00e3o proibindo celulares pessoais durante os seus casamentos. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Entendo o que elas sentem. \u00c9 como palestrar usando o PowerPoint, como posso afirmar por experi\u00eancia pr\u00f3pria. Assim que uma tela iluminada aparece, os olhares se voltam a ela e o palestrante se torna uma voz vazia. Nenhum envolvimento direto \u00e9 ent\u00e3o poss\u00edvel. \u00c9 por isso que eu tendo a usar essas tecnologias minimamente, apenas para mostrar imagens e gr\u00e1ficos ou cita\u00e7\u00f5es significativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Marcelo Gleiser. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.fronteiras.com\/artigos\/marcelo-gleiser-deveriamos-viver-a-vida-ou-captura-la. Acesso em: 20\/03\/2016. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1080406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o emprego de um verbo irregular no seguinte trecho: \u201cQuando voc\u00ea vir um, vai entender o porqu\u00ea.\u201d Assinale a alternativa na qual um verbo irregular foi CORRETAMENTE empregado.","provas":[{"id":37604,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pe-pe-2016-upenet-iaupe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080440,"hashId":"c8306a79f6dac7aa2331370cf63c7394","enunciado":"<p align=justify>Observe o emprego de um verbo irregular no seguinte trecho: \u201cQuando voc\u00ea vir um, vai entender o porqu\u00ea.\u201d Assinale a alternativa na qual um verbo irregular foi CORRETAMENTE empregado.<\/p>","resposta":3806457,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meu amigo solicitou: \u201eSe voc\u00ea vim para a cerim\u00f4nia, por favor, n\u00e3o traga o celular?.","id":3806454,"corpo":"<p align=justify>Meu amigo solicitou: \u201eSe voc\u00ea vim para a cerim\u00f4nia, por favor, n\u00e3o traga o celular?.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os artistas se oporam quando quisemos gravar o show com os smartphones.","id":3806455,"corpo":"<p align=justify>Todos os artistas se oporam quando quisemos gravar o show com os smartphones.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido entrar com celular em alguns eventos, mesmo se as pessoas fazerem confus\u00e3o.","id":3806456,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 proibido entrar com celular em alguns eventos, mesmo se as pessoas fazerem confus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar de muitos roubos de celulares durante o show, a pol\u00edcia n\u00e3o interveio.","id":3806457,"corpo":"<p align=justify>Apesar de muitos roubos de celulares durante o show, a pol\u00edcia n\u00e3o interveio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os convidados se entreteram mais com os celulares do que com a festa de casamento.","id":3806458,"corpo":"<p align=justify>Os convidados se entreteram mais com os celulares do que com a festa de casamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1080440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os Direitos Sociais expressamente assegurados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, analise as afirmativas abaixo: I. A remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio deve ser superior em, no m\u00ednimo, cem por cento da remunera\u00e7\u00e3o normal. II. \u00c9 assegurada a igualdade de direitos entre o trabalhador com v\u00ednculo empregat\u00edcio permanente e o trabalhador avulso. III. \u00c9 assegurado o direito de repouso semanal remunerado, preferencialmente aos s\u00e1bados e domingos. IV. Constitui-se como um dos direitos sociais previstos na CF\/88 a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia. Est\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":37604,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pe-pe-2016-upenet-iaupe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080302,"hashId":"4c7dee4eed60e96a81a10082ac9481f8","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando os Direitos Sociais expressamente assegurados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio deve ser superior em, no m\u00ednimo, cem por cento da remunera\u00e7\u00e3o normal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u00c9 assegurada a igualdade de direitos entre o trabalhador com v\u00ednculo empregat\u00edcio permanente e o trabalhador avulso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. \u00c9 assegurado o direito de repouso semanal remunerado, preferencialmente aos s\u00e1bados e domingos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Constitui-se como um dos direitos sociais previstos na CF\/88 a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETAS<\/p>","resposta":3805776,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, somente","id":3805774,"corpo":"<p align=justify>I e II, somente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, somente","id":3805775,"corpo":"<p align=justify>I e III, somente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, somente.","id":3805776,"corpo":"<p align=justify>II e IV, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, somente","id":3805777,"corpo":"<p align=justify>III e IV, somente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3805778,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1080302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor - Topografia e Geod\u00e9sia","id":16808}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas abaixo s\u00e3o trechos extra\u00eddos do Projeto Pedag\u00f3gico Institucional do IFSC, apresentado em seu PDI 2015-2019, EXCETO UMA. Assinale-a:","provas":[{"id":37592,"cargo":{"descricao":"Professor - Topografia e Geod\u00e9sia","id":16808},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2016-ifsc-professor-topografia-e-geodesia","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor - Topografia e Geod\u00e9sia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":101,"descricao":"Topografia"},{"id":469,"descricao":"Geod\u00e9sia E Cartografia (T\u00e9cnico)"}],"id":1079396,"hashId":"2a39c9099c4d0ac49973b35f5ba6fcfb","enunciado":"<p align=justify>Todas as alternativas abaixo s\u00e3o trechos extra\u00eddos do Projeto Pedag\u00f3gico Institucional do\r\nIFSC, apresentado em seu PDI 2015-2019,<strong> EXCETO UMA<\/strong>. Assinale-a:<\/p>","resposta":3802706,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O IFSC empenha esfor\u00e7os para formar cidad\u00e3os com base em uma vis\u00e3o ampla do processo produtivo e dos princ\u00edpios t\u00e9cnico-cient\u00edficos que o sustentam em cada \u00e1rea profissional, com conhecimentos, habilidades t\u00e9cnicas e atitudes, permitindo-lhes agir frente aos desafios sempre renovados que se colocam em um cen\u00e1rio de trabalho marcado por permanentes mudan\u00e7as.","id":3802706,"corpo":"<p align=justify>O IFSC empenha esfor\u00e7os para formar cidad\u00e3os com base em uma vis\u00e3o ampla do\r\nprocesso produtivo e dos princ\u00edpios t\u00e9cnico-cient\u00edficos que o sustentam em cada \u00e1rea\r\nprofissional, com conhecimentos, habilidades t\u00e9cnicas e atitudes, permitindo-lhes agir\r\nfrente aos desafios sempre renovados que se colocam em um cen\u00e1rio de trabalho\r\nmarcado por permanentes mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A proposta de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica do IFSC sustenta-se em uma concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o integral do sujeito, cujo car\u00e1ter \u00e9 de totalidade, possibilitando a manifesta\u00e7\u00e3o das individualidades, sem limitar-se apenas ao trabalho manual ou intelectual da atividade produtiva.","id":3802707,"corpo":"<p align=justify>A proposta de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica do IFSC sustenta-se em uma\r\nconcep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o integral do sujeito, cujo car\u00e1ter \u00e9 de totalidade, possibilitando a\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o das individualidades, sem limitar-se apenas ao trabalho manual ou\r\nintelectual da atividade produtiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da indissociabilidade entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o \u00e9 um elemento estruturante do projeto pedag\u00f3gico do Instituto Federal, n\u00e3o como uma mera quest\u00e3o formal, mas como princ\u00edpio epistemol\u00f3gico, que remete \u00e0 concep\u00e7\u00e3o e \u00e0 identidade da institui\u00e7\u00e3o. Trata-se de um processo de produ\u00e7\u00e3o do conhecimento por meio de a\u00e7\u00e3o investigativa que possa intervir na realidade da sociedade na qual a institui\u00e7\u00e3o encontra-se inserida.","id":3802708,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O princ\u00edpio da indissociabilidade entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o \u00e9 um elemento\r\nestruturante do projeto pedag\u00f3gico do Instituto Federal, n\u00e3o como uma mera quest\u00e3o\r\nformal, mas como princ\u00edpio epistemol\u00f3gico, que remete \u00e0 concep\u00e7\u00e3o e \u00e0 identidade da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o. Trata-se de um processo de produ\u00e7\u00e3o do conhecimento por meio de a\u00e7\u00e3o\r\ninvestigativa que possa intervir na realidade da sociedade na qual a institui\u00e7\u00e3o encontra-se\r\ninserida.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O IFSC deve propor um programa permanente de forma\u00e7\u00e3o de professores para a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, seja em cursos de licenciatura ou p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, tanto para seus pr\u00f3prios servidores, quanto para a comunidade externa.","id":3802709,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O IFSC deve propor um programa permanente de forma\u00e7\u00e3o de professores para a\r\neduca\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, seja em cursos de licenciatura ou p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o,\r\ntanto para seus pr\u00f3prios servidores, quanto para a comunidade externa.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os colegiados, de car\u00e1ter consultivo ou deliberativo, concebidos sob a \u00f3tica dos princ\u00edpios democr\u00e1ticos e funcionando sob a vertente da metodologia participativa, tem se revelado um importante diferencial e um desafio para a comunidade acad\u00eamica. Destaca-se o importante papel dos colegiados enquanto instrumentos integradores, facilitando a comunica\u00e7\u00e3o, a coordena\u00e7\u00e3o e o controle dos elementos diferenciados que comp\u00f5em a rede IFSC.","id":3802710,"corpo":"<p align=justify>A consolida\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os colegiados, de car\u00e1ter consultivo ou deliberativo, concebidos\r\nsob a \u00f3tica dos princ\u00edpios democr\u00e1ticos e funcionando sob a vertente da metodologia\r\nparticipativa, tem se revelado um importante diferencial e um desafio para a comunidade\r\nacad\u00eamica. Destaca-se o importante papel dos colegiados enquanto instrumentos\r\nintegradores, facilitando a comunica\u00e7\u00e3o, a coordena\u00e7\u00e3o e o controle dos elementos\r\ndiferenciados que comp\u00f5em a rede IFSC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1079396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor - Topografia e Geod\u00e9sia","id":16808}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se entender ________________ como o processo de tomada de decis\u00f5es sobre a maneira como se organiza a a\u00e7\u00e3o escolar. Dessa forma, \u00e9 um instrumento que norteia a educa\u00e7\u00e3o, entendendo-a como processo din\u00e2mico e integrado de todos os elementos que interagem para que se atinjam tanto os objetivos do aluno, como os da escola como um todo. Assinale a alternativa que CORRETAMENTE preenche a lacuna do texto acima.","provas":[{"id":37592,"cargo":{"descricao":"Professor - Topografia e Geod\u00e9sia","id":16808},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2016-ifsc-professor-topografia-e-geodesia","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor - Topografia e Geod\u00e9sia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":101,"descricao":"Topografia"},{"id":469,"descricao":"Geod\u00e9sia E Cartografia (T\u00e9cnico)"}],"id":1079398,"hashId":"d111172397197c6903ce323e699db1c5","enunciado":"Pode-se entender ________________ como o processo de tomada de decis\u00f5es sobre a\r\nmaneira como se organiza a a\u00e7\u00e3o escolar. Dessa forma, \u00e9 um instrumento que norteia a\r\neduca\u00e7\u00e3o, entendendo-a como processo din\u00e2mico e integrado de todos os elementos que\r\ninteragem para que se atinjam tanto os objetivos do aluno, como os da escola como um todo.\r\nAssinale a alternativa que <strong>CORRETAMENTE<\/strong> preenche a lacuna do texto acima.","resposta":3802718,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto de pesquisa.","id":3802716,"corpo":"<p align=justify>Projeto de pesquisa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projeto de curso.","id":3802717,"corpo":"<p align=justify>Projeto de curso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento curricular.","id":3802718,"corpo":"<p align=justify>Planejamento curricular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa de pesquisa.","id":3802719,"corpo":"<p align=justify>Programa de pesquisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Matriz curricular.","id":3802720,"corpo":"<p align=justify>Matriz curricular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1079398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As express\u00f5es destacadas no texto s\u00e3o, respectivamente","provas":[{"id":37584,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:52:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1079002,"hashId":"14edbe7477f96db23c1c49e798129146","enunciado":"<p align=justify>As express\u00f5es destacadas no texto s\u00e3o, respectivamente<\/p>","resposta":3801020,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pronome - adv\u00e9rbio - verbo","id":3801018,"corpo":"pronome - adv\u00e9rbio - verbo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio - substantivo - pronome","id":3801019,"corpo":"adv\u00e9rbio - substantivo - pronome","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome - substantivo - adv\u00e9rbio","id":3801020,"corpo":"pronome - substantivo - adv\u00e9rbio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substantivo - adjetivo - pronome","id":3801021,"corpo":"substantivo - adjetivo - pronome","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pronome - adjetivo - verbo","id":3801022,"corpo":"pronome - adjetivo - verbo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382797,"enunciado":"<p align=justify><p><img><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37584\/123.gif\"><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1079002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joaquim tem x anos de idade, sua m\u00e3e possui o triplo da sua idade hoje. Sabendo que a m\u00e3e do Joaquim nasceu em julho de 1979 e que eles fazem anivers\u00e1rio no mesmo dia, quantos anos Joaquim tem?","provas":[{"id":37584,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:52:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1079008,"hashId":"a7c33e9e0bb4a018708ecac805b46f05","enunciado":"<p align=justify>Joaquim tem x anos de idade, sua m\u00e3e possui o triplo\r\nda sua idade hoje. Sabendo que a m\u00e3e do Joaquim nasceu em julho de 1979 e que eles fazem anivers\u00e1rio no mesmo dia, quantos anos Joaquim tem?<\/p>","resposta":3801055,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14 anos","id":3801053,"corpo":"14 anos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13 anos","id":3801054,"corpo":"13 anos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 anos","id":3801055,"corpo":"12 anos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11 anos","id":3801056,"corpo":"11 anos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 anos","id":3801057,"corpo":"10 anos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1079008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguir, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37584,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:52:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1079013,"hashId":"87962e4a3cf66e8383e1cffeb3fed54d","enunciado":"<p align=justify>A seguir, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3801865,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3801864,"corpo":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37584\/ij.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3801865,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37584\/w.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3801866,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37584\/r.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3801867,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37584\/ju.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3801868,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37584\/t.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382803,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37584\/cee.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403876,"slug":"matematica-semelhancas-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/1079013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que, respectivamente, apresenta as respostas corretas.","provas":[{"id":37584,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:52:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1079015,"hashId":"d77b9dd0a8c7ca622e3360572cdf928f","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que, respectivamente, apresenta as respostas corretas.<\/p>","resposta":3801086,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20Km ; 10h","id":3801083,"corpo":"20Km ; 10h","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24Km ; 8h","id":3801084,"corpo":"24Km ; 8h","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22Km ; 8h","id":3801085,"corpo":"22Km ; 8h","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24Km ; 10h","id":3801086,"corpo":"24Km ; 10h","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"22Km ; 10h","id":3801087,"corpo":"22Km ; 10h","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382807,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37584\/77.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1079015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim, est\u00e1 (\u00e3o) correta (s)","provas":[{"id":37584,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:52:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1079103,"hashId":"e692d775e5943226ce5a25da1532f593","enunciado":"<p align=justify>Assim, est\u00e1 (\u00e3o) correta (s)<\/p>","resposta":3801534,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":3801533,"corpo":"apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I, III e IV.","id":3801534,"corpo":"apenas I, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":3801535,"corpo":"apenas I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas IV e III.","id":3801536,"corpo":"apenas IV e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas II, III e IV.","id":3801537,"corpo":"apenas II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382835,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37584\/25.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Expans\u00e3o Comercial a Mar\u00edtima: a busca de novos mundos","oab":false,"nome":"Expans\u00e3o Comercial a Mar\u00edtima: a busca de novos mundos","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416703,"slug":"historia-expansao-comercial-a-maritima-a-busca-de-novos-mundos"}],"slug":"historia\/1079103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37584,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:52:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1079154,"hashId":"200b341acd8eb7f1aee553b62ad42031","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37584\/32.gif\">","resposta":3801794,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":3801792,"corpo":"apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II.","id":3801793,"corpo":"apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I, II e III.","id":3801794,"corpo":"apenas I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I e IV.","id":3801795,"corpo":"apenas I e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas III e IV.","id":3801796,"corpo":"apenas III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","oab":false,"nome":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416810,"slug":"historia-mercantilismo-colonialismo-e-a-ocupacao-portuguesa-no-brasil"}],"slug":"historia\/1079154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37584,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1079156,"hashId":"3696d33658840d9027a8f8339cd6e532","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37584\/444.gif\">","resposta":3801799,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3801797,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":3801798,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3801799,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3801800,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":3801801,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417277,"slug":"quimica-estudo-da-materia-substancias-misturas-processos-de-separacao"}],"slug":"quimica\/1079156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A glicose \u00e9 prioritariamente armazenada no f\u00edgado na forma de","provas":[{"id":25119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":851041,"hashId":"fa12d3e91a2d8842e320ba036201b96d","enunciado":"A glicose \u00e9 prioritariamente armazenada no f\u00edgado na forma\r\nde","resposta":2943213,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acetalde\u00eddo.","id":2943211,"corpo":"acetalde\u00eddo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"triacilglicerol.","id":2943212,"corpo":"triacilglicerol.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"glicog\u00eanio.","id":2943213,"corpo":"glicog\u00eanio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fosfolip\u00eddeo.","id":2943214,"corpo":"fosfolip\u00eddeo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apolipoprote\u00edna.","id":2943215,"corpo":"apolipoprote\u00edna.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343068,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/851041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a adequada higiene das m\u00e3os, o manipulador de alimentos dever\u00e1 utilizar","provas":[{"id":25119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":851053,"hashId":"1d417812b9c710dc759a4099de2df593","enunciado":"Para a adequada higiene das m\u00e3os, o manipulador de\r\nalimentos dever\u00e1 utilizar","resposta":2943273,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sabonete em pedra neutro, antiss\u00e9ptico, e secar as m\u00e3os com papel toalha reciclado.","id":2943271,"corpo":"sabonete em pedra neutro, antiss\u00e9ptico, e secar as\r\nm\u00e3os com papel toalha reciclado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"detergente l\u00edquido neutro, antiss\u00e9ptico, e secar as m\u00e3os com papel toalha reciclado.","id":2943272,"corpo":"detergente l\u00edquido neutro, antiss\u00e9ptico, e secar as\r\nm\u00e3os com papel toalha reciclado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sabonete l\u00edquido e massagear m\u00e3os, antebra\u00e7os, e entre os dedos e unhas por pelo menos 3 minutos.","id":2943273,"corpo":"sabonete l\u00edquido e massagear m\u00e3os, antebra\u00e7os, e\r\nentre os dedos e unhas por pelo menos 3 minutos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sabonete em pedra antiss\u00e9ptico e massagear m\u00e3os e antebra\u00e7os por no m\u00ednimo 2 minutos.","id":2943274,"corpo":"sabonete em pedra antiss\u00e9ptico e massagear m\u00e3os\r\ne antebra\u00e7os por no m\u00ednimo 2 minutos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sabonete em pedra e finalizar com \u00e1lcool gel nas m\u00e3os e antebra\u00e7os e, nos an\u00e9is, quando houver.","id":2943275,"corpo":"sabonete em pedra e finalizar com \u00e1lcool gel nas\r\nm\u00e3os e antebra\u00e7os e, nos an\u00e9is, quando houver.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343069,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais sobre Higiene dos Alimentos","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais sobre Higiene dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398492,"slug":"nutricao-nocoes-fundamentais-sobre-higiene-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/851053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento de gest\u00e3o de documentos resultante da atividade de avalia\u00e7\u00e3o documental denomina-se:","provas":[{"id":25456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":863884,"hashId":"f9c170833cc581881e0dd8ddaedb550a","enunciado":"O instrumento de gest\u00e3o de documentos resultante da atividade de avalia\u00e7\u00e3o documental denomina-se:","resposta":2999413,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encapsula\u00e7\u00e3o.","id":2999410,"corpo":"Encapsula\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio sum\u00e1rio.","id":2999411,"corpo":"Invent\u00e1rio sum\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tabela de equival\u00eancia.","id":2999412,"corpo":"Tabela de equival\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tabela de temporalidade.","id":2999413,"corpo":"Tabela de temporalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344999,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/863884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de reprodu\u00e7\u00e3o das cores tem como base os princ\u00edpios da vis\u00e3o em tr\u00eas cores do olho do ser humano. O olho cont\u00e9m tr\u00eas diferentes tipos de receptores, sendo que estes receptores s\u00e3o sens\u00edveis a cada uma das tr\u00eas cores prim\u00e1rias da luz. Essas cores s\u00e3o chamadas prim\u00e1rias aditivas, pois, quando misturadas, produzem a luz branca. Quando duas dessas tr\u00eas cores s\u00e3o combinadas, elas formam uma das cores que comp\u00f5em as cores prim\u00e1rias subtrativas. As tr\u00eas cores prim\u00e1rias aditivas s\u00e3o:","provas":[{"id":25457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":863890,"hashId":"99e9c9c4028e2e60917508a0b91d018f","enunciado":"O processo de reprodu\u00e7\u00e3o das cores tem como base os princ\u00edpios da vis\u00e3o em tr\u00eas cores do olho do ser humano. O\r\nolho cont\u00e9m tr\u00eas diferentes tipos de receptores, sendo que estes receptores s\u00e3o sens\u00edveis a cada uma das tr\u00eas cores\r\nprim\u00e1rias da luz. Essas cores s\u00e3o chamadas prim\u00e1rias aditivas, pois, quando misturadas, produzem a luz branca.\r\nQuando duas dessas tr\u00eas cores s\u00e3o combinadas, elas formam uma das cores que comp\u00f5em as cores prim\u00e1rias\r\nsubtrativas. As tr\u00eas cores prim\u00e1rias aditivas s\u00e3o:","resposta":2999435,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Azul, amarelo, verde.","id":2999434,"corpo":"Azul, amarelo, verde.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vermelho, verde, azul.","id":2999435,"corpo":"Vermelho, verde, azul.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amarelo, azul, vermelho.","id":2999436,"corpo":"Amarelo, azul, vermelho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verde, vermelho, amarelo.","id":2999437,"corpo":"Verde, vermelho, amarelo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345000,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/863890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No manual de utiliza\u00e7\u00e3o do Photoshop CS4 consta a seguinte defini\u00e7\u00e3o de histogramas: \u201cum histograma ilustra como os pixels em uma imagem s\u00e3o distribu\u00eddos, criando um gr\u00e1fico do n\u00famero de pixels em cada n\u00edvel de intensidade de cor. O histograma mostra detalhes nas sombras (mostrados na parte esquerda do histograma), tons m\u00e9dios (mostrados no meio) e realces (mostrados na parte direita). Um histograma pode ajudar a determinar se uma imagem possui detalhes suficientes para fazer uma boa corre\u00e7\u00e3o\u201d. O painel histograma oferece diversas op\u00e7\u00f5es para a visualiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de cores e tons sobre uma imagem. Uma informa\u00e7\u00e3o interessante s\u00e3o as estat\u00edsticas, mas por padr\u00e3o o painel histograma n\u00e3o exibe estat\u00edsticas em todos os modos de visualiza\u00e7\u00e3o. Sobre o(s) modo(s) de visualiza\u00e7\u00e3o que apresenta(m) o painel estat\u00edsticas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":863892,"hashId":"d916717238c8ad976e0f48302aee4f9d","enunciado":"No manual de utiliza\u00e7\u00e3o do Photoshop CS4 consta a seguinte defini\u00e7\u00e3o de histogramas: \u201cum histograma ilustra como\r\nos pixels em uma imagem s\u00e3o distribu\u00eddos, criando um gr\u00e1fico do n\u00famero de pixels em cada n\u00edvel de intensidade de\r\ncor. O histograma mostra detalhes nas sombras (mostrados na parte esquerda do histograma), tons m\u00e9dios\r\n(mostrados no meio) e realces (mostrados na parte direita). Um histograma pode ajudar a determinar se uma\r\nimagem possui detalhes suficientes para fazer uma boa corre\u00e7\u00e3o\u201d. O painel histograma oferece diversas op\u00e7\u00f5es para\r\na visualiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de cores e tons sobre uma imagem. Uma informa\u00e7\u00e3o interessante s\u00e3o as estat\u00edsticas,\r\nmas por padr\u00e3o o painel histograma n\u00e3o exibe estat\u00edsticas em todos os modos de visualiza\u00e7\u00e3o. Sobre o(s) modo(s) de\r\nvisualiza\u00e7\u00e3o que apresenta(m) o painel estat\u00edsticas, assinale a alternativa correta.","resposta":2999445,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compacta.","id":2999442,"corpo":"Compacta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Expandida.","id":2999443,"corpo":"Expandida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compacta; todos os canais.","id":2999444,"corpo":"Compacta; todos os canais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Expandida; todos os canais.","id":2999445,"corpo":"Expandida; todos os canais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345000,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/863892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CorelDRAW, programa gr\u00e1fico bastante utilizado por profissionais no mundo todo, \u00e9 intuitivo, vers\u00e1til, com possibilidade de se criar desenhos vetoriais de alta qualidade, layouts de p\u00e1ginas, designs de logotipos, entre tantas outras possibilidades. Sua vers\u00e3o atual, lan\u00e7ada em 2014, \u00e9 a X7. Sua vers\u00e3o anterior, o Corel Draw X6, foi lan\u00e7ada em 2012, e trouxe novidades para seus usu\u00e1rios. Quatro ferramentas adicionais de ajustes, que fornecem op\u00e7\u00f5es novas para refinar objetos vetoriais, foram incorporadas ao programa. Uma dessas ferramentas permite que se ajuste um objeto puxando as extens\u00f5es ou criando recuos ao longo do seu contorno. Assinale a alternativa que apresenta essa ferramenta.","provas":[{"id":25457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":863893,"hashId":"bb49fc181d7642ae76ea182d38271cfc","enunciado":"O CorelDRAW, programa gr\u00e1fico bastante utilizado por profissionais no mundo todo, \u00e9 intuitivo, vers\u00e1til, com\r\npossibilidade de se criar desenhos vetoriais de alta qualidade, layouts de p\u00e1ginas, designs de logotipos, entre tantas\r\noutras possibilidades. Sua vers\u00e3o atual, lan\u00e7ada em 2014, \u00e9 a X7. Sua vers\u00e3o anterior, o Corel Draw X6, foi lan\u00e7ada em\r\n2012, e trouxe novidades para seus usu\u00e1rios. Quatro ferramentas adicionais de ajustes, que fornecem op\u00e7\u00f5es novas\r\npara refinar objetos vetoriais, foram incorporadas ao programa. Uma dessas ferramentas permite que se ajuste um\r\nobjeto puxando as extens\u00f5es ou criando recuos ao longo do seu contorno. Assinale a alternativa que apresenta essa\r\nferramenta.","resposta":2999448,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atrair.","id":2999446,"corpo":"Atrair.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Repelir.","id":2999447,"corpo":"Repelir.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mancha.","id":2999448,"corpo":"Mancha.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espiraldo.","id":2999449,"corpo":"Espiraldo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345000,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/863893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a quest\u00e3o do conflito nas organiza\u00e7\u00f5es, pode&#8208;se constatar que ao longo dos anos, tr\u00eas perspectivas evolu\u00edram com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de ver o conflito nas organiza\u00e7\u00f5es: a perspectiva na vis\u00e3o racional, na vis\u00e3o human\u00edstica e na vis\u00e3o interacionista. Considerando as perceptivas citadas, analise as afirmativas a seguir. I. \u201cNa perspectiva ___________________, o conflito aparece como inevit\u00e1vel, mas \u00e9 o car\u00e1ter emotivo e subjetivo que prejudica a organiza\u00e7\u00e3o. De acordo com este modelo, o conflito \u00e9 de natureza perp\u00e9tua e \u00e9 provocado pela incompatibilidade, inaceitabilidade, ou incerteza subjetiva das escolhas que confrontam as partes.\u201d II. \u201cNa perspectiva ___________________, o conflito aparece ao mesmo tempo como inevit\u00e1vel e plenamente funcional, pois a organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 submetida a um processo constante de adapta\u00e7\u00e3o. Segundo o n\u00edvel de incerteza a tratar, pode&#8208;se revelar eficaz aplainar as diferen\u00e7as, ou poder\u00e1 ser desej\u00e1vel encorajar as diverg\u00eancias suscet\u00edveis de melhorar a solu\u00e7\u00e3o final.\u201d III. \u201cNa perspectiva ___________________, o conflito \u00e9 estimulado com base no fato de que uma organiza\u00e7\u00e3o harmoniosa, pac\u00edfica, tranquila e cooperativa tem a tend\u00eancia de se tornar est\u00e1tica, ap\u00e1tica e indiferente \u00e0s necessidades de mudan\u00e7a e inova\u00e7\u00e3o. Em consequ\u00eancia, a principal contribui\u00e7\u00e3o desta abordagem \u00e9 que ela estimula os administradores a manter um n\u00edvel m\u00ednimo cont\u00ednuo de conflito.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente as afirmativas anteriores.","provas":[{"id":25458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":863900,"hashId":"b0f4abdfc5ff3463de1460deca64cc88","enunciado":"<p>Considerando a quest\u00e3o do conflito nas organiza\u00e7\u00f5es, pode&#8208;se constatar que ao longo dos anos, tr\u00eas perspectivas\r\nevolu\u00edram com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de ver o conflito nas organiza\u00e7\u00f5es: a perspectiva na vis\u00e3o racional, na vis\u00e3o\r\nhuman\u00edstica e na vis\u00e3o interacionista. Considerando as perceptivas citadas, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. \u201cNa perspectiva ___________________, o conflito aparece como inevit\u00e1vel, mas \u00e9 o car\u00e1ter emotivo e subjetivo que\r\nprejudica a organiza\u00e7\u00e3o. De acordo com este modelo, o conflito \u00e9 de natureza perp\u00e9tua e \u00e9 provocado pela\r\nincompatibilidade, inaceitabilidade, ou incerteza subjetiva das escolhas que confrontam as partes.\u201d<\/p><p>\r\nII. \u201cNa perspectiva ___________________, o conflito aparece ao mesmo tempo como inevit\u00e1vel e plenamente\r\nfuncional, pois a organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 submetida a um processo constante de adapta\u00e7\u00e3o. Segundo o n\u00edvel de incerteza a\r\ntratar, pode&#8208;se revelar eficaz aplainar as diferen\u00e7as, ou poder\u00e1 ser desej\u00e1vel encorajar as diverg\u00eancias suscet\u00edveis de\r\nmelhorar a solu\u00e7\u00e3o final.\u201d\r\n<\/p><p>III. \u201cNa perspectiva ___________________, o conflito \u00e9 estimulado com base no fato de que uma organiza\u00e7\u00e3o\r\nharmoniosa, pac\u00edfica, tranquila e cooperativa tem a tend\u00eancia de se tornar est\u00e1tica, ap\u00e1tica e indiferente \u00e0s\r\nnecessidades de mudan\u00e7a e inova\u00e7\u00e3o. Em consequ\u00eancia, a principal contribui\u00e7\u00e3o desta abordagem \u00e9 que ela\r\nestimula os administradores a manter um n\u00edvel m\u00ednimo cont\u00ednuo de conflito.\u201d\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente as afirmativas anteriores.<\/p>","resposta":2999474,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"racional \/ humanista \/ interacionista","id":2999474,"corpo":"racional \/ humanista \/ interacionista","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"humanista \/ interacionista \/ racional","id":2999475,"corpo":"humanista \/ interacionista \/ racional","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interacionista \/ racional \/ humanista","id":2999476,"corpo":"interacionista \/ racional \/ humanista","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"humanista \/ racional \/ interacionista","id":2999477,"corpo":"humanista \/ racional \/ interacionista","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345001,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/863900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}