{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161420,"perPage":"100","pages":21615,"page":12355,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o tem quatro fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o: controle, motiva\u00e7\u00e3o, express\u00e3o emocional e informa\u00e7\u00e3o, por\u00e9m diversas barreiras podem distorcer a comunica\u00e7\u00e3o eficaz. Marque a alternativa que apresenta uma barreira \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o eficaz.","provas":[{"id":37855,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2016-ufmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1090322,"hashId":"100c4953e7240a5d4c1b20f424346411","enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o tem quatro fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o: controle, motiva\u00e7\u00e3o, express\u00e3o\r\nemocional e informa\u00e7\u00e3o, por\u00e9m diversas barreiras podem distorcer a comunica\u00e7\u00e3o eficaz. Marque a alternativa\r\nque apresenta uma barreira \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o eficaz.<\/p>","resposta":3848924,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redund\u00e2ncia","id":3848923,"corpo":"<p align=justify>Redund\u00e2ncia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Percep\u00e7\u00e3o seletiva","id":3848924,"corpo":"<p align=justify>Percep\u00e7\u00e3o seletiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinergia","id":3848925,"corpo":"<p align=justify>Sinergia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Homeostasia","id":3848926,"corpo":"<p align=justify>Homeostasia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384183,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37855\/21.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Controle Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Controle Estrat\u00e9gico","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404618,"slug":"administracao-geral-controle-estrategico"},{"nome_clean":"Diferen\u00e7as entre Projetos e Opera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Diferen\u00e7as entre Projetos e Opera\u00e7\u00f5es","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404639,"slug":"administracao-geral-diferencas-entre-projetos-e-operacoes"}],"slug":"administracao-geral\/1090322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No of\u00edcio encaminhado pelo Governador ao Ministro da Sa\u00fade, segundo o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, quais vocativo e pronome de tratamento deveriam ter sido utilizados?","provas":[{"id":37855,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2016-ufmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1090342,"hashId":"e18ee932dd180424d2eb70a13fdf4a40","enunciado":"<p align=justify>No of\u00edcio encaminhado pelo Governador ao Ministro da Sa\u00fade, segundo o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia\r\nda Rep\u00fablica, quais vocativo e pronome de tratamento deveriam ter sido utilizados?<\/p>","resposta":3849022,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dign\u00edssimo Ministro, Vossa Senhoria.","id":3849019,"corpo":"<p align=justify>Dign\u00edssimo Ministro, Vossa Senhoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Excelent\u00edssimo Senhor Ministro, Vossa Excel\u00eancia.","id":3849020,"corpo":"<p align=justify>Excelent\u00edssimo Senhor Ministro, Vossa Excel\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ilustr\u00edssimo Ministro, Vossa Senhoria.","id":3849021,"corpo":"<p align=justify>Ilustr\u00edssimo Ministro, Vossa Senhoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Senhor Ministro, Vossa Excel\u00eancia.","id":3849022,"corpo":"<p align=justify>Senhor Ministro, Vossa Excel\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384186,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37855\/31.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/1090342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infere-se da leitura da tirinha um comportamento de","provas":[{"id":37855,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2016-ufmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1090366,"hashId":"186e2b8ee52700a22f689564c6afbd23","enunciado":"Infere-se da leitura da tirinha um comportamento de","resposta":3849129,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indiferen\u00e7a da funcion\u00e1ria respons\u00e1vel pela divulga\u00e7\u00e3o do curso aos profissionais da organiza\u00e7\u00e3o.","id":3849128,"corpo":"indiferen\u00e7a da funcion\u00e1ria respons\u00e1vel pela divulga\u00e7\u00e3o do curso aos profissionais da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia do funcion\u00e1rio em acompanhar a dinamicidade das mudan\u00e7as que ocorrem no ambiente profissional.","id":3849129,"corpo":"<p align=justify>resist\u00eancia do funcion\u00e1rio em acompanhar a dinamicidade das mudan\u00e7as que ocorrem no ambiente\r\nprofissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preocupa\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio em conseguir acompanhar as propostas de mudan\u00e7as apresentadas pela organiza\u00e7\u00e3o.","id":3849130,"corpo":"<p align=justify>preocupa\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio em conseguir acompanhar as propostas de mudan\u00e7as apresentadas pela\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"persist\u00eancia da servidora para divulgar amplamente o curso que ser\u00e1 ofertado na organiza\u00e7\u00e3o.","id":3849131,"corpo":"<p align=justify>persist\u00eancia da servidora para divulgar amplamente o curso que ser\u00e1 ofertado na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384189,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37855\/39.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1090366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O RTP (Real-Time Transport Protocol), ou Protocolo de Transporte de Tempo Real, \u00e9 um protocolo que, para dados com caracter\u00edsticas de tempo real, como o \u00e1udio e v\u00eddeo interativos, por exemplo, proporciona um servi\u00e7o de entrega fim-a-fim. Sua fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 multiplexar os diversos fluxos de dados em tempo real, em um \u00fanico pacote de dados UDP (User Datagram Protocol) e que proporciona servi\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o de conte\u00fado, numera\u00e7\u00e3o de sequ\u00eancia, monitoramento de entrega, assim como timbre de hora e multidifus\u00e3o (multicasting). Um cabe\u00e7alho RTP possui v\u00e1rios campos; e um desses, ap\u00f3s, \u00e9 um flag que indica que um cabe\u00e7alho de extens\u00e3o est\u00e1 presente. Esse campo apresenta-se em:","provas":[{"id":25422,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":862966,"hashId":"5158fedc64998a26ff9e413fb6eb8f1e","enunciado":"O RTP (Real-Time Transport Protocol), ou Protocolo de Transporte de Tempo Real, \u00e9 um protocolo que, para dados\r\ncom caracter\u00edsticas de tempo real, como o \u00e1udio e v\u00eddeo interativos, por exemplo, proporciona um servi\u00e7o de entrega\r\nfim-a-fim. Sua fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 multiplexar os diversos fluxos de dados em tempo real, em um \u00fanico pacote de dados\r\nUDP (User Datagram Protocol) e que proporciona servi\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o de conte\u00fado, numera\u00e7\u00e3o de sequ\u00eancia,\r\nmonitoramento de entrega, assim como timbre de hora e multidifus\u00e3o (multicasting). Um cabe\u00e7alho RTP possui\r\nv\u00e1rios campos; e um desses, ap\u00f3s, \u00e9 um flag que indica que um cabe\u00e7alho de extens\u00e3o est\u00e1 presente. Esse campo\r\napresenta-se em:","resposta":2994999,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P (Padding).","id":2994998,"corpo":"P (Padding).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X (Extension).","id":2994999,"corpo":"X (Extension).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PT (Payload Type).","id":2995000,"corpo":"PT (Payload Type).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SSRC (Synchronization Source Identifier).","id":2995001,"corpo":"SSRC (Synchronization Source Identifier).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344882,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/862966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNorma que fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de projetos de arquitetura, visando \u00e0 sua boa compreens\u00e3o, mas que n\u00e3o abrange crit\u00e9rios de projeto, que s\u00e3o objeto de outras normas ou de legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edficas de munic\u00edpios ou estados.\u201d Trata-se da:","provas":[{"id":25423,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquiteto","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":862967,"hashId":"5e057036e2d954f2875cf814a2fddb6d","enunciado":"\u201cNorma que fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de projetos de arquitetura, visando \u00e0 sua boa\r\ncompreens\u00e3o, mas que n\u00e3o abrange crit\u00e9rios de projeto, que s\u00e3o objeto de outras normas ou de legisla\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edficas de munic\u00edpios ou estados.\u201d Trata-se da:","resposta":2995003,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" NBR 5671\/1990.","id":2995002,"corpo":" NBR 5671\/1990.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NBR 6492\/1994.","id":2995003,"corpo":"NBR 6492\/1994.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NBR 13532\/1995.","id":2995004,"corpo":"NBR 13532\/1995.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NBR 13531\/1990.","id":2995005,"corpo":"NBR 13531\/1990.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344883,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/862967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a ABNT NBR 9050 s\u00e3o considerados \u201cfatores de imped\u00e2ncia\u201d: I. Mobili\u00e1rio urbano que interfira em fluxo de pedestres. II. Entradas de edifica\u00e7\u00f5es junto ao alinhamento. III. Vitrines junto ao alinhamento. IV. Vegeta\u00e7\u00e3o e postes de sinaliza\u00e7\u00e3o mal localizados. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) alternativa(s)","provas":[{"id":25423,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquiteto","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":862968,"hashId":"82e23249c3d9c06e2bfe1238ccf22ec1","enunciado":"<p>De acordo com a ABNT NBR 9050 s\u00e3o considerados \u201cfatores de imped\u00e2ncia\u201d:\r\n<\/p><p>I. Mobili\u00e1rio urbano que interfira em fluxo de pedestres.\r\n<\/p><p>II. Entradas de edifica\u00e7\u00f5es junto ao alinhamento.\r\n<\/p><p>III. Vitrines junto ao alinhamento.\r\n<\/p><p>IV. Vegeta\u00e7\u00e3o e postes de sinaliza\u00e7\u00e3o mal localizados.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) alternativa(s)<\/p>","resposta":2995006,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II, III e IV.","id":2995006,"corpo":" I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":2995007,"corpo":"IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":2995008,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":2995009,"corpo":" II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344883,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/862968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em paisagismo deve-se procurar trabalhar tamb\u00e9m com a preocupa\u00e7\u00e3o voltada \u00e0 qualidade de vida dos usu\u00e1rios das edifica\u00e7\u00f5es, espa\u00e7os p\u00fablicos e mobili\u00e1rio urbano. Para ser considerado acess\u00edvel, \u00e9 imprescind\u00edvel que o mobili\u00e1rio urbano atenda a determinadas condi\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":25423,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquiteto","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:52:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":862970,"hashId":"3c8093b5cdd1007171d99a2128d256bc","enunciado":"Em paisagismo deve-se procurar trabalhar tamb\u00e9m com a preocupa\u00e7\u00e3o voltada \u00e0 qualidade de vida dos usu\u00e1rios das\r\nedifica\u00e7\u00f5es, espa\u00e7os p\u00fablicos e mobili\u00e1rio urbano. Para ser considerado acess\u00edvel, \u00e9 imprescind\u00edvel que o mobili\u00e1rio\r\nurbano atenda a determinadas condi\u00e7\u00f5es, EXCETO:","resposta":2995017,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estar localizado junto a uma rota acess\u00edvel.","id":2995014,"corpo":"Estar localizado junto a uma rota acess\u00edvel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estar localizado fora da faixa livre para circula\u00e7\u00e3o de pedestres.","id":2995015,"corpo":"Estar localizado fora da faixa livre para circula\u00e7\u00e3o de pedestres.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser projetado de modo a n\u00e3o possuir cantos vivos, arestas ou quaisquer outras sali\u00eancias cortantes ou perfurantes.","id":2995016,"corpo":"Ser projetado de modo a n\u00e3o possuir cantos vivos, arestas ou quaisquer outras sali\u00eancias cortantes ou perfurantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser projetado como obst\u00e1culo suspenso, assim como as jardineiras em sacadas, esculturas sobre pedestais e lumin\u00e1rias pendentes.","id":2995017,"corpo":"Ser projetado como obst\u00e1culo suspenso, assim como as jardineiras em sacadas, esculturas sobre pedestais e\r\nlumin\u00e1rias pendentes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344883,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Paisag\u00edstico","oab":false,"nome":"Paisag\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398820,"slug":"arquitetura-paisagistico"}],"slug":"arquitetura\/862970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAl\u00e9m dos projetos de arquitetura e engenharia com suas especifica\u00e7\u00f5es e detalhes, o licenciamento ambiental \u00e9 tamb\u00e9m imprescind\u00edvel para a constru\u00e7\u00e3o de um empreendimento. O objetivo do licenciamento \u00e9 realizado pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, que pode ser municipal, estadual ou federal e tem como objetivo avaliar o tipo de _______________ que o empreendimento causar\u00e1 na natureza, como a gera\u00e7\u00e3o de materiais _________________, emiss\u00f5es de ________________, risco de ________________ ou __________________.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":25423,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquiteto","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:52:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":862975,"hashId":"122314010f82958c058c0bea8fc0e4da","enunciado":"\u201cAl\u00e9m dos projetos de arquitetura e engenharia com suas especifica\u00e7\u00f5es e detalhes, o licenciamento ambiental \u00e9\r\ntamb\u00e9m imprescind\u00edvel para a constru\u00e7\u00e3o de um empreendimento. O objetivo do licenciamento \u00e9 realizado pelo\r\n\u00f3rg\u00e3o ambiental competente, que pode ser municipal, estadual ou federal e tem como objetivo avaliar o tipo de\r\n_______________ que o empreendimento causar\u00e1 na natureza, como a gera\u00e7\u00e3o de materiais _________________,\r\nemiss\u00f5es de ________________, risco de ________________ ou __________________.\u201d Assinale a alternativa que\r\ncompleta correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","resposta":2995036,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"problema \/ perigosos \/ gases \/ acidentes \/ perigo","id":2995034,"corpo":"problema \/ perigosos \/ gases \/ acidentes \/ perigo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"melhoria \/ ativos \/ poeiras \/ incidentes \/ problemas","id":2995035,"corpo":"melhoria \/ ativos \/ poeiras \/ incidentes \/ problemas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impacto \/ poluentes \/ ru\u00eddos \/ inc\u00eandios \/ explos\u00f5es","id":2995036,"corpo":"impacto \/ poluentes \/ ru\u00eddos \/ inc\u00eandios \/ explos\u00f5es","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modifica\u00e7\u00e3o \/ perniciosos \/ poluentes \/ agravos \/ doen\u00e7as","id":2995037,"corpo":"modifica\u00e7\u00e3o \/ perniciosos \/ poluentes \/ agravos \/ doen\u00e7as","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344883,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/862975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social \u2013 LOAS (Lei n\u00ba 8.742, de 07 de dezembro de 1993), os recursos do cofinanciamento do Suas (Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social), destinados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es continuadas de Assist\u00eancia Social, poder\u00e3o ser aplicados no pagamento dos profissionais que integrarem as equipes de refer\u00eancia, respons\u00e1veis pela organiza\u00e7\u00e3o e oferta daquelas a\u00e7\u00f5es, conforme percentual apresentado pelo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome e aprovado pelo CNAS (Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social). Marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas em rela\u00e7\u00e3o aos elementos que devem ser considerados, segundo delibera\u00e7\u00f5es do CNAS (Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social), para a forma\u00e7\u00e3o das equipes de refer\u00eancia supracitadas. ( ) O n\u00famero de fam\u00edlias e indiv\u00edduos referenciados. ( ) O \u00cdndice de Desenvolvimento Humano (IDH) m\u00e9dio dos usu\u00e1rios. ( ) Os tipos e modalidades de atendimento. ( ) As aquisi\u00e7\u00f5es que devem ser garantidas aos usu\u00e1rios. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":25429,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":863127,"hashId":"a8225ce28b684ecb3473c00ae33ba839","enunciado":"<p>Segundo a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social \u2013 LOAS (Lei n\u00ba 8.742, de 07 de dezembro de 1993), os recursos do\r\ncofinanciamento do Suas (Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social), destinados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es continuadas de\r\nAssist\u00eancia Social, poder\u00e3o ser aplicados no pagamento dos profissionais que integrarem as equipes de refer\u00eancia,\r\nrespons\u00e1veis pela organiza\u00e7\u00e3o e oferta daquelas a\u00e7\u00f5es, conforme percentual apresentado pelo Minist\u00e9rio do\r\nDesenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome e aprovado pelo CNAS (Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social). Marque\r\nV para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas em rela\u00e7\u00e3o aos elementos que devem ser considerados, segundo\r\ndelibera\u00e7\u00f5es do CNAS (Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social), para a forma\u00e7\u00e3o das equipes de refer\u00eancia\r\nsupracitadas.\r\n<\/p><p>( ) O n\u00famero de fam\u00edlias e indiv\u00edduos referenciados.\r\n<\/p><p>( ) O \u00cdndice de Desenvolvimento Humano (IDH) m\u00e9dio dos usu\u00e1rios.\r\n<\/p><p>( ) Os tipos e modalidades de atendimento.\r\n<\/p><p>( ) As aquisi\u00e7\u00f5es que devem ser garantidas aos usu\u00e1rios.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2995785,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":2995782,"corpo":"V, F, F, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":2995783,"corpo":"F, V, F, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":2995784,"corpo":"V, F, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":2995785,"corpo":"V, F, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344903,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424776,"slug":"direito-previdenciario-da-organizacao-e-da-gestao"}],"slug":"direito-previdenciario\/863127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica n\u00e3o transforma naturalmente a moralidade internalizada atrav\u00e9s de valores e deveres; podem estar em contradi\u00e7\u00e3o, podem reproduzir atitudes moralistas negando a intencionalidade pol\u00edtica. Se a pol\u00edtica \u00e9 reduzida a moral, estamos diante de um moralismo espec\u00edfico que segundo Pereira (1983:38), p\u00f5e as esperan\u00e7as de transforma\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica na moraliza\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos. A aten\u00e7\u00e3o fica concentrada na vida privada, no intimismo e no subjetivismo dos princ\u00edpios individuais. A atividade pol\u00edtica, neste caso, fica de certa forma reduzida \u00e0s categorias morais da pessoa. Assinale a alternativa que corresponde de forma correta ao moralismo espec\u00edfico discorrido no contexto anterior.","provas":[{"id":25429,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":863136,"hashId":"a6ad5738b09da201ba78904e6d4f2fea","enunciado":"A op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica n\u00e3o transforma naturalmente a moralidade internalizada atrav\u00e9s de valores e deveres; podem estar\r\nem contradi\u00e7\u00e3o, podem reproduzir atitudes moralistas negando a intencionalidade pol\u00edtica. Se a pol\u00edtica \u00e9 reduzida a\r\nmoral, estamos diante de um moralismo espec\u00edfico que segundo Pereira (1983:38), p\u00f5e as esperan\u00e7as de\r\ntransforma\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica na moraliza\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos. A aten\u00e7\u00e3o fica concentrada na vida privada, no\r\nintimismo e no subjetivismo dos princ\u00edpios individuais. A atividade pol\u00edtica, neste caso, fica de certa forma reduzida\r\n\u00e0s categorias morais da pessoa. Assinale a alternativa que corresponde de forma correta ao moralismo espec\u00edfico\r\ndiscorrido no contexto anterior.","resposta":2995818,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moralismo abstrato.","id":2995818,"corpo":"Moralismo abstrato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Moralismo eventual.","id":2995819,"corpo":"Moralismo eventual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Moralismo concreto.","id":2995820,"corpo":"Moralismo concreto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Moralismo substancial.","id":2995821,"corpo":"Moralismo substancial.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344903,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/863136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os servi\u00e7os que uma biblioteca universit\u00e1ria oferece para a comunidade acad\u00eamica, assinale aquele que N\u00c3O \u00e9 concernente \u00e0 refer\u00eancia.","provas":[{"id":25430,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":863137,"hashId":"25d837390d3c535d437802f03b2241b7","enunciado":"Entre os servi\u00e7os que uma biblioteca universit\u00e1ria oferece para a comunidade acad\u00eamica, assinale aquele que N\u00c3O \u00e9\r\nconcernente \u00e0 refer\u00eancia.","resposta":2995823,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Visitas guiadas.","id":2995822,"corpo":"Visitas guiadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Renova\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo de livros.","id":2995823,"corpo":"Renova\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo de livros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o para a utiliza\u00e7\u00e3o das NBRs.","id":2995824,"corpo":"Orienta\u00e7\u00e3o para a utiliza\u00e7\u00e3o das NBRs.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tutoriais para utiliza\u00e7\u00e3o de bibliotecas digitais.","id":2995825,"corpo":"Tutoriais para utiliza\u00e7\u00e3o de bibliotecas digitais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344904,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/863137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias de publica\u00e7\u00f5es avulsas que N\u00c3O apresentam data de publica\u00e7\u00e3o, a NBR 6023 recomenda que se registre:","provas":[{"id":25430,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":863142,"hashId":"fa965ee5e9415ca2fd73084e4d790353","enunciado":"Na elabora\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias de publica\u00e7\u00f5es avulsas que N\u00c3O apresentam data de publica\u00e7\u00e3o, a NBR 6023\r\nrecomenda que se registre:","resposta":2995843,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A data em que a obra est\u00e1 sendo referenciada.","id":2995842,"corpo":"A data em que a obra est\u00e1 sendo referenciada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A data aproximada de publica\u00e7\u00e3o, entre colchetes.","id":2995843,"corpo":"A data aproximada de publica\u00e7\u00e3o, entre colchetes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o sem data de publica\u00e7\u00e3o, entre colchetes.","id":2995844,"corpo":"A informa\u00e7\u00e3o sem data de publica\u00e7\u00e3o, entre colchetes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A data em que o documento foi registrado no acervo da unidade de informa\u00e7\u00e3o.","id":2995845,"corpo":"A data em que o documento foi registrado no acervo da unidade de informa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344904,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","oab":false,"nome":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427613,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-6023-referencias-bibliograficas"}],"slug":"metodologia-cientifica\/863142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso das v\u00edrgulas atende ao que \u00e9 preconizado pela norma- padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa em:","provas":[{"id":25336,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2016-cesgranrio-agente-de-pesquisas-por-telefone-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:52:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":859469,"hashId":"81baab6ad2184ff579f71f60abcae0f4","enunciado":"O uso das v\u00edrgulas atende ao que \u00e9 preconizado pela norma-\r\npadr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa em:","resposta":2978280,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os principais benef\u00edcios dos fog\u00f5es ecol\u00f3gicos s\u00e3o: o menor consumo de lenha e a utiliza\u00e7\u00e3o, de restos de madeira de demoli\u00e7\u00e3o.","id":2978277,"corpo":"Os principais benef\u00edcios dos fog\u00f5es ecol\u00f3gicos s\u00e3o: o\r\nmenor consumo de lenha e a utiliza\u00e7\u00e3o, de restos de\r\nmadeira de demoli\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a OMS, a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 fuma\u00e7a dos fog\u00f5es a lenha, \u00e9 a causa da morte prematura de quase dois milh\u00f5es de pessoas no mundo.","id":2978278,"corpo":"Segundo a OMS, a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 fuma\u00e7a dos fog\u00f5es a\r\nlenha, \u00e9 a causa da morte prematura de quase dois\r\nmilh\u00f5es de pessoas no mundo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algumas atividades, provocam o desmatamento na Mata Atl\u00e2ntica: a ca\u00e7a, a abertura de trilhas, a cria\u00e7\u00e3o de pequenas ro\u00e7as.","id":2978279,"corpo":"Algumas atividades, provocam o desmatamento na\r\nMata Atl\u00e2ntica: a ca\u00e7a, a abertura de trilhas, a cria\u00e7\u00e3o\r\nde pequenas ro\u00e7as.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso reduzir o consumo de lenha para que se consiga controlar, na Mata Atl\u00e2ntica, o processo de desmatamento.","id":2978280,"corpo":"\u00c9 preciso reduzir o consumo de lenha para que se\r\nconsiga controlar, na Mata Atl\u00e2ntica, o processo de\r\ndesmatamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A retirada de madeira para uso dom\u00e9stico \u00e9 pontual e, portanto n\u00e3o deve ser comparada com os impactos, do desmatamento da Amaz\u00f4nia.","id":2978281,"corpo":"A retirada de madeira para uso dom\u00e9stico \u00e9 pontual e,\r\nportanto n\u00e3o deve ser comparada com os impactos,\r\ndo desmatamento da Amaz\u00f4nia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344400,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25336\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/859469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No gr\u00e1fico a seguir, \u00e9 apresentada a evolu\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es urbana e rural no Brasil. A partir da d\u00e9cada de 1970, verifica-se a ultrapassagem do contingente de popula\u00e7\u00e3o urbana em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rural, que decorre do seguinte fator estrutural:","provas":[{"id":25336,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2016-cesgranrio-agente-de-pesquisas-por-telefone-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":859496,"hashId":"42dd6e9f6ef00db6a0e182152d5d56de","enunciado":"<p>No gr\u00e1fico a seguir, \u00e9 apresentada a evolu\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es\r\nurbana e rural no Brasil. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25336\/55.gif\"><\/p><p>A partir da d\u00e9cada de 1970, verifica-se a ultrapassagem\r\ndo contingente de popula\u00e7\u00e3o urbana em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rural,\r\nque decorre do seguinte fator estrutural:<\/p>","resposta":2978415,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expans\u00e3o da agroecologia","id":2978412,"corpo":"Expans\u00e3o da agroecologia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do analfabetismo","id":2978413,"corpo":"Redu\u00e7\u00e3o do analfabetismo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regress\u00e3o do rodoviarismo","id":2978414,"corpo":"Regress\u00e3o do rodoviarismo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avan\u00e7o da industrializa\u00e7\u00e3o","id":2978415,"corpo":"Avan\u00e7o da industrializa\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de megaeventos","id":2978416,"corpo":"Realiza\u00e7\u00e3o de megaeventos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344403,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/859496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista as consequ\u00eancias mencionadas, a principal recomenda\u00e7\u00e3o para o governo do Brasil, em rela\u00e7\u00e3o ao \u00c1rtico, consiste em","provas":[{"id":25336,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2016-cesgranrio-agente-de-pesquisas-por-telefone-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":859499,"hashId":"00c7d7776e89e2e58ff7ab678db09771","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25336\/58.gif\"><\/p><p>Tendo em vista as consequ\u00eancias mencionadas, a principal recomenda\u00e7\u00e3o para o governo do Brasil, em rela\u00e7\u00e3o ao \u00c1rtico,\r\nconsiste em<\/p>","resposta":2978431,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iniciar a explora\u00e7\u00e3o regional de \u00f3leo e g\u00e1s.","id":2978427,"corpo":"iniciar a explora\u00e7\u00e3o regional de \u00f3leo e g\u00e1s.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controlar a migra\u00e7\u00e3o de peixes para o Norte.","id":2978428,"corpo":"controlar a migra\u00e7\u00e3o de peixes para o Norte.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimular a reprodu\u00e7\u00e3o assistida de zoopl\u00e2ncton.","id":2978429,"corpo":"estimular a reprodu\u00e7\u00e3o assistida de zoopl\u00e2ncton.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elaborar um plano de remo\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es costeiras.","id":2978430,"corpo":"elaborar um plano de remo\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es costeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colaborar com o monitoramento das transforma\u00e7\u00f5es da regi\u00e3o.","id":2978431,"corpo":"colaborar com o monitoramento das transforma\u00e7\u00f5es da regi\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344403,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/859499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A finalidade b\u00e1sica do IBGE na elabora\u00e7\u00e3o da divis\u00e3o regional do territ\u00f3rio brasileiro \u00e9","provas":[{"id":25336,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2016-cesgranrio-agente-de-pesquisas-por-telefone-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":859510,"hashId":"8fb93614173e846dfcc00310296d7a5f","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25336\/69.gif\"><\/p><p>A finalidade b\u00e1sica do IBGE na elabora\u00e7\u00e3o da divis\u00e3o regional do territ\u00f3rio brasileiro \u00e9<\/p>","resposta":2978484,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criar as pol\u00edticas p\u00fablicas de inclus\u00e3o social.","id":2978482,"corpo":"criar as pol\u00edticas p\u00fablicas de inclus\u00e3o social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecer o planejamento macrorregional das diferentes partes.","id":2978483,"corpo":"estabelecer o planejamento macrorregional das diferentes partes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viabilizar a agrega\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o de dados estat\u00edsticos.","id":2978484,"corpo":"viabilizar a agrega\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o de dados estat\u00edsticos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fazer parceria com o Executivo na aplica\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica econ\u00f4mica neoliberal.","id":2978485,"corpo":"fazer parceria com o Executivo na aplica\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica econ\u00f4mica neoliberal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolver a\u00e7\u00f5es para remodelagem na configura\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica e na administra\u00e7\u00e3o interna do pa\u00eds.","id":2978486,"corpo":"desenvolver a\u00e7\u00f5es para remodelagem na configura\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica e na administra\u00e7\u00e3o interna do pa\u00eds.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344404,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/859510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada um dos quadrados menores que formam o quadrado da Figura a seguir ser\u00e1 colocado um dos n\u00fameros 1, 2 ou 3, de modo que n\u00e3o haja n\u00fameros repetidos na mesma linha nem n\u00fameros repetidos na mesma coluna. A soma dos n\u00fameros representados pelas letras X e Y da Figura vale","provas":[{"id":25336,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2016-cesgranrio-agente-de-pesquisas-por-telefone-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":859517,"hashId":"b6b646011e6d767cd6a61fb7d0001239","enunciado":"<p>Em cada um dos quadrados menores que formam o quadrado\r\nda Figura a seguir ser\u00e1 colocado um dos n\u00fameros\r\n1, 2 ou 3, de modo que n\u00e3o haja n\u00fameros repetidos na\r\nmesma linha nem n\u00fameros repetidos na mesma coluna. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25336\/72.gif\"><\/p><p>A soma dos n\u00fameros representados pelas letras X e Y da\r\nFigura vale<\/p>","resposta":2978519,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":2978517,"corpo":"2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":2978518,"corpo":"3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":2978519,"corpo":"4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":2978520,"corpo":"5","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6","id":2978521,"corpo":"6","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344405,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/859517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere cinco punhados id\u00eanticos de feij\u00f5es, ou seja, com a mesma quantidade de feij\u00e3o. Tais punhados est\u00e3o enfileirados e numerados do primeiro ao quinto. Uma pessoa retira de cada punhado, exceto do terceiro, tr\u00eas feij\u00f5es e os coloca no terceiro punhado. Em seguida, essa pessoa retira do terceiro punhado tantos feij\u00f5es quantos restaram no segundo e os coloca no primeiro punhado. Ap\u00f3s os procedimentos realizados por essa pessoa, quantos feij\u00f5es sobraram no terceiro punhado?","provas":[{"id":25336,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2016-cesgranrio-agente-de-pesquisas-por-telefone-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":859522,"hashId":"c4637b19a2ac92becc84d4d70c572453","enunciado":"<p>Considere cinco punhados id\u00eanticos de feij\u00f5es, ou seja,\r\ncom a mesma quantidade de feij\u00e3o. Tais punhados est\u00e3o\r\nenfileirados e numerados do primeiro ao quinto. Uma\r\npessoa retira de cada punhado, exceto do terceiro, tr\u00eas\r\nfeij\u00f5es e os coloca no terceiro punhado. Em seguida, essa\r\npessoa retira do terceiro punhado tantos feij\u00f5es quantos\r\nrestaram no segundo e os coloca no primeiro punhado.\r\n<\/p><p>Ap\u00f3s os procedimentos realizados por essa pessoa,\r\nquantos feij\u00f5es sobraram no terceiro punhado?<\/p>","resposta":2978542,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":2978542,"corpo":"15","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12","id":2978543,"corpo":"12","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10","id":2978544,"corpo":"10","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9","id":2978545,"corpo":"9","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7","id":2978546,"corpo":"7","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344405,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/859522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860},{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":12861},{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862},{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pronome obl\u00edquo est\u00e1 colocado de acordo com a norma- padr\u00e3o em:","provas":[{"id":25337,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-geral-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral - 2016"},{"id":25338,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":12861},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-gestao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2016"},{"id":25339,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-suporte-geral","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral - 2016"},{"id":25340,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":859534,"hashId":"8ff6efbdedb0e99514e827a21fffd766","enunciado":"O pronome obl\u00edquo est\u00e1 colocado de acordo com a norma-\r\npadr\u00e3o em:","resposta":2978603,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eles est\u00e3o por toda parte, mas ningu\u00e9m nota-os.","id":2978602,"corpo":"Eles est\u00e3o por toda parte, mas ningu\u00e9m nota-os.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vivemos em uma sociedade que pouco se importa com essa quest\u00e3o.","id":2978603,"corpo":"Vivemos em uma sociedade que pouco se importa\r\ncom essa quest\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encontraremo-los em muitas cidades.","id":2978604,"corpo":"Encontraremo-los em muitas cidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos sensibilizamos, por\u00e9m nada fazemos.","id":2978605,"corpo":"Nos sensibilizamos, por\u00e9m nada fazemos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso trabalhar para que resolva-se o problema.","id":2978606,"corpo":"\u00c9 preciso trabalhar para que resolva-se o problema.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344406,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25337\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/859534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860},{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":12861},{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862},{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observa-se obedi\u00eancia \u00e0 norma-padr\u00e3o, no que se refere \u00e0 reg\u00eancia verbal, em:","provas":[{"id":25337,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-geral-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral - 2016"},{"id":25338,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":12861},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-gestao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2016"},{"id":25339,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-suporte-geral","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral - 2016"},{"id":25340,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":859541,"hashId":"c54ab14e0709682ed13cc12c671af356","enunciado":"Observa-se obedi\u00eancia \u00e0 norma-padr\u00e3o, no que se refere\r\n\u00e0 reg\u00eancia verbal, em:","resposta":2978639,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pobreza implica em muito sofrimento.","id":2978637,"corpo":"A pobreza implica em muito sofrimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os governantes devem assistir aos pobres, diminuindo seu sofrimento.","id":2978638,"corpo":"Os governantes devem assistir aos pobres, diminuindo\r\nseu sofrimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos aspiram a uma vida mais justa.","id":2978639,"corpo":"Todos aspiram a uma vida mais justa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o raro esquece dos menos favorecidos.","id":2978640,"corpo":"A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o raro esquece dos menos favorecidos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante desejarmos ao fim da pobreza.","id":2978641,"corpo":"\u00c9 importante desejarmos ao fim da pobreza.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344407,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25337\/75.gif\">","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/859541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860},{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":12861},{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862},{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma determinada empresa prestadora de servi\u00e7os, s\u00e3o recrutados apenas profissionais com p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e s\u00e3o inspecionados todos os insumos utilizados para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. As atividades dos funcion\u00e1rios s\u00e3o monitoradas, de perto, por supervisores que verificam, no momento da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, se ele est\u00e1 adequado ao que foi planejado. Ao fim, os resultados s\u00e3o analisados, e a satisfa\u00e7\u00e3o do cliente \u00e9 medida. Nesse caso, o monitoramento das atividades dos funcion\u00e1rios pelos supervisores comp\u00f5e o tipo de controle organizacional denominado","provas":[{"id":25337,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-geral-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral - 2016"},{"id":25338,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":12861},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-gestao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2016"},{"id":25339,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-suporte-geral","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral - 2016"},{"id":25340,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":859545,"hashId":"8d64090cf122e6bab81cc20d8c9ec05e","enunciado":"<p>Em uma determinada empresa prestadora de servi\u00e7os,\r\ns\u00e3o recrutados apenas profissionais com p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o\r\ne s\u00e3o inspecionados todos os insumos utilizados para a\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. As atividades dos funcion\u00e1rios s\u00e3o\r\nmonitoradas, de perto, por supervisores que verificam, no\r\nmomento da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, se ele est\u00e1 adequado\r\nao que foi planejado. Ao fim, os resultados s\u00e3o analisados,\r\ne a satisfa\u00e7\u00e3o do cliente \u00e9 medida.\r\n<\/p><p>Nesse caso, o monitoramento das atividades dos funcion\u00e1rios\r\npelos supervisores comp\u00f5e o tipo de controle organizacional\r\ndenominado<\/p>","resposta":2978658,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preventivo","id":2978657,"corpo":"preventivo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"simult\u00e2neo","id":2978658,"corpo":"simult\u00e2neo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"padronizado","id":2978659,"corpo":"padronizado","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"feedforward","id":2978660,"corpo":"feedforward","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"feedback","id":2978661,"corpo":"feedback","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344408,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/859545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860},{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":12861},{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862},{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perspectiva da racionalidade limitada \u00e9 associada frequentemente aos processos de decis\u00e3o intuitivos. A tomada de decis\u00e3o intuitiva \u00e9 um(a)","provas":[{"id":25337,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-geral-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral - 2016"},{"id":25338,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":12861},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-gestao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2016"},{"id":25339,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-suporte-geral","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral - 2016"},{"id":25340,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":859556,"hashId":"4a55f149b635f104e8d9dd053d67226b","enunciado":"<p>A perspectiva da racionalidade limitada \u00e9 associada frequentemente\r\naos processos de decis\u00e3o intuitivos.\r\n<\/p><p>A tomada de decis\u00e3o intuitiva \u00e9 um(a)<\/p>","resposta":2978712,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo cognitivo inconsciente, apoiado nas experi\u00eancias vividas, em associa\u00e7\u00f5es hol\u00edsticas ou em conex\u00f5es difusas entre informa\u00e7\u00f5es divergentes.","id":2978712,"corpo":"processo cognitivo inconsciente, apoiado nas experi\u00eancias\r\nvividas, em associa\u00e7\u00f5es hol\u00edsticas ou em conex\u00f5es\r\ndifusas entre informa\u00e7\u00f5es divergentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processo de tomada de decis\u00f5es a partir de modelos simplificados que extraem aspectos essenciais dos problemas sem capturar toda a sua complexidade.","id":2978713,"corpo":"processo de tomada de decis\u00f5es a partir de modelos\r\nsimplificados que extraem aspectos essenciais dos\r\nproblemas sem capturar toda a sua complexidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjunto de escolhas consistentes, feitas de forma imparcial, baseadas em op\u00e7\u00f5es relevantes, para maximizar valor dentro de certos limites e restri\u00e7\u00f5es.","id":2978714,"corpo":"conjunto de escolhas consistentes, feitas de forma imparcial,\r\nbaseadas em op\u00e7\u00f5es relevantes, para maximizar\r\nvalor dentro de certos limites e restri\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sequ\u00eancia l\u00f3gica ou um racioc\u00ednio expl\u00edcito usados para tomar decis\u00f5es, em vez da experi\u00eancia e do discernimento.","id":2978715,"corpo":"sequ\u00eancia l\u00f3gica ou um racioc\u00ednio expl\u00edcito usados\r\npara tomar decis\u00f5es, em vez da experi\u00eancia e do discernimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tend\u00eancia individual de acreditar que se pode prever e controlar o resultado de eventos aleat\u00f3rios, buscando informa\u00e7\u00f5es que corroborem escolhas anteriores.","id":2978716,"corpo":"tend\u00eancia individual de acreditar que se pode prever e\r\ncontrolar o resultado de eventos aleat\u00f3rios, buscando\r\ninforma\u00e7\u00f5es que corroborem escolhas anteriores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344409,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/859556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa gasta 20% de sua renda de 100 unidades monet\u00e1rias comprando alimentos. Quando sua renda aumenta para 110 unidades monet\u00e1rias, e n\u00e3o ocorrem mudan\u00e7as nas demais vari\u00e1veis que influenciam a demanda, essa pessoa continua a gastar 20% da renda comprando alimentos. Desse fato deduz-se que sua demanda por alimentos tem elasticidade","provas":[{"id":25337,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-geral-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":859558,"hashId":"ef00f86e308eee58c79e2e5481016c62","enunciado":"<p>Uma pessoa gasta 20% de sua renda de 100 unidades\r\nmonet\u00e1rias comprando alimentos. Quando sua renda aumenta\r\npara 110 unidades monet\u00e1rias, e n\u00e3o ocorrem mudan\u00e7as\r\nnas demais vari\u00e1veis que influenciam a demanda,\r\nessa pessoa continua a gastar 20% da renda comprando\r\nalimentos.\r\n<\/p><p>Desse fato deduz-se que sua demanda por alimentos tem\r\nelasticidade<\/p>","resposta":2978723,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"renda igual a zero","id":2978722,"corpo":"renda igual a zero","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"renda igual a um","id":2978723,"corpo":"renda igual a um","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"renda igual a dois","id":2978724,"corpo":"renda igual a dois","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pr\u00f3prio pre\u00e7o igual a zero","id":2978725,"corpo":"pr\u00f3prio pre\u00e7o igual a zero","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00f3prio pre\u00e7o igual a um","id":2978726,"corpo":"pr\u00f3prio pre\u00e7o igual a um","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344410,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Elasticidades","oab":false,"nome":"Elasticidades","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403951,"slug":"economia-e-financas-elasticidades"},{"nome_clean":"Elasticidade Pre\u00e7o","oab":false,"nome":"Elasticidade Pre\u00e7o","pai":403951,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403953,"slug":"economia-e-financas-elasticidade-preco"}],"slug":"economia-e-financas\/859558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa, atuando em um mercado em concorr\u00eancia perfeita, tem seu custo total, em reais, dado pela express\u00e3o CT = 10 + 4q + q2, onde q \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o e os coeficientes da express\u00e3o de CT t\u00eam as unidades adequadas. Se os pre\u00e7os de equil\u00edbrio do mercado forem, respectivamente, 10 e 20 reais, as quantidades ofertadas pela empresa ser\u00e3o, correspondentemente,","provas":[{"id":25337,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-geral-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":859560,"hashId":"cbf398a37931c9b1f175f68b04bebd63","enunciado":"<p>Uma empresa, atuando em um mercado em concorr\u00eancia\r\nperfeita, tem seu custo total, em reais, dado pela express\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"center\">CT = 10 + 4q + q<sup>2<\/sup>,\r\n<\/p><p>onde q \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o e os coeficientes da express\u00e3o de\r\nCT t\u00eam as unidades adequadas.\r\nSe os pre\u00e7os de equil\u00edbrio do mercado forem, respectivamente,\r\n10 e 20 reais, as quantidades ofertadas pela empresa\r\nser\u00e3o, correspondentemente,<\/p>","resposta":2978734,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas e oito","id":2978732,"corpo":"tr\u00eas e oito","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas e vinte","id":2978733,"corpo":"tr\u00eas e vinte","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zero e oito","id":2978734,"corpo":"zero e oito","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"zero e vinte","id":2978735,"corpo":"zero e vinte","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"zero e trinta","id":2978736,"corpo":"zero e trinta","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344410,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Cadeias e redes produtivas.","oab":false,"nome":"Cadeias e redes produtivas.","pai":412902,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412749,"slug":"economia-e-financas-cadeias-e-redes-produtivas"},{"nome_clean":"Preju\u00edzos no Curto Prazo e Regra de Encerramento das Atividades","oab":false,"nome":"Preju\u00edzos no Curto Prazo e Regra de Encerramento das Atividades","pai":412835,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412839,"slug":"economia-e-financas-prejuizos-no-curto-prazo-e-regra-de-encerramento-das-atividades"}],"slug":"economia-e-financas\/859560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma economia com taxa de c\u00e2mbio flutuante em um contexto internacional de mobilidade de capitais financeiros. Suponha, tamb\u00e9m, que a demanda por moeda seja bastante inel\u00e1stica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 taxa de juros. Nessa economia, uma pol\u00edtica monet\u00e1ria expansiva acarretaria um(a)","provas":[{"id":25337,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-geral-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":859567,"hashId":"1dac147b0537f66cc577daa380985a21","enunciado":"<p>Considere uma economia com taxa de c\u00e2mbio flutuante\r\nem um contexto internacional de mobilidade de capitais financeiros.\r\nSuponha, tamb\u00e9m, que a demanda por moeda\r\nseja bastante inel\u00e1stica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 taxa de juros.\r\n<\/p><p>Nessa economia, uma pol\u00edtica monet\u00e1ria expansiva acarretaria\r\num(a)<\/p>","resposta":2978767,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento do produto total","id":2978767,"corpo":"aumento do produto total","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento da entrada de capitais financeiros do exterior","id":2978768,"corpo":"aumento da entrada de capitais financeiros do exterior","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento das reservas em divisas internacionais","id":2978769,"corpo":"aumento das reservas em divisas internacionais","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da taxa de c\u00e2mbio (menor pre\u00e7o, em moeda local, da moeda estrangeira)","id":2978770,"corpo":"diminui\u00e7\u00e3o da taxa de c\u00e2mbio (menor pre\u00e7o, em moeda\r\nlocal, da moeda estrangeira)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da taxa de investimento","id":2978771,"corpo":"diminui\u00e7\u00e3o da taxa de investimento","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344411,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","oab":false,"nome":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404145,"slug":"economia-e-financas-destinacao-de-recursos-ao-setor-privado"},{"nome_clean":"Taxas de C\u00e2mbio","oab":false,"nome":"Taxas de C\u00e2mbio","pai":403924,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412982,"slug":"economia-e-financas-taxas-de-cambio"}],"slug":"economia-e-financas\/859567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, no per\u00edodo de 1995 a 2015, a participa\u00e7\u00e3o percentual dos trabalhadores assalariados com carteira assinada, no total de ocupados, se situou na faixa de","provas":[{"id":25337,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-geral-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":859570,"hashId":"dc8f3e11bb7d6f5935106fbab1eadd5c","enunciado":"No Brasil, no per\u00edodo de 1995 a 2015, a participa\u00e7\u00e3o percentual\r\ndos trabalhadores assalariados com carteira assinada,\r\nno total de ocupados, se situou na faixa de","resposta":2978784,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0% a 20%","id":2978782,"corpo":"0% a 20%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20% a 40%","id":2978783,"corpo":"20% a 40%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40% a 60%","id":2978784,"corpo":"40% a 60%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60% a 80%","id":2978785,"corpo":"60% a 80%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"80% a 100%","id":2978786,"corpo":"80% a 100%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344411,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Gasto P\u00fablico","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Gasto P\u00fablico","pai":413190,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404163,"slug":"economia-e-financas-avaliacao-do-gasto-publico"},{"nome_clean":"Emprego e Renda","oab":false,"nome":"Emprego e Renda","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404167,"slug":"economia-e-financas-emprego-e-renda"}],"slug":"economia-e-financas\/859570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo de 1990 a 1999 do s\u00e9culo XX, a economia brasileira passou por v\u00e1rias reformas importantes, entre as quais N\u00c3O se encontra a(o)","provas":[{"id":25337,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-geral-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":859571,"hashId":"8bc15f02755bb70c8f8d927d786420e3","enunciado":"No per\u00edodo de 1990 a 1999 do s\u00e9culo XX, a economia\r\nbrasileira passou por v\u00e1rias reformas importantes, entre\r\nas quais N\u00c3O se encontra a(o)","resposta":2978787,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reforma fiscal com a ado\u00e7\u00e3o do imposto sobre o valor adicionado.","id":2978787,"corpo":"Reforma fiscal com a ado\u00e7\u00e3o do imposto sobre o valor\r\nadicionado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ado\u00e7\u00e3o do regime flutuante, para a pol\u00edtica cambial do pa\u00eds.","id":2978788,"corpo":"Ado\u00e7\u00e3o do regime flutuante, para a pol\u00edtica cambial do\r\npa\u00eds.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ado\u00e7\u00e3o da sistem\u00e1tica de Metas de Infla\u00e7\u00e3o, regendo o comportamento do Banco Central.","id":2978789,"corpo":"Ado\u00e7\u00e3o da sistem\u00e1tica de Metas de Infla\u00e7\u00e3o, regendo\r\no comportamento do Banco Central.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa de A\u00e7\u00e3o Imediata, para equilibrar as finan\u00e7as p\u00fablicas.","id":2978790,"corpo":"Programa de A\u00e7\u00e3o Imediata, para equilibrar as finan\u00e7as\r\np\u00fablicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o, privatizando grandes empresas estatais.","id":2978791,"corpo":"Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o, privatizando\r\ngrandes empresas estatais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344411,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Planos de Estabiliza\u00e7\u00e3o (1984-1993)","oab":false,"nome":"Planos de Estabiliza\u00e7\u00e3o (1984-1993)","pai":426862,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404161,"slug":"economia-e-financas-planos-de-estabilizacao-1984-1993"},{"nome_clean":"O Plano Real","oab":false,"nome":"O Plano Real","pai":426873,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404162,"slug":"economia-e-financas-o-plano-real"}],"slug":"economia-e-financas\/859571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No modelo cl\u00e1ssico de determina\u00e7\u00e3o da renda agregada, o pleno emprego nas economias capitalistas \u00e9 assegurado pela(o)","provas":[{"id":25337,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral","id":12860},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-geral-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":859574,"hashId":"a3af10225a7e8b1ac39f6356fa872caa","enunciado":"No modelo cl\u00e1ssico de determina\u00e7\u00e3o da renda agregada,\r\no pleno emprego nas economias capitalistas \u00e9 assegurado\r\npela(o)","resposta":2978804,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o da taxa b\u00e1sica de juros pelo Banco Central","id":2978802,"corpo":"fixa\u00e7\u00e3o da taxa b\u00e1sica de juros pelo Banco Central","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica fiscal expansionista","id":2978803,"corpo":"pol\u00edtica fiscal expansionista","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"flexibilidade de pre\u00e7os e sal\u00e1rios","id":2978804,"corpo":"flexibilidade de pre\u00e7os e sal\u00e1rios","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abertura da economia ao movimento de capitais","id":2978805,"corpo":"abertura da economia ao movimento de capitais","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"regime de c\u00e2mbio flutuante","id":2978806,"corpo":"regime de c\u00e2mbio flutuante","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344412,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo Cl\u00e1ssico","oab":false,"nome":"Modelo Cl\u00e1ssico","pai":413007,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413022,"slug":"economia-e-financas-modelo-classico"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","pai":413032,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413029,"slug":"economia-e-financas-politica-monetaria"}],"slug":"economia-e-financas\/859574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":12861}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerem-se os seguintes tipos de compet\u00eancias organizacionais: as b\u00e1sicas e as essenciais. A respeito de suas caracter\u00edsticas, tem-se que as","provas":[{"id":25338,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":12861},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-gestao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":859605,"hashId":"7e7462088d8c27ddeb2cd32547b1dd38","enunciado":"<p>Considerem-se os seguintes tipos de compet\u00eancias organizacionais:\r\nas b\u00e1sicas e as essenciais.<\/p><p>\r\nA respeito de suas caracter\u00edsticas, tem-se que as<\/p>","resposta":2978961,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"essenciais descrevem as atividades di\u00e1rias e eventuais a serem executadas pelos profissionais; e definem os desafios, oportunidades e amea\u00e7as inerentes \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o.","id":2978957,"corpo":"essenciais descrevem as atividades di\u00e1rias e eventuais\r\na serem executadas pelos profissionais; e definem\r\nos desafios, oportunidades e amea\u00e7as inerentes \u00e0\r\nsua fun\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"essenciais constituem um conjunto de conhecimentos, habilidades, que permitem aos funcion\u00e1rios desenvolverem suas fun\u00e7\u00f5es alinhadas com os objetivos estrat\u00e9gicos da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2978958,"corpo":"essenciais constituem um conjunto de conhecimentos,\r\nhabilidades, que permitem aos funcion\u00e1rios desenvolverem\r\nsuas fun\u00e7\u00f5es alinhadas com os objetivos\r\nestrat\u00e9gicos da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"b\u00e1sicas s\u00e3o pr\u00e9-requisitos para manterem a organiza\u00e7\u00e3o no mercado, e s\u00e3o suficientes para garantir lideran\u00e7a e diferencial competitivo.","id":2978959,"corpo":"b\u00e1sicas s\u00e3o pr\u00e9-requisitos para manterem a organiza\u00e7\u00e3o\r\nno mercado, e s\u00e3o suficientes para garantir lideran\u00e7a\r\ne diferencial competitivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"b\u00e1sicas garantem o diferencial competitivo: t\u00eam valor percebido pelos clientes; contribuem para a diferencia\u00e7\u00e3o entre concorrentes e aumentam a capacidade de expans\u00e3o.","id":2978960,"corpo":"b\u00e1sicas garantem o diferencial competitivo: t\u00eam valor\r\npercebido pelos clientes; contribuem para a diferencia\u00e7\u00e3o\r\nentre concorrentes e aumentam a capacidade\r\nde expans\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"b\u00e1sicas s\u00e3o as capacidades indispens\u00e1veis das quais a empresa necessita para administrar com efic\u00e1cia o seu neg\u00f3cio.","id":2978961,"corpo":"b\u00e1sicas s\u00e3o as capacidades indispens\u00e1veis das quais\r\na empresa necessita para administrar com efic\u00e1cia o\r\nseu neg\u00f3cio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344415,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Estruturalista","oab":false,"nome":"Abordagem Estruturalista","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404582,"slug":"administracao-geral-abordagem-estruturalista"}],"slug":"administracao-geral\/859605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto apresentado, a f\u00f3rmula que deve ser inserida na c\u00e9lula E6 da planilha valor_hora, para que ela mostre o sal\u00e1rio do funcion\u00e1rio, cuja matr\u00edcula for digitada na c\u00e9lula E5, \u00e9 dada pela express\u00e3o","provas":[{"id":25339,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-suporte-geral","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":859629,"hashId":"57871401db281cb11f1ca83f4fe178a5","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25339\/140.gif\"><\/p><p>No contexto apresentado, a f\u00f3rmula que deve ser inserida na c\u00e9lula E6 da planilha valor_hora, para que ela mostre o\r\nsal\u00e1rio do funcion\u00e1rio, cuja matr\u00edcula for digitada na c\u00e9lula E5, \u00e9 dada pela express\u00e3o<\/p>","resposta":2979080,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=PROCH(valor_hora!E5;sal\u00e1rio!A2:C7;3;FALSO)","id":2979077,"corpo":"=PROCH(valor_hora!E5;sal\u00e1rio!A2:C7;3;FALSO)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=PROCH(valor_hora!E5;sal\u00e1rio!C2:C7;3;FALSO)","id":2979078,"corpo":"=PROCH(valor_hora!E5;sal\u00e1rio!C2:C7;3;FALSO)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=PROCV(valor_hora!E5;sal\u00e1rio!C2:C7;3;FALSO)","id":2979079,"corpo":"=PROCV(valor_hora!E5;sal\u00e1rio!C2:C7;3;FALSO)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=PROCV(valor_hora!E5;sal\u00e1rio!A2:C7;3;FALSO)","id":2979080,"corpo":"=PROCV(valor_hora!E5;sal\u00e1rio!A2:C7;3;FALSO)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=PROCV(valor_hora!E5;sal\u00e1rio!A2:B7;2;FALSO)","id":2979081,"corpo":"=PROCV(valor_hora!E5;sal\u00e1rio!A2:B7;2;FALSO)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344420,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/859629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual abordagem de otimiza\u00e7\u00e3o de processos visa a definir, entender e evoluir processos e pr\u00e1ticas de opera\u00e7\u00e3o estudando como outras organiza\u00e7\u00f5es executam opera\u00e7\u00f5es iguais ou semelhantes?","provas":[{"id":25340,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":859639,"hashId":"08089944d03519c38993ff7472e200ff","enunciado":"Qual abordagem de otimiza\u00e7\u00e3o de processos visa a definir,\r\nentender e evoluir processos e pr\u00e1ticas de opera\u00e7\u00e3o\r\nestudando como outras organiza\u00e7\u00f5es executam opera\u00e7\u00f5es\r\niguais ou semelhantes?","resposta":2979128,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FAST","id":2979127,"corpo":"FAST","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Benchmarking","id":2979128,"corpo":"Benchmarking","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redesenho de processo","id":2979129,"corpo":"Redesenho de processo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melhoria cont\u00ednua","id":2979130,"corpo":"Melhoria cont\u00ednua","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inova\u00e7\u00e3o de processo","id":2979131,"corpo":"Inova\u00e7\u00e3o de processo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344422,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/859639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00edvel de iluminamento necess\u00e1rio para o desempenho de uma atividade de montagem industrial \u00e9 de 300 [lux]. Essa atividade \u00e9 desempenhada em um recinto de 7.200 [m2] que possui teto e paredes claros, piso escuro e bastante poeira ambiente. Nas condi\u00e7\u00f5es dadas, a escolha do aparelho individual de ilumina\u00e7\u00e3o (l\u00e2mpada e lumin\u00e1ria) indica que o fator de utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 de 80 [%], enquanto as condi\u00e7\u00f5es do ambiente indicam que o fator de deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 de 90 [%]. Dado que o fluxo luminoso do aparelho individual de ilumina\u00e7\u00e3o \u00e9 de 3.000 [lm], o n\u00famero de aparelhos que devem ser instalados para garantir o n\u00edvel de iluminamento em quest\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":25203,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":854323,"hashId":"a5b6df07de98416bf3adf89cf28620c3","enunciado":"O n\u00edvel de iluminamento necess\u00e1rio para o desempenho de uma atividade de montagem industrial \u00e9 de 300 [lux]. Essa atividade\r\n\u00e9 desempenhada em um recinto de 7.200 [m<sup>2<\/sup>] que possui teto e paredes claros, piso escuro e bastante poeira ambiente. Nas\r\ncondi\u00e7\u00f5es dadas, a escolha do aparelho individual de ilumina\u00e7\u00e3o (l\u00e2mpada e lumin\u00e1ria) indica que o fator de utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 de\r\n80 [%], enquanto as condi\u00e7\u00f5es do ambiente indicam que o fator de deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 de 90 [%]. Dado que o fluxo luminoso do\r\naparelho individual de ilumina\u00e7\u00e3o \u00e9 de 3.000 [lm], o n\u00famero de aparelhos que devem ser instalados para garantir o n\u00edvel de\r\niluminamento em quest\u00e3o \u00e9","resposta":2954890,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500.","id":2954886,"corpo":"500.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"250.","id":2954887,"corpo":"250.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.500.","id":2954888,"corpo":"2.500.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.500.","id":2954889,"corpo":"1.500.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.000.","id":2954890,"corpo":"1.000.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343660,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Medi\u00e7\u00e3o de Pot\u00eancia e Energia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Medi\u00e7\u00e3o de Pot\u00eancia e Energia El\u00e9trica","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399369,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medicao-de-potencia-e-energia-eletrica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/854323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de uma planta industrial alimenta um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico que consome pot\u00eancia ativa igual a 90 [kW] e est\u00e1 conectado em paralelo com um banco trif\u00e1sico de capacitores. Esse banco possui tr\u00eas capacitores ligados em estrela, que corrigem o fator de pot\u00eancia do motor, de modo a adequar o seu fator de pot\u00eancia ao fator exigido pela concession\u00e1ria de distribui\u00e7\u00e3o. S\u00e3o dados: &#8722; Motor alimentado por um sistema trif\u00e1sico sim\u00e9trico, cuja frequ\u00eancia angular \u00e9 300 [rad\/s]; &#8722; Tens\u00e3o de fase do banco de capacitores \u00e9 200 [V]; &#8722; Fator de pot\u00eancia do conjunto (motor e banco) \u00e9 unit\u00e1rio; e &#8722; Capacit\u00e2ncia por fase \u00e9 2500 [&#956;F]. O fator de pot\u00eancia do motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico \u00e9","provas":[{"id":25203,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":854327,"hashId":"145ad428cdfaecd16713db39aa33241b","enunciado":"<p>A instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de uma planta industrial alimenta um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico que consome pot\u00eancia ativa igual a 90 [kW]\r\ne est\u00e1 conectado em paralelo com um banco trif\u00e1sico de capacitores. Esse banco possui tr\u00eas capacitores ligados em estrela,\r\nque corrigem o fator de pot\u00eancia do motor, de modo a adequar o seu fator de pot\u00eancia ao fator exigido pela concession\u00e1ria de\r\ndistribui\u00e7\u00e3o. S\u00e3o dados:\r\n<\/p><p>&#8722; Motor alimentado por um sistema trif\u00e1sico sim\u00e9trico, cuja frequ\u00eancia angular \u00e9 300 [rad\/s];\r\n<\/p><p>&#8722; Tens\u00e3o de fase do banco de capacitores \u00e9 200 [V];\r\n<\/p><p>&#8722; Fator de pot\u00eancia do conjunto (motor e banco) \u00e9 unit\u00e1rio; e\r\n<\/p><p>&#8722; Capacit\u00e2ncia por fase \u00e9 2500 [&#956;F].<\/p><p>\r\nO fator de pot\u00eancia do motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico \u00e9<\/p>","resposta":2954907,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,87.","id":2954906,"corpo":"0,87.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,71.","id":2954907,"corpo":"0,71.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,50.","id":2954908,"corpo":"0,50.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,35.","id":2954909,"corpo":"0,35.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,25.","id":2954910,"corpo":"0,25.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343660,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/854327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Helena acha que seu rel\u00f3gio est\u00e1 3 minutos atrasado, quando na verdade ele est\u00e1 12 minutos adiantado. Ontem Helena compareceu ao trabalho julgando que estava 8 minutos atrasada, por\u00e9m, na realidade ela estava","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":25206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":854406,"hashId":"0e4fb6af09e2ba9afa9ec080af7fd0fe","enunciado":"Helena acha que seu rel\u00f3gio est\u00e1 3 minutos atrasado, quando na verdade ele est\u00e1 12 minutos adiantado. Ontem Helena\r\ncompareceu ao trabalho julgando que estava 8 minutos atrasada, por\u00e9m, na realidade ela estava","resposta":2955302,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 minutos atrasada.","id":2955301,"corpo":"3 minutos atrasada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 minutos adiantada.","id":2955302,"corpo":"7 minutos adiantada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 minutos atrasada.","id":2955303,"corpo":"5 minutos atrasada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 minutos adiantada.","id":2955304,"corpo":"5 minutos adiantada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 minutos adiantada.","id":2955305,"corpo":"3 minutos adiantada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343673,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/854406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico federal, foi convocado para o servi\u00e7o militar, raz\u00e3o pela qual lhe foi concedida licen\u00e7a, na forma e condi\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Nos termos da Lei no 8.112\/1990, conclu\u00eddo o servi\u00e7o militar, Jo\u00e3o","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":25206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":854420,"hashId":"87882772a5eaf533912b0fdfc63c7f7c","enunciado":"Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico federal, foi convocado para o servi\u00e7o militar, raz\u00e3o pela qual lhe foi concedida licen\u00e7a, na forma e\r\ncondi\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Nos termos da Lei no 8.112\/1990, conclu\u00eddo o servi\u00e7o militar, Jo\u00e3o","resposta":2955375,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e1 quinze dias com remunera\u00e7\u00e3o para reassumir o exerc\u00edcio do cargo.","id":2955371,"corpo":"ter\u00e1 quinze dias com remunera\u00e7\u00e3o para reassumir o exerc\u00edcio do cargo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 imediatamente reassumir o exerc\u00edcio do cargo.","id":2955372,"corpo":"dever\u00e1 imediatamente reassumir o exerc\u00edcio do cargo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 somente quinze dias sem remunera\u00e7\u00e3o para reassumir o exerc\u00edcio do cargo.","id":2955373,"corpo":"ter\u00e1 somente quinze dias sem remunera\u00e7\u00e3o para reassumir o exerc\u00edcio do cargo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 quarenta e cinco dias sem remunera\u00e7\u00e3o para reassumir o exerc\u00edcio do cargo.","id":2955374,"corpo":"ter\u00e1 quarenta e cinco dias sem remunera\u00e7\u00e3o para reassumir o exerc\u00edcio do cargo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 at\u00e9 trinta dias sem remunera\u00e7\u00e3o para reassumir o exerc\u00edcio do cargo.","id":2955375,"corpo":"ter\u00e1 at\u00e9 trinta dias sem remunera\u00e7\u00e3o para reassumir o exerc\u00edcio do cargo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343675,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404508,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-licencas"}],"slug":"direito-administrativo\/854420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal possuem compet\u00eancia legislativa concorrente sobre todas as seguintes mat\u00e9rias:","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":25206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":854423,"hashId":"d8b6ebda8da3ea150762b3d8bfbaec4a","enunciado":"A Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal possuem compet\u00eancia legislativa concorrente sobre todas as seguintes mat\u00e9rias:","resposta":2955390,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito agr\u00e1rio, financeiro, econ\u00f4mico e urban\u00edstico; tr\u00e2nsito, transporte, custas de servi\u00e7os forenses, produ\u00e7\u00e3o e consumo.","id":2955386,"corpo":"Direito agr\u00e1rio, financeiro, econ\u00f4mico e urban\u00edstico; tr\u00e2nsito, transporte, custas de servi\u00e7os forenses, produ\u00e7\u00e3o e consumo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direito do trabalho, tribut\u00e1rio, financeiro, econ\u00f4mico e urban\u00edstico; or\u00e7amento e juntas comerciais.","id":2955387,"corpo":"Direito do trabalho, tribut\u00e1rio, financeiro, econ\u00f4mico e urban\u00edstico; or\u00e7amento e juntas comerciais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direito ambiental, do trabalho e econ\u00f4mico; desapropria\u00e7\u00e3o, tr\u00e2nsito e transporte.","id":2955388,"corpo":"Direito ambiental, do trabalho e econ\u00f4mico; desapropria\u00e7\u00e3o, tr\u00e2nsito e transporte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direito agr\u00e1rio, financeiro, ambiental; seguridade social, prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural e sistema de poupan\u00e7a popular.","id":2955389,"corpo":"Direito agr\u00e1rio, financeiro, ambiental; seguridade social, prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural e sistema de poupan\u00e7a popular.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Direito tribut\u00e1rio, financeiro, penitenci\u00e1rio, ambiental e econ\u00f4mico; prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio cultural e \u00e0 inf\u00e2ncia e juventude.","id":2955390,"corpo":"Direito tribut\u00e1rio, financeiro, penitenci\u00e1rio, ambiental e econ\u00f4mico; prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio cultural e \u00e0 inf\u00e2ncia e juventude.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343676,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/854423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medida provis\u00f3ria pode dispor acerca de mat\u00e9ria de","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":25206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":854427,"hashId":"ce0b40460e27a3bc58ddda973431d93e","enunciado":"A medida provis\u00f3ria pode dispor acerca de mat\u00e9ria de","resposta":2955410,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"natureza processual.","id":2955406,"corpo":"natureza processual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.","id":2955407,"corpo":"organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o de poupan\u00e7a popular.","id":2955408,"corpo":"deten\u00e7\u00e3o de poupan\u00e7a popular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrutura\u00e7\u00e3o de partidos pol\u00edticos.","id":2955409,"corpo":"estrutura\u00e7\u00e3o de partidos pol\u00edticos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"majora\u00e7\u00e3o de tributos.","id":2955410,"corpo":"majora\u00e7\u00e3o de tributos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343676,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/854427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na reforma de uma copa no edif\u00edcio do Tribunal Regional Federal da 3a Regi\u00e3o ser\u00e1 realizada a troca do revestimento cer\u00e2mico das paredes por novos com dimens\u00f5es de 20 \u00d7 30 cm. O p\u00e9 direito da copa \u00e9 de 2,8 m e ela possui formato retangular de 2,2 m por 2,0 m. A compra ser\u00e1 realizada por caixa fechada do revestimento cer\u00e2mico, sendo que cada caixa possui 20 pe\u00e7as. Desconsiderando as aberturas da porta e da janela e tamb\u00e9m a porcentagem destinada aos recortes ou perdas, a quantidade m\u00ednima de caixas fechadas a serem compradas \u00e9 igual a","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854429,"hashId":"eb6e528806be3dec675cee09a21b7710","enunciado":"Na reforma de uma copa no edif\u00edcio do Tribunal Regional Federal da 3a Regi\u00e3o ser\u00e1 realizada a troca do revestimento cer\u00e2mico\r\ndas paredes por novos com dimens\u00f5es de 20 \u00d7 30 cm. O p\u00e9 direito da copa \u00e9 de 2,8 m e ela possui formato retangular de 2,2 m\r\npor 2,0 m. A compra ser\u00e1 realizada por caixa fechada do revestimento cer\u00e2mico, sendo que cada caixa possui 20 pe\u00e7as.\r\nDesconsiderando as aberturas da porta e da janela e tamb\u00e9m a porcentagem destinada aos recortes ou perdas, a quantidade\r\nm\u00ednima de caixas fechadas a serem compradas \u00e9 igual a","resposta":2955418,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":2955416,"corpo":"10.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"39.","id":2955417,"corpo":"39.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20.","id":2955418,"corpo":"20.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19.","id":2955419,"corpo":"19.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"22.","id":2955420,"corpo":"22.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343677,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o par\u00e2metro ISC, o valor da mediana, em %, \u00e9 igual a","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854432,"hashId":"09cef5d9a80c6a104894bb59d62ca566","enunciado":"Para o par\u00e2metro ISC, o valor da mediana, em %, \u00e9 igual a","resposta":2955434,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8,4.","id":2955431,"corpo":"8,4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7.","id":2955432,"corpo":"7.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,5.","id":2955433,"corpo":"7,5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.","id":2955434,"corpo":"8.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.","id":2955435,"corpo":"6.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343678,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25205\/79.gif\">","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo da drenagem superficial \u00e9 dar escoamento \u00e0s \u00e1guas que se acumulam na superf\u00edcie de toda plataforma vi\u00e1ria quando ocorre a precipita\u00e7\u00e3o pluviom\u00e9trica. A opera\u00e7\u00e3o da drenagem superficial depende da funcionalidade das estruturas constru\u00eddas para retirada das \u00e1guas da plataforma. Dispositivos condutores enterrados utilizados para dar passagem \u00e0s \u00e1guas provenientes da drenagem superficial e das contribui\u00e7\u00f5es das precipita\u00e7\u00f5es pluviom\u00e9tricas s\u00e3o","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854453,"hashId":"236af1a0402828a9e83e90935b76a84d","enunciado":"O objetivo da drenagem superficial \u00e9 dar escoamento \u00e0s \u00e1guas que se acumulam na superf\u00edcie de toda plataforma vi\u00e1ria quando\r\nocorre a precipita\u00e7\u00e3o pluviom\u00e9trica. A opera\u00e7\u00e3o da drenagem superficial depende da funcionalidade das estruturas constru\u00eddas\r\npara retirada das \u00e1guas da plataforma. Dispositivos condutores enterrados utilizados para dar passagem \u00e0s \u00e1guas provenientes\r\nda drenagem superficial e das contribui\u00e7\u00f5es das precipita\u00e7\u00f5es pluviom\u00e9tricas s\u00e3o","resposta":2955539,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as sarjetas.","id":2955536,"corpo":"as sarjetas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os po\u00e7os de visita.","id":2955537,"corpo":"os po\u00e7os de visita.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as valetas de prote\u00e7\u00e3o.","id":2955538,"corpo":"as valetas de prote\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os bueiros de greide.","id":2955539,"corpo":"os bueiros de greide.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as caixas coletoras.","id":2955540,"corpo":"as caixas coletoras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343681,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema de drenagem o objetivo principal \u00e9 coletar as \u00e1guas e conduzi-las ao des\u00e1gue adequado. Em um curso d\u2019\u00e1gua, o fluxo de \u00e1gua ocorre de","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854454,"hashId":"483a50e63ca8e281738b9beb0632143a","enunciado":"Em um sistema de drenagem o objetivo principal \u00e9 coletar as \u00e1guas e conduzi-las ao des\u00e1gue adequado. Em um curso d\u2019\u00e1gua, o\r\nfluxo de \u00e1gua ocorre de","resposta":2955541,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"montante a jusante.","id":2955541,"corpo":"montante a jusante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"jusante a montante.","id":2955542,"corpo":"jusante a montante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"montante a nascente.","id":2955543,"corpo":"montante a nascente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nascente a montante.","id":2955544,"corpo":"nascente a montante.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"jusante a nascente.","id":2955545,"corpo":"jusante a nascente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343681,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um edif\u00edcio institucional ser\u00e1 executado com funda\u00e7\u00f5es do tipo estacas, com o objetivo de atingir a resist\u00eancia do solo em camadas mais profundas. Foi adotada no projeto a estaca tipo Strauss, a qual \u00e9","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854460,"hashId":"8f6b5ca110cee6017a5b96a68d87f2fb","enunciado":"Um edif\u00edcio institucional ser\u00e1 executado com funda\u00e7\u00f5es do tipo estacas, com o objetivo de atingir a resist\u00eancia do solo em\r\ncamadas mais profundas. Foi adotada no projeto a estaca tipo Strauss, a qual \u00e9","resposta":2955575,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"executada mediante a introdu\u00e7\u00e3o de um trado helicoidal cont\u00ednuo no terreno e inje\u00e7\u00e3o de concreto pela pr\u00f3pria haste central do trado simultaneamente com a sua retirada, sendo que a armadura \u00e9 introduzida ap\u00f3s a concretagem.","id":2955571,"corpo":"executada mediante a introdu\u00e7\u00e3o de um trado helicoidal cont\u00ednuo no terreno e inje\u00e7\u00e3o de concreto pela pr\u00f3pria haste\r\ncentral do trado simultaneamente com a sua retirada, sendo que a armadura \u00e9 introduzida ap\u00f3s a concretagem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"armada e preenchida com cimento e areia, executada por meio de perfura\u00e7\u00e3o rotativa, revestida integralmente por um conjunto de tubos met\u00e1licos recuper\u00e1veis.","id":2955572,"corpo":"armada e preenchida com cimento e areia, executada por meio de perfura\u00e7\u00e3o rotativa, revestida integralmente por um\r\nconjunto de tubos met\u00e1licos recuper\u00e1veis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitu\u00edda de segmentos de concreto pr\u00e9-moldado e introduzida no terreno por meio de golpes de martelo de gravidade, de explos\u00e3o, hidr\u00e1ulico ou vibrat\u00f3rio.","id":2955573,"corpo":"constitu\u00edda de segmentos de concreto pr\u00e9-moldado e introduzida no terreno por meio de golpes de martelo de gravidade,\r\nde explos\u00e3o, hidr\u00e1ulico ou vibrat\u00f3rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"executada pela crava\u00e7\u00e3o, por meio de sucessivos golpes de um pil\u00e3o de um tubo de ponta fechada por uma bucha seca. Esta estaca possui base alargada.","id":2955574,"corpo":"executada pela crava\u00e7\u00e3o, por meio de sucessivos golpes de um pil\u00e3o de um tubo de ponta fechada por uma bucha seca.\r\nEsta estaca possui base alargada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"executada por perfura\u00e7\u00e3o do solo com uma sonda e revestimento total com camisa met\u00e1lica, realizando o lan\u00e7amento do concreto e retirada gradativa do revestimento com simult\u00e2neo apiloamento do concreto.","id":2955575,"corpo":"executada por perfura\u00e7\u00e3o do solo com uma sonda e revestimento total com camisa met\u00e1lica, realizando o lan\u00e7amento do\r\nconcreto e retirada gradativa do revestimento com simult\u00e2neo apiloamento do concreto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343682,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto de instala\u00e7\u00f5es prediais hidr\u00e1ulicas de \u00e1gua fria \u00e9 necess\u00e1rio prever o Consumo Di\u00e1rio &#8722; CD, ou seja, o valor m\u00e9dio previsto para utiliza\u00e7\u00e3o em um edif\u00edcio em 24 horas. \u00c9 utilizado no dimensionamento do ramal predial, hidr\u00f4metro, ramal de alimenta\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o de recalque e reservat\u00f3rios. Na realiza\u00e7\u00e3o do dimensionamento, estima-se que a popula\u00e7\u00e3o em um escrit\u00f3rio (edif\u00edcio institucional) seja de 1 pessoa\/10 m2 e que a estimativa do consumo predial m\u00e9dio di\u00e1rio per capita seja de 50 L\/dia. Dada a implanta\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio de 3.000 m2 de \u00e1rea constru\u00edda, o consumo mensal de \u00e1gua previsto (considerando a utiliza\u00e7\u00e3o nos 30 dias do m\u00eas) \u00e9, em m3\/m\u00eas, de","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854468,"hashId":"e6e35a901639d821e23219a7b5d0b16f","enunciado":"No projeto de instala\u00e7\u00f5es prediais hidr\u00e1ulicas de \u00e1gua fria \u00e9 necess\u00e1rio prever o Consumo Di\u00e1rio &#8722; CD, ou seja, o valor m\u00e9dio\r\nprevisto para utiliza\u00e7\u00e3o em um edif\u00edcio em 24 horas. \u00c9 utilizado no dimensionamento do ramal predial, hidr\u00f4metro, ramal de\r\nalimenta\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o de recalque e reservat\u00f3rios. Na realiza\u00e7\u00e3o do dimensionamento, estima-se que a popula\u00e7\u00e3o em um\r\nescrit\u00f3rio (edif\u00edcio institucional) seja de 1 pessoa\/10 m2 e que a estimativa do consumo predial m\u00e9dio di\u00e1rio per capita seja de\r\n50 L\/dia. Dada a implanta\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio de 3.000 m2 de \u00e1rea constru\u00edda, o consumo mensal de \u00e1gua previsto (considerando\r\na utiliza\u00e7\u00e3o nos 30 dias do m\u00eas) \u00e9, em m3\/m\u00eas, de","resposta":2955612,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.500.","id":2955611,"corpo":"4.500.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"450.","id":2955612,"corpo":"450.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150.","id":2955613,"corpo":"150.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"450.000.","id":2955614,"corpo":"450.000.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15.000.","id":2955615,"corpo":"15.000.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343683,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto estrutural de uma marquise contempla uma viga isost\u00e1tica em balan\u00e7o com carregamento distribu\u00eddo retangular igual a 18 kN\/m. Sabendo-se que o v\u00e3o dessa viga possui 1,5 m, o valor de momento fletor m\u00e1ximo negativo, em kN\/m, \u00e9 igual a","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854470,"hashId":"7ef24d6396bdd50afe67bd775b6adb47","enunciado":"O projeto estrutural de uma marquise contempla uma viga isost\u00e1tica em balan\u00e7o com carregamento distribu\u00eddo retangular igual a\r\n18 kN\/m. Sabendo-se que o v\u00e3o dessa viga possui 1,5 m, o valor de momento fletor m\u00e1ximo negativo, em kN\/m, \u00e9 igual a","resposta":2955624,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40,5.","id":2955621,"corpo":"40,5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"27.","id":2955622,"corpo":"27.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12.","id":2955623,"corpo":"12.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20,25.","id":2955624,"corpo":"20,25.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18,9.","id":2955625,"corpo":"18,9.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343683,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma t\u00e9cnica de representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura convenciona a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de alguns materiais. Considere as imagens abaixo. Para as imagens I, II e III, os materiais apresentados s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854475,"hashId":"1eb4fde5dd1605edc81d78284e136945","enunciado":"<p>A norma t\u00e9cnica de representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura convenciona a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de alguns materiais.\r\nConsidere as imagens abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25205\/84.gif\"><\/p><p>Para as imagens I, II e III, os materiais apresentados s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":2955646,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"argamassa, madeira em corte e madeira em vista.","id":2955646,"corpo":"argamassa, madeira em corte e madeira em vista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concreto em corte, m\u00e1rmore em vista e compensado de madeira.","id":2955647,"corpo":"concreto em corte, m\u00e1rmore em vista e compensado de madeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"argamassa, granito e madeira em corte.","id":2955648,"corpo":"argamassa, granito e madeira em corte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concreto em vista, madeira em corte e aterro.","id":2955649,"corpo":"concreto em vista, madeira em corte e aterro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concreto em corte, granito e madeira em vista.","id":2955650,"corpo":"concreto em corte, granito e madeira em vista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343683,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a reprodu\u00e7\u00e3o, em papel, de desenhos referentes ao detalhamento arquitet\u00f4nico de uma obra de implanta\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o, foram criados arquivos, utilizando o software AutoCad, com extens\u00e3o do tipo","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854478,"hashId":"517fecee1e83c6146e0067fe6076e96c","enunciado":"Para a reprodu\u00e7\u00e3o, em papel, de desenhos referentes ao detalhamento arquitet\u00f4nico de uma obra de implanta\u00e7\u00e3o de uma\r\nedifica\u00e7\u00e3o, foram criados arquivos, utilizando o software AutoCad, com extens\u00e3o do tipo","resposta":2955663,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".dxf.","id":2955661,"corpo":".dxf.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":".ctb.","id":2955662,"corpo":".ctb.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":".plt.","id":2955663,"corpo":".plt.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":".dwg.","id":2955664,"corpo":".dwg.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":".pdf.","id":2955665,"corpo":".pdf.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343684,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao identificar os arquivos eletr\u00f4nicos dos desenhos de planta baixa, o t\u00e9cnico verificou a inexist\u00eancia de cotas. Para determinar a medida da largura de uma porta utiliza-se o comando","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854479,"hashId":"aba89cc65192e4dd07cc33c8f934ca9b","enunciado":"Ao identificar os arquivos eletr\u00f4nicos dos desenhos de planta baixa, o t\u00e9cnico verificou a inexist\u00eancia de cotas. Para determinar\r\na medida da largura de uma porta utiliza-se o comando","resposta":2955670,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pan.","id":2955666,"corpo":"pan.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trim.","id":2955667,"corpo":"trim.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plot.","id":2955668,"corpo":"plot.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"list.","id":2955669,"corpo":"list.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dist.","id":2955670,"corpo":"dist.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343684,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos diversos comandos dispon\u00edveis no AutoCad, considere: I. ARRAY &#8722; Cria c\u00f3pias m\u00faltiplas de objetos em uma disposi\u00e7\u00e3o definida. II. COPY &#8722; Copia objetos com um ponto base especificado. III. SAVEAS &#8722; Salva um desenho ainda n\u00e3o nomeado ou renomeia o desenho corrente. IV. SCALE &#8722; Amplia objetos selecionados igualmente nas dire\u00e7\u00f5es X, Y, e Z. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854480,"hashId":"fa923880949a439bcdc8a2cc59b58449","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos diversos comandos dispon\u00edveis no AutoCad, considere:\r\n<\/p><p>I. ARRAY &#8722; Cria c\u00f3pias m\u00faltiplas de objetos em uma disposi\u00e7\u00e3o definida.\r\n<\/p><p>II. COPY &#8722; Copia objetos com um ponto base especificado.\r\n<\/p><p>III. SAVEAS &#8722; Salva um desenho ainda n\u00e3o nomeado ou renomeia o desenho corrente.\r\n<\/p><p>IV. SCALE &#8722; Amplia objetos selecionados igualmente nas dire\u00e7\u00f5es X, Y, e Z.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que consta em<\/p>","resposta":2955672,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2955671,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2955672,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2955673,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":2955674,"corpo":"III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2955675,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343684,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o programa em C#, abaixo. O programa em C#","provas":[{"id":25206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":854494,"hashId":"4446aa2dc6c5dd00075faa477f218389","enunciado":"<p>Considere o programa em C#, abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25206\/90.gif\"><\/p><p> O programa em C#<\/p>","resposta":2955742,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imprime 4 e 0.4 caso sejam fornecidos 2 e 0.2 como entrada, respectivamente.","id":2955741,"corpo":"imprime 4 e 0.4 caso sejam fornecidos 2 e 0.2 como entrada, respectivamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utiliza sobrecarga ao utilizar os m\u00e9todos Quad() diferenciados pelos tipos de par\u00e2metros de entrada.","id":2955742,"corpo":"utiliza sobrecarga ao utilizar os m\u00e9todos Quad() diferenciados pelos tipos de par\u00e2metros de entrada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem erro, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que haja m\u00e9todos com o mesmo nome dentro de uma mesma classe.","id":2955743,"corpo":"tem erro, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que haja m\u00e9todos com o mesmo nome dentro de uma mesma classe.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utiliza sobrescrita ao utilizar as classes Quad() diferenciadas pelos tipos de par\u00e2metros de entrada e de retorno.","id":2955744,"corpo":"utiliza sobrescrita ao utilizar as classes Quad() diferenciadas pelos tipos de par\u00e2metros de entrada e de retorno.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devidamente ajustado, compilaria sem erro se os m\u00e9todos Quad() tivessem par\u00e2metros de entrada do mesmo tipo, j\u00e1 que eles t\u00eam tipo de retorno diferentes.","id":2955745,"corpo":"devidamente ajustado, compilaria sem erro se os m\u00e9todos Quad() tivessem par\u00e2metros de entrada do mesmo tipo, j\u00e1 que\r\neles t\u00eam tipo de retorno diferentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343689,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/854494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho do Texto I que explica o sentido do seu t\u00edtulo \u00e9","provas":[{"id":25336,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2016-cesgranrio-agente-de-pesquisas-por-telefone-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":859463,"hashId":"1ab8a76720ea543fc16ad49e857d739a","enunciado":"O trecho do Texto I que explica o sentido do seu t\u00edtulo \u00e9","resposta":2978250,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO risco \u00e9 maior nessa parcela da mata porque a regi\u00e3o apresenta uma das maiores densidades populacionais do Brasil.\u201d (l. 7-9)","id":2978247,"corpo":"\u201cO risco \u00e9 maior nessa parcela da mata porque a regi\u00e3o\r\napresenta uma das maiores densidades populacionais\r\ndo Brasil.\u201d (l. 7-9)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cNa regi\u00e3o, portanto, a Mata Atl\u00e2ntica est\u00e1 cercada de gente por todos os lados e, infelizmente, uma parcela importante dessas pessoas est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o de pobreza.\u201d (l. 15-18)","id":2978248,"corpo":"\u201cNa regi\u00e3o, portanto, a Mata Atl\u00e2ntica est\u00e1 cercada de\r\ngente por todos os lados e, infelizmente, uma parcela\r\nimportante dessas pessoas est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o de pobreza.\u201d\r\n(l. 15-18)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cpesquisadores t\u00eam feito estudos para entender como a perturba\u00e7\u00e3o extrema da paisagem altera a din\u00e2mica vital dos remanescentes da Mata Atl\u00e2ntica\u201d (l. 24-27)","id":2978249,"corpo":"\u201cpesquisadores t\u00eam feito estudos para entender como\r\na perturba\u00e7\u00e3o extrema da paisagem altera a din\u00e2mica\r\nvital dos remanescentes da Mata Atl\u00e2ntica\u201d (l. 24-27)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cJ\u00e1 que, em m\u00e9dia, cada indiv\u00edduo queima anualmente meia tonelada de lenha, a Mata Atl\u00e2ntica perde 350 mil toneladas de madeira por ano\u201d (l. 53-56)","id":2978250,"corpo":"\u201cJ\u00e1 que, em m\u00e9dia, cada indiv\u00edduo queima anualmente\r\nmeia tonelada de lenha, a Mata Atl\u00e2ntica perde 350\r\nmil toneladas de madeira por ano\u201d (l. 53-56)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cForam investigadas \u00e1reas rurais, assentamentos e vilas agr\u00edcolas de usinas de a\u00e7\u00facar em Pernambuco, na Para\u00edba e no Rio Grande do Norte.\u201d (l. 62-64)","id":2978251,"corpo":"\u201cForam investigadas \u00e1reas rurais, assentamentos e\r\nvilas agr\u00edcolas de usinas de a\u00e7\u00facar em Pernambuco,\r\nna Para\u00edba e no Rio Grande do Norte.\u201d (l. 62-64)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344400,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25336\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/859463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma t\u00e9cnica de enfermagem sofre uma picada acidental com agulha de paciente soropositivo, na m\u00e3o. A op\u00e7\u00e3o que apresenta maior probabilidade de estar associada a um menor risco de transmiss\u00e3o por HIV em um profissional de sa\u00fade \u00e9:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874690,"hashId":"85feb1af920e480a4bcbe1ad7a41bb90","enunciado":"Uma t\u00e9cnica de enfermagem sofre uma picada acidental com agulha de paciente soropositivo, na m\u00e3o. A op\u00e7\u00e3o que apresenta maior probabilidade de estar associada a um menor risco de transmiss\u00e3o por HIV em um profissional de sa\u00fade \u00e9:","resposta":3047526,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a les\u00e3o causada pela picada de agulha no profissional de sa\u00fade \u00e9 uma les\u00e3o tecidual profunda;","id":3047523,"corpo":"a les\u00e3o causada pela picada de agulha no profissional de sa\u00fade \u00e9 uma les\u00e3o tecidual profunda;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o paciente cujo sangue est\u00e1 na agulha contaminada teve o diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o por HIV h\u00e1 duas semanas;","id":3047524,"corpo":"o paciente cujo sangue est\u00e1 na agulha contaminada teve o diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o por HIV h\u00e1 duas semanas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a agulha encontra-se visivelmente contaminada com o sangue do paciente soropositivo;","id":3047525,"corpo":"a agulha encontra-se visivelmente contaminada com o sangue do paciente soropositivo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o paciente com sangue na agulha \u00e9 tratado com TARV h\u00e1 muitos anos com hist\u00f3ria de resist\u00eancia, mas recentemente teve supress\u00e3o viral bem-sucedida com o tratamento atual;","id":3047526,"corpo":"o paciente com sangue na agulha \u00e9 tratado com TARV h\u00e1 muitos anos com hist\u00f3ria de resist\u00eancia, mas recentemente teve supress\u00e3o viral bem-sucedida com o tratamento atual;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o paciente com sangue na agulha contaminada apresenta exame de controle virol\u00f3gico recente com carga viral de 2.000\/ml.","id":3047527,"corpo":"o paciente com sangue na agulha contaminada apresenta exame de controle virol\u00f3gico recente com carga viral de 2.000\/ml.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346778,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 67 anos, diab\u00e9tica, hipertensa e obesa procura o servi\u00e7o m\u00e9dico com queixa de dispneia. Na coleta da hist\u00f3ria cl\u00ednica, relata que essa falta de ar come\u00e7ou h\u00e1 3 meses, sendo que no in\u00edcio ocorria quando fazia uma atividade f\u00edsica maior, como subir escadas ou varrer a casa, mas que, atualmente, ao sair para fazer compras perto de casa, tem que parar para descansar, e se cansa at\u00e9 para tomar banho, sendo eventualmente despertada durante a noite com falta de ar, que melhora quando senta na poltrona. No exame f\u00edsico constatou-se frequ\u00eancia card\u00edaca de 92, PA 100x68mmHg, turg\u00eancia jugular a 45&#61616;, refluxo hepatojugular, ritmo card\u00edaco em 3 tempos com galope de 3\u00aa bulha, estertores em ambas bases pulmonares, hepatomegalia discretamente dolorosa, e edema de membros inferiores mole frio e indolor. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874699,"hashId":"b6794ea78e963cda758be42f4edc6a98","enunciado":"<p>Mulher de 67 anos, diab\u00e9tica, hipertensa e obesa procura o servi\u00e7o m\u00e9dico com queixa de dispneia. Na coleta da hist\u00f3ria cl\u00ednica, relata que essa falta de ar come\u00e7ou h\u00e1 3 meses, sendo que no in\u00edcio ocorria quando fazia uma atividade f\u00edsica maior, como subir escadas ou varrer a casa, mas que, atualmente, ao sair para fazer compras perto de casa, tem que parar para descansar, e se cansa at\u00e9 para tomar banho, sendo eventualmente despertada durante a noite com falta de ar, que melhora quando senta na poltrona.\r\nNo exame f\u00edsico constatou-se frequ\u00eancia card\u00edaca de 92, PA 100x68mmHg, turg\u00eancia jugular a 45&#61616;, refluxo hepatojugular, ritmo card\u00edaco em 3 tempos com galope de 3\u00aa bulha, estertores em ambas bases pulmonares, hepatomegalia discretamente dolorosa, e edema de membros inferiores mole frio e indolor. <\/p><p>O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":3047569,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DPOC - Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica;","id":3047568,"corpo":"DPOC - Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ICC - Insufici\u00eancia Card\u00edaca Congestiva;","id":3047569,"corpo":"ICC - Insufici\u00eancia Card\u00edaca Congestiva;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"asma perene;","id":3047570,"corpo":"asma perene;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nquiectasia","id":3047571,"corpo":"nquiectasia","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"embolia pulmonar.","id":3047572,"corpo":"embolia pulmonar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346779,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874699","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Advogado de 53 anos apresenta, em seu exame peri\u00f3dico de sa\u00fade, na sorologia para hepatite B, o HbsAg negativo e o anti-HBs positivo. \u00c9 correto afirmar que ele est\u00e1:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874700,"hashId":"0900c0cb15b781292dc678f0c8c4348a","enunciado":"Advogado de 53 anos apresenta, em seu exame peri\u00f3dico de sa\u00fade, na sorologia para hepatite B, o HbsAg negativo e o anti-HBs positivo. \u00c9 correto afirmar que ele est\u00e1:","resposta":3047576,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na fase de recupera\u00e7\u00e3o da Hepatite B;","id":3047573,"corpo":"na fase de recupera\u00e7\u00e3o da Hepatite B;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na fase aguda da Hepatite B;","id":3047574,"corpo":"na fase aguda da Hepatite B;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na fase cr\u00f4nica da Hepatite B;","id":3047575,"corpo":"na fase cr\u00f4nica da Hepatite B;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imune para Hepatite B;","id":3047576,"corpo":"imune para Hepatite B;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com Hepatite B com heterotipo Anti-HBs.","id":3047577,"corpo":"com Hepatite B com heterotipo Anti-HBs.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346779,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as arritmias card\u00edacas, a mais frequentemente associada ao acidente vascular cerebral \u00e9:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874701,"hashId":"9ee269ed6744dc0333aa09ff68d7b1a9","enunciado":"Dentre as arritmias card\u00edacas, a mais frequentemente associada ao acidente vascular cerebral \u00e9:","resposta":3047580,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"taquicardia ventricular;","id":3047578,"corpo":"taquicardia ventricular;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fibrila\u00e7\u00e3o ventricular;","id":3047579,"corpo":"fibrila\u00e7\u00e3o ventricular;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fibrila\u00e7\u00e3o atrial;","id":3047580,"corpo":"fibrila\u00e7\u00e3o atrial;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"taquicardia parox\u00edstica supraventricular; ","id":3047581,"corpo":"taquicardia parox\u00edstica supraventricular; ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" extrassistolia ventricular multifocal.","id":3047582,"corpo":" extrassistolia ventricular multifocal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346779,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/874701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios medicamentos t\u00eam a sua dosagem ajustada de acordo com a fun\u00e7\u00e3o renal. Segundo a f\u00f3rmula desenvolvida por Cockcroft e Gault para avaliar e estimar rapidamente a fun\u00e7\u00e3o renal, o Clearance de creatinina para homens \u00e9 igual a:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874702,"hashId":"8366e5845ecfb403ac05f62230897eb8","enunciado":"V\u00e1rios medicamentos t\u00eam a sua dosagem ajustada de acordo com a fun\u00e7\u00e3o renal. Segundo a f\u00f3rmula desenvolvida por Cockcroft e Gault para avaliar e estimar rapidamente a fun\u00e7\u00e3o renal, o Clearance de creatinina para homens \u00e9 igual a:","resposta":3047583,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(140 - idade) x Peso (Kg) \/Creatinina Plasm\u00e1tica x 72;","id":3047583,"corpo":"(140 - idade) x Peso (Kg) \/Creatinina Plasm\u00e1tica x 72;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(140 - idade) x Peso (Libras) \/Creatinina Plasm\u00e1tica x 72;","id":3047584,"corpo":"(140 - idade) x Peso (Libras) \/Creatinina Plasm\u00e1tica x 72;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(140 - idade) x Peso (Kg) \/Creatinina Urin\u00e1ria x 72;","id":3047585,"corpo":"(140 - idade) x Peso (Kg) \/Creatinina Urin\u00e1ria x 72;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(140 - idade) x Peso (Libras) \/Creatinina Urin\u00e1ria x 72;","id":3047586,"corpo":"(140 - idade) x Peso (Libras) \/Creatinina Urin\u00e1ria x 72;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(140 - Peso (Kg)) x Idade \/Creatinina Plasm\u00e1tica x 72.","id":3047587,"corpo":"(140 - Peso (Kg)) x Idade \/Creatinina Plasm\u00e1tica x 72.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346779,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874702","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 67 anos, portador de Hipertens\u00e3o Arterial controlada com 120mg de Diltiazem, dislipid\u00eamico, controlado com Rosuvastatina 10mg, procura servi\u00e7o m\u00e9dico com hist\u00f3ria de desconforto urin\u00e1rio h\u00e1 72h e h\u00e1 24h apresentou febre com calafrios, n\u00e1usea e dores no corpo. No exame cl\u00ednico, o m\u00e9dico n\u00e3o encontra nenhuma altera\u00e7\u00e3o significativa, e solicita um laborat\u00f3rio de emerg\u00eancia, o qual mostra: Hemograma com leucocitose e desvio para a esquerda, Prote\u00edna C Reativa Ultrassens\u00edvel = 12mg\/dL, demais exames de bioqu\u00edmica normais. O EAS da Urina apresenta: Nitrito (+), hemat\u00faria, pi\u00faria maci\u00e7a e bacteri\u00faria. Com esses dados, o m\u00e9dico deve recomendar:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874706,"hashId":"364a6b0266fb1b9d1963aa41476c6a92","enunciado":"<p>Homem de 67 anos, portador de Hipertens\u00e3o Arterial controlada com 120mg de Diltiazem, dislipid\u00eamico, controlado com Rosuvastatina 10mg, procura servi\u00e7o m\u00e9dico com hist\u00f3ria de desconforto urin\u00e1rio h\u00e1 72h e h\u00e1 24h apresentou febre com calafrios, n\u00e1usea e dores no corpo.<\/p><p> No exame cl\u00ednico, o m\u00e9dico n\u00e3o encontra nenhuma altera\u00e7\u00e3o significativa, e solicita um laborat\u00f3rio de emerg\u00eancia, o qual mostra: Hemograma com leucocitose e desvio para a esquerda, Prote\u00edna C Reativa Ultrassens\u00edvel = 12mg\/dL, demais exames de bioqu\u00edmica normais. O EAS da Urina apresenta: Nitrito (+), hemat\u00faria, pi\u00faria maci\u00e7a e bacteri\u00faria. <\/p><p>Com esses dados, o m\u00e9dico deve recomendar:<\/p>","resposta":3047606,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interna\u00e7\u00e3o hospitalar e iniciar Ampicilina Venosa 1 g de 8\/8h;","id":3047603,"corpo":"interna\u00e7\u00e3o hospitalar e iniciar Ampicilina Venosa 1 g de 8\/8h;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interna\u00e7\u00e3o hospitalar em Unidade de Terapia Intensiva e iniciar Meropenen 1 g venoso de 8\/8h;","id":3047604,"corpo":"interna\u00e7\u00e3o hospitalar em Unidade de Terapia Intensiva e iniciar Meropenen 1 g venoso de 8\/8h;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o uso de analg\u00e9sicos, antit\u00e9rmicos e azitromicina 500mg por via oral por 3 dias e liber\u00e1-lo para a resid\u00eancia;","id":3047605,"corpo":" o uso de analg\u00e9sicos, antit\u00e9rmicos e azitromicina 500mg por via oral por 3 dias e liber\u00e1-lo para a resid\u00eancia;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o uso de analg\u00e9sicos, antit\u00e9rmicos e norfloxacino 400mg por via oral de 12\/12h por 14 dias, e liber\u00e1-lo para a resid\u00eancia;","id":3047606,"corpo":" o uso de analg\u00e9sicos, antit\u00e9rmicos e norfloxacino 400mg por via oral de 12\/12h por 14 dias, e liber\u00e1-lo para a resid\u00eancia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" o uso de analg\u00e9sicos, antit\u00e9rmicos e ciprofloxacino 500mg por via oral de 12\/12h por 3 dias, e liber\u00e1-lo para a resid\u00eancia.","id":3047607,"corpo":" o uso de analg\u00e9sicos, antit\u00e9rmicos e ciprofloxacino 500mg por via oral de 12\/12h por 3 dias, e liber\u00e1-lo para a resid\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346779,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874706","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 27 anos, branco, solteiro, advogado, mora em apartamento no centro da cidade, e pratica t\u00eanis 2 vezes na semana. Informa que ontem esteve em servi\u00e7o de emerg\u00eancia, onde realizou uma radiografia do t\u00f3rax, sendo orientado a procurar seu m\u00e9dico. Relata que h\u00e1 2 meses notou 2 caro\u00e7os no pesco\u00e7o \u00e0 direita, que cresceram devagar, mas n\u00e3o do\u00edam. Posteriormente notou que havia mais um na regi\u00e3o supraclavicular, tamb\u00e9m \u00e0 direita. Conta que nos \u00faltimos 6 a 7 meses perdeu aproximadamente 8Kg, sem ter tido altera\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito alimentar ou intestinal. H\u00e1 aproximadamente 6 semanas notou o aparecimento de febre sem calafrios de 38 a 38,5\u00baC, que no in\u00edcio era eventual, mas que nas \u00faltimas 3 semanas passou a ser di\u00e1ria, e, durante a noite passou a acordar com o pijama molhado de suor, a ponto de ter de troc\u00e1-lo. Nega altera\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito intestinal, urin\u00e1rio ou alimentar, mas informa diminui\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia para as suas atividades habituais, como jogar t\u00eanis ou subir escadas. No exame f\u00edsico mostrava 2 g\u00e2nglios em cadeia cervical m\u00e9dia, um com 3,5cm de di\u00e2metro, outro de 1,5cm de di\u00e2metro, ambos m\u00f3veis, indolores e de consist\u00eancia aumentada, e um g\u00e2nglio de 2cm de di\u00e2metro em regi\u00e3o supraclavicular direita com as mesmas caracter\u00edsticas, e ainda um g\u00e2nglio em oco axilar direita de aproximadamente 2,5 cm no seu maior comprimento, m\u00f3vel, indolor e de consist\u00eancia ligeiramente aumentada. O exame do abdome n\u00e3o apresentava massas ou visceromegalia. O resto do exame f\u00edsico foi normal. Mostrou a radiografia feita na v\u00e9spera que mostrava 2 g\u00e2nglios mediastinais aumentados \u00e0 direita, sem outras altera\u00e7\u00f5es. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9 de:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874710,"hashId":"828d5cde21a1e31fe4f65297da84f4b6","enunciado":"<p>Homem de 27 anos, branco, solteiro, advogado, mora em apartamento no centro da cidade, e pratica t\u00eanis 2 vezes na semana. Informa que ontem esteve em servi\u00e7o de emerg\u00eancia, onde realizou uma radiografia do t\u00f3rax, sendo orientado a procurar seu m\u00e9dico. Relata que h\u00e1 2 meses notou 2 caro\u00e7os no pesco\u00e7o \u00e0 direita, que cresceram devagar, mas n\u00e3o do\u00edam. Posteriormente notou que havia mais um na regi\u00e3o supraclavicular, tamb\u00e9m \u00e0 direita. Conta que nos \u00faltimos 6 a 7 meses perdeu aproximadamente 8Kg, sem ter tido altera\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito alimentar ou intestinal. H\u00e1 aproximadamente 6 semanas notou o aparecimento de febre sem calafrios de 38 a 38,5\u00baC, que no in\u00edcio era eventual, mas que nas \u00faltimas 3 semanas passou a ser di\u00e1ria, e, durante a noite passou a acordar com o pijama molhado de suor, a ponto de ter de troc\u00e1-lo. Nega altera\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito intestinal, urin\u00e1rio ou alimentar, mas informa diminui\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia para as suas atividades habituais, como jogar t\u00eanis ou subir escadas. No exame f\u00edsico mostrava 2 g\u00e2nglios em cadeia cervical m\u00e9dia, um com 3,5cm de di\u00e2metro, outro de 1,5cm de di\u00e2metro, ambos m\u00f3veis, indolores e de consist\u00eancia aumentada, e um g\u00e2nglio de 2cm de di\u00e2metro em regi\u00e3o supraclavicular direita com as mesmas caracter\u00edsticas, e ainda um g\u00e2nglio em oco axilar direita de aproximadamente 2,5 cm no seu maior comprimento, m\u00f3vel, indolor e de consist\u00eancia ligeiramente aumentada.\r\nO exame do abdome n\u00e3o apresentava massas ou visceromegalia. O resto do exame f\u00edsico foi normal. Mostrou a radiografia feita na v\u00e9spera que mostrava 2 g\u00e2nglios mediastinais aumentados \u00e0 direita, sem outras altera\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9 de:<\/p>","resposta":3047627,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leucemia Mieloide Aguda;","id":3047623,"corpo":"Leucemia Mieloide Aguda;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sarcoidose;","id":3047624,"corpo":"Sarcoidose;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mononucleose infecciosa;","id":3047625,"corpo":"Mononucleose infecciosa;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a da Arranhadura do Gato;","id":3047626,"corpo":"Doen\u00e7a da Arranhadura do Gato;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Linfoma de Hodgkin.","id":3047627,"corpo":"Linfoma de Hodgkin.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346780,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos casos suspeitos de Dengue, deve-se proceder \u00e0 prova do la\u00e7o, para a pesquisa das formas graves, principalmente a forma hemorr\u00e1gica. A prova do la\u00e7o consiste de:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874715,"hashId":"33df199b86cb2761828462d2008af035","enunciado":"<p>Nos casos suspeitos de Dengue, deve-se proceder \u00e0 prova do la\u00e7o, para a pesquisa das formas graves, principalmente a forma hemorr\u00e1gica.<\/p><p>\r\nA prova do la\u00e7o consiste de:<\/p>","resposta":3047652,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inflar o manguito do esfigmoman\u00f4metro at\u00e9 120mmHg, desenhar um quadrado de 4cm de lado, e contar o n\u00famero de pet\u00e9quias. Ser\u00e1 positivo caso apresente mais de 10 pet\u00e9quias no final de 3 minutos nos adultos;","id":3047648,"corpo":"inflar o manguito do esfigmoman\u00f4metro at\u00e9 120mmHg, desenhar um quadrado de 4cm de lado, e contar o n\u00famero de pet\u00e9quias. Ser\u00e1 positivo caso apresente mais de 10 pet\u00e9quias no final de 3 minutos nos adultos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inflar o manguito do esfigmoman\u00f4metro at\u00e9 80mmHg, desenhar um quadrado de 5cm de lado, e contar o n\u00famero de pet\u00e9quias. Ser\u00e1 positivo caso apresente mais de 10 pet\u00e9quias no final de 3 minutos nos adultos;","id":3047649,"corpo":"inflar o manguito do esfigmoman\u00f4metro at\u00e9 80mmHg, desenhar um quadrado de 5cm de lado, e contar o n\u00famero de pet\u00e9quias. Ser\u00e1 positivo caso apresente mais de 10 pet\u00e9quias no final de 3 minutos nos adultos;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inflar o manguito do esfigmoman\u00f4metro at\u00e9 140mmHg, desenhar um quadrado de 4cm de lado, e contar o n\u00famero de pet\u00e9quias. Ser\u00e1 positivo caso apresente mais de 15 pet\u00e9quias no final de 3 minutos nos adultos;","id":3047650,"corpo":"inflar o manguito do esfigmoman\u00f4metro at\u00e9 140mmHg, desenhar um quadrado de 4cm de lado, e contar o n\u00famero de pet\u00e9quias. Ser\u00e1 positivo caso apresente mais de 15 pet\u00e9quias no final de 3 minutos nos adultos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inflar o manguito do esfigmoman\u00f4metro at\u00e9 120mmHg, desenhar um quadrado de 2,5cm de lado, e contar o n\u00famero de pet\u00e9quias. Ser\u00e1 positivo caso apresente mais de 10 pet\u00e9quias no final de 3 minutos nos adultos;","id":3047651,"corpo":"inflar o manguito do esfigmoman\u00f4metro at\u00e9 120mmHg, desenhar um quadrado de 2,5cm de lado, e contar o n\u00famero de pet\u00e9quias. Ser\u00e1 positivo caso apresente mais de 10 pet\u00e9quias no final de 3 minutos nos adultos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inflar o manguito do esfigmoman\u00f4metro at\u00e9 a press\u00e3o arterial m\u00e9dia, desenhar um quadrado de 2,5cm de lado, e contar o n\u00famero de pet\u00e9quias. Ser\u00e1 positivo caso apresente mais de 20 pet\u00e9quias no final de 5 minutos nos adultos.","id":3047652,"corpo":"inflar o manguito do esfigmoman\u00f4metro at\u00e9 a press\u00e3o arterial m\u00e9dia, desenhar um quadrado de 2,5cm de lado, e contar o n\u00famero de pet\u00e9quias. Ser\u00e1 positivo caso apresente mais de 20 pet\u00e9quias no final de 5 minutos nos adultos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346780,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874715","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de Wernicke-Korsakoff que ocorre nos pacientes que fazem uso nocivo\/abusivo de bebidas alco\u00f3licas \u00e9 secund\u00e1ria \u00e0 defici\u00eancia de Vitamina:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874716,"hashId":"9cf2af89b40e372c617bb2f5a39d7b31","enunciado":"A s\u00edndrome de Wernicke-Korsakoff que ocorre nos pacientes que fazem uso nocivo\/abusivo de bebidas alco\u00f3licas \u00e9 secund\u00e1ria \u00e0 defici\u00eancia de Vitamina:","resposta":3047655,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B12;","id":3047653,"corpo":"B<sub>12<\/sub>;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B6;","id":3047654,"corpo":"B<sub>6<\/sub>;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B1;","id":3047655,"corpo":"B<sub>1<\/sub>;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C","id":3047656,"corpo":"C","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A","id":3047657,"corpo":"A","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346780,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874716","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com erup\u00e7\u00e3o eritemato-papulosa, descamativa, discretamente pruriginosa em cotovelos e joelhos, artrite de dedos das m\u00e3os e p\u00e9s. Provas de atividade reum\u00e1tica foram negativas. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 de:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874717,"hashId":"dca413f659ebfa984c1bc84044e6877c","enunciado":"<p>Paciente com erup\u00e7\u00e3o eritemato-papulosa, descamativa, discretamente pruriginosa em cotovelos e joelhos, artrite de dedos das m\u00e3os e p\u00e9s. Provas de atividade reum\u00e1tica foram negativas.\r\n<\/p><p>O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 de:<\/p>","resposta":3047661,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pitir\u00edase r\u00f3sea de Gilbert;","id":3047658,"corpo":"pitir\u00edase r\u00f3sea de Gilbert;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00edquen simples cr\u00f4nico;","id":3047659,"corpo":"l\u00edquen simples cr\u00f4nico;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artrite reumatoide;","id":3047660,"corpo":"artrite reumatoide;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psor\u00edase;","id":3047661,"corpo":"psor\u00edase;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edfilis secund\u00e1ria.","id":3047662,"corpo":"s\u00edfilis secund\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346781,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exame cl\u00ednico de uma paciente de 50 anos, o m\u00e9dico identifica 1 n\u00f3dulo no lobo esquerdo da tiroide. Os exames por ele solicitados mostraram: TSH 1,9; T4 livre de 1,0, anticorpo antiperoxidase e antitireoglobulina aumentados. O ultrassom evidenciou um n\u00f3dulo tiroidiano \u00fanico, de contornos irregulares, com 1,2cm de di\u00e2metro com microcalcifica\u00e7\u00f5es no interior. A conduta correta \u00e9:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874718,"hashId":"9e1964f6239620ef7a3c5e337ee40c42","enunciado":"<p>No exame cl\u00ednico de uma paciente de 50 anos, o m\u00e9dico identifica 1 n\u00f3dulo no lobo esquerdo da tiroide. Os exames por ele solicitados mostraram: TSH 1,9; T<sub>4<\/sub> livre de 1,0, anticorpo antiperoxidase e antitireoglobulina aumentados. O ultrassom evidenciou um n\u00f3dulo tiroidiano \u00fanico, de contornos irregulares, com 1,2cm de di\u00e2metro com microcalcifica\u00e7\u00f5es no interior.\r\n<\/p><p>A conduta correta \u00e9:<\/p>","resposta":3047665,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"terapia de supress\u00e3o com levotiroxina s\u00f3dica;","id":3047663,"corpo":"terapia de supress\u00e3o com levotiroxina s\u00f3dica;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cirurgia para retirada do n\u00f3dulo;","id":3047664,"corpo":"cirurgia para retirada do n\u00f3dulo;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bi\u00f3psia aspirativa com agulha fina;","id":3047665,"corpo":"bi\u00f3psia aspirativa com agulha fina;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acompanhamento clinico a cada 4 meses;","id":3047666,"corpo":"acompanhamento clinico a cada 4 meses;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"terapia com Iodo 131 (I131).","id":3047667,"corpo":"terapia com Iodo 131 (I<sup>131<\/sup>).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346781,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874718","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 72 anos, procura o servi\u00e7o de emerg\u00eancia com quadro de dor precordial com irradia\u00e7\u00e3o para o bra\u00e7o esquerdo, sudorese e sensa\u00e7\u00e3o de falta de ar, que iniciaram h\u00e1 40 minutos. O ECG de emerg\u00eancia evidencia o supradesnivelamento do segmento ST nas deriva\u00e7\u00f5es D1 e AVL. A dosagem de Troponina est\u00e1 elevada, a creatinina \u00e9 de 1,8mg\/dL, a ureia \u00e9 60mg\/dL, a glicose 138mg\/dL e os demais exames normais. Imediatamente ele \u00e9 levado ao cateterismo card\u00edaco e recebe 2 stents farmacol\u00f3gicos, sem intercorr\u00eancias. Quarenta e oito horas ap\u00f3s o procedimento, o exame f\u00edsico mostrava um paciente assintom\u00e1tico, press\u00e3o arterial de 132x78mmHg, FC de 72bpm, Sat. O2 99% em ar ambiente, ritmo card\u00edaco regular em 2 tempos, murm\u00fario vesicular aud\u00edvel universalmente, abdome sem massas e\/ou visceromegalia e panturrilhas livres. Os exames laboratoriais mostraram altera\u00e7\u00f5es da ureia (126 mg\/dL) e da creatinina (3,7 mg\/dL). A partir desses dados, pode-se suspeitar que o paciente:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874722,"hashId":"f1ba8f198254cfe4c76511c5a1541671","enunciado":"<p>Homem de 72 anos, procura o servi\u00e7o de emerg\u00eancia com quadro de dor precordial com irradia\u00e7\u00e3o para o bra\u00e7o esquerdo, sudorese e sensa\u00e7\u00e3o de falta de ar, que iniciaram h\u00e1 40 minutos.\r\nO ECG de emerg\u00eancia evidencia o supradesnivelamento do segmento ST nas deriva\u00e7\u00f5es D1 e AVL. A dosagem de Troponina est\u00e1 elevada, a creatinina \u00e9 de 1,8mg\/dL, a ureia \u00e9 60mg\/dL, a glicose 138mg\/dL e os demais exames normais.\r\nImediatamente ele \u00e9 levado ao cateterismo card\u00edaco e recebe 2 stents farmacol\u00f3gicos, sem intercorr\u00eancias.\r\nQuarenta e oito horas ap\u00f3s o procedimento, o exame f\u00edsico mostrava um paciente assintom\u00e1tico, press\u00e3o arterial de 132x78mmHg, FC de 72bpm, Sat. O2 99% em ar ambiente, ritmo card\u00edaco regular em 2 tempos, murm\u00fario vesicular aud\u00edvel universalmente, abdome sem massas e\/ou visceromegalia e panturrilhas livres.\r\n<\/p><p>Os exames laboratoriais mostraram altera\u00e7\u00f5es da ureia (126 mg\/dL) e da creatinina (3,7 mg\/dL).<\/p>\r\n\r\nA partir desses dados, pode-se suspeitar que o paciente:","resposta":3047685,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentou embolia pulmonar;","id":3047683,"corpo":"apresentou embolia pulmonar;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 desenvolvendo uma pielonefrite aguda;","id":3047684,"corpo":"est\u00e1 desenvolvendo uma pielonefrite aguda;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta necrose tubular aguda;","id":3047685,"corpo":"apresenta necrose tubular aguda;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abriu quadro de s\u00edndrome nefr\u00f3tica pelo diabetes;","id":3047686,"corpo":"abriu quadro de s\u00edndrome nefr\u00f3tica pelo diabetes;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta S\u00edndrome de Goodpasture.","id":3047687,"corpo":"apresenta S\u00edndrome de Goodpasture.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346781,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista","id":13017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cozinha \u00e9 o ambiente ideal para o desenvolvimento das bact\u00e9rias e fungos, pois possui, al\u00e9m da \u00e1gua, todos os fatores que influem no seu desenvolvimento, como:","provas":[{"id":25759,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista","id":13017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":874755,"hashId":"9aacaa5474cbb154c3ad31cc0046155a","enunciado":"A cozinha \u00e9 o ambiente ideal para o desenvolvimento das bact\u00e9rias e fungos, pois possui, al\u00e9m da \u00e1gua, todos os fatores que influem no seu desenvolvimento, como:","resposta":3047850,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pH ligeiramente \u00e1cido, oxig\u00eanio, nutrientes e temperatura pr\u00f3xima de 35\u00b0C;","id":3047848,"corpo":"pH ligeiramente \u00e1cido, oxig\u00eanio, nutrientes e temperatura pr\u00f3xima de 35\u00b0C;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pH neutro, oxig\u00eanio, nutrientes e temperatura pr\u00f3xima de 35\u00b0C;","id":3047849,"corpo":"pH neutro, oxig\u00eanio, nutrientes e temperatura pr\u00f3xima de 35\u00b0C;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pH neutro ou ligeiramente \u00e1cido, oxig\u00eanio, nutrientes e temperatura pr\u00f3xima de 35\u00b0C;","id":3047850,"corpo":"pH neutro ou ligeiramente \u00e1cido, oxig\u00eanio, nutrientes e temperatura pr\u00f3xima de 35\u00b0C;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pH neutro ou ligeiramente \u00e1cido, oxig\u00eanio, nutrientes e temperatura pr\u00f3xima de 40\u00b0C; ","id":3047851,"corpo":"pH neutro ou ligeiramente \u00e1cido, oxig\u00eanio, nutrientes e temperatura pr\u00f3xima de 40\u00b0C; ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pH neutro, oxig\u00eanio, nutrientes e temperatura pr\u00f3xima de 40\u00b0C.","id":3047852,"corpo":"pH neutro, oxig\u00eanio, nutrientes e temperatura pr\u00f3xima de 40\u00b0C.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346784,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/874755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista","id":13017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comportamento alimentar \u00e9 determinado por uma multiplicidade de fatores, nos quais est\u00e3o inclu\u00eddos os fatores biol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos e ambientais. \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":25759,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista","id":13017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":874766,"hashId":"d707f3e9f773a531c5bf74a35d6f726a","enunciado":"O comportamento alimentar \u00e9 determinado por uma multiplicidade de fatores, nos quais est\u00e3o inclu\u00eddos os fatores biol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos e ambientais. \u00c9 correto afirmar que:","resposta":3047904,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o comportamento alimentar do pr\u00e9-escolar \u00e9 determinado em primeira inst\u00e2ncia pelas intera\u00e7\u00f5es culturais;","id":3047903,"corpo":" o comportamento alimentar do pr\u00e9-escolar \u00e9 determinado em primeira inst\u00e2ncia pelas intera\u00e7\u00f5es culturais;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ind\u00fastria corporal, atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, encarrega-se de criar desejos e refor\u00e7ar imagens;","id":3047904,"corpo":"a ind\u00fastria corporal, atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, encarrega-se de criar desejos e refor\u00e7ar imagens;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a m\u00eddia \u00e9 um determinante ambiental do comportamento alimentar de pouca influ\u00eancia;","id":3047905,"corpo":"a m\u00eddia \u00e9 um determinante ambiental do comportamento alimentar de pouca influ\u00eancia;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o padr\u00e3o cultural de beleza criado pela m\u00eddia \u00e9 f\u00e1cil de ser alcan\u00e7ado pela maioria da popula\u00e7\u00e3o;","id":3047906,"corpo":"o padr\u00e3o cultural de beleza criado pela m\u00eddia \u00e9 f\u00e1cil de ser alcan\u00e7ado pela maioria da popula\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os nutricionistas s\u00e3o os respons\u00e1veis pelo estudo dos fatores biol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos e ambientais relacionados ao comportamento alimentar da popula\u00e7\u00e3o.","id":3047907,"corpo":"os nutricionistas s\u00e3o os respons\u00e1veis pelo estudo dos fatores biol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos e ambientais relacionados ao comportamento alimentar da popula\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346785,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/874766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Odont\u00f3logo","id":13018}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente compareceu ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico 2 dias ap\u00f3s realizar exodontia do elemento 48, que se encontrava completamente irrompido, apresentando sintomatologia dolorosa exacerbada no local da ferida cir\u00fargica, halitose e linfadenopatia cervical. Relatava ainda mal-estar geral e um estado ligeiramente febril. Ao exame cl\u00ednico, o dentista observou a mucosa gengival marginal edemaciada, hiper\u00eamica e o alv\u00e9olo dent\u00e1rio com tecido \u00f3sseo exposto, sem a presen\u00e7a de co\u00e1gulo sangu\u00edneo. O dentista diagnosticou o quadro como alveolite, explicando ao paciente que se tratava de uma complica\u00e7\u00e3o p\u00f3s-cir\u00fargica. Em que pese a diversifica\u00e7\u00e3o de fatores desencadeantes dessa complica\u00e7\u00e3o, todos eles t\u00eam origem na:","provas":[{"id":25760,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Odont\u00f3logo","id":13018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-odontologo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":874767,"hashId":"a4c3fd310bae68d42d72fc1568fc58e9","enunciado":"Um paciente compareceu ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico 2 dias ap\u00f3s realizar exodontia do elemento 48, que se encontrava completamente irrompido, apresentando sintomatologia dolorosa exacerbada no local da ferida cir\u00fargica, halitose e linfadenopatia cervical. Relatava ainda mal-estar geral e um estado ligeiramente febril. Ao exame cl\u00ednico, o dentista observou a mucosa gengival marginal edemaciada, hiper\u00eamica e o alv\u00e9olo dent\u00e1rio com tecido \u00f3sseo exposto, sem a presen\u00e7a de co\u00e1gulo sangu\u00edneo. O dentista diagnosticou o quadro como alveolite, explicando ao paciente que se tratava de uma complica\u00e7\u00e3o p\u00f3s-cir\u00fargica. Em que pese a diversifica\u00e7\u00e3o de fatores desencadeantes dessa complica\u00e7\u00e3o, todos eles t\u00eam origem na:","resposta":3047911,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quebra da cadeia cir\u00fargica ass\u00e9ptica;","id":3047908,"corpo":"quebra da cadeia cir\u00fargica ass\u00e9ptica;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"libera\u00e7\u00e3o de catecolaminas pelo paciente devido ao estresse transoperat\u00f3rio;","id":3047909,"corpo":"libera\u00e7\u00e3o de catecolaminas pelo paciente devido ao estresse transoperat\u00f3rio;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o do componente vasoconstrictor do anest\u00e9sico;","id":3047910,"corpo":"a\u00e7\u00e3o do componente vasoconstrictor do anest\u00e9sico;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de forma\u00e7\u00e3o de um co\u00e1gulo sangu\u00edneo intraalveolar normal e est\u00e1vel;","id":3047911,"corpo":"aus\u00eancia de forma\u00e7\u00e3o de um co\u00e1gulo sangu\u00edneo intraalveolar normal e est\u00e1vel;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"auto hemostasia do paciente, acarretando a lise do co\u00e1gulo sangu\u00edneo situado dentro do alv\u00e9olo dent\u00e1rio.","id":3047912,"corpo":"auto hemostasia do paciente, acarretando a lise do co\u00e1gulo sangu\u00edneo situado dentro do alv\u00e9olo dent\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346786,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Exodontia","oab":false,"nome":"Exodontia","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":400704,"slug":"odontologia-exodontia"}],"slug":"odontologia\/874767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Odont\u00f3logo","id":13018}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Okeson, um dos crit\u00e9rios para uma oclus\u00e3o funcional ideal inclui contatos homog\u00eaneos e simult\u00e2neos de todos os dentes presentes quando os c\u00f4ndilos est\u00e3o em sua posi\u00e7\u00e3o mais \u00e2ntero superior na cavidade glenoide, apoiados contra as vertentes posteriores das emin\u00eancias articulares, com os discos apropriadamente interpostos. Um exemplo de desequil\u00edbrio oclusal ocorre quando um paciente apresenta perda do suporte dent\u00e1rio posterior. Uma consequ\u00eancia dessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica est\u00e1 representada pelo(a):","provas":[{"id":25760,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Odont\u00f3logo","id":13018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-odontologo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":874769,"hashId":"f034fb06bee0055fd231f3faf7003201","enunciado":"Segundo Okeson, um dos crit\u00e9rios para uma oclus\u00e3o funcional ideal inclui contatos homog\u00eaneos e simult\u00e2neos de todos os dentes presentes quando os c\u00f4ndilos est\u00e3o em sua posi\u00e7\u00e3o mais \u00e2ntero superior na cavidade glenoide, apoiados contra as vertentes posteriores das emin\u00eancias articulares, com os discos apropriadamente interpostos. Um exemplo de desequil\u00edbrio oclusal ocorre quando um paciente apresenta perda do suporte dent\u00e1rio posterior. Uma consequ\u00eancia dessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica est\u00e1 representada pelo(a):","resposta":3047919,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extrus\u00e3o dos dentes anteriores superiores devida ao aumento da carga mastigat\u00f3ria sobre a superf\u00edcie palatina desses elementos;","id":3047918,"corpo":"extrus\u00e3o dos dentes anteriores superiores devida ao aumento da carga mastigat\u00f3ria sobre a superf\u00edcie palatina desses elementos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deslocamento vestibular ou abertura em leque dos dentes anteriores superiores devido aos intensos contatos oclusais incidindo nos dentes anteriores;","id":3047919,"corpo":"deslocamento vestibular ou abertura em leque dos dentes anteriores superiores devido aos intensos contatos oclusais incidindo nos dentes anteriores;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direcionamento das for\u00e7as oclusais atrav\u00e9s do longo eixo dos dentes anteriores, principalmente na ponta das c\u00faspides dos caninos;","id":3047920,"corpo":"direcionamento das for\u00e7as oclusais atrav\u00e9s do longo eixo dos dentes anteriores, principalmente na ponta das c\u00faspides dos caninos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento da dimens\u00e3o vertical de oclus\u00e3o, que deve ser compensada adequadamente durante a reabilita\u00e7\u00e3o prot\u00e9tica do paciente;","id":3047921,"corpo":"aumento da dimens\u00e3o vertical de oclus\u00e3o, que deve ser compensada adequadamente durante a reabilita\u00e7\u00e3o prot\u00e9tica do paciente;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direcionamento da carga axial atrav\u00e9s de tripodiza\u00e7\u00e3o dos contatos oclusais entre incisivos centrais, laterais e caninos.","id":3047922,"corpo":"direcionamento da carga axial atrav\u00e9s de tripodiza\u00e7\u00e3o dos contatos oclusais entre incisivos centrais, laterais e caninos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346786,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":"odontologia\/874769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Odont\u00f3logo","id":13018}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente comparece ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico com queixa est\u00e9tica relacionada aos seus dentes, pois os considerava amarelos e feios. Ao exame cl\u00ednico constatou-se todos os dentes h\u00edgidos, com exce\u00e7\u00e3o dos elementos 11 e 21, que apresentavam restaura\u00e7\u00f5es de classe IV com contorno inadequado, manchamento das margens e cor muito mais clara do que os tecidos dent\u00e1rios, necessitando substitui\u00e7\u00e3o. O exame radiogr\u00e1fico mostrou normalidade dos tecidos periapicais. Foi sugerido ao paciente o procedimento de clareamento dent\u00e1rio, em ambas as arcadas, antes de refazer as restaura\u00e7\u00f5es dos dentes anteriores, como forma de restabelecer uma condi\u00e7\u00e3o mais homog\u00eanea em rela\u00e7\u00e3o aos dentes adjacentes. O paciente nunca realizou clareamento anteriormente e n\u00e3o relata hipersensibilidade dent\u00e1ria. Ap\u00f3s a confec\u00e7\u00e3o da moldeira individual, o paciente foi instru\u00eddo a utilizar o produto \u00e0 noite, durante o sono, por um per\u00edodo m\u00ednimo de 3-4 horas. Nesse caso, o produto mais indicado para iniciar o clareamento \u00e9:","provas":[{"id":25760,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Odont\u00f3logo","id":13018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-odontologo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":874774,"hashId":"ff98e2306452706eeaed67c04d01b514","enunciado":"Paciente comparece ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico com queixa est\u00e9tica relacionada aos seus dentes, pois os considerava amarelos e feios. Ao exame cl\u00ednico constatou-se todos os dentes h\u00edgidos, com exce\u00e7\u00e3o dos elementos 11 e 21, que apresentavam restaura\u00e7\u00f5es de classe IV com contorno inadequado, manchamento das margens e cor muito mais clara do que os tecidos dent\u00e1rios, necessitando substitui\u00e7\u00e3o. O exame radiogr\u00e1fico mostrou normalidade dos tecidos periapicais. Foi sugerido ao paciente o procedimento de clareamento dent\u00e1rio, em ambas as arcadas, antes de refazer as restaura\u00e7\u00f5es dos dentes anteriores, como forma de restabelecer uma condi\u00e7\u00e3o mais homog\u00eanea em rela\u00e7\u00e3o aos dentes adjacentes. O paciente nunca realizou clareamento anteriormente e n\u00e3o relata hipersensibilidade dent\u00e1ria. Ap\u00f3s a confec\u00e7\u00e3o da moldeira individual, o paciente foi instru\u00eddo a utilizar o produto \u00e0 noite, durante o sono, por um per\u00edodo m\u00ednimo de 3-4 horas. Nesse caso, o produto mais indicado para iniciar o clareamento \u00e9:","resposta":3047944,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"per\u00f3xido de hidrog\u00eanio a 38%;","id":3047943,"corpo":"per\u00f3xido de hidrog\u00eanio a 38%;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"per\u00f3xido de carbamida a 16%;","id":3047944,"corpo":"per\u00f3xido de carbamida a 16%;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carboxipolimetileno a 36%;","id":3047945,"corpo":"carboxipolimetileno a 36%;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carboxipolimetileno a 36%;","id":3047946,"corpo":"carboxipolimetileno a 36%;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perborato de s\u00f3dio a 15%.","id":3047947,"corpo":"perborato de s\u00f3dio a 15%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346786,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/874774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Odont\u00f3logo","id":13018}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora a pasta de \u00f3xido de zinco e eugenol tenha sido considerada como o material de escolha para a realiza\u00e7\u00e3o de pulpectomias de dentes dec\u00edduos, mais recentemente um outro material com boa propriedade antiss\u00e9ptica tem sido adicionado \u00e0s pastas obturadoras para canais radiculares dec\u00edduos. Corresponde a esse material o:","provas":[{"id":25760,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Odont\u00f3logo","id":13018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-odontologo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":874782,"hashId":"806e1d80fbc2f6835eb8b570b67ff252","enunciado":"Embora a pasta de \u00f3xido de zinco e eugenol tenha sido considerada como o material de escolha para a realiza\u00e7\u00e3o de pulpectomias de dentes dec\u00edduos, mais recentemente um outro material com boa propriedade antiss\u00e9ptica tem sido adicionado \u00e0s pastas obturadoras para canais radiculares dec\u00edduos. Corresponde a esse material o:","resposta":3047983,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iodof\u00f3rmio;","id":3047983,"corpo":"iodof\u00f3rmio;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"guta percha;","id":3047984,"corpo":"guta percha;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cimento fosfato de zinco;","id":3047985,"corpo":"cimento fosfato de zinco;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cimento \u00f3xido de zinco e eugenol de presa r\u00e1pida;","id":3047986,"corpo":"cimento \u00f3xido de zinco e eugenol de presa r\u00e1pida;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cimento policarboxilato de zinco.","id":3047987,"corpo":"cimento policarboxilato de zinco.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346787,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/874782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Odont\u00f3logo","id":13018}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 5 anos de idade comparece ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico junto com seu respons\u00e1vel. A m\u00e3e relata que vem notando epis\u00f3dios de sangramento espont\u00e2neo na gengiva do paciente h\u00e1 aproximadamente 1 semana, al\u00e9m de epis\u00f3dios febris e fadiga. A respons\u00e1vel apresenta um hemograma completo da crian\u00e7a, que foi solicitado pelo pediatra. Nele, o cirurgi\u00e3o-dentista observa uma consider\u00e1vel redu\u00e7\u00e3o nos n\u00fameros de leuc\u00f3citos e hem\u00e1cias. O exame cl\u00ednico extra oral evidencia linfadenopatia cervical, e, na cavidade bucal, notam-se in\u00fameras pet\u00e9quias ao longo dos sulcos gengivais e sangramento espont\u00e2neo em algumas \u00e1reas da papila gengival. Radiograficamente, o paciente apresenta aspecto de normalidade na denti\u00e7\u00e3o. Frente a esse quadro cl\u00ednico, o dentista pode suspeitar de:","provas":[{"id":25760,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Odont\u00f3logo","id":13018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-odontologo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":874783,"hashId":"a1b49e6f6a3ebee940c8c41f5568a96c","enunciado":"Um paciente de 5 anos de idade comparece ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico junto com seu respons\u00e1vel. A m\u00e3e relata que vem notando epis\u00f3dios de sangramento espont\u00e2neo na gengiva do paciente h\u00e1 aproximadamente 1 semana, al\u00e9m de epis\u00f3dios febris e fadiga. A respons\u00e1vel apresenta um hemograma completo da crian\u00e7a, que foi solicitado pelo pediatra. Nele, o cirurgi\u00e3o-dentista observa uma consider\u00e1vel redu\u00e7\u00e3o nos n\u00fameros de leuc\u00f3citos e hem\u00e1cias. O exame cl\u00ednico extra oral evidencia linfadenopatia cervical, e, na cavidade bucal, notam-se in\u00fameras pet\u00e9quias ao longo dos sulcos gengivais e sangramento espont\u00e2neo em algumas \u00e1reas da papila gengival. Radiograficamente, o paciente apresenta aspecto de normalidade na denti\u00e7\u00e3o. Frente a esse quadro cl\u00ednico, o dentista pode suspeitar de:","resposta":3047989,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"osteomielite;","id":3047988,"corpo":"osteomielite;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leucemia linfobl\u00e1stica aguda;","id":3047989,"corpo":"leucemia linfobl\u00e1stica aguda;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de papillon-lef\u00e8vre;","id":3047990,"corpo":"s\u00edndrome de papillon-lef\u00e8vre;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impetigo;","id":3047991,"corpo":"impetigo;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tuberculose.","id":3047992,"corpo":"tuberculose.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346787,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","oab":false,"nome":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417411,"slug":"odontologia-manifestacao-oral-das-doencas-sistemicas"}],"slug":"odontologia\/874783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verificar cuidadosamente pre\u00e7os, prazos e qualidade dos medicamentos e servi\u00e7os s\u00e3o pontos-chave no processo de","provas":[{"id":25114,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":850941,"hashId":"291c195fe71f3a9ec70e5d7c52d68c34","enunciado":"Verificar cuidadosamente pre\u00e7os, prazos e qualidade\r\ndos medicamentos e servi\u00e7os s\u00e3o pontos-chave no processo\r\nde","resposta":2942715,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"armazenamento.","id":2942711,"corpo":"armazenamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"budget.","id":2942712,"corpo":"budget.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o de farm\u00e1cia e terap\u00eautica.","id":2942713,"corpo":"instala\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o de farm\u00e1cia e terap\u00eautica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos.","id":2942714,"corpo":"padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compras.","id":2942715,"corpo":"compras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343057,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/850941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os anti\u00e1cidos que neutralizam a a\u00e7\u00e3o do suco g\u00e1strico","provas":[{"id":25114,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":850945,"hashId":"9114f755b16ce99723b9c1d88e3ef817","enunciado":"Os anti\u00e1cidos que neutralizam a a\u00e7\u00e3o do suco g\u00e1strico","resposta":2942734,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o eliminados sem ser absorvidos e t\u00eam a\u00e7\u00e3o local.","id":2942731,"corpo":"n\u00e3o s\u00e3o eliminados sem ser absorvidos e t\u00eam a\u00e7\u00e3o\r\nlocal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem ser s\u00f3lidos e l\u00edquidos e t\u00eam a\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.","id":2942732,"corpo":"podem ser s\u00f3lidos e l\u00edquidos e t\u00eam a\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o eliminados e parcialmente absorvidos e t\u00eam a\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.","id":2942733,"corpo":"s\u00e3o eliminados e parcialmente absorvidos e t\u00eam\r\na\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o eliminados sem ser absorvidos e t\u00eam a\u00e7\u00e3o local.","id":2942734,"corpo":"s\u00e3o eliminados sem ser absorvidos e t\u00eam a\u00e7\u00e3o local.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o eliminados sem ser absorvidos e t\u00eam a\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.","id":2942735,"corpo":"s\u00e3o eliminados sem ser absorvidos e t\u00eam a\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343057,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/850945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No acolhimento previsto na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), diariamente evidencia-se o despreparo dos profissionais da equipe multiprofissional para lidar com a dimens\u00e3o subjetiva do cuidado, colocando-se no lugar de outrem, compreendendo seus sentimentos, identificando suas manifesta\u00e7\u00f5es verbais ou n\u00e3o verbais, expl\u00edcitas ou contradit\u00f3rias, de sofrimento. A isso se d\u00e1 o nome de","provas":[{"id":25114,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":850947,"hashId":"71cd66f53bd3471573721763069dd7c6","enunciado":"No acolhimento previsto na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade\r\n(APS), diariamente evidencia-se o despreparo dos profissionais\r\nda equipe multiprofissional para lidar com a\r\ndimens\u00e3o\r\nsubjetiva do cuidado, colocando-se no lugar de\r\noutrem, compreendendo seus sentimentos, identificando\r\nsuas manifesta\u00e7\u00f5es verbais ou n\u00e3o verbais, expl\u00edcitas ou\r\ncontradit\u00f3rias, de sofrimento. A isso se d\u00e1 o nome de","resposta":2942744,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afeto.","id":2942741,"corpo":"afeto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"filantropia.","id":2942742,"corpo":"filantropia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caridade.","id":2942743,"corpo":"caridade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empatia.","id":2942744,"corpo":"empatia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"simpatia.","id":2942745,"corpo":"simpatia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343057,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/850947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vinte gotas de \u00e1gua correspondem a","provas":[{"id":25114,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":850949,"hashId":"015d92a6e449d0b6554622d38cd3e446","enunciado":"Vinte gotas de \u00e1gua correspondem a","resposta":2942754,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,1 mL.","id":2942751,"corpo":"0,1 mL.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,3 mL.","id":2942752,"corpo":"0,3 mL.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,5 mL.","id":2942753,"corpo":"0,5 mL.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 mL.","id":2942754,"corpo":"1 mL.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,5 mL.","id":2942755,"corpo":"2,5 mL.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343058,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398301,"slug":"farmacia-administracao-de-medicamentos"}],"slug":"farmacia\/850949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O medicamento de refer\u00eancia tem sua efic\u00e1cia, sua seguran\u00e7a e sua qualidade comprovadas cientificamente. Os medicamentos similares e os de refer\u00eancia diferem em alguns aspectos como: prazo de validade, embalagem, rotulagem, tamanho e forma do produto. Dentre os medicamentos dispon\u00edveis na rede p\u00fablica, podem ser dispensados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":25114,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":850950,"hashId":"1b27a2718e92b583bf9e657d760abae2","enunciado":"O medicamento de refer\u00eancia tem sua efic\u00e1cia, sua seguran\u00e7a\r\ne sua qualidade comprovadas cientificamente. Os\r\nmedicamentos similares e os de refer\u00eancia diferem em\r\nalguns aspectos como: prazo de validade, embalagem,\r\nrotulagem, tamanho e forma do produto. Dentre os medicamentos\r\ndispon\u00edveis na rede p\u00fablica, podem\r\nser dispensados\r\n\u00e0 popula\u00e7\u00e3o","resposta":2942756,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os de refer\u00eancia, os gen\u00e9ricos e os similares.","id":2942756,"corpo":"os de refer\u00eancia, os gen\u00e9ricos e os similares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente os de refer\u00eancia.","id":2942757,"corpo":"somente os de refer\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente os de refer\u00eancia e os gen\u00e9ricos.","id":2942758,"corpo":"somente os de refer\u00eancia e os gen\u00e9ricos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente os gen\u00e9ricos.","id":2942759,"corpo":"somente os gen\u00e9ricos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente os similares.","id":2942760,"corpo":"somente os similares.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343058,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/850950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma concentra\u00e7\u00e3o a 100 ppm corresponde a","provas":[{"id":25114,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":850951,"hashId":"8b0e35e28a83d572befc26fa791b5920","enunciado":"Uma concentra\u00e7\u00e3o a 100 ppm corresponde a","resposta":2942761,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,01%.","id":2942761,"corpo":"0,01%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,1%.","id":2942762,"corpo":"0,1%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1%.","id":2942763,"corpo":"1%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10%.","id":2942764,"corpo":"10%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100%.","id":2942765,"corpo":"100%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343058,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/850951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O condutor utilizar\u00e1 o pisca-alerta nas situa\u00e7\u00f5es em que a regulamenta\u00e7\u00e3o da via assim o determinar e em","provas":[{"id":25115,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":850960,"hashId":"d91ff8f6df6f4d4507132cb54c0d1cda","enunciado":"O condutor utilizar\u00e1 o pisca-alerta nas situa\u00e7\u00f5es em que a\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o da via assim o determinar e em","resposta":2942809,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estacionamento nas rodovias.","id":2942806,"corpo":"estacionamento nas rodovias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manobras executadas em pista \u00fanica de m\u00e3o dupla.","id":2942807,"corpo":"manobras executadas em pista \u00fanica de m\u00e3o dupla.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ultrapassagem nas rodovias sem ilumina\u00e7\u00e3o.","id":2942808,"corpo":"ultrapassagem nas rodovias sem ilumina\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imobiliza\u00e7\u00f5es ou situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.","id":2942809,"corpo":"imobiliza\u00e7\u00f5es ou situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manobras em pista dupla de m\u00e3o \u00fanica.","id":2942810,"corpo":"manobras em pista dupla de m\u00e3o \u00fanica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343059,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/850960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 44 do CTB, ao aproximar-se de qualquer tipo de cruzamento, o condutor do ve\u00edculo deve _________________ , _________________ em velocidade moderada, de forma que possa deter seu ve\u00edculo com seguran\u00e7a para dar passagem a pedestre e a ve\u00edculos que tenham o direito de prefer\u00eancia.","provas":[{"id":25115,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":850967,"hashId":"89eb62616f2e9b14e0944bbf1ad858a0","enunciado":"De acordo com o artigo 44 do CTB, ao aproximar-se\r\nde qualquer tipo de cruzamento, o condutor do ve\u00edculo\r\ndeve _________________ , _________________ em velocidade\r\nmoderada, de forma que possa deter seu ve\u00edculo com\r\nseguran\u00e7a para dar passagem a pedestre e a ve\u00edculos\r\nque tenham o direito de prefer\u00eancia.","resposta":2942841,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demonstrar prud\u00eancia especial \u2026 transitando","id":2942841,"corpo":"demonstrar prud\u00eancia especial \u2026 transitando","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frear o ve\u00edculo rapidamente \u2026 e transitar","id":2942842,"corpo":"frear o ve\u00edculo rapidamente \u2026 e transitar","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frear o ve\u00edculo lentamente \u2026 e trafegar","id":2942843,"corpo":"frear o ve\u00edculo lentamente \u2026 e trafegar","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cruzar rapidamente \u2026 e depois transitar","id":2942844,"corpo":"cruzar rapidamente \u2026 e depois transitar","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pararrapidamente \u2026 e depois trafegar","id":2942845,"corpo":"pararrapidamente \u2026 e depois trafegar","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 39 a 42, preencha a(s) lacuna(s) corretamente, de acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.","id":343060,"enunciado":"Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 39 a 42, preencha a(s) lacuna(s)\r\ncorretamente, de acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/850967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motorista percebeu que o motor do ve\u00edculo come\u00e7ou a falhar quando acelerava para uma retomada de velocidade. Nesse caso, uma das poss\u00edveis causas pode ser","provas":[{"id":25115,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":850974,"hashId":"7b9eaa923329ccd0f17f55fad5668e7f","enunciado":"Um motorista percebeu que o motor do ve\u00edculo come\u00e7ou\r\na falhar quando acelerava para uma retomada de velocidade.\r\nNesse caso, uma das poss\u00edveis causas pode ser","resposta":2942879,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a homocin\u00e9tica quebrada.","id":2942876,"corpo":"a homocin\u00e9tica quebrada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o anel sincronizado gasto.","id":2942877,"corpo":"o anel sincronizado gasto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sat\u00e9lite e as planet\u00e1rias trincadas.","id":2942878,"corpo":"o sat\u00e9lite e as planet\u00e1rias trincadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o injetor de combust\u00edvel entupido.","id":2942879,"corpo":"o injetor de combust\u00edvel entupido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" o virabrequim quebrado.","id":2942880,"corpo":" o virabrequim quebrado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343061,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/850974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Sistemas J\u00fanior","id":12788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecnologia USB (Universal Serial Bus) possui algumas vantagens com rela\u00e7\u00e3o a outras tecnologias, dentre elas:","provas":[{"id":25116,"cargo":{"descricao":"Operador de Sistemas J\u00fanior","id":12788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-operador-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Operador de Sistemas J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":850981,"hashId":"107f0b57fbc6a9de23e27857b4336e7f","enunciado":"A tecnologia USB (Universal Serial Bus) possui algumas\r\nvantagens com rela\u00e7\u00e3o a outras tecnologias, dentre elas:","resposta":2942913,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baixa compatibilidade e padr\u00e3o \u00fanico de conex\u00e3o.","id":2942911,"corpo":"baixa compatibilidade e padr\u00e3o \u00fanico de conex\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conex\u00e3o de v\u00e1rios dispositivos simultaneamente e baixa compatibilidade.","id":2942912,"corpo":"conex\u00e3o de v\u00e1rios dispositivos simultaneamente e\r\nbaixa compatibilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plug-and-play e conex\u00e3o de v\u00e1rios dispositivos simultaneamente.","id":2942913,"corpo":"plug-and-play e conex\u00e3o de v\u00e1rios dispositivos simultaneamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"padr\u00e3o \u00fanico de conex\u00e3o e interface paralela.","id":2942914,"corpo":"padr\u00e3o \u00fanico de conex\u00e3o e interface paralela.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interface paralela e plug-and-play.","id":2942915,"corpo":"interface paralela e plug-and-play.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343062,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/850981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Sistemas J\u00fanior","id":12788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema operacional Windows 7 possibilita que o recurso ReadyBoost seja utilizado para acelerar o computador. Esse recurso","provas":[{"id":25116,"cargo":{"descricao":"Operador de Sistemas J\u00fanior","id":12788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-operador-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Operador de Sistemas J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":850984,"hashId":"91c11b45b9cfb1157dec5bb8d5c45c03","enunciado":"O sistema operacional Windows 7 possibilita que o\r\nrecurso ReadyBoost seja utilizado para acelerar o\r\ncomputador. Esse recurso","resposta":2942926,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utiliza espa\u00e7o de armazenamento de unidades flash USB e cart\u00f5es de mem\u00f3ria flash.","id":2942926,"corpo":"utiliza espa\u00e7o de armazenamento de unidades flash\r\nUSB e cart\u00f5es de mem\u00f3ria flash.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necessita, para poder operar, que um programa, obtido diretamente do site da Microsoft, seja instalado.","id":2942927,"corpo":"necessita, para poder operar, que um programa, obtido\r\ndiretamente do site da Microsoft, seja instalado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necessita, para poder operar, que um programa, obtido diretamente do site da Microsoft, seja instalado.","id":2942928,"corpo":"necessita, para poder operar, que um programa, obtido\r\ndiretamente do site da Microsoft, seja instalado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"requer um espa\u00e7o dedicado no disco interno de pelo menos 1 GBytes.","id":2942929,"corpo":"requer um espa\u00e7o dedicado no disco interno de pelo\r\nmenos 1 GBytes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requer, para obter melhores resultados, espa\u00e7o de armazenamento de pelo menos 10% do espa\u00e7o dispon\u00edvel na mem\u00f3ria RAM do computador.","id":2942930,"corpo":"requer, para obter melhores resultados, espa\u00e7o de\r\narmazenamento de pelo menos 10% do espa\u00e7o dispon\u00edvel\r\nna mem\u00f3ria RAM do computador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343062,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/850984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Sistemas J\u00fanior","id":12788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio de um computador com sistema operacional Linux digitou: cat &gt;&gt; tab.lst, seguido da tecla Enter, no prompt de um terminal Bash. O usu\u00e1rio deseja","provas":[{"id":25116,"cargo":{"descricao":"Operador de Sistemas J\u00fanior","id":12788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-operador-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Operador de Sistemas J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":850988,"hashId":"dcc20d835be279dd46379f1bcd16e8ef","enunciado":"Um usu\u00e1rio de um computador com sistema operacional\r\nLinux digitou: cat &gt;&gt; tab.lst, seguido da tecla Enter,\r\nno prompt de um terminal Bash. O usu\u00e1rio deseja","resposta":2942950,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concatenar v\u00e1rios arquivos no arquivo tab.lst.","id":2942946,"corpo":"concatenar v\u00e1rios arquivos no arquivo tab.lst.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" visualizar o conte\u00fado do arquivo tab.lst.","id":2942947,"corpo":" visualizar o conte\u00fado do arquivo tab.lst.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redirecionar as mensagens de log do sistema para o arquivo tab.lst.","id":2942948,"corpo":"redirecionar as mensagens de log do sistema para o\r\narquivo tab.lst.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contar o n\u00famero de palavras do arquivo tab.lst.","id":2942949,"corpo":"contar o n\u00famero de palavras do arquivo tab.lst.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"armazenar, no arquivo tab.lst, o que \u00e9 digitado no terminal.","id":2942950,"corpo":"armazenar, no arquivo tab.lst, o que \u00e9 digitado no\r\nterminal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343062,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/850988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Sistemas J\u00fanior","id":12788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio de um computador com o sistema operacional Windows 8 deseja proteg\u00ea-lo em rela\u00e7\u00e3o a v\u00edrus. Um recurso relacionado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do computador, nativo desse sistema operacional, \u00e9 o Windows Defender. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o pretendida, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":25116,"cargo":{"descricao":"Operador de Sistemas J\u00fanior","id":12788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-operador-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Operador de Sistemas J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":850990,"hashId":"e762308fadf07c73ef9a24f5abe626fc","enunciado":"Um usu\u00e1rio de um computador com o sistema operacional\r\nWindows 8 deseja proteg\u00ea-lo em rela\u00e7\u00e3o a v\u00edrus. Um\r\nrecurso relacionado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do computador, nativo\r\ndesse sistema operacional, \u00e9 o Windows Defender. Em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o pretendida, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2942960,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a instala\u00e7\u00e3o de um antiv\u00edrus juntamente com o Windows Defender pode ser feita, desde que se atribua a todas as contas de usu\u00e1rio o privil\u00e9gio de Administrador.","id":2942956,"corpo":"a instala\u00e7\u00e3o de um antiv\u00edrus juntamente com o\r\nWindows Defender pode ser feita, desde que se\r\natribua a todas as contas de usu\u00e1rio o privil\u00e9gio de\r\nAdministrador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Windows Defender atua apenas como um firewall, e, para a utiliza\u00e7\u00e3o de um antiv\u00edrus do pr\u00f3prio Windows, deve-se habilitar o Windows Protect.","id":2942957,"corpo":"o Windows Defender atua apenas como um firewall,\r\ne, para a utiliza\u00e7\u00e3o de um antiv\u00edrus do pr\u00f3prio\r\nWindows, deve-se habilitar o Windows Protect.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Windows Defender \u00e9 um firewall, sendo importante a instala\u00e7\u00e3o de um programa antiv\u00edrus para atuar em conjunto com ele.","id":2942958,"corpo":"o Windows Defender \u00e9 um firewall, sendo importante\r\na instala\u00e7\u00e3o de um programa antiv\u00edrus para atuar em\r\nconjunto com ele.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Windows Defender tem a fun\u00e7\u00e3o de antiv\u00edrus e n\u00e3o pode ser desabilitado, impossibilitando a instala\u00e7\u00e3o de outro antiv\u00edrus.","id":2942959,"corpo":"o Windows Defender tem a fun\u00e7\u00e3o de antiv\u00edrus e n\u00e3o\r\npode ser desabilitado, impossibilitando a instala\u00e7\u00e3o\r\nde outro antiv\u00edrus.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se o usu\u00e1rio preferir utilizar outro antiv\u00edrus, dever\u00e1 primeiro desabilitar o Windows Defender para evitar conflitos.","id":2942960,"corpo":"se o usu\u00e1rio preferir utilizar outro antiv\u00edrus, dever\u00e1\r\nprimeiro desabilitar o Windows Defender para evitar\r\nconflitos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343063,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/850990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Sistemas J\u00fanior","id":12788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto a seguir que cita diversos tipos de backup. \u201cOs backups do tipo X apresentam similaridades com os backups do tipo Y, pois ambos realizam backup apenas de arquivos que foram modificados. Os backups do tipo X s\u00e3o acumulativos: arquivos modificados s\u00e3o inclusos nos backups do tipo X, levando-os a conter todos os arquivos modificados desde o \u00faltimo backup do tipo Z. Dessa forma, para se obter uma restaura\u00e7\u00e3o completa, \u00e9 necess\u00e1rio o \u00faltimo backup do tipo Z e o \u00faltimo backup tipo X.\u201d X, Y e Z podem ser substitu\u00eddos por:","provas":[{"id":25116,"cargo":{"descricao":"Operador de Sistemas J\u00fanior","id":12788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-operador-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Operador de Sistemas J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":850991,"hashId":"dcf61ea0e913f45c3f344ab345613ac8","enunciado":"<p>Analise o texto a seguir que cita diversos tipos de backup.<\/p><p>\r\n\u201cOs backups do tipo X apresentam similaridades com os\r\nbackups do tipo Y, pois ambos realizam backup apenas\r\nde arquivos que foram modificados.\r\n<\/p><p>Os backups do tipo X s\u00e3o acumulativos: arquivos modificados\r\ns\u00e3o inclusos nos backups do tipo X, levando-os\r\na conter todos os arquivos modificados desde o \u00faltimo\r\nbackup do tipo Z. <\/p><p>Dessa forma, para se obter uma restaura\u00e7\u00e3o\r\ncompleta, \u00e9 necess\u00e1rio o \u00faltimo backup do tipo\r\nZ e o \u00faltimo backup tipo X.\u201d\r\nX, Y e Z podem ser substitu\u00eddos por:<\/p>","resposta":2942962,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"delta, incremental, diferencial.","id":2942961,"corpo":"delta, incremental, diferencial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diferencial, incremental, completo.","id":2942962,"corpo":"diferencial, incremental, completo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diferencial, incremental, delta.","id":2942963,"corpo":"diferencial, incremental, delta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incremental, diferencial, completo.","id":2942964,"corpo":"incremental, diferencial, completo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incremental, diferencial, delta.","id":2942965,"corpo":"incremental, diferencial, delta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343063,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ctrl + V","oab":false,"nome":"Ctrl + V","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405033,"slug":"informatica-ctrl-v"}],"slug":"informatica\/850991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Sistemas J\u00fanior","id":12788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acesso aos servi\u00e7os da internet pode ser realizado identificando o servidor por meio de nome de dom\u00ednio para facilitar a memoriza\u00e7\u00e3o pelos usu\u00e1rios. Entretanto, o efetivo acesso aos servi\u00e7os \u00e9 realizado utilizando-se o respectivo endere\u00e7o IP, cujo relacionamento com o nome de dom\u00ednio \u00e9 provido pelo","provas":[{"id":25116,"cargo":{"descricao":"Operador de Sistemas J\u00fanior","id":12788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-operador-de-sistemas-junior","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Operador de Sistemas J\u00fanior - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":850998,"hashId":"07522c541fce58e883d0051abbfac974","enunciado":"O acesso aos servi\u00e7os da internet pode ser realizado\r\nidentificando o servidor por meio de nome de dom\u00ednio\r\npara facilitar a memoriza\u00e7\u00e3o pelos usu\u00e1rios. Entretanto,\r\no efetivo acesso aos servi\u00e7os \u00e9 realizado utilizando-se o\r\nrespectivo endere\u00e7o IP, cujo relacionamento com o nome\r\nde dom\u00ednio \u00e9 provido pelo","resposta":2942997,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DHCP.","id":2942996,"corpo":"DHCP.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DNS.","id":2942997,"corpo":"DNS.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HTML.","id":2942998,"corpo":"HTML.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HTTP.","id":2942999,"corpo":"HTTP.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"URL.","id":2943000,"corpo":"URL.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343063,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/850998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aposentadoria dos servidores p\u00fablicos de Presidente Prudente \u00e9 regulamentada pela Lei Complementar no 05\/91. De acordo com esta lei, a aposentadoria pode ser","provas":[{"id":25117,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Secret\u00e1rio de Escola - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":851007,"hashId":"e6b8d5070276bd3cfc643dec10ff773f","enunciado":"A aposentadoria dos servidores p\u00fablicos de Presidente\r\nPrudente \u00e9 regulamentada pela Lei Complementar\r\nno 05\/91. De acordo com esta lei, a aposentadoria pode\r\nser","resposta":2943043,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por invalidez permanente, sendo os proventos integrais sempre que estiver afastado em tratamento de sa\u00fade por mais de 10 (dez) meses.","id":2943041,"corpo":"por invalidez permanente, sendo os proventos integrais\r\nsempre que estiver afastado em tratamento de\r\nsa\u00fade por mais de 10 (dez) meses.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"volunt\u00e1ria, aos 60 (sessenta) anos de idade, homem, e aos 50 (cinquenta) mulher, com proventos integrais.","id":2943042,"corpo":"volunt\u00e1ria, aos 60 (sessenta) anos de idade, homem,\r\ne aos 50 (cinquenta) mulher, com proventos integrais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compuls\u00f3ria, aos 70 (setenta) anos de idade, com proventos proporcionais ao tempo de servi\u00e7o.","id":2943043,"corpo":"compuls\u00f3ria, aos 70 (setenta) anos de idade, com\r\nproventos proporcionais ao tempo de servi\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especial, aos 25 (vinte e cinco) anos de efetivo exerc\u00edcio se professor, e 20 (vinte) se professora, com proventos integrais.","id":2943044,"corpo":"especial, aos 25 (vinte e cinco) anos de efetivo exerc\u00edcio\r\nse professor, e 20 (vinte) se professora, com\r\nproventos integrais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"volunt\u00e1ria, aos 30 (trinta) anos de servi\u00e7o, se homem, e aos 35 (trinta e cinco) se mulher, com proventos integrais.","id":2943045,"corpo":"volunt\u00e1ria, aos 30 (trinta) anos de servi\u00e7o, se homem,\r\ne aos 35 (trinta e cinco) se mulher, com proventos\r\nintegrais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343064,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Presidente Prudente - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Presidente Prudente - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400588,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-presidente-prudente-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/851007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disp\u00f5e o art. 7o da Lei Complementar no 5\/91, para ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico do Munic\u00edpio de Presidente Prudente, s\u00e3o requisitos, al\u00e9m da nacionalidade brasileira,","provas":[{"id":25117,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Secret\u00e1rio de Escola - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":851008,"hashId":"8746eb474f782c29aff20d0a60acac3b","enunciado":"Conforme disp\u00f5e o art. 7o da Lei Complementar no 5\/91,\r\npara ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico do Munic\u00edpio de Presidente\r\nPrudente, s\u00e3o requisitos, al\u00e9m da nacionalidade\r\nbrasileira,","resposta":2943047,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"idade m\u00ednima de 21 anos completos, escolaridade, qualifica\u00e7\u00e3o profissional, quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais.","id":2943046,"corpo":"idade m\u00ednima de 21 anos completos, escolaridade,\r\nqualifica\u00e7\u00e3o profissional, quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es\r\nmilitares e eleitorais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gozo dos direitos pol\u00edticos, quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais e idade m\u00ednima de 18 anos completos.","id":2943047,"corpo":"gozo dos direitos pol\u00edticos, quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es\r\nmilitares e eleitorais e idade m\u00ednima de 18 anos\r\ncompletos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualifica\u00e7\u00e3o profissional, idade m\u00ednima de 18 anos completos, Ensino Fundamental completo.","id":2943048,"corpo":"qualifica\u00e7\u00e3o profissional, idade m\u00ednima de 18 anos\r\ncompletos, Ensino Fundamental completo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais, idade m\u00ednima de 18 anos completos e m\u00e1xima de 60 anos.","id":2943049,"corpo":"quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais,\r\nidade m\u00ednima de 18 anos completos e m\u00e1xima de\r\n60 anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"habilita\u00e7\u00e3o para o cargo, resid\u00eancia fixa, gozo dos direitos pol\u00edticos, registro geral.","id":2943050,"corpo":"habilita\u00e7\u00e3o para o cargo, resid\u00eancia fixa, gozo dos\r\ndireitos pol\u00edticos, registro geral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343064,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Presidente Prudente - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Presidente Prudente - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400588,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-presidente-prudente-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/851008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabelece a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional que a Educa\u00e7\u00e3o, dever da fam\u00edlia e do Estado, inspirada nos princ\u00edpios de liberdade e nos ideais de solidariedade humana, tem por finalidade o pleno desenvolvimento do Educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. O ensino ser\u00e1 ministrado com base no seguinte princ\u00edpio:","provas":[{"id":25117,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Secret\u00e1rio de Escola - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":851009,"hashId":"fed8c3d4c063264bf4ad17f2792a3cb9","enunciado":"<p>Estabelece a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o\r\nNacional que a Educa\u00e7\u00e3o, dever da fam\u00edlia e do Estado,\r\ninspirada nos princ\u00edpios de liberdade e nos ideais de\r\nsolidariedade humana, tem por finalidade o pleno desenvolvimento\r\ndo Educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da\r\ncidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.\r\n<\/p><p>O ensino ser\u00e1 ministrado com base no seguinte princ\u00edpio:<\/p>","resposta":2943053,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gest\u00e3o democr\u00e1tica no ensino superior p\u00fablico.","id":2943051,"corpo":"gest\u00e3o democr\u00e1tica no ensino superior p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais das creches p\u00fablicas.","id":2943052,"corpo":"valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais das creches p\u00fablicas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"igualdade de condi\u00e7\u00f5es para acesso e perman\u00eancia\nna escola.","id":2943053,"corpo":"igualdade de condi\u00e7\u00f5es para acesso e perman\u00eancia\nna escola.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prioriza\u00e7\u00e3o dos saberes eruditos e da tradi\u00e7\u00e3o brasileira.","id":2943054,"corpo":"prioriza\u00e7\u00e3o dos saberes eruditos e da tradi\u00e7\u00e3o brasileira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualidade do ensino mediante pr\u00e1ticas construtivistas.","id":2943055,"corpo":"qualidade do ensino mediante pr\u00e1ticas construtivistas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343065,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/851009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O magn\u00e9sio e o oxig\u00eanio reagem formando o \u00f3xido de magn\u00e9sio segundo a rea\u00e7\u00e3o: 2 Mg + O2 &#8594; 2 MgO. A liga\u00e7\u00e3o entre eles \u00e9","provas":[{"id":25118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":851020,"hashId":"c8eebd05bbc1a1fdff1355ab179b27e0","enunciado":"O magn\u00e9sio e o oxig\u00eanio reagem formando o \u00f3xido de\r\nmagn\u00e9sio segundo a rea\u00e7\u00e3o: 2 Mg + O2 &#8594; 2 MgO.\r\nA liga\u00e7\u00e3o entre eles \u00e9","resposta":2943107,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"covalente, pois n\u00e3o ocorre uma transfer\u00eancia total de el\u00e9trons.","id":2943106,"corpo":"covalente, pois n\u00e3o ocorre uma transfer\u00eancia total de\r\nel\u00e9trons.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"i\u00f4nica, pois o oxig\u00eanio \u00e9 um ametal e o magn\u00e9sio \u00e9 um metal.","id":2943107,"corpo":"i\u00f4nica, pois o oxig\u00eanio \u00e9 um ametal e o magn\u00e9sio \u00e9\r\num metal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"met\u00e1lica, pois os el\u00e9trons distribuem-se sobre n\u00facleos positivos, formando uma nuvem eletr\u00f4nica.","id":2943108,"corpo":"met\u00e1lica, pois os el\u00e9trons distribuem-se sobre n\u00facleos\r\npositivos, formando uma nuvem eletr\u00f4nica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"semipolar, pois ocorre entre dois \u00e1tomos met\u00e1licos, formando compostos de natureza molecular.","id":2943109,"corpo":"semipolar, pois ocorre entre dois \u00e1tomos met\u00e1licos,\r\nformando compostos de natureza molecular.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dativa, pois ocorre entre dois \u00e1tomos cujos el\u00e9trons prov\u00e9m do mesmo \u00e1tomo.","id":2943110,"corpo":"dativa, pois ocorre entre dois \u00e1tomos cujos el\u00e9trons\r\nprov\u00e9m do mesmo \u00e1tomo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343066,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/851020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os compostos inorg\u00e2nicos s\u00e3o aqueles formados por \u00e1tomos ou mol\u00e9culas de pelo menos dois elementos diferentes e que n\u00e3o apresentam \u00e1tomos de carbono em cadeias ligados a \u00e1tomos de hidrog\u00eanio. A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1","provas":[{"id":25118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":851022,"hashId":"a66a0d0f68a8cce71a956c4bc1994368","enunciado":"Os compostos inorg\u00e2nicos s\u00e3o aqueles formados por\r\n\u00e1tomos ou mol\u00e9culas de pelo menos dois elementos diferentes\r\ne que n\u00e3o apresentam \u00e1tomos de carbono em\r\ncadeias ligados a \u00e1tomos de hidrog\u00eanio. A afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1","resposta":2943118,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correta, pois todas as liga\u00e7\u00f5es formadas entre carbono e hidrog\u00eanio s\u00e3o apolares.","id":2943116,"corpo":"correta, pois todas as liga\u00e7\u00f5es formadas entre carbono\r\ne hidrog\u00eanio s\u00e3o apolares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorreta, pois sempre que o composto apresentar\ncarbono, a mol\u00e9cula ser\u00e1 org\u00e2nica.","id":2943117,"corpo":"incorreta, pois sempre que o composto apresentar\ncarbono, a mol\u00e9cula ser\u00e1 org\u00e2nica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correta, e s\u00e3o exemplos CO2 e H2CO3","id":2943118,"corpo":"correta, e s\u00e3o exemplos CO<sub>2<\/sub> e H<sub>2<\/sub>CO<sub>3<\/sub>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorreta, uma vez que o carbono n\u00e3o deve estar presente.","id":2943119,"corpo":"incorreta, uma vez que o carbono n\u00e3o deve estar\r\npresente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correta, e s\u00e3o exemplos CH3CH2OH e C4H10O.","id":2943120,"corpo":"correta, e s\u00e3o exemplos CH<sub>3<\/sub>CH<sub>2<\/sub>OH e C<sub>4<\/sub>H<sub>10<\/sub>O.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343066,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"}],"slug":"quimica\/851022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas com propriedades semelhantes s\u00e3o agrupadas em fun\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. S\u00e3o exemplos de fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas:","provas":[{"id":25118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":851023,"hashId":"50b1544433c08f2d1c400a79b88dfa8e","enunciado":"Algumas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas com propriedades semelhantes\r\ns\u00e3o agrupadas em fun\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. S\u00e3o exemplos\r\nde fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas:","resposta":2943124,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1cidos, cetonas e amidas.","id":2943121,"corpo":"\u00e1cidos, cetonas e amidas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alde\u00eddos, bases e sais.","id":2943122,"corpo":"alde\u00eddos, bases e sais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1lcoois, \u00f3xidos e \u00e9steres.","id":2943123,"corpo":"\u00e1lcoois, \u00f3xidos e \u00e9steres.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fen\u00f3is, \u00e9teres e amina.","id":2943124,"corpo":"fen\u00f3is, \u00e9teres e amina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hidrocarbonetos, bases e sais.","id":2943125,"corpo":"hidrocarbonetos, bases e sais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343066,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"}],"slug":"quimica\/851023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplo de \u00e1cidos e bases, respectivamente:","provas":[{"id":25118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":851024,"hashId":"db76db19d849821f1ebb9c1dee8c2ddf","enunciado":"S\u00e3o exemplo de \u00e1cidos e bases, respectivamente:","resposta":2943127,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"KClO4 e Al(OH)3","id":2943126,"corpo":"KClO<sub>4<\/sub> e Al(OH)<sub>3<\/sub>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CH3COOH e LiOH","id":2943127,"corpo":"CH<sub>3<\/sub>COOH e LiOH","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HNO3 e H2SO4","id":2943128,"corpo":"HNO<sub>3<\/sub> e H<sub>2<\/sub>SO<sub>4<\/sub>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pb(OH)3 e HCl","id":2943129,"corpo":"Pb(OH)<sub>3<\/sub> e HCl","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na2SO4 e NH4ClO4","id":2943130,"corpo":"Na<sub>2<\/sub>SO<sub>4<\/sub> e NH<sub>4<\/sub>ClO<sub>4<\/sub>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343066,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"}],"slug":"quimica\/851024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00e9cnica comum em an\u00e1lise qu\u00edmica quantitativa, usada para determinar a concentra\u00e7\u00e3o de um reagente conhecido, que consiste em reagir completamente um volume conhecido de uma amostra com um volume determinado de um reagente de natureza e concentra\u00e7\u00e3o conhecidas (solu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o). Essa t\u00e9cnica \u00e9 denominada","provas":[{"id":25118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":851028,"hashId":"f8b5d464bb6ff372a3fbb017925249e9","enunciado":"T\u00e9cnica comum em an\u00e1lise qu\u00edmica quantitativa, usada\r\npara determinar a concentra\u00e7\u00e3o de um reagente conhecido,\r\nque consiste em reagir completamente um volume\r\nconhecido de uma amostra com um volume determinado\r\nde um reagente de natureza e concentra\u00e7\u00e3o conhecidas\r\n(solu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o). Essa t\u00e9cnica \u00e9 denominada","resposta":2943146,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"titula\u00e7\u00e3o.","id":2943146,"corpo":"titula\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gravimetria.","id":2943147,"corpo":"gravimetria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cromatografia gasosa.","id":2943148,"corpo":"cromatografia gasosa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espectrometria.","id":2943149,"corpo":"espectrometria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cromatografia l\u00edquida de alta efici\u00eancia.","id":2943150,"corpo":"cromatografia l\u00edquida de alta efici\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343066,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/851028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plantio em linhas alternadas de feij\u00e3o e milho em uma mesma \u00e1rea \u00e9 um procedimento indicado, pois","provas":[{"id":25118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - T\u00e9cnico Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":851033,"hashId":"87f79cf93fba6b269600b77e9e6f6fd9","enunciado":"O plantio em linhas alternadas de feij\u00e3o e milho em uma\r\nmesma \u00e1rea \u00e9 um procedimento indicado, pois","resposta":2943175,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas esp\u00e9cies vegetais possuem uma rela\u00e7\u00e3o de inquilinismo, ben\u00e9fica a ambas.","id":2943171,"corpo":"as duas esp\u00e9cies vegetais possuem uma rela\u00e7\u00e3o de\r\ninquilinismo, ben\u00e9fica a ambas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"essa associa\u00e7\u00e3o impede que sementes vi\u00e1veis de plantas invasoras germinem.","id":2943172,"corpo":"essa associa\u00e7\u00e3o impede que sementes vi\u00e1veis de\r\nplantas invasoras germinem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plantas de feij\u00e3o s\u00e3o essenciais para que ocorra a autopoliniza\u00e7\u00e3o das plantas de milho.","id":2943173,"corpo":"plantas de feij\u00e3o s\u00e3o essenciais para que ocorra a\r\nautopoliniza\u00e7\u00e3o das plantas de milho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as folhas dos p\u00e9s de milho favorecem o desenvolvimento de flores cleistog\u00e2micas do feijoeiro.","id":2943174,"corpo":"as folhas dos p\u00e9s de milho favorecem o desenvolvimento\r\nde flores cleistog\u00e2micas do feijoeiro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bact\u00e9rias presentes nas ra\u00edzes dos feijoeiros auxiliam a fixa\u00e7\u00e3o do nitrog\u00eanio.","id":2943175,"corpo":"bact\u00e9rias presentes nas ra\u00edzes dos feijoeiros auxiliam\r\na fixa\u00e7\u00e3o do nitrog\u00eanio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343067,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402566,"slug":"biologia-relacoes-ecologicas"}],"slug":"biologia\/851033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em torno do COFFITO, foram criados, at\u00e9 o ano de 2016, 16 Crefitos, cronologicamente numerados mediante o ano de cria\u00e7\u00e3o de cada um.","provas":[{"id":25032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":848730,"hashId":"b1e7b22d5d73a7733db0a67c41f6bf6f","enunciado":"Em torno do COFFITO, foram criados, at\u00e9 o ano de\r\n2016, 16 Crefitos, cronologicamente numerados\r\nmediante o ano de cria\u00e7\u00e3o de cada um.","resposta":2933163,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2933163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2933164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do Sistema COFFITO e Crefitos, julgue os itens a seguir.","id":342736,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25032\/12.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>\r\nA respeito do Sistema COFFITO e Crefitos, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","pai":395470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coffito"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/848730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional, na an\u00e1lise centrada na atividade, usando uma abordagem anal\u00edtica, examina a atividade para determinar o grau de incapacidade e o desempenho biomec\u00e2nico.","provas":[{"id":25032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":848746,"hashId":"4f11dee3840cc0234b8fbb91629e0579","enunciado":"O terapeuta ocupacional, na an\u00e1lise centrada na\r\natividade, usando uma abordagem anal\u00edtica, examina a\r\natividade para determinar o grau de incapacidade e o\r\ndesempenho biomec\u00e2nico.","resposta":2933196,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2933195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2933196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de atividade na Terapia Ocupacional, julgue os itens a seguir.","id":342739,"enunciado":"<div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25032\/15.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>Acerca de atividade na Terapia Ocupacional, julgue os itens\r\na seguir.<\/div>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/848746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O primeiro passo em uma an\u00e1lise de atividades \u00e9 a decodifica\u00e7\u00e3o dos investimentos afetivos daquele que a realiza, o respectivo jeito de fazer, as rea\u00e7\u00f5es a determinados materiais ou t\u00e9cnicas, as habilidades e dificuldades.","provas":[{"id":25032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":848749,"hashId":"b2fbe45e903db94cdd32df66e44ed974","enunciado":"O primeiro passo em uma an\u00e1lise de atividades \u00e9 a\r\ndecodifica\u00e7\u00e3o dos investimentos afetivos daquele que a\r\nrealiza, o respectivo jeito de fazer, as rea\u00e7\u00f5es a\r\ndeterminados materiais ou t\u00e9cnicas, as habilidades e\r\ndificuldades.","resposta":2933201,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2933201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2933202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de atividade na Terapia Ocupacional, julgue os itens a seguir.","id":342739,"enunciado":"<div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25032\/15.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>Acerca de atividade na Terapia Ocupacional, julgue os itens\r\na seguir.<\/div>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/848749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os est\u00edmulos proprioceptivos e exteroceptivos, na terapia do movimento de Brunnstrom, podem ser usados para evocar o movimento desejado.","provas":[{"id":25032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":848758,"hashId":"302a22d03a0c08e1b1678d658d166a5d","enunciado":"Os est\u00edmulos proprioceptivos e exteroceptivos, na\r\nterapia do movimento de Brunnstrom, podem ser\r\nusados para evocar o movimento desejado.","resposta":2933219,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2933219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2933220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a abordagem biomec\u00e2nica no tratamento da hemiplegia, julgue os itens a seguir.","id":342741,"enunciado":"Considerando a abordagem biomec\u00e2nica no tratamento da\r\nhemiplegia, julgue os itens a seguir.","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/848758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A marca\u00e7\u00e3o de uma entrevista familiar com as pessoas mais pr\u00f3ximas a fim de criar estrat\u00e9gias para possibilitar assist\u00eancia em casa \u00e9 uma das a\u00e7\u00f5es da terapeuta ocupacional.","provas":[{"id":25032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":848760,"hashId":"997d78d3ebb8bc718201743b587446ce","enunciado":"A marca\u00e7\u00e3o de uma entrevista familiar com as pessoas\r\nmais pr\u00f3ximas a fim de criar estrat\u00e9gias para possibilitar\r\nassist\u00eancia em casa \u00e9 uma das a\u00e7\u00f5es da terapeuta\r\nocupacional.","resposta":2933223,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2933223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2933224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cliente, g\u00eanero feminino, 30 anos de idade, m\u00e3e de tr\u00eas filhos pequenos, foi encaminhada \u00e0 terapia ocupacional para avalia\u00e7\u00e3o e tratamento, aproximadamente h\u00e1 seis meses, ap\u00f3s suspeita de les\u00e3o cerebral. Ela acidentou-se quando uma prateleira de um supermercado quebrou-se e o conte\u00fado caiu sobre a cabe\u00e7a dele. Ap\u00f3s o acidente, frequentemente se queixava de dores de cabe\u00e7a, fadiga e tontura, acompanhada de diminui\u00e7\u00e3o das atividades. Foram observados problemas de mem\u00f3ria, causando-lhe inseguran\u00e7a para cuidar das crian\u00e7as ou cozinhar, pois esquecia as panelas no fog\u00e3o quando cozinhava. Ela trabalhava em tempo integral como assistente de ensino, por\u00e9m ficou incapacitada de voltar ao trabalho ap\u00f3s o acidente. Como recente emigrante da Bol\u00edvia, falava pouco o portugu\u00eas. Ap\u00f3s a consulta, o neurologista a encaminhou para o setor de Terapia Ocupacional a fim de avalia\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o, e para estabelecer as necessidades da reabilita\u00e7\u00e3o. Na anamnese e avalia\u00e7\u00e3o da terapeuta ocupacional, a cliente mostrou-se emocionada enquanto descrevia a respectiva inabilidade para trabalhar, relatou preocupa\u00e7\u00f5es com a pr\u00f3pria mem\u00f3ria e disse que os respectivos objetivos eram reassumir os pap\u00e9is de m\u00e3e, dona de casa e profissional. Relatou ainda que tinha pouca atividade na rotina do dia, pois, devido \u00e0s tonturas que sentia, evitava levantar do sof\u00e1. Ela n\u00e3o preparava mais as refei\u00e7\u00f5es para si mesma; passava as manh\u00e3s e as tardes cochilando sentada ao lado do sof\u00e1 ou assistindo televis\u00e3o. Considerando ocaso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":342742,"enunciado":"<div>Cliente, g\u00eanero feminino, 30 anos de idade, m\u00e3e de tr\u00eas\r\nfilhos pequenos, foi encaminhada \u00e0 terapia ocupacional para\r\navalia\u00e7\u00e3o e tratamento, aproximadamente h\u00e1 seis meses, ap\u00f3s\r\nsuspeita de les\u00e3o cerebral. Ela acidentou-se quando uma\r\nprateleira de um supermercado quebrou-se e o conte\u00fado caiu\r\nsobre a cabe\u00e7a dele. Ap\u00f3s o acidente, frequentemente se\r\nqueixava de dores de cabe\u00e7a, fadiga e tontura, acompanhada\r\nde diminui\u00e7\u00e3o das atividades. Foram observados problemas\r\nde mem\u00f3ria, causando-lhe inseguran\u00e7a para cuidar das\r\ncrian\u00e7as ou cozinhar, pois esquecia as panelas no fog\u00e3o\r\nquando cozinhava. Ela trabalhava em tempo integral como\r\nassistente de ensino, por\u00e9m ficou incapacitada de voltar ao\r\ntrabalho ap\u00f3s o acidente. Como recente emigrante da Bol\u00edvia,\r\nfalava pouco o portugu\u00eas. Ap\u00f3s a consulta, o neurologista a\r\nencaminhou para o setor de Terapia Ocupacional a fim de\r\navalia\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o, e para estabelecer as necessidades da\r\nreabilita\u00e7\u00e3o. Na anamnese e avalia\u00e7\u00e3o da terapeuta\r\nocupacional, a cliente mostrou-se emocionada enquanto\r\ndescrevia a respectiva inabilidade para trabalhar, relatou\r\npreocupa\u00e7\u00f5es com a pr\u00f3pria mem\u00f3ria e disse que os\r\nrespectivos objetivos eram reassumir os pap\u00e9is de m\u00e3e, dona\r\nde casa e profissional. Relatou ainda que tinha pouca\r\natividade na rotina do dia, pois, devido \u00e0s tonturas que sentia,\r\nevitava levantar do sof\u00e1. Ela n\u00e3o preparava mais as refei\u00e7\u00f5es\r\npara si mesma; passava as manh\u00e3s e as tardes cochilando\r\nsentada ao lado do sof\u00e1 ou assistindo televis\u00e3o.\r\n<\/div><div><br><\/div><div>Considerando ocaso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/div>","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/848760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A terapeuta ocupacional dever\u00e1, obrigatoriamente, atentando para a Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO no 415\/2012, descrever no prontu\u00e1rio o diagn\u00f3stico e o progn\u00f3stico terap\u00eautico ocupacional, considerando a condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, a qualidade de vida e a participa\u00e7\u00e3o social da cliente, compreendendo a estimativa de evolu\u00e7\u00e3o do caso.","provas":[{"id":25032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":848765,"hashId":"c2b6c9c46ca2581e07f5e393981fabf0","enunciado":"A terapeuta ocupacional dever\u00e1, obrigatoriamente,\r\natentando para a Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO no 415\/2012,\r\ndescrever no prontu\u00e1rio o diagn\u00f3stico e o progn\u00f3stico\r\nterap\u00eautico ocupacional, considerando a condi\u00e7\u00e3o de\r\nsa\u00fade, a qualidade de vida e a participa\u00e7\u00e3o social da\r\ncliente, compreendendo a estimativa de evolu\u00e7\u00e3o do caso.","resposta":2933233,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2933233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2933234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cliente, g\u00eanero feminino, 30 anos de idade, m\u00e3e de tr\u00eas filhos pequenos, foi encaminhada \u00e0 terapia ocupacional para avalia\u00e7\u00e3o e tratamento, aproximadamente h\u00e1 seis meses, ap\u00f3s suspeita de les\u00e3o cerebral. Ela acidentou-se quando uma prateleira de um supermercado quebrou-se e o conte\u00fado caiu sobre a cabe\u00e7a dele. Ap\u00f3s o acidente, frequentemente se queixava de dores de cabe\u00e7a, fadiga e tontura, acompanhada de diminui\u00e7\u00e3o das atividades. Foram observados problemas de mem\u00f3ria, causando-lhe inseguran\u00e7a para cuidar das crian\u00e7as ou cozinhar, pois esquecia as panelas no fog\u00e3o quando cozinhava. Ela trabalhava em tempo integral como assistente de ensino, por\u00e9m ficou incapacitada de voltar ao trabalho ap\u00f3s o acidente. Como recente emigrante da Bol\u00edvia, falava pouco o portugu\u00eas. Ap\u00f3s a consulta, o neurologista a encaminhou para o setor de Terapia Ocupacional a fim de avalia\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o, e para estabelecer as necessidades da reabilita\u00e7\u00e3o. Na anamnese e avalia\u00e7\u00e3o da terapeuta ocupacional, a cliente mostrou-se emocionada enquanto descrevia a respectiva inabilidade para trabalhar, relatou preocupa\u00e7\u00f5es com a pr\u00f3pria mem\u00f3ria e disse que os respectivos objetivos eram reassumir os pap\u00e9is de m\u00e3e, dona de casa e profissional. Relatou ainda que tinha pouca atividade na rotina do dia, pois, devido \u00e0s tonturas que sentia, evitava levantar do sof\u00e1. Ela n\u00e3o preparava mais as refei\u00e7\u00f5es para si mesma; passava as manh\u00e3s e as tardes cochilando sentada ao lado do sof\u00e1 ou assistindo televis\u00e3o. Considerando ocaso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":342742,"enunciado":"<div>Cliente, g\u00eanero feminino, 30 anos de idade, m\u00e3e de tr\u00eas\r\nfilhos pequenos, foi encaminhada \u00e0 terapia ocupacional para\r\navalia\u00e7\u00e3o e tratamento, aproximadamente h\u00e1 seis meses, ap\u00f3s\r\nsuspeita de les\u00e3o cerebral. Ela acidentou-se quando uma\r\nprateleira de um supermercado quebrou-se e o conte\u00fado caiu\r\nsobre a cabe\u00e7a dele. Ap\u00f3s o acidente, frequentemente se\r\nqueixava de dores de cabe\u00e7a, fadiga e tontura, acompanhada\r\nde diminui\u00e7\u00e3o das atividades. Foram observados problemas\r\nde mem\u00f3ria, causando-lhe inseguran\u00e7a para cuidar das\r\ncrian\u00e7as ou cozinhar, pois esquecia as panelas no fog\u00e3o\r\nquando cozinhava. Ela trabalhava em tempo integral como\r\nassistente de ensino, por\u00e9m ficou incapacitada de voltar ao\r\ntrabalho ap\u00f3s o acidente. Como recente emigrante da Bol\u00edvia,\r\nfalava pouco o portugu\u00eas. Ap\u00f3s a consulta, o neurologista a\r\nencaminhou para o setor de Terapia Ocupacional a fim de\r\navalia\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o, e para estabelecer as necessidades da\r\nreabilita\u00e7\u00e3o. Na anamnese e avalia\u00e7\u00e3o da terapeuta\r\nocupacional, a cliente mostrou-se emocionada enquanto\r\ndescrevia a respectiva inabilidade para trabalhar, relatou\r\npreocupa\u00e7\u00f5es com a pr\u00f3pria mem\u00f3ria e disse que os\r\nrespectivos objetivos eram reassumir os pap\u00e9is de m\u00e3e, dona\r\nde casa e profissional. Relatou ainda que tinha pouca\r\natividade na rotina do dia, pois, devido \u00e0s tonturas que sentia,\r\nevitava levantar do sof\u00e1. Ela n\u00e3o preparava mais as refei\u00e7\u00f5es\r\npara si mesma; passava as manh\u00e3s e as tardes cochilando\r\nsentada ao lado do sof\u00e1 ou assistindo televis\u00e3o.\r\n<\/div><div><br><\/div><div>Considerando ocaso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/div>","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","pai":395470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coffito"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/848765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional deve reconhecer as diferen\u00e7as culturais e buscar compreender o cliente no contexto em que este est\u00e1 inserido.","provas":[{"id":25032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"},{"id":25034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":848768,"hashId":"27e7014483503d33b44575c3373becce","enunciado":"O terapeuta ocupacional deve reconhecer as diferen\u00e7as\r\nculturais e buscar compreender o cliente no contexto\r\nem que este est\u00e1 inserido.","resposta":2933239,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2933239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2933240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da rela\u00e7\u00e3o indiv\u00edduo\/cultura\/sociedade, julgue os itens a seguir.","id":342743,"enunciado":"<div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25032\/16.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>A respeito da rela\u00e7\u00e3o indiv\u00edduo\/cultura\/sociedade, julgue os\r\nitens a seguir.<\/div>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/848768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}