{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161420,"perPage":"100","pages":21615,"page":12362,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Or\u00e7amento e composi\u00e7\u00e3o de custos unit\u00e1rios, parciais e totais e BDI, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26194,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":884449,"hashId":"5a1e40807f84570f45bfb1ea2426d012","enunciado":"Sobre Or\u00e7amento e composi\u00e7\u00e3o de custos\r\nunit\u00e1rios, parciais e totais e BDI, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":3088669,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os custos indiretos referem-se aos tributos; despesas financeiras, riscos, administra\u00e7\u00e3o central.","id":3088667,"corpo":"Os custos indiretos referem-se aos tributos;\r\ndespesas financeiras, riscos, administra\u00e7\u00e3o\r\ncentral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O local de execu\u00e7\u00e3o da obra n\u00e3o \u00e9 um fator que impacta na forma\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o de venda.","id":3088668,"corpo":"O local de execu\u00e7\u00e3o da obra n\u00e3o \u00e9 um fator que\r\nimpacta na forma\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o de venda.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os custos diretos de um or\u00e7amento s\u00e3o estimados com base em dados extra\u00eddos do projeto e do planejamento da obra, expressos em valor monet\u00e1rio (quantitativos x custos unit\u00e1rios).","id":3088669,"corpo":"Os custos diretos de um or\u00e7amento s\u00e3o\r\nestimados com base em dados extra\u00eddos do\r\nprojeto e do planejamento da obra, expressos\r\nem valor monet\u00e1rio (quantitativos x custos\r\nunit\u00e1rios).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento preliminar \u00e9 aquele elaborado com composi\u00e7\u00f5es de custos e pesquisa de pre\u00e7os dos insumos.","id":3088670,"corpo":"Or\u00e7amento preliminar \u00e9 aquele elaborado com\r\ncomposi\u00e7\u00f5es de custos e pesquisa de pre\u00e7os\r\ndos insumos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento discriminado mais detalhado do que a estimativa de custos pressup\u00f5e o levantamento de quantidades dos servi\u00e7os mais expressivos e requer pesquisa de pre\u00e7os dos principais insumos.","id":3088671,"corpo":"Or\u00e7amento discriminado mais detalhado\r\ndo que a estimativa de custos pressup\u00f5e o\r\nlevantamento de quantidades dos servi\u00e7os\r\nmais expressivos e requer pesquisa de pre\u00e7os\r\ndos principais insumos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348477,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/884449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre pisos e revestimentos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26194,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":884451,"hashId":"f959791c8554473cd43119370cbbd2ca","enunciado":"Sobre pisos e revestimentos, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":3088680,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dosagem de \u00e1gua para argamassa de fachada n\u00e3o influencia no aparecimento de patologias.","id":3088677,"corpo":"A dosagem de \u00e1gua para argamassa de fachada\r\nn\u00e3o influencia no aparecimento de patologias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para uma fachada que ir\u00e1 receber pintura, a argamassa pode apresentar resist\u00eancia superficial pequena.","id":3088678,"corpo":"Para uma fachada que ir\u00e1 receber pintura,\r\na argamassa pode apresentar resist\u00eancia\r\nsuperficial pequena.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de detalhes construtivos na fachada tem pouca influ\u00eancia no aparecimento de infiltra\u00e7\u00f5es e manchamento.","id":3088679,"corpo":"A aus\u00eancia de detalhes construtivos na fachada\r\ntem pouca influ\u00eancia no aparecimento de\r\ninfiltra\u00e7\u00f5es e manchamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o das \u00e1reas horizontais de fachada \u00e9 feita por elementos construtivos, tais como membranas impermeabilizantes, rufos ou peitoris de pedra.","id":3088680,"corpo":"A prote\u00e7\u00e3o das \u00e1reas horizontais de fachada\r\n\u00e9 feita por elementos construtivos, tais como\r\nmembranas impermeabilizantes, rufos ou\r\npeitoris de pedra.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os projetos de revestimentos de fachada s\u00e3o primordiais para evitar patologias; estes projetos s\u00e3o os desenhos com os detalhes das fachadas.","id":3088681,"corpo":"Os projetos de revestimentos de fachada\r\ns\u00e3o primordiais para evitar patologias; estes\r\nprojetos s\u00e3o os desenhos com os detalhes das\r\nfachadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348477,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/884451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o servi\u00e7o de impermeabiliza\u00e7\u00e3o com manta asf\u00e1ltica com dupla camada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26194,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":884456,"hashId":"c568cefd382e1f6b105eeb68595d4b35","enunciado":"Sobre o servi\u00e7o de impermeabiliza\u00e7\u00e3o com manta\r\nasf\u00e1ltica com dupla camada, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":3088705,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A imprima\u00e7\u00e3o deve ser feita em camada dupla para garantir melhor ader\u00eancia.","id":3088702,"corpo":"A imprima\u00e7\u00e3o deve ser feita em camada dupla\r\npara garantir melhor ader\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O escoamento da \u00e1gua \u00e9 garantido quando as mantas s\u00e3o aplicadas na cota do piso.","id":3088703,"corpo":"O escoamento da \u00e1gua \u00e9 garantido quando as\r\nmantas s\u00e3o aplicadas na cota do piso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 usual as sobreposi\u00e7\u00f5es das mantas em encontro de planos.","id":3088704,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 usual as sobreposi\u00e7\u00f5es das mantas em\r\nencontro de planos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s realizar o teste de estanqueidade, deve ser executada a prote\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","id":3088705,"corpo":"Ap\u00f3s realizar o teste de estanqueidade, deve\r\nser executada a prote\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Durante a aplica\u00e7\u00e3o da segunda camada, as emendas devem coincidir com a da primeira camada, evitando, assim, infiltra\u00e7\u00f5es.","id":3088706,"corpo":"Durante a aplica\u00e7\u00e3o da segunda camada, as\r\nemendas devem coincidir com a da primeira\r\ncamada, evitando, assim, infiltra\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348477,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/884456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre funda\u00e7\u00f5es em escadas pr\u00e9-fabricadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26194,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":884457,"hashId":"33317b056a454a402975bec178e50533","enunciado":"Sobre funda\u00e7\u00f5es em escadas pr\u00e9-fabricadas,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3088708,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com comprimento m\u00e1ximo de tr\u00eas metros, as estacas pr\u00e9-moldadas devem ser de concreto armado vibrado.","id":3088707,"corpo":"Com comprimento m\u00e1ximo de tr\u00eas metros, as\r\nestacas pr\u00e9-moldadas devem ser de concreto\r\narmado vibrado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O di\u00e2metro e a resist\u00eancia do solo influenciam a determina\u00e7\u00e3o da altura do martelo, evitando riscos \u00e0 integridade f\u00edsica da estaca.","id":3088708,"corpo":"O di\u00e2metro e a resist\u00eancia do solo influenciam\r\na determina\u00e7\u00e3o da altura do martelo, evitando\r\nriscos \u00e0 integridade f\u00edsica da estaca.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tens\u00e3o m\u00e1xima do concreto da estaca \u00e9 determinada pela rela\u00e7\u00e3o se\u00e7\u00e3o do elemento pela carga estrutural.","id":3088709,"corpo":"A tens\u00e3o m\u00e1xima do concreto da estaca \u00e9\r\ndeterminada pela rela\u00e7\u00e3o se\u00e7\u00e3o do elemento\r\npela carga estrutural.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Requipe \u00e9 o deslocamento da estaca para v\u00e1rios golpes do martelo.","id":3088710,"corpo":"Requipe \u00e9 o deslocamento da estaca para\r\nv\u00e1rios golpes do martelo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A demoli\u00e7\u00e3o do segmento que estiver acima da cota de arrasamento deve ser feita com ponteiros e marteletes pesados de forma a n\u00e3o causar danos \u00e0 estaca.","id":3088711,"corpo":"A demoli\u00e7\u00e3o do segmento que estiver acima\r\nda cota de arrasamento deve ser feita com\r\nponteiros e marteletes pesados de forma a n\u00e3o\r\ncausar danos \u00e0 estaca.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348477,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/884457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o ciclo hidrol\u00f3gico, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":26194,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":884469,"hashId":"44b1845b0c37b7f8167f0544add13d7c","enunciado":"Sobre o ciclo hidrol\u00f3gico, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3088770,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" n\u00e3o \u00e9 alterado por a\u00e7\u00f5es humanas.","id":3088767,"corpo":" n\u00e3o \u00e9 alterado por a\u00e7\u00f5es humanas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um processo fechado ao n\u00edvel da bacia hidrogr\u00e1fica.","id":3088768,"corpo":"\u00e9 um processo fechado ao n\u00edvel da bacia\r\nhidrogr\u00e1fica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u00e1gua n\u00e3o sofre mudan\u00e7as em sua qualidade.","id":3088769,"corpo":"a \u00e1gua n\u00e3o sofre mudan\u00e7as em sua qualidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a precipita\u00e7\u00e3o pode ocorrer na forma de chuva, granizo e neve.","id":3088770,"corpo":"a precipita\u00e7\u00e3o pode ocorrer na forma de chuva,\r\ngranizo e neve.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o processo de libera\u00e7\u00e3o da \u00e1gua pelas plantas \u00e9 chamado de condensa\u00e7\u00e3o.","id":3088771,"corpo":"o processo de libera\u00e7\u00e3o da \u00e1gua pelas plantas\r\n\u00e9 chamado de condensa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348479,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/884469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas exig\u00eancias da Norma Regulamentadora 18 (NR 18), assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":26194,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":884474,"hashId":"27cb98abae2cbf4489aa12df8f258cf9","enunciado":"Com base nas exig\u00eancias da Norma Regulamentadora\r\n18 (NR 18), assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","resposta":3088796,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o contra quedas, em sistema de guarda-corpo e rodap\u00e9, deve atender aos seguintes requisitos: ser constru\u00edda com altura de 1,20m para o travess\u00e3o superior e 0,70m para o travess\u00e3o intermedi\u00e1rio; ter rodap\u00e9 com altura de 0,20m; ter v\u00e3os entre travessas preenchidos com tela ou outro dispositivo que garanta o fechamento seguro da abertura.","id":3088792,"corpo":"A prote\u00e7\u00e3o contra quedas, em sistema de\r\nguarda-corpo e rodap\u00e9, deve atender aos\r\nseguintes requisitos: ser constru\u00edda com altura\r\nde 1,20m para o travess\u00e3o superior e 0,70m\r\npara o travess\u00e3o intermedi\u00e1rio; ter rodap\u00e9\r\ncom altura de 0,20m; ter v\u00e3os entre travessas\r\npreenchidos com tela ou outro dispositivo que\r\ngaranta o fechamento seguro da abertura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o alguns requisitos da escada de m\u00e3o: ser fixada nos pisos inferior e superior ou ser dotada de dispositivo que impe\u00e7a o seu escorregamento; ser dotada de degraus antiderrapantes; ultrapassar em 1,00m o piso superior.","id":3088793,"corpo":"S\u00e3o alguns requisitos da escada de m\u00e3o:\r\nser fixada nos pisos inferior e superior ou\r\nser dotada de dispositivo que impe\u00e7a o seu\r\nescorregamento; ser dotada de degraus\r\nantiderrapantes; ultrapassar em 1,00m o piso\r\nsuperior.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para as arma\u00e7\u00f5es de a\u00e7o: \u00e9 necess\u00e1rio que as l\u00e2mpadas de ilumina\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de trabalho estejam protegidas contra impactos provenientes da proje\u00e7\u00e3o de part\u00edculas ou de vergalh\u00f5es; \u00e9 proibida a exist\u00eancia de pontas verticais de vergalh\u00f5es de a\u00e7o desprotegidas; \u00e9 obrigat\u00f3ria a coloca\u00e7\u00e3o de pranchas de madeira firmemente apoiadas sobre as arma\u00e7\u00f5es nas formas para a circula\u00e7\u00e3o de oper\u00e1rios.","id":3088794,"corpo":"Para as arma\u00e7\u00f5es de a\u00e7o: \u00e9 necess\u00e1rio\r\nque as l\u00e2mpadas de ilumina\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de\r\ntrabalho estejam protegidas contra impactos\r\nprovenientes da proje\u00e7\u00e3o de part\u00edculas ou de\r\nvergalh\u00f5es; \u00e9 proibida a exist\u00eancia de pontas\r\nverticais de vergalh\u00f5es de a\u00e7o desprotegidas; \u00e9\r\nobrigat\u00f3ria a coloca\u00e7\u00e3o de pranchas de madeira\r\nfirmemente apoiadas sobre as arma\u00e7\u00f5es nas\r\nformas para a circula\u00e7\u00e3o de oper\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na demoli\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o, devem ser observados diversos itens, entre eles podem ser citados: no momento anterior \u00e0 demoli\u00e7\u00e3o, devem ser removidos elementos fr\u00e1geis, como vidros e estuques; objetos pesados ou volumosos devem ser removidos utilizando dispositivos mec\u00e2nicos, ficando proibido o lan\u00e7amento em queda livre de qualquer material; durante a demoli\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o, os materiais e componentes devem ser previamente umedecidos.","id":3088795,"corpo":"Na demoli\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o, devem ser\r\nobservados diversos itens, entre eles podem\r\nser citados: no momento anterior \u00e0 demoli\u00e7\u00e3o,\r\ndevem ser removidos elementos fr\u00e1geis,\r\ncomo vidros e estuques; objetos pesados ou\r\nvolumosos devem ser removidos utilizando\r\ndispositivos mec\u00e2nicos, ficando proibido\r\no lan\u00e7amento em queda livre de qualquer\r\nmaterial; durante a demoli\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o,\r\nos materiais e componentes devem ser\r\npreviamente umedecidos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em todo per\u00edmetro da constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios com mais de tr\u00eas pavimentos ou altura equivalente, \u00e9 obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de uma plataforma principal de prote\u00e7\u00e3o na altura da primeira laje que esteja, no m\u00ednimo, um p\u00e9direito acima do n\u00edvel do terreno.","id":3088796,"corpo":"Em todo per\u00edmetro da constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios\r\ncom mais de tr\u00eas pavimentos ou altura\r\nequivalente, \u00e9 obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de uma\r\nplataforma principal de prote\u00e7\u00e3o na altura da\r\nprimeira laje que esteja, no m\u00ednimo, um p\u00e9direito\r\nacima do n\u00edvel do terreno.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348479,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/884474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Indigenista Especializado","id":13254}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As l\u00ednguas ind\u00edgenas do Brasil s\u00e3o aquelas faladas pelos povos ind\u00edgenas no pa\u00eds. Embora a l\u00edngua oficial do Brasil seja o Portugu\u00eas, h\u00e1 hoje in\u00fameras l\u00ednguas ind\u00edgenas faladas no pa\u00eds \u2013 sem contar as de \u00edndios isolados (que, por n\u00e3o manterem contato regular conosco, n\u00e3o puderam ainda ser conhecidas e estudadas). Em meio a essa diversidade, apenas 25 povos t\u00eam mais de cinco mil falantes de l\u00ednguas ind\u00edgenas. Entre estes, est\u00e3o os","provas":[{"id":26195,"cargo":{"descricao":"Indigenista Especializado","id":13254},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-indigenista-especializado","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Indigenista Especializado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":884490,"hashId":"9bfec520cb68b2025d3b0ccdeed7947d","enunciado":"As l\u00ednguas ind\u00edgenas do Brasil s\u00e3o aquelas faladas\r\npelos povos ind\u00edgenas no pa\u00eds. Embora a l\u00edngua\r\noficial do Brasil seja o Portugu\u00eas, h\u00e1 hoje in\u00fameras\r\nl\u00ednguas ind\u00edgenas faladas no pa\u00eds \u2013 sem contar as\r\nde \u00edndios isolados (que, por n\u00e3o manterem contato\r\nregular conosco, n\u00e3o puderam ainda ser conhecidas\r\ne estudadas). Em meio a essa diversidade, apenas\r\n25 povos t\u00eam mais de cinco mil falantes de l\u00ednguas\r\nind\u00edgenas. Entre estes, est\u00e3o os","resposta":3088875,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Akuntsu, Kayabi, Maitapu, Tapeba, Trememb\u00e9 e Xokleng.","id":3088872,"corpo":"Akuntsu, Kayabi, Maitapu, Tapeba, Trememb\u00e9\r\ne Xokleng.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arikap\u00fa, Aru\u00e1, Kano\u00e9, Kamp\u00e9, Makurap e Tupari.","id":3088873,"corpo":"Arikap\u00fa, Aru\u00e1, Kano\u00e9, Kamp\u00e9, Makurap e\r\nTupari.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Djeoromitxi, Jiahui, Karaj\u00e1, Parintintim, Tenharim e Yudj\u00e1.","id":3088874,"corpo":"Djeoromitxi, Jiahui, Karaj\u00e1, Parintintim,\r\nTenharim e Yudj\u00e1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apurin\u00e3, Guajajara, Guarani, Kaingang, Ticuna e Yanomami.","id":3088875,"corpo":"Apurin\u00e3, Guajajara, Guarani, Kaingang, Ticuna\r\ne Yanomami.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pankarar\u00fa, Patax\u00f3, Potiguara, Tupiniquim, Xacriab\u00e1 e Xucur\u00fa.","id":3088876,"corpo":"Pankarar\u00fa, Patax\u00f3, Potiguara, Tupiniquim,\r\nXacriab\u00e1 e Xucur\u00fa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348481,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Etnografia","oab":false,"nome":"Etnografia","pai":404800,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":401227,"slug":"antropologia-etnografia"}],"slug":"antropologia\/884490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Indigenista Especializado","id":13254}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linguagem comum, confunde-se \u201ctrabalho de campo\u201d com etnografia. A rigor, trabalho de campo n\u00e3o \u00e9 inven\u00e7\u00e3o da Antropologia nem muito menos monop\u00f3lio dela. J\u00e1 a etnografia \u2013 ou o m\u00e9todo etnogr\u00e1fico \u2013 e a observa\u00e7\u00e3o participante s\u00e3o abordagens pr\u00f3prias da Antropologia, que emergem e se consolidam ao longo do s\u00e9culo XX. Se entendemos um m\u00e9todo como uma forma de nos aproximarmos da realidade que nos propomos a estudar e entender, reconhecemos os seguintes elementos constitutivos da etnografia e da observa\u00e7\u00e3o participante, exceto:","provas":[{"id":26195,"cargo":{"descricao":"Indigenista Especializado","id":13254},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-indigenista-especializado","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Indigenista Especializado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":884496,"hashId":"e4359431ad9a986cf65ea8f713e82d99","enunciado":"Na linguagem comum, confunde-se \u201ctrabalho\r\nde campo\u201d com etnografia. A rigor, trabalho de\r\ncampo n\u00e3o \u00e9 inven\u00e7\u00e3o da Antropologia nem muito\r\nmenos monop\u00f3lio dela. J\u00e1 a etnografia \u2013 ou o\r\nm\u00e9todo etnogr\u00e1fico \u2013 e a observa\u00e7\u00e3o participante\r\ns\u00e3o abordagens pr\u00f3prias da Antropologia, que\r\nemergem e se consolidam ao longo do s\u00e9culo\r\nXX. Se entendemos um m\u00e9todo como uma forma\r\nde nos aproximarmos da realidade que nos\r\npropomos a estudar e entender, reconhecemos os\r\nseguintes elementos constitutivos da etnografia e\r\nda observa\u00e7\u00e3o participante, exceto:","resposta":3088906,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conviv\u00eancia prolongada e densa com o grupo ou situa\u00e7\u00e3o que se quer estudar, estabelecendo rela\u00e7\u00f5es com as pessoas de maneira a observar de modo direto e sistem\u00e1tico o seu cotidiano.","id":3088902,"corpo":"conviv\u00eancia prolongada e densa com o grupo\r\nou situa\u00e7\u00e3o que se quer estudar, estabelecendo\r\nrela\u00e7\u00f5es com as pessoas de maneira a observar\r\nde modo direto e sistem\u00e1tico o seu cotidiano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aprendizado da l\u00edngua (se for o caso) de modo a construir uma interlocu\u00e7\u00e3o efetiva com o grupo e tentar entender as categorias que d\u00e3o sentido ao seu mundo.","id":3088903,"corpo":"aprendizado da l\u00edngua (se for o caso) de modo a\r\nconstruir uma interlocu\u00e7\u00e3o efetiva com o grupo\r\ne tentar entender as categorias que d\u00e3o sentido\r\nao seu mundo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rica e conhecimento dos valores, crit\u00e9rios e conceitos da Antropologia, propiciando a retroalimenta\u00e7\u00e3o entre teoria e evid\u00eancias emp\u00edricas.","id":3088904,"corpo":"s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rica e conhecimento dos\r\nvalores, crit\u00e9rios e conceitos da Antropologia,\r\npropiciando a retroalimenta\u00e7\u00e3o entre teoria e\r\nevid\u00eancias emp\u00edricas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emprego sistem\u00e1tico de um conjunto de t\u00e9cnicas de registro (anota\u00e7\u00f5es em di\u00e1rio de campo, genealogias, hist\u00f3rias de vida, entrevistas, etc.), visando a produ\u00e7\u00e3o de dados relevantes ao estudo.","id":3088905,"corpo":"emprego sistem\u00e1tico de um conjunto de t\u00e9cnicas\r\nde registro (anota\u00e7\u00f5es em di\u00e1rio de campo,\r\ngenealogias, hist\u00f3rias de vida, entrevistas,\r\netc.), visando a produ\u00e7\u00e3o de dados relevantes\r\nao estudo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acesso direto \u00e0 vida \u00edntima e privada das pessoas, de modo a conhecer as tramas que se passam nos bastidores das suas rela\u00e7\u00f5es afetivas.","id":3088906,"corpo":"acesso direto \u00e0 vida \u00edntima e privada das pessoas,\r\nde modo a conhecer as tramas que se passam\r\nnos bastidores das suas rela\u00e7\u00f5es afetivas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348481,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Etnografia","oab":false,"nome":"Etnografia","pai":404800,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":401227,"slug":"antropologia-etnografia"}],"slug":"antropologia\/884496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Indigenista Especializado","id":13254}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSempre foi m\u00e1xima inalteravelmente praticada em todas as Na\u00e7\u00f5es, que conquistaram novos Dom\u00ednios, introduzir logo nos povos conquistados o seu pr\u00f3prio idioma, por ser indisput\u00e1vel, que este \u00e9 um dos meios mais eficazes para desterrar dos Povos r\u00fasticos a barbaridade dos seus antigos costumes\u201d. Assim come\u00e7a o sexto dos 95 par\u00e1grafos do Diret\u00f3rio que se deve observar nas Povoa\u00e7\u00f5es dos \u00cdndios do Par\u00e1, e Maranh\u00e3o, enquanto Sua Majestade n\u00e3o mandar o contr\u00e1rio, mais conhecido como Diret\u00f3rio dos \u00cdndios. Regulamento elaborado em 1755 e tornado p\u00fablico em 1757 por D. Jos\u00e9 I, rei de Portugal, por meio do seu ministro, o Marqu\u00eas de Pombal, o Diret\u00f3rio dos \u00cdndios propunha a integra\u00e7\u00e3o for\u00e7ada dos povos ind\u00edgenas como s\u00faditos da Coroa portuguesa. Al\u00e9m de determinar a substitui\u00e7\u00e3o da l\u00edngua geral, o nheengatu, pela l\u00edngua portuguesa (a\u00e7\u00e3o decisiva na mudan\u00e7a lingu\u00edstica que se operou no Brasil no final do s\u00e9culo XVIII), outras medidas foram previstas pelo Diret\u00f3rio, exceto:","provas":[{"id":26195,"cargo":{"descricao":"Indigenista Especializado","id":13254},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-indigenista-especializado","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Indigenista Especializado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":884499,"hashId":"a4e9a14b377e3bbbb47d8465a84c0bc3","enunciado":"\u201cSempre foi m\u00e1xima inalteravelmente praticada\r\nem todas as Na\u00e7\u00f5es, que conquistaram novos\r\nDom\u00ednios, introduzir logo nos povos conquistados\r\no seu pr\u00f3prio idioma, por ser indisput\u00e1vel, que este\r\n\u00e9 um dos meios mais eficazes para desterrar dos\r\nPovos r\u00fasticos a barbaridade dos seus antigos\r\ncostumes\u201d. Assim come\u00e7a o sexto dos 95 par\u00e1grafos\r\ndo Diret\u00f3rio que se deve observar nas Povoa\u00e7\u00f5es\r\ndos \u00cdndios do Par\u00e1, e Maranh\u00e3o, enquanto Sua\r\nMajestade n\u00e3o mandar o contr\u00e1rio, mais conhecido\r\ncomo Diret\u00f3rio dos \u00cdndios. Regulamento elaborado\r\nem 1755 e tornado p\u00fablico em 1757 por D. Jos\u00e9 I,\r\nrei de Portugal, por meio do seu ministro, o Marqu\u00eas\r\nde Pombal, o Diret\u00f3rio dos \u00cdndios propunha a\r\nintegra\u00e7\u00e3o for\u00e7ada dos povos ind\u00edgenas como\r\ns\u00faditos da Coroa portuguesa. Al\u00e9m de determinar\r\na substitui\u00e7\u00e3o da l\u00edngua geral, o nheengatu, pela\r\nl\u00edngua portuguesa (a\u00e7\u00e3o decisiva na mudan\u00e7a\r\nlingu\u00edstica que se operou no Brasil no final do\r\ns\u00e9culo XVIII), outras medidas foram previstas pelo\r\nDiret\u00f3rio, exceto:","resposta":3088917,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o do uso da palavra \u201cnegro\u201d.","id":3088917,"corpo":"a proibi\u00e7\u00e3o do uso da palavra \u201cnegro\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o incentivo ao casamento entre colonos brancos e ind\u00edgenas, prometendo vantagens e pr\u00eamios aos brancos que se casassem com mulheres ind\u00edgenas.","id":3088918,"corpo":"o incentivo ao casamento entre colonos brancos\r\ne ind\u00edgenas, prometendo vantagens e pr\u00eamios\r\naos brancos que se casassem com mulheres\r\nind\u00edgenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a consolida\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o espiritual dos \u00edndios pelos Jesu\u00edtas.","id":3088919,"corpo":"a consolida\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o espiritual dos\r\n\u00edndios pelos Jesu\u00edtas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a eleva\u00e7\u00e3o dos aldeamentos ind\u00edgenas \u00e0 categoria de vilas de \u00edndios administradas por um Diretor.","id":3088920,"corpo":"a eleva\u00e7\u00e3o dos aldeamentos ind\u00edgenas \u00e0\r\ncategoria de vilas de \u00edndios administradas por\r\num Diretor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a imposi\u00e7\u00e3o de nomes e sobrenomes tais quais os das fam\u00edlias de Portugal.","id":3088921,"corpo":"a imposi\u00e7\u00e3o de nomes e sobrenomes tais quais\r\nos das fam\u00edlias de Portugal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348482,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Teorias de Contato Inter\u00e9tnico","oab":false,"nome":"Teorias de Contato Inter\u00e9tnico","pai":411556,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402494,"slug":"antropologia-teorias-de-contato-interetnico"},{"nome_clean":"Comunidades Tradicionais","oab":false,"nome":"Comunidades Tradicionais","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":411557,"slug":"antropologia-comunidades-tradicionais"}],"slug":"antropologia\/884499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Indigenista Especializado","id":13254}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba. 6.861, de setembro de 2009, criou os chamados \u201cterrit\u00f3rios etnoeducacionais\u201d estabelecendo uma nova base administrativa de planejamento e gest\u00e3o das pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o escolar ind\u00edgena no pa\u00eds. Segundo o antrop\u00f3logo ind\u00edgena Baniwa, Gersem Jos\u00e9 dos Santos Luciano, h\u00e1 aspectos relevantes em que os territ\u00f3rios etnoeducacionais revolucionam o campo da cultura pol\u00edtica, administrativa e pedag\u00f3gica, seja refor\u00e7ando diretamente as lutas hist\u00f3ricas dos povos ind\u00edgenas, seja inovando no campo das pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o escolar ind\u00edgena. Entre esses aspectos relevantes, n\u00e3o se inclui:","provas":[{"id":26195,"cargo":{"descricao":"Indigenista Especializado","id":13254},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-indigenista-especializado","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Indigenista Especializado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":884507,"hashId":"8d32e198eb9aae09c8b8cc4400dbbeb8","enunciado":"O Decreto n\u00ba. 6.861, de setembro de 2009, criou\r\nos chamados \u201cterrit\u00f3rios etnoeducacionais\u201d estabelecendo\r\numa nova base administrativa de\r\nplanejamento e gest\u00e3o das pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es de\r\neduca\u00e7\u00e3o escolar ind\u00edgena no pa\u00eds. Segundo o\r\nantrop\u00f3logo ind\u00edgena Baniwa, Gersem Jos\u00e9 dos\r\nSantos Luciano, h\u00e1 aspectos relevantes em que os\r\nterrit\u00f3rios etnoeducacionais revolucionam o campo\r\nda cultura pol\u00edtica, administrativa e pedag\u00f3gica,\r\nseja refor\u00e7ando diretamente as lutas hist\u00f3ricas\r\ndos povos ind\u00edgenas, seja inovando no campo\r\ndas pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o escolar ind\u00edgena. Entre\r\nesses aspectos relevantes, n\u00e3o se inclui:","resposta":3088957,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a esperan\u00e7a de atendimento das demandas locais e regionais dos povos ind\u00edgenas de modo desigual, baseado nas especificidades socioculturais locais.","id":3088957,"corpo":"a esperan\u00e7a de atendimento das demandas\r\nlocais e regionais dos povos ind\u00edgenas de\r\nmodo desigual, baseado nas especificidades\r\nsocioculturais locais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a virtual consequ\u00eancia positiva do reconhecimento da import\u00e2ncia da no\u00e7\u00e3o de territorialidade ind\u00edgena no \u00e2mbito do Estado e da sociedade brasileira, que \u00e9 a poss\u00edvel retomada e reconstru\u00e7\u00e3o das chamadas autonomias ou autogest\u00e3o dos territ\u00f3rios no \u00e2mbito dos planos coletivos de vida desses povos origin\u00e1rios.","id":3088958,"corpo":"a virtual consequ\u00eancia positiva do reconhecimento\r\nda import\u00e2ncia da no\u00e7\u00e3o de\r\nterritorialidade ind\u00edgena no \u00e2mbito do Estado\r\ne da sociedade brasileira, que \u00e9 a poss\u00edvel\r\nretomada e reconstru\u00e7\u00e3o das chamadas\r\nautonomias ou autogest\u00e3o dos territ\u00f3rios no\r\n\u00e2mbito dos planos coletivos de vida desses\r\npovos origin\u00e1rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a possibilidade de mudan\u00e7a nos princ\u00edpios orientadores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira no tocante ao atendimento aos povos ind\u00edgenas.","id":3088959,"corpo":"a possibilidade de mudan\u00e7a nos princ\u00edpios\r\norientadores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira\r\nno tocante ao atendimento aos povos ind\u00edgenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o reconhecimento, pelo Estado brasileiro, de que os povos ind\u00edgenas possuem suas territorialidades pr\u00f3prias, muito diferentes da estabelecida pelas divis\u00f5es pol\u00edticoadministrativas dos munic\u00edpios, estados e Uni\u00e3o, que dividiu e separou povos e fam\u00edlias ind\u00edgenas inteiras, em nome da imaginada unidade nacional.","id":3088960,"corpo":"o reconhecimento, pelo Estado brasileiro,\r\nde que os povos ind\u00edgenas possuem suas\r\nterritorialidades pr\u00f3prias, muito diferentes\r\nda estabelecida pelas divis\u00f5es pol\u00edticoadministrativas\r\ndos munic\u00edpios, estados e\r\nUni\u00e3o, que dividiu e separou povos e fam\u00edlias\r\nind\u00edgenas inteiras, em nome da imaginada\r\nunidade nacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expectativa de construir uma experi\u00eancia de participa\u00e7\u00e3o e controle social ind\u00edgena mais efetiva no \u00e2mbito das pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o escolar ind\u00edgena, na medida em que se deve criar unidades de planejamento e gest\u00e3o configuradas segundo as territorialidades definidas coletivamente com permanente participa\u00e7\u00e3o e envolvimento de representantes ind\u00edgenas.","id":3088961,"corpo":"expectativa de construir uma experi\u00eancia de\r\nparticipa\u00e7\u00e3o e controle social ind\u00edgena mais\r\nefetiva no \u00e2mbito das pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o\r\nescolar ind\u00edgena, na medida em que se deve\r\ncriar unidades de planejamento e gest\u00e3o\r\nconfiguradas segundo as territorialidades definidas\r\ncoletivamente com permanente participa\u00e7\u00e3o\r\ne envolvimento de representantes\r\nind\u00edgenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348482,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 6.861\/2009 - Disp\u00f5e sobre a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Ind\u00edgena, define sua organiza\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rios etnoeducacionais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 6.861\/2009 - Disp\u00f5e sobre a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Ind\u00edgena, define sua organiza\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rios etnoeducacionais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418979,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-6-861-2009-dispoe-sobre-a-educacao-escolar-indigena-define-sua-organizacao-em-territorios-etnoeducacionais-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/884507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Indigenista Especializado","id":13254}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Gest\u00e3o Territorial e Ambiental de Terras Ind\u00edgenas (PNGATI) foi institu\u00edda por meio do Decreto n\u00ba. 7.747, de 05 de junho de 2012, com o objetivo de garantir e promover a prote\u00e7\u00e3o, a recupera\u00e7\u00e3o, a conserva\u00e7\u00e3o e o uso sustent\u00e1vel dos recursos naturais das terras e territ\u00f3rios ind\u00edgenas, assegurando a integridade do patrim\u00f4nio ind\u00edgena, a melhoria da qualidade de vida e as condi\u00e7\u00f5es plenas de reprodu\u00e7\u00e3o f\u00edsica e cultural das atuais e futuras gera\u00e7\u00f5es dos povos ind\u00edgenas, respeitando sua autonomia sociocultural, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente. Seus objetivos espec\u00edficos est\u00e3o divididos em eixos tem\u00e1ticos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica quantos e quais s\u00e3o esses eixos.","provas":[{"id":26195,"cargo":{"descricao":"Indigenista Especializado","id":13254},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-indigenista-especializado","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Indigenista Especializado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":884508,"hashId":"bec5657268fc4407e4cfad78832070d5","enunciado":"A Pol\u00edtica Nacional de Gest\u00e3o Territorial e Ambiental\r\nde Terras Ind\u00edgenas (PNGATI) foi institu\u00edda por meio\r\ndo Decreto n\u00ba. 7.747, de 05 de junho de 2012, com\r\no objetivo de garantir e promover a prote\u00e7\u00e3o, a\r\nrecupera\u00e7\u00e3o, a conserva\u00e7\u00e3o e o uso sustent\u00e1vel dos\r\nrecursos naturais das terras e territ\u00f3rios ind\u00edgenas,\r\nassegurando a integridade do patrim\u00f4nio ind\u00edgena, a\r\nmelhoria da qualidade de vida e as condi\u00e7\u00f5es plenas\r\nde reprodu\u00e7\u00e3o f\u00edsica e cultural das atuais e futuras\r\ngera\u00e7\u00f5es dos povos ind\u00edgenas, respeitando sua\r\nautonomia sociocultural, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o\r\nvigente. Seus objetivos espec\u00edficos est\u00e3o divididos\r\nem eixos tem\u00e1ticos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica\r\nquantos e quais s\u00e3o esses eixos.","resposta":3088963,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas: prote\u00e7\u00e3o territorial e dos recursos naturais; etnodesenvolvimento; e gest\u00e3o ambiental \u2013 correspondente aos tr\u00eas pilares da gest\u00e3o territorial ind\u00edgena.","id":3088962,"corpo":"Tr\u00eas: prote\u00e7\u00e3o territorial e dos recursos naturais;\r\netnodesenvolvimento; e gest\u00e3o ambiental \u2013\r\ncorrespondente aos tr\u00eas pilares da gest\u00e3o\r\nterritorial ind\u00edgena.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sete: prote\u00e7\u00e3o territorial e dos recursos naturais; governan\u00e7a e participa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena; \u00e1reas protegidas, unidades de conserva\u00e7\u00e3o e terras ind\u00edgenas; preven\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de danos ambientais; uso sustent\u00e1vel de recursos naturais e iniciativas produtivas ind\u00edgenas; propriedade intelectual e patrim\u00f4nio gen\u00e9tico; capacita\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o, interc\u00e2mbio e educa\u00e7\u00e3o ambiental.","id":3088963,"corpo":"Sete: prote\u00e7\u00e3o territorial e dos recursos\r\nnaturais; governan\u00e7a e participa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena;\r\n\u00e1reas protegidas, unidades de conserva\u00e7\u00e3o e\r\nterras ind\u00edgenas; preven\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de\r\ndanos ambientais; uso sustent\u00e1vel de recursos\r\nnaturais e iniciativas produtivas ind\u00edgenas;\r\npropriedade intelectual e patrim\u00f4nio gen\u00e9tico;\r\ncapacita\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o, interc\u00e2mbio e educa\u00e7\u00e3o\r\nambiental.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quatro: prote\u00e7\u00e3o territorial e dos recursos naturais; gest\u00e3o ambiental; etnodesenvolvimento; e promo\u00e7\u00e3o da cidadania \u2013 correspondente aos quatro pilares da gest\u00e3o territorial ind\u00edgena.","id":3088964,"corpo":"Quatro: prote\u00e7\u00e3o territorial e dos recursos\r\nnaturais; gest\u00e3o ambiental; etnodesenvolvimento;\r\ne promo\u00e7\u00e3o da cidadania \u2013\r\ncorrespondente aos quatro pilares da gest\u00e3o\r\nterritorial ind\u00edgena.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cinco: prote\u00e7\u00e3o territorial e dos recursos naturais; \u00e1reas protegidas, unidades de conserva\u00e7\u00e3o e terras ind\u00edgenas; preven\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de danos ambientais; uso sustent\u00e1vel de recursos naturais e iniciativas produtivas ind\u00edgenas; propriedade intelectual e patrim\u00f4nio gen\u00e9tico.","id":3088965,"corpo":"Cinco: prote\u00e7\u00e3o territorial e dos recursos\r\nnaturais; \u00e1reas protegidas, unidades de\r\nconserva\u00e7\u00e3o e terras ind\u00edgenas; preven\u00e7\u00e3o\r\ne recupera\u00e7\u00e3o de danos ambientais; uso\r\nsustent\u00e1vel de recursos naturais e iniciativas\r\nprodutivas ind\u00edgenas; propriedade intelectual e\r\npatrim\u00f4nio gen\u00e9tico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cinco: prote\u00e7\u00e3o territorial e dos recursos naturais; etnodesenvolvimento; gest\u00e3o ambiental; promo\u00e7\u00e3o da cidadania; e governan\u00e7a ind\u00edgena \u2013 correspondente aos cinco pilares da gest\u00e3o territorial ind\u00edgena.","id":3088966,"corpo":"Cinco: prote\u00e7\u00e3o territorial e dos recursos naturais;\r\netnodesenvolvimento; gest\u00e3o ambiental; promo\u00e7\u00e3o\r\nda cidadania; e governan\u00e7a ind\u00edgena\r\n\u2013 correspondente aos cinco pilares da gest\u00e3o\r\nterritorial ind\u00edgena.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348482,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.747\/2012 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Gest\u00e3o Territorial e Ambiental de Terras Ind\u00edgenas - 2013 PNGATI, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.747\/2012 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Gest\u00e3o Territorial e Ambiental de Terras Ind\u00edgenas - 2013 PNGATI, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418980,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-7-747-2012-institui-a-politica-nacional-de-gestao-territorial-e-ambiental-de-terras-indigenas-2013-pngati-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/884508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Indigenista Especializado","id":13254}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais troncos e fam\u00edlias lingu\u00edsticos encontrados no territ\u00f3rio brasileiro s\u00e3o:","provas":[{"id":26195,"cargo":{"descricao":"Indigenista Especializado","id":13254},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-indigenista-especializado","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Indigenista Especializado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":884510,"hashId":"c3cf803885d16b624d6298ccc00ef191","enunciado":"Os principais troncos e fam\u00edlias lingu\u00edsticos\r\nencontrados no territ\u00f3rio brasileiro s\u00e3o:","resposta":3088973,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caribe, Qu\u00e9chua, Tupi-Guarani, Macro-J\u00ea.","id":3088972,"corpo":"Caribe, Qu\u00e9chua, Tupi-Guarani, Macro-J\u00ea.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tupi-Guarani, Aruaque, Caribe, Macro-J\u00ea.","id":3088973,"corpo":"Tupi-Guarani, Aruaque, Caribe, Macro-J\u00ea.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aruaque, Iroqu\u00eas, Macro-J\u00ea, Caribe.","id":3088974,"corpo":"Aruaque, Iroqu\u00eas, Macro-J\u00ea, Caribe.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caribe, Azteca, Micro-J\u00ea, Tupi-Guarani.","id":3088975,"corpo":"Caribe, Azteca, Micro-J\u00ea, Tupi-Guarani.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tupi-Guarani, Chibchana, Pano, Aruaque.","id":3088976,"corpo":"Tupi-Guarani, Chibchana, Pano, Aruaque.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348483,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Etnografia","oab":false,"nome":"Etnografia","pai":404800,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":401227,"slug":"antropologia-etnografia"}],"slug":"antropologia\/884510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Indigenista Especializado","id":13254}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos anos 1970, o Coronel da Aeron\u00e1utica e especialista em estrat\u00e9gia Ivan Zanoni Hausen, da FUNAI, prop\u00f4s que fossem estabelecidos \u201ccrit\u00e9rios de indianidade\u201d. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica corretamente qual foi o principal objetivo desses \u201ccrit\u00e9rios de indianidade\u201d.","provas":[{"id":26195,"cargo":{"descricao":"Indigenista Especializado","id":13254},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-indigenista-especializado","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Indigenista Especializado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":884519,"hashId":"372b0253bdf3225138b4be420df24868","enunciado":"Nos anos 1970, o Coronel da Aeron\u00e1utica e\r\nespecialista em estrat\u00e9gia Ivan Zanoni Hausen, da\r\nFUNAI, prop\u00f4s que fossem estabelecidos \u201ccrit\u00e9rios\r\nde indianidade\u201d. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica\r\ncorretamente qual foi o principal objetivo desses\r\n\u201ccrit\u00e9rios de indianidade\u201d.","resposta":3089018,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permitir que a FUNAI definisse quem era \u00edndio para melhorar seu padr\u00e3o de assist\u00eancia aos \u00edndios do Brasil.","id":3089017,"corpo":"Permitir que a FUNAI definisse quem era \u00edndio\r\npara melhorar seu padr\u00e3o de assist\u00eancia aos\r\n\u00edndios do Brasil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitir que a FUNAI determinasse quem era e quem n\u00e3o era \u00edndio para, desta maneira, subtrair os direitos daqueles \u00edndios que a FUNAI decidiu n\u00e3o reconhecer como \u00edndios.","id":3089018,"corpo":"Permitir que a FUNAI determinasse quem era e\r\nquem n\u00e3o era \u00edndio para, desta maneira, subtrair\r\nos direitos daqueles \u00edndios que a FUNAI decidiu\r\nn\u00e3o reconhecer como \u00edndios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permitir que as For\u00e7as Armadas determinassem quem era e quem n\u00e3o era \u00edndio para, desta maneira, distribuir as terras ind\u00edgenas para os verdadeiros \u00edndios.","id":3089019,"corpo":"Permitir que as For\u00e7as Armadas determinassem\r\nquem era e quem n\u00e3o era \u00edndio para, desta\r\nmaneira, distribuir as terras ind\u00edgenas para os\r\nverdadeiros \u00edndios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acelerar o processo de regulariza\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas ao definir quem era e quem n\u00e3o era \u00edndio.","id":3089020,"corpo":"Acelerar o processo de regulariza\u00e7\u00e3o das terras\r\nind\u00edgenas ao definir quem era e quem n\u00e3o era\r\n\u00edndio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Identificar quem eram os verdadeiros \u00edndios do Brasil para recrut\u00e1-los em projetos administrados pelas For\u00e7as Armadas.","id":3089021,"corpo":"Identificar quem eram os verdadeiros \u00edndios do\r\nBrasil para recrut\u00e1-los em projetos administrados\r\npelas For\u00e7as Armadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348484,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Etnologia Ind\u00edgena","oab":false,"nome":"Etnologia Ind\u00edgena","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":411556,"slug":"antropologia-etnologia-indigena"}],"slug":"antropologia\/884519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Indigenista Especializado","id":13254}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, em qual defini\u00e7\u00e3o se encaixa a categoria de \u201cTerra Ind\u00edgena\u201d.","provas":[{"id":26195,"cargo":{"descricao":"Indigenista Especializado","id":13254},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-indigenista-especializado","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Indigenista Especializado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":884525,"hashId":"b947a02164220afa3610fdf07a101e72","enunciado":"Assinale, entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, em qual defini\u00e7\u00e3o\r\nse encaixa a categoria de \u201cTerra Ind\u00edgena\u201d.","resposta":3089049,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma categoria ou descri\u00e7\u00e3o sociol\u00f3gica para definir um territ\u00f3rio ind\u00edgena demarcado pelo Estado brasileiro.","id":3089047,"corpo":"Uma categoria ou descri\u00e7\u00e3o sociol\u00f3gica para\r\ndefinir um territ\u00f3rio ind\u00edgena demarcado pelo\r\nEstado brasileiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma categoria jur\u00eddica, definida pelo Artigo 231 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de 05 de outubro de 1988.","id":3089048,"corpo":"Uma categoria jur\u00eddica, definida pelo Artigo 231\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de 05 de outubro de\r\n1988.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma categoria jur\u00eddica, definida pelo Artigo 17 da Lei n\u00ba. 6.001, de 10 de dezembro de 1973.","id":3089049,"corpo":"Uma categoria jur\u00eddica, definida pelo Artigo 17\r\nda Lei n\u00ba. 6.001, de 10 de dezembro de 1973.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma categoria jur\u00eddica definida pelo Supremo Tribunal Federal em sua decis\u00e3o sobre a demarca\u00e7\u00e3o da Terra Ind\u00edgena Raposa Serra do Sol, de 19 de mar\u00e7o de 2009.","id":3089050,"corpo":"Uma categoria jur\u00eddica definida pelo Supremo\r\nTribunal Federal em sua decis\u00e3o sobre a\r\ndemarca\u00e7\u00e3o da Terra Ind\u00edgena Raposa Serra\r\ndo Sol, de 19 de mar\u00e7o de 2009.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma categoria de an\u00e1lise antropol\u00f3gica incorporada na legisla\u00e7\u00e3o indigenista pelo Estado brasileiro, em 06 de julho de 1979.","id":3089051,"corpo":"Uma categoria de an\u00e1lise antropol\u00f3gica incorporada\r\nna legisla\u00e7\u00e3o indigenista pelo Estado\r\nbrasileiro, em 06 de julho de 1979.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348484,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Antropologia Forense\/ Antropoligia Jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Antropologia Forense\/ Antropoligia Jur\u00eddica","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":400672,"slug":"antropologia-antropologia-forense-antropoligia-juridica"},{"nome_clean":"Etnologia Ind\u00edgena","oab":false,"nome":"Etnologia Ind\u00edgena","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":411556,"slug":"antropologia-etnologia-indigena"}],"slug":"antropologia\/884525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Paran\u00e1","sigla":"SES PR","id":3284,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em concord\u00e2ncia com a classifica\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos (quanto a sua origem), estabelecida pela lei n\u00ba 12.305\/2010, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":26196,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Paran\u00e1","sigla":"SES PR","id":3284,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pr-pr-2016-ibfc-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES PR - Engenheiro Sanitarista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":884536,"hashId":"568a4cc57c16778f35e136e6fc2c0738","enunciado":"Em concord\u00e2ncia com a classifica\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos\r\ns\u00f3lidos (quanto a sua origem), estabelecida pela lei n\u00ba\r\n12.305\/2010, assinale a alternativa INCORRETA:","resposta":3089096,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o considerados res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos, os res\u00edduos domiciliares e os res\u00edduos de limpeza urbana.","id":3089095,"corpo":"S\u00e3o considerados res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos, os res\u00edduos\r\ndomiciliares e os res\u00edduos de limpeza urbana.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os res\u00edduos classificados como s\u00f3lidos urbanos, fazem parte dos res\u00edduos classificados como res\u00edduos dos servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico.","id":3089096,"corpo":"Os res\u00edduos classificados como s\u00f3lidos urbanos, fazem\r\nparte dos res\u00edduos classificados como res\u00edduos dos\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os res\u00edduos de servi\u00e7os de transporte n\u00e3o se enquadram na classifica\u00e7\u00e3o de res\u00edduos de estabelecimentos comerciais e prestadores de servi\u00e7os.","id":3089097,"corpo":"Os res\u00edduos de servi\u00e7os de transporte n\u00e3o se enquadram\r\nna classifica\u00e7\u00e3o de res\u00edduos de estabelecimentos\r\ncomerciais e prestadores de servi\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Os res\u00edduos de minera\u00e7\u00e3o s\u00e3o os gerados na atividade de pesquisa, extra\u00e7\u00e3o ou beneficiamento de min\u00e9rios.","id":3089098,"corpo":" Os res\u00edduos de minera\u00e7\u00e3o s\u00e3o os gerados na atividade\r\nde pesquisa, extra\u00e7\u00e3o ou beneficiamento de min\u00e9rios.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348485,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":"direito-ambiental\/884536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Externo","id":53},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista as condi\u00e7\u00f5es ideais para tornar uma casa sustent\u00e1vel, analise as afirmativas a seguir. I. As l\u00e2mpadas de Led devem ser evitadas, pois consomem muito mais energia que as l\u00e2mpadas comuns. II. \u00c9 recomend\u00e1vel a implanta\u00e7\u00e3o de sistema t\u00e9rmico que vise a diminui\u00e7\u00e3o do uso de ar condicionado, tais como o telhado verde que aumenta a \u00e1rea vegetal da casa e diminui o calor interno. III. \u00c9 terminantemente proibido o uso de sistemas el\u00e9trico e hidr\u00e1ulico, pois esses sistemas s\u00e3o os maiores respons\u00e1veis pelos desperd\u00edcios nas casas comuns. IV. \u00c9 indicado um projeto que privilegie ao m\u00e1ximo a ilumina\u00e7\u00e3o natural (do sol) para possibilitar a economia de luz el\u00e9trica em l\u00e2mpadas. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":24202,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Externo","id":53},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-agente-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Agente de Controle Externo - 2016"},{"id":24204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":24205,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":819020,"hashId":"c19ecde46a2b8bd17aca3811f8c6e73f","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24202\/20.gif\"><\/p><p>Tendo em vista as condi\u00e7\u00f5es ideais para tornar uma casa sustent\u00e1vel, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. As l\u00e2mpadas de Led devem ser evitadas, pois consomem muito mais energia que as l\u00e2mpadas comuns.\r\n<\/p><p>II. \u00c9 recomend\u00e1vel a implanta\u00e7\u00e3o de sistema t\u00e9rmico que vise a diminui\u00e7\u00e3o do uso de ar condicionado, tais como o\r\ntelhado verde que aumenta a \u00e1rea vegetal da casa e diminui o calor interno.\r\n<\/p><p>III. \u00c9 terminantemente proibido o uso de sistemas el\u00e9trico e hidr\u00e1ulico, pois esses sistemas s\u00e3o os maiores respons\u00e1veis\r\npelos desperd\u00edcios nas casas comuns.\r\n<\/p><p>IV. \u00c9 indicado um projeto que privilegie ao m\u00e1ximo a ilumina\u00e7\u00e3o natural (do sol) para possibilitar a economia de luz\r\nel\u00e9trica em l\u00e2mpadas.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":2821945,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":2821944,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2821945,"corpo":"II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2821946,"corpo":"I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2821947,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337453,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/819020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Externo","id":53},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das grandes vantagens dos carros el\u00e9tricos em rela\u00e7\u00e3o aos carros movidos a combust\u00edvel \u00e9:","provas":[{"id":24202,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Externo","id":53},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-agente-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Agente de Controle Externo - 2016"},{"id":24204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":24205,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":819023,"hashId":"7accc5224e59d79601e6ed97a3ee6574","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24202\/23.gif\"><\/p><p>Uma das grandes vantagens dos carros el\u00e9tricos em rela\u00e7\u00e3o aos carros movidos a combust\u00edvel \u00e9:<\/p>","resposta":2821957,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A bateria do carro el\u00e9trico armazena tanto ou mais energia quanto um tanque de combust\u00edvel, ou seja, a bateria tem densidade de energia maior do que o tanque de combust\u00edvel.","id":2821956,"corpo":"A bateria do carro el\u00e9trico armazena tanto ou mais energia quanto um tanque de combust\u00edvel, ou seja, a bateria tem\r\ndensidade de energia maior do que o tanque de combust\u00edvel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ve\u00edculo el\u00e9trico \u00e9 a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o 100% zero emiss\u00f5es em utiliza\u00e7\u00e3o. Zero emiss\u00f5es inclui zero ru\u00eddos, zero emiss\u00f5es de gases efeito de estufa e zero emiss\u00f5es de poluentes.","id":2821957,"corpo":"O ve\u00edculo el\u00e9trico \u00e9 a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o 100% zero emiss\u00f5es em utiliza\u00e7\u00e3o. Zero emiss\u00f5es inclui zero ru\u00eddos, zero\r\nemiss\u00f5es de gases efeito de estufa e zero emiss\u00f5es de poluentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As baterias de l\u00edtio utilizadas nos carros el\u00e9tricos garantem seguran\u00e7a total, em caso de batidas, o que n\u00e3o acontece com as baterias dos carros comuns, suscet\u00edveis a explos\u00f5es nos menores impactos.","id":2821958,"corpo":"As baterias de l\u00edtio utilizadas nos carros el\u00e9tricos garantem seguran\u00e7a total, em caso de batidas, o que n\u00e3o acontece\r\ncom as baterias dos carros comuns, suscet\u00edveis a explos\u00f5es nos menores impactos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A maior vantagem dos carros el\u00e9tricos estaria no tempo e local de recarga das baterias, processo muito mais r\u00e1pido e barato que reabastecer combust\u00edveis em carros comuns, dispensando filas ou postos espec\u00edficos.","id":2821959,"corpo":"A maior vantagem dos carros el\u00e9tricos estaria no tempo e local de recarga das baterias, processo muito mais r\u00e1pido e\r\nbarato que reabastecer combust\u00edveis em carros comuns, dispensando filas ou postos espec\u00edficos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337453,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/819023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cultura do milho \u00e9 afetada por diversas doen\u00e7as de etiologia f\u00fangica. Dentre estas doen\u00e7as destacam-se o grupo de doen\u00e7as conhecidas como ferrugens. A respeito das ferrugens do milho relacione adequadamente o nome comum da doen\u00e7a ao agente etiol\u00f3gico. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":24204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":819059,"hashId":"09341aa9436bb9323e032128d9de3e66","enunciado":"<p>A cultura do milho \u00e9 afetada por diversas doen\u00e7as de etiologia f\u00fangica. Dentre estas doen\u00e7as destacam-se o grupo de\r\ndoen\u00e7as conhecidas como ferrugens. A respeito das ferrugens do milho relacione adequadamente o nome comum da\r\ndoen\u00e7a ao agente etiol\u00f3gico. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24204\/25.gif\"><\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2822100,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 1, 2.","id":2822100,"corpo":"3, 1, 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 3.","id":2822101,"corpo":"2, 1, 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":2822102,"corpo":"1, 2, 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":2822103,"corpo":"1, 2, 3.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337459,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Fitopatologia","oab":false,"nome":"Fitopatologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401236,"slug":"engenharia-agronomica-fitopatologia"},{"nome_clean":"Entomologia e Parasitologia","oab":false,"nome":"Entomologia e Parasitologia","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402611,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-e-parasitologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/819059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma an\u00e1lise de \u00e1gua, a qual se pretende utilizar para irriga\u00e7\u00e3o localizada, apresentou os seguintes resultados: &#61623; *pH: 8,1; &#61623; *Ferro: 1,8 mg\/l; e, &#61623; *Mangan\u00eas 1,8 mg\/l. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso dessa \u00e1gua, para fins de irriga\u00e7\u00e3o localizada, a mesma pode ser considerada:","provas":[{"id":24204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":819067,"hashId":"3fe6f10bd8cd890fd89a536ddfeb488f","enunciado":"<p>Uma an\u00e1lise de \u00e1gua, a qual se pretende utilizar para irriga\u00e7\u00e3o localizada, apresentou os seguintes resultados:\r\n&#61623; <\/p><p>*pH: 8,1;\r\n&#61623; <\/p><p>*Ferro: 1,8 mg\/l; e,\r\n&#61623; <\/p><p>*Mangan\u00eas 1,8 mg\/l.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao uso dessa \u00e1gua, para fins de irriga\u00e7\u00e3o localizada, a mesma pode ser considerada:<\/p>","resposta":2822132,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inadequada, pois apresenta pH, \u00edndices de ferro e mangan\u00eas inadequados.","id":2822132,"corpo":"Inadequada, pois apresenta pH, \u00edndices de ferro e mangan\u00eas inadequados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adequada, pois n\u00e3o apresenta restri\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o ao pH, teor de ferro e de mangan\u00eas.","id":2822133,"corpo":"Adequada, pois n\u00e3o apresenta restri\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o ao pH, teor de ferro e de mangan\u00eas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inadequada parcialmente, pois apresenta pH inadequado. Por\u00e9m, com \u00edndices de ferro e mangan\u00eas adequados.","id":2822134,"corpo":"Inadequada parcialmente, pois apresenta pH inadequado. Por\u00e9m, com \u00edndices de ferro e mangan\u00eas adequados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inadequada parcialmente, pois apresenta n\u00edveis de ferro muito alto. Por\u00e9m, com n\u00edveis de pH e teor de mangan\u00eas adequados.","id":2822135,"corpo":"Inadequada parcialmente, pois apresenta n\u00edveis de ferro muito alto. Por\u00e9m, com n\u00edveis de pH e teor de mangan\u00eas\r\nadequados.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337460,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":"engenharia-agronomica\/819067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A eros\u00e3o do solo \u00e9 um importante fator de degrada\u00e7\u00e3o das terras cultivadas. As perdas de solo podem ser estimadas pela multiplica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios fatores que comp\u00f5em a equa\u00e7\u00e3o de perdas do solo. S\u00e3o os fatores que comp\u00f5em a equa\u00e7\u00e3o de perda de solos:","provas":[{"id":24204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":819068,"hashId":"d0b0c67db22bbf48ef820c3be2432357","enunciado":"A eros\u00e3o do solo \u00e9 um importante fator de degrada\u00e7\u00e3o das terras cultivadas. As perdas de solo podem ser estimadas\r\npela multiplica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios fatores que comp\u00f5em a equa\u00e7\u00e3o de perdas do solo. S\u00e3o os fatores que comp\u00f5em a\r\nequa\u00e7\u00e3o de perda de solos:","resposta":2822139,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fertilidade aparente, erodibilidade do solo, densidade de curvas de n\u00edveis, espa\u00e7amento da cultura implantada.","id":2822136,"corpo":"Fertilidade aparente, erodibilidade do solo, densidade de curvas de n\u00edveis, espa\u00e7amento da cultura implantada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Potencial erosivo da chuva, erodibilidade do solo, densidade de curvas de n\u00edveis, declive do relevo, cobertura ou cultura implantada.","id":2822137,"corpo":"Potencial erosivo da chuva, erodibilidade do solo, densidade de curvas de n\u00edveis, declive do relevo, cobertura ou\r\ncultura implantada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Potencial erosivo da chuva, erodibilidade do solo, comprimento de rampa, declive do relevo, dossel m\u00e9dio das plantas e pr\u00e1ticas conservacionistas.","id":2822138,"corpo":"Potencial erosivo da chuva, erodibilidade do solo, comprimento de rampa, declive do relevo, dossel m\u00e9dio das\r\nplantas e pr\u00e1ticas conservacionistas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Potencial erosivo da chuva, erodibilidade do solo, comprimento de rampa, declive do relevo, cobertura ou cultura implantada e pr\u00e1ticas conservacionistas.","id":2822139,"corpo":"Potencial erosivo da chuva, erodibilidade do solo, comprimento de rampa, declive do relevo, cobertura ou cultura\r\nimplantada e pr\u00e1ticas conservacionistas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337460,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/819068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ambi\u00eancia de uma instala\u00e7\u00e3o rural \u00e9 relevante na promo\u00e7\u00e3o de conforto animal. No caso de frangos de corte a temperatura do bulbo seco e a umidade relativa do ar s\u00e3o importantes vari\u00e1veis ambientais a serem controladas nas instala\u00e7\u00f5es. Assim, para um avi\u00e1rio de 9,5 metros de largura o tamanho m\u00ednimo do seu p\u00e9 direito e a orienta\u00e7\u00e3o da sua linha de cumeeira dever ser, respectivamente:","provas":[{"id":24204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":819073,"hashId":"79b448ca1c92a31d8fa941b5a1528ac6","enunciado":"A ambi\u00eancia de uma instala\u00e7\u00e3o rural \u00e9 relevante na promo\u00e7\u00e3o de conforto animal. No caso de frangos de corte a\r\ntemperatura do bulbo seco e a umidade relativa do ar s\u00e3o importantes vari\u00e1veis ambientais a serem controladas nas\r\ninstala\u00e7\u00f5es. Assim, para um avi\u00e1rio de 9,5 metros de largura o tamanho m\u00ednimo do seu p\u00e9 direito e a orienta\u00e7\u00e3o da\r\nsua linha de cumeeira dever ser, respectivamente:","resposta":2822159,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,5 m e norte, sul.","id":2822156,"corpo":"3,5 m e norte, sul.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,5 m e leste, oeste.","id":2822157,"corpo":"2,5 m e leste, oeste.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,9 m e leste, oeste.","id":2822158,"corpo":"4,9 m e leste, oeste.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,5 m e leste, oeste.","id":2822159,"corpo":"3,5 m e leste, oeste.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337460,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/819073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDurante a execu\u00e7\u00e3o de uma obra de reforma, o engenheiro fiscal verificou que seriam necess\u00e1rias a retirada de quantitativos de servi\u00e7os da planilha or\u00e7ament\u00e1ria e a inser\u00e7\u00e3o de novos quantitativos de servi\u00e7os (diferentes dos retirados), realizando uma rerratifica\u00e7\u00e3o de planilha, fazendo com que o or\u00e7amento da obra fosse alterado. Conforme o exposto, condiz com a confec\u00e7\u00e3o do novo or\u00e7amento, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, que retirou ________ do valor total dos servi\u00e7os e inseriu ________ do valor total dos servi\u00e7os.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":24205,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":819077,"hashId":"ac18efe17f675d66f58ae5f0a232e6a3","enunciado":"\u201cDurante a execu\u00e7\u00e3o de uma obra de reforma, o engenheiro fiscal verificou que seriam necess\u00e1rias a retirada de\r\nquantitativos de servi\u00e7os da planilha or\u00e7ament\u00e1ria e a inser\u00e7\u00e3o de novos quantitativos de servi\u00e7os (diferentes dos\r\nretirados), realizando uma rerratifica\u00e7\u00e3o de planilha, fazendo com que o or\u00e7amento da obra fosse alterado. Conforme\r\no exposto, condiz com a confec\u00e7\u00e3o do novo or\u00e7amento, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, que retirou ________ do\r\nvalor total dos servi\u00e7os e inseriu ________ do valor total dos servi\u00e7os.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e\r\nsequencialmente a afirmativa anterior.","resposta":2822172,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24,5% \/ 49%","id":2822172,"corpo":"24,5% \/ 49%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25,5% \/ 22%","id":2822173,"corpo":"25,5% \/ 22%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26% \/ 24%","id":2822174,"corpo":"26% \/ 24%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27% \/ 23%","id":2822175,"corpo":"27% \/ 23%","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337461,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/819077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas Esta\u00e7\u00f5es de Tratamento de Esgotos (ETEs), faz-se a desinfec\u00e7\u00e3o com cloro, a qual contribui para o tratamento em geral e tamb\u00e9m para o seu largo uso em saneamento. S\u00e3o caracter\u00edsticas do cloro para o uso em ETEs, EXCETO:","provas":[{"id":24205,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":819082,"hashId":"5b14065d8b277e00bbf80e84fae36f52","enunciado":"Nas Esta\u00e7\u00f5es de Tratamento de Esgotos (ETEs), faz-se a desinfec\u00e7\u00e3o com cloro, a qual contribui para o tratamento em\r\ngeral e tamb\u00e9m para o seu largo uso em saneamento. S\u00e3o caracter\u00edsticas do cloro para o uso em ETEs, EXCETO:","resposta":2822192,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um elemento de custo elevado.","id":2822192,"corpo":"\u00c9 um elemento de custo elevado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deixa um residual na \u00e1gua, que \u00e9 facilmente medido e controlado.","id":2822193,"corpo":"Deixa um residual na \u00e1gua, que \u00e9 facilmente medido e controlado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faz a inativa\u00e7\u00e3o eficaz de uma grande variedade de patog\u00eanicos comumente encontrados nas \u00e1guas.","id":2822194,"corpo":"Faz a inativa\u00e7\u00e3o eficaz de uma grande variedade de patog\u00eanicos comumente encontrados nas \u00e1guas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Det\u00e9m um recorde de usos bem-sucedidos, apesar dos perigos associados com sua aplica\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o, especificamente quando no estado gasoso.","id":2822195,"corpo":"Det\u00e9m um recorde de usos bem-sucedidos, apesar dos perigos associados com sua aplica\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o,\r\nespecificamente quando no estado gasoso.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337462,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/819082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o \u00edndice de plasticidade dos solos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":24205,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":819086,"hashId":"01dd3e661dcd3578aa568034f7d04359","enunciado":"De acordo com o \u00edndice de plasticidade dos solos, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":2822209,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto maior o \u00edndice de plasticidade, mais pl\u00e1stico ser\u00e1 o solo.","id":2822208,"corpo":"Quanto maior o \u00edndice de plasticidade, mais pl\u00e1stico ser\u00e1 o solo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Denomina-se \u00edndice de plasticidade a diferen\u00e7a entre os limites de plasticidade e de liquidez.","id":2822209,"corpo":"Denomina-se \u00edndice de plasticidade a diferen\u00e7a entre os limites de plasticidade e de liquidez.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sabe-se que as argilas s\u00e3o tanto mais compress\u00edveis quanto maior for o \u00edndice de plasticidade.","id":2822210,"corpo":"Sabe-se que as argilas s\u00e3o tanto mais compress\u00edveis quanto maior for o \u00edndice de plasticidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00edndice de plasticidade define a zona em que o terreno se acha no estado pl\u00e1stico e, por ser m\u00e1ximo para as argilas e nulo para as areias, fornece um crit\u00e9rio para se ajuizar do car\u00e1ter argiloso de um solo.","id":2822211,"corpo":"O \u00edndice de plasticidade define a zona em que o terreno se acha no estado pl\u00e1stico e, por ser m\u00e1ximo para as argilas\r\ne nulo para as areias, fornece um crit\u00e9rio para se ajuizar do car\u00e1ter argiloso de um solo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337462,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/819086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as intera\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":24206,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":819092,"hashId":"043d5c0f3682b833536ce79912f8ced5","enunciado":"Sobre as intera\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2822234,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gentamicina \u00e9 incompat\u00edvel com muitos f\u00e1rmacos &#946;-lact\u00e2micos em flu\u00eddos IV, resultando em perda do efeito antibi\u00f3tico.","id":2822232,"corpo":"A gentamicina \u00e9 incompat\u00edvel com muitos f\u00e1rmacos &#946;-lact\u00e2micos em flu\u00eddos IV, resultando em perda do efeito\r\nantibi\u00f3tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fenito\u00edna precipita em bolsa IV como um sal insol\u00favel quando adicionada a solu\u00e7\u00f5es de dextrose e torna-se, consequentemente, indispon\u00edvel para controlar convuls\u00f5es.","id":2822233,"corpo":"A fenito\u00edna precipita em bolsa IV como um sal insol\u00favel quando adicionada a solu\u00e7\u00f5es de dextrose e torna-se,\r\nconsequentemente, indispon\u00edvel para controlar convuls\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As intera\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas, tamb\u00e9m conhecidas como incompatibilidades, s\u00e3o aquelas que ocorrem somente dentro do organismo do paciente quando se misturam medicamentos na mesma seringa.","id":2822234,"corpo":"As intera\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas, tamb\u00e9m conhecidas como incompatibilidades, s\u00e3o aquelas que ocorrem somente\r\ndentro do organismo do paciente quando se misturam medicamentos na mesma seringa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As intera\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas podem resultar em mudan\u00e7as nas caracter\u00edsticas organol\u00e9pticas que s\u00e3o caracterizadas como, por exemplo: altera\u00e7\u00e3o de cor, opalesc\u00eancia, turv\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o de cristais, precipita\u00e7\u00f5es.","id":2822235,"corpo":"As intera\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas podem resultar em mudan\u00e7as nas caracter\u00edsticas organol\u00e9pticas que s\u00e3o caracterizadas\r\ncomo, por exemplo: altera\u00e7\u00e3o de cor, opalesc\u00eancia, turv\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o de cristais, precipita\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337463,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/819092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo medicamento anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o esteroidal N\u00c3O \u00e9 seletivo da Cox 2.","provas":[{"id":24206,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":819094,"hashId":"e0899eefaccfa9fc71a9f9ab099b04ea","enunciado":"Assinale a alternativa cujo medicamento anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o esteroidal N\u00c3O \u00e9 seletivo da Cox 2.","resposta":2822243,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Celebra.","id":2822240,"corpo":"Celebra.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parecoxibe.","id":2822241,"corpo":"Parecoxibe.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valdecoxibe.","id":2822242,"corpo":"Valdecoxibe.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indometacina.","id":2822243,"corpo":"Indometacina.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337464,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/819094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Incluem o grupo de antibi\u00f3ticos aminoglicos\u00eddeos os seguintes medicamentos, EXCETO:","provas":[{"id":24206,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":819100,"hashId":"72d5a0bad1b6cb956a41dced89b36a7d","enunciado":"Incluem o grupo de antibi\u00f3ticos aminoglicos\u00eddeos os seguintes medicamentos, EXCETO:","resposta":2822265,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amicacina.","id":2822264,"corpo":"Amicacina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cefamicina.","id":2822265,"corpo":"Cefamicina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gentamicina.","id":2822266,"corpo":"Gentamicina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estreptomicina.","id":2822267,"corpo":"Estreptomicina.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337464,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/819100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo antibi\u00f3tico \u00e9 usado para tratar a toxoplasmose adquirida durante a gravidez.","provas":[{"id":24206,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":819102,"hashId":"734189214f080e82872625330eb2e75f","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24206\/34.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa cujo antibi\u00f3tico \u00e9 usado para tratar a toxoplasmose adquirida durante a gravidez.<\/p>","resposta":2822274,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cloroquina.","id":2822272,"corpo":"Cloroquina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iodoquinol.","id":2822273,"corpo":"Iodoquinol.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espiramicina.","id":2822274,"corpo":"Espiramicina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Azitromicina.","id":2822275,"corpo":"Azitromicina.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337464,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/819102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar uma avalia\u00e7\u00e3o neuropedi\u00e1trica \u00e9 importante observar que o desenvolvimento evolui seguindo a dire\u00e7\u00e3o c\u00e9falo-caudal, proximal-distal. Cada etapa do desenvolvimento \u00e9 pr\u00e9-requisito para o seguinte, no sentido do global para o espec\u00edfico. Sobre o tema abordado, analise as afirmativas a seguir. I. H\u00e1 leis de sequ\u00eancia e matura\u00e7\u00e3o que implicam em tend\u00eancias b\u00e1sicas para o desenvolvimento das crian\u00e7as, mas cada uma tem um ritmo e um estilo pr\u00f3prio de crescimento que s\u00e3o caracter\u00edsticas de sua individualidade. Cada indiv\u00edduo tem mecanismos inatos e constitucionais que ser\u00e3o atualizados pelo ambiente em termos de intensidade e ocasi\u00e3o em que a estimula\u00e7\u00e3o \u00e9 dada. II. No rec\u00e9m-nato a termo, o sistema nervoso difere de crian\u00e7as maiores em termos bioqu\u00edmicos, estruturais e funcionais. Normalmente apresenta uma postura de flex\u00e3o, que recorda a atitude fetal com bra\u00e7os e pernas flexionadas e aduzidas, m\u00e3o fechada com o polegar incluso ou n\u00e3o. A passividade \u00e9 praticamente nula nas extremidades e muito not\u00e1vel no pesco\u00e7o. III. A crian\u00e7a, a partir do nascimento, sofre profundas modifica\u00e7\u00f5es; passa de uma condi\u00e7\u00e3o de total depend\u00eancia controlada apenas por movimentos reflexos, at\u00e9 vir a tornar-se um ser independente com desejos pr\u00f3prios. Estas modifica\u00e7\u00f5es se d\u00e3o principalmente nas \u00e1reas motora, sensorial e ps\u00edquica. Sendo assim, os reflexos primitivos do rec\u00e9m-nato sofrem inibi\u00e7\u00e3o, na medida que ocorre a matura\u00e7\u00e3o do sistema nervoso central e, entre eles, o conhecido Reflexo de Moro desaparece at\u00e9 o 5\u00ba m\u00eas de vida. IV. O reflexo de preens\u00e3o plantar ocorre quando tocamos a planta do p\u00e9 abaixo dos artelhos, e os mesmos assumem a posi\u00e7\u00e3o de garras; quando cessa o est\u00edmulo os artelhos se abduzem. At\u00e9 os nove meses os dedos se fletem quando na posi\u00e7\u00e3o de p\u00e9, que \u00e9 quando ele desaparece. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":24207,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":819104,"hashId":"de1064750222fc62d988f8f3f06018b0","enunciado":"<p>Ao realizar uma avalia\u00e7\u00e3o neuropedi\u00e1trica \u00e9 importante observar que o desenvolvimento evolui seguindo a dire\u00e7\u00e3o\r\nc\u00e9falo-caudal, proximal-distal. Cada etapa do desenvolvimento \u00e9 pr\u00e9-requisito para o seguinte, no sentido do global\r\npara o espec\u00edfico. Sobre o tema abordado, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. H\u00e1 leis de sequ\u00eancia e matura\u00e7\u00e3o que implicam em tend\u00eancias b\u00e1sicas para o desenvolvimento das crian\u00e7as, mas\r\ncada uma tem um ritmo e um estilo pr\u00f3prio de crescimento que s\u00e3o caracter\u00edsticas de sua individualidade. Cada\r\nindiv\u00edduo tem mecanismos inatos e constitucionais que ser\u00e3o atualizados pelo ambiente em termos de intensidade e\r\nocasi\u00e3o em que a estimula\u00e7\u00e3o \u00e9 dada.\r\n<\/p><p>II. No rec\u00e9m-nato a termo, o sistema nervoso difere de crian\u00e7as maiores em termos bioqu\u00edmicos, estruturais e\r\nfuncionais. Normalmente apresenta uma postura de flex\u00e3o, que recorda a atitude fetal com bra\u00e7os e pernas\r\nflexionadas e aduzidas, m\u00e3o fechada com o polegar incluso ou n\u00e3o. A passividade \u00e9 praticamente nula nas\r\nextremidades e muito not\u00e1vel no pesco\u00e7o.\r\n<\/p><p>III. A crian\u00e7a, a partir do nascimento, sofre profundas modifica\u00e7\u00f5es; passa de uma condi\u00e7\u00e3o de total depend\u00eancia\r\ncontrolada apenas por movimentos reflexos, at\u00e9 vir a tornar-se um ser independente com desejos pr\u00f3prios. Estas\r\nmodifica\u00e7\u00f5es se d\u00e3o principalmente nas \u00e1reas motora, sensorial e ps\u00edquica. Sendo assim, os reflexos primitivos do\r\nrec\u00e9m-nato sofrem inibi\u00e7\u00e3o, na medida que ocorre a matura\u00e7\u00e3o do sistema nervoso central e, entre eles, o\r\nconhecido Reflexo de Moro desaparece at\u00e9 o 5\u00ba m\u00eas de vida.\r\n<\/p><p>IV. O reflexo de preens\u00e3o plantar ocorre quando tocamos a planta do p\u00e9 abaixo dos artelhos, e os mesmos assumem a\r\nposi\u00e7\u00e3o de garras; quando cessa o est\u00edmulo os artelhos se abduzem. At\u00e9 os nove meses os dedos se fletem quando\r\nna posi\u00e7\u00e3o de p\u00e9, que \u00e9 quando ele desaparece.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":2822280,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":2822280,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2822281,"corpo":"II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2822282,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2822283,"corpo":"I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337465,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/819104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em casos de reabilita\u00e7\u00e3o de les\u00f5es espec\u00edficas para virilha, quadril e coxa, os exerc\u00edcios de fortalecimento s\u00e3o indicados e amplamente prescritos por fisioterapeutas. Em pacientes com necessidade de fortalecimento dos m\u00fasculos gl\u00fateo m\u00ednimo, semitendinoso, tensor da f\u00e1scia lata, semimembranoso, \u00e9 correto indicar:","provas":[{"id":24207,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":819107,"hashId":"71c1dbb919ded650884e1be065dbf45e","enunciado":"Em casos de reabilita\u00e7\u00e3o de les\u00f5es espec\u00edficas para virilha, quadril e coxa, os exerc\u00edcios de fortalecimento s\u00e3o\r\nindicados e amplamente prescritos por fisioterapeutas. Em pacientes com necessidade de fortalecimento dos\r\nm\u00fasculos gl\u00fateo m\u00ednimo, semitendinoso, tensor da f\u00e1scia lata, semimembranoso, \u00e9 correto indicar:","resposta":2822295,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fortalecimento com carga progressiva em cadeia cin\u00e9tica fechada em agachamento anterior.","id":2822292,"corpo":"Fortalecimento com carga progressiva em cadeia cin\u00e9tica fechada em agachamento anterior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios isocin\u00e9ticos bilaterais, diariamente, na posi\u00e7\u00e3o sentado com extens\u00e3o de joelho em duas s\u00e9ries de 15 a 20 repeti\u00e7\u00f5es em cada velocidade.","id":2822293,"corpo":"Exerc\u00edcios isocin\u00e9ticos bilaterais, diariamente, na posi\u00e7\u00e3o sentado com extens\u00e3o de joelho em duas s\u00e9ries de 15 a 20\r\nrepeti\u00e7\u00f5es em cada velocidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios resistidos progressivos e indolores na posi\u00e7\u00e3o de p\u00e9: realizar rota\u00e7\u00e3o externa do quadril \u2013 quatro s\u00e9ries de 10 repeti\u00e7\u00f5es em dias alternados.","id":2822294,"corpo":"Exerc\u00edcios resistidos progressivos e indolores na posi\u00e7\u00e3o de p\u00e9: realizar rota\u00e7\u00e3o externa do quadril \u2013 quatro s\u00e9ries de\r\n10 repeti\u00e7\u00f5es em dias alternados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios de fortalecimento isot\u00f4nico em cadeia cin\u00e9tica aberta: sentado, realizar rota\u00e7\u00e3o interna do quadril \u2013 quatro s\u00e9ries de 10 a 15 repeti\u00e7\u00f5es diariamente.","id":2822295,"corpo":"Exerc\u00edcios de fortalecimento isot\u00f4nico em cadeia cin\u00e9tica aberta: sentado, realizar rota\u00e7\u00e3o interna do quadril \u2013\r\nquatro s\u00e9ries de 10 a 15 repeti\u00e7\u00f5es diariamente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337465,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/819107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os testes oculomotores s\u00e3o os principais meios de localiza\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico para examinar o sistema vestibular. Os testes b\u00e1sicos incluem a observa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios sinais; assinale o teste que N\u00c3O est\u00e1 de acordo com essa avalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24207,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":819108,"hashId":"7e960bf84e9868dd67b13962d1fe8877","enunciado":"Os testes oculomotores s\u00e3o os principais meios de localiza\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico para examinar o sistema vestibular. Os\r\ntestes b\u00e1sicos incluem a observa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios sinais; assinale o teste que N\u00c3O est\u00e1 de acordo com essa avalia\u00e7\u00e3o.","resposta":2822299,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nistagmo.","id":2822296,"corpo":"Nistagmo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste de rota\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica.","id":2822297,"corpo":"Teste de rota\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste do posicionamento.","id":2822298,"corpo":"Teste do posicionamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste do reflexo vest\u00edbulo-coclear.","id":2822299,"corpo":"Teste do reflexo vest\u00edbulo-coclear.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337465,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"}],"slug":"fisioterapia\/819108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Posicionar um paciente com hemiplegia n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil e a orienta\u00e7\u00e3o profissional para os familiares \u00e9 fundamental para o sucesso do tratamento. Sendo assim, para um paciente com hemiplegia \u00e0 direita em fase aguda, o posicionamento a ser evitado, pois refor\u00e7ar\u00e1 o padr\u00e3o de espasticidade, \u00e9:","provas":[{"id":24207,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":819113,"hashId":"a6bad0fea4ee0a6be8c48b4f1bbd8e81","enunciado":"Posicionar um paciente com hemiplegia n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil e a orienta\u00e7\u00e3o profissional para os familiares \u00e9 fundamental\r\npara o sucesso do tratamento. Sendo assim, para um paciente com hemiplegia \u00e0 direita em fase aguda, o\r\nposicionamento a ser evitado, pois refor\u00e7ar\u00e1 o padr\u00e3o de espasticidade, \u00e9:","resposta":2822316,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o semideitada no leito.","id":2822316,"corpo":"Posi\u00e7\u00e3o semideitada no leito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dec\u00fabito lateral sobre o lado pl\u00e9gico.","id":2822317,"corpo":"Dec\u00fabito lateral sobre o lado pl\u00e9gico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deitado sobre o lado n\u00e3o afetado, com apoio de travesseiros nos membros pl\u00e9gicos.","id":2822318,"corpo":"Deitado sobre o lado n\u00e3o afetado, com apoio de travesseiros nos membros pl\u00e9gicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deitado em posi\u00e7\u00e3o supina, com travesseiros embaixo dos gl\u00fateos e esc\u00e1pulas \u00e0 direita e a cabe\u00e7a para o lado direito.","id":2822319,"corpo":"Deitado em posi\u00e7\u00e3o supina, com travesseiros embaixo dos gl\u00fateos e esc\u00e1pulas \u00e0 direita e a cabe\u00e7a para o lado direito.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337466,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/819113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"36 H\u00e1 certo debate quanto aos tipos de tecidos que s\u00e3o mais aquecidos durante a terapia com DOC \u2013 Diatermia por Ondas Curtas. Sendo assim, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Tecidos com elevado conte\u00fado diel\u00e9trico e boa condutividade tendem a absorver mais energia do campo da DOC. ( ) O tecido muscular e o sangue cont\u00eam uma elevada propor\u00e7\u00e3o de \u00edons em compara\u00e7\u00e3o com o tecido adiposo. ( ) Clinicamente a diatermia pode ser utilizada com o objetivo de aumentar a temperatura dos m\u00fasculos esquel\u00e9ticos, sem riscos de aquecimento do tecido adiposo ao redor. ( ) Os padr\u00f5es de aquecimento ou absor\u00e7\u00e3o mais desej\u00e1veis para as finalidades terap\u00eauticas correspondem ao m\u00ednimo de aquecimento do tecido adiposo, com m\u00e1ximo aquecimento e profundidade de penetra\u00e7\u00e3o relativos no m\u00fasculo. ( ) Existem evid\u00eancias cient\u00edficas de que a DOC pode causar aquecimento apenas profundamente, o que variam s\u00e3o as formas de aplica\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":24207,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":819114,"hashId":"ff8bb99b2f3742e83a6fbee4659a5062","enunciado":"<p>36\r\nH\u00e1 certo debate quanto aos tipos de tecidos que s\u00e3o mais aquecidos durante a terapia com DOC \u2013 Diatermia por\r\nOndas Curtas. Sendo assim, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) Tecidos com elevado conte\u00fado diel\u00e9trico e boa condutividade tendem a absorver mais energia do campo da DOC.\r\n<\/p><p>( ) O tecido muscular e o sangue cont\u00eam uma elevada propor\u00e7\u00e3o de \u00edons em compara\u00e7\u00e3o com o tecido adiposo.\r\n<\/p><p>( ) Clinicamente a diatermia pode ser utilizada com o objetivo de aumentar a temperatura dos m\u00fasculos esquel\u00e9ticos,\r\nsem riscos de aquecimento do tecido adiposo ao redor.\r\n<\/p><p>( ) Os padr\u00f5es de aquecimento ou absor\u00e7\u00e3o mais desej\u00e1veis para as finalidades terap\u00eauticas correspondem ao\r\nm\u00ednimo de aquecimento do tecido adiposo, com m\u00e1ximo aquecimento e profundidade de penetra\u00e7\u00e3o relativos no\r\nm\u00fasculo.\r\n<\/p><p>( ) Existem evid\u00eancias cient\u00edficas de que a DOC pode causar aquecimento apenas profundamente, o que variam s\u00e3o as\r\nformas de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nA sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2822323,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F,","id":2822320,"corpo":"F, V, V, F,","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F.","id":2822321,"corpo":"V, V, F, F, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, V. ","id":2822322,"corpo":"F, V, F, V, V. ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V, V, F, V, F.","id":2822323,"corpo":" V, V, F, V, F.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337466,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/819114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional a partir de sinais e sintomas de defici\u00eancias ou excessos \u00e9 importante para a defini\u00e7\u00e3o da conduta dietoter\u00e1pica do paciente. S\u00e3o considerados alguns sinais e sintomas relativos a altera\u00e7\u00f5es no estado nutricional de pacientes, EXCETO:","provas":[{"id":24208,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":819120,"hashId":"d13d3bfa56fdc61e143cc51a13650df0","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional a partir de sinais e sintomas de defici\u00eancias ou excessos \u00e9 importante para a\r\ndefini\u00e7\u00e3o da conduta dietoter\u00e1pica do paciente. S\u00e3o considerados alguns sinais e sintomas relativos a altera\u00e7\u00f5es no\r\nestado nutricional de pacientes, EXCETO:","resposta":2822344,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabelos opacos, quebradi\u00e7os, secos e com muita queda indicam defici\u00eancia de vitamina A, C e E.","id":2822344,"corpo":"Cabelos opacos, quebradi\u00e7os, secos e com muita queda indicam defici\u00eancia de vitamina A, C e E.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gl\u00e2ndulas inchadas no pesco\u00e7o indicam m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o proteico-energ\u00e9tica, estado nutricional relativo ao iodo.","id":2822345,"corpo":"Gl\u00e2ndulas inchadas no pesco\u00e7o indicam m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o proteico-energ\u00e9tica, estado nutricional relativo ao iodo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rosto p\u00e1lido, descamado e pele quebradi\u00e7a est\u00e3o relacionados \u00e0 m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o proteico-energ\u00e9tica, estado nutricional relativo a ferro ou vitamina A.","id":2822346,"corpo":"Rosto p\u00e1lido, descamado e pele quebradi\u00e7a est\u00e3o relacionados \u00e0 m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o proteico-energ\u00e9tica, estado nutricional\r\nrelativo a ferro ou vitamina A.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Edentulismo parcial ou total, descolora\u00e7\u00e3o, gengivas inchadas ou sangramento f\u00e1cil est\u00e3o relacionados a altera\u00e7\u00f5es no estado nutricional com minerais ou vitamina C.","id":2822347,"corpo":"Edentulismo parcial ou total, descolora\u00e7\u00e3o, gengivas inchadas ou sangramento f\u00e1cil est\u00e3o relacionados a altera\u00e7\u00f5es\r\nno estado nutricional com minerais ou vitamina C.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337467,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/819120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A insufici\u00eancia renal aguda \u00e9 caracterizada por uma s\u00fabita redu\u00e7\u00e3o no ritmo de filtra\u00e7\u00e3o glomerular e uma altera\u00e7\u00e3o na habilidade do rim, para excretar a sua produ\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de res\u00edduos metab\u00f3licos. Sobre os cuidados nutricionais durante a insufici\u00eancia renal aguda, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":24208,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":819130,"hashId":"02ddd2ddffb93bde8b4caf9f9b89a0ca","enunciado":"A insufici\u00eancia renal aguda \u00e9 caracterizada por uma s\u00fabita redu\u00e7\u00e3o no ritmo de filtra\u00e7\u00e3o glomerular e uma altera\u00e7\u00e3o\r\nna habilidade do rim, para excretar a sua produ\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de res\u00edduos metab\u00f3licos. Sobre os cuidados nutricionais\r\ndurante a insufici\u00eancia renal aguda, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":2822385,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A quantidade de s\u00f3dio permitida varia entre 30-55 mEq\/dia na fase olig\u00farica.","id":2822384,"corpo":"A quantidade de s\u00f3dio permitida varia entre 30-55 mEq\/dia na fase olig\u00farica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A quantidade de energia recomendada \u00e9 de 45-55 Kcal\/Kg de peso corp\u00f3reo.","id":2822385,"corpo":"A quantidade de energia recomendada \u00e9 de 45-55 Kcal\/Kg de peso corp\u00f3reo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendado 1,5 g\/Kg de prote\u00edna, aumentando conforme a taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular.","id":2822386,"corpo":"\u00c9 recomendado 1,5 g\/Kg de prote\u00edna, aumentando conforme a taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A quantidade de pot\u00e1ssio adequada para um paciente com insufici\u00eancia renal aguda \u00e9 de 50-80 mEq\/dia na fase olig\u00farica.","id":2822387,"corpo":"A quantidade de pot\u00e1ssio adequada para um paciente com insufici\u00eancia renal aguda \u00e9 de 50-80 mEq\/dia na fase\r\nolig\u00farica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337468,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"}],"slug":"nutricao\/819130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"T\u00e9cnico em Georeferenciamento","id":12360}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o referente retoma o termo indicado.","provas":[{"id":24209,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Agente Administrativo - 2016"},{"id":24211,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sala - 2016"},{"id":24212,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2016"},{"id":24213,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fiscal do Meio Ambiente - 2016"},{"id":24214,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fiscal de Tributos - 2016"},{"id":24216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Georeferenciamento","id":12360},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-tecnico-em-georeferenciamento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - T\u00e9cnico em Georeferenciamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":819135,"hashId":"5fd41a60d7f875e3fa94ad0bfb7890c9","enunciado":"Assinale a alternativa em que o referente retoma o termo indicado.","resposta":2822406,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cMas se voc\u00ea pretende viver dela e de outros poucos produtos...\u201d (22\u00ba\u00a7) \/ ortorexia","id":2822404,"corpo":"\u201cMas se voc\u00ea pretende viver <u>dela<\/u> e de outros poucos produtos...\u201d (22\u00ba\u00a7) \/ ortorexia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO m\u00e9dico admitiu que se deixou seduzir de tal forma pela \u2018alimenta\u00e7\u00e3o virtuosa\u2019...\u201d (11\u00ba\u00a7) \/ anorexia","id":2822405,"corpo":"\u201cO m\u00e9dico admitiu que se deixou seduzir de tal forma pela <u>\u2018alimenta\u00e7\u00e3o virtuosa\u2019<\/u>...\u201d (11\u00ba\u00a7) \/ anorexia","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c... mas se voc\u00ea se recusa a comer o resto da comida normal porque acha que ela \u00e9 suja ou algo que voc\u00ea n\u00e3o pode jamais colocar na sua vida...\u201d (16\u00ba\u00a7) \/ comida","id":2822406,"corpo":"\u201c... mas se voc\u00ea se recusa a comer o resto da comida normal porque acha que <u>ela<\/u> \u00e9 suja ou algo que voc\u00ea n\u00e3o pode\r\njamais colocar na sua vida...\u201d (16\u00ba\u00a7) \/ comida","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cHoje em dia, h\u00e1 tamanha avalanche de conselhos sobre nutri\u00e7\u00e3o e sa\u00fade na internet e na m\u00eddia que fica dif\u00edcil ignor\u00e1-los e lidar com eles.\u201d (18\u00ba\u00a7) \/ nutricionistas","id":2822407,"corpo":"\u201cHoje em dia, h\u00e1 tamanha avalanche de conselhos sobre nutri\u00e7\u00e3o e sa\u00fade na internet e na m\u00eddia que fica dif\u00edcil\r\nignor\u00e1-los e lidar com<u> eles.\u201d<\/u> (18\u00ba\u00a7) \/ nutricionistas","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337469,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24209\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/819135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"T\u00e9cnico em Georeferenciamento","id":12360}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo entanto, enquanto a anorexia \u00e9 reconhecida como um mal, a ortorexia tem a desvantagem de ser uma doen\u00e7a \u2018disfar\u00e7ada de virtude\u2019.\u201d (5\u00ba\u00a7) No contexto empregado, a express\u00e3o sublinhada ser\u00e1 substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por:","provas":[{"id":24209,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Agente Administrativo - 2016"},{"id":24211,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sala - 2016"},{"id":24212,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2016"},{"id":24213,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fiscal do Meio Ambiente - 2016"},{"id":24214,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fiscal de Tributos - 2016"},{"id":24216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Georeferenciamento","id":12360},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-tecnico-em-georeferenciamento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - T\u00e9cnico em Georeferenciamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":819137,"hashId":"c955b3667e92abd373194153198547f6","enunciado":"\u201c<u>No entanto<\/u>, enquanto a anorexia \u00e9 reconhecida como um mal, a ortorexia tem a desvantagem de ser uma doen\u00e7a\r\n\u2018disfar\u00e7ada de virtude\u2019.\u201d (5\u00ba\u00a7) No contexto empregado, a express\u00e3o sublinhada ser\u00e1 substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de\r\nsentido, por:","resposta":2822413,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assim.","id":2822412,"corpo":"Assim.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todavia.","id":2822413,"corpo":"Todavia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com isso.","id":2822414,"corpo":"Com isso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Portanto.","id":2822415,"corpo":"Portanto.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337469,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24209\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/819137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"T\u00e9cnico em Georeferenciamento","id":12360}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cRejeita a carne por causa dos horm\u00f4nios, rejeita os ovos porque acha que t\u00eam gordura demais, s\u00f3 consome uma quantidade m\u00ednima de \u00f3leo de coco &#9472; porque est\u00e1 convencida de que ele ajuda a queimar gordura.\u201d (24\u00ba\u00a7) O uso do travess\u00e3o no final do per\u00edodo se justifica em:","provas":[{"id":24209,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Agente Administrativo - 2016"},{"id":24211,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sala - 2016"},{"id":24212,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2016"},{"id":24213,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fiscal do Meio Ambiente - 2016"},{"id":24214,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fiscal de Tributos - 2016"},{"id":24216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Georeferenciamento","id":12360},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-tecnico-em-georeferenciamento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - T\u00e9cnico em Georeferenciamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":819143,"hashId":"9e9614f9fa99618ed03df77cc22f7dac","enunciado":"\u201cRejeita a carne por causa dos horm\u00f4nios, rejeita os ovos porque acha que t\u00eam gordura demais, s\u00f3 consome uma\r\nquantidade m\u00ednima de \u00f3leo de coco &#9472; porque est\u00e1 convencida de que ele ajuda a queimar gordura.\u201d (24\u00ba\u00a7) O uso do\r\ntravess\u00e3o no final do per\u00edodo se justifica em:","resposta":2822436,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destaca uma explica\u00e7\u00e3o no final do per\u00edodo.","id":2822436,"corpo":"Destaca uma explica\u00e7\u00e3o no final do per\u00edodo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marca uma pausa a fim de anunciar uma s\u00edntese.","id":2822437,"corpo":"Marca uma pausa a fim de anunciar uma s\u00edntese.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Introduz uma pausa mais forte no final do per\u00edodo.","id":2822438,"corpo":"Introduz uma pausa mais forte no final do per\u00edodo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Destaca um trecho que contradiz o que foi dito anteriormente.","id":2822439,"corpo":"Destaca um trecho que contradiz o que foi dito anteriormente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337469,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24209\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/819143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"T\u00e9cnico em Georeferenciamento","id":12360}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Museus brasileiros apresentam falhas em preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios. Os recentes inc\u00eandios que destru\u00edram parte do acervo da cinemateca brasileira, as instala\u00e7\u00f5es e o acervo f\u00edsico do Museu da L\u00edngua Portuguesa, provocando tamb\u00e9m a morte de um bombeiro civil, exp\u00f5em publicamente a urg\u00eancia de um amplo debate sobre o rigor no atendimento a regras e padr\u00f5es de excel\u00eancia nas institui\u00e7\u00f5es desse car\u00e1ter no pa\u00eds. Os investimentos em seguran\u00e7a e preven\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio s\u00e3o in\u00fameros, mas quase nulos em medidas preventivas capazes de eliminar uma amea\u00e7a real que pode, literalmente, acabar com tudo em quest\u00e3o de minutos: os inc\u00eandios. Em qual estado brasileiro est\u00e3o localizados o acervo da cinemateca brasileira, as instala\u00e7\u00f5es e o acervo f\u00edsico do Museu da L\u00edngua Portuguesa?","provas":[{"id":24209,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Agente Administrativo - 2016"},{"id":24211,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sala - 2016"},{"id":24212,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2016"},{"id":24213,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fiscal do Meio Ambiente - 2016"},{"id":24214,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fiscal de Tributos - 2016"},{"id":24216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Georeferenciamento","id":12360},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-tecnico-em-georeferenciamento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - T\u00e9cnico em Georeferenciamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":819152,"hashId":"c6dce1fde7fb0cf004cb23e35e26fa9b","enunciado":"Museus brasileiros apresentam falhas em preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios. Os recentes inc\u00eandios que destru\u00edram parte do\r\nacervo da cinemateca brasileira, as instala\u00e7\u00f5es e o acervo f\u00edsico do Museu da L\u00edngua Portuguesa, provocando tamb\u00e9m\r\na morte de um bombeiro civil, exp\u00f5em publicamente a urg\u00eancia de um amplo debate sobre o rigor no atendimento a\r\nregras e padr\u00f5es de excel\u00eancia nas institui\u00e7\u00f5es desse car\u00e1ter no pa\u00eds. Os investimentos em seguran\u00e7a e preven\u00e7\u00e3o de\r\npatrim\u00f4nio s\u00e3o in\u00fameros, mas quase nulos em medidas preventivas capazes de eliminar uma amea\u00e7a real que pode,\r\nliteralmente, acabar com tudo em quest\u00e3o de minutos: os inc\u00eandios. Em qual estado brasileiro est\u00e3o localizados o\r\nacervo da cinemateca brasileira, as instala\u00e7\u00f5es e o acervo f\u00edsico do Museu da L\u00edngua Portuguesa?","resposta":2822472,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo.","id":2822472,"corpo":"S\u00e3o Paulo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minas Gerais.","id":2822473,"corpo":"Minas Gerais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esp\u00edrito Santo.","id":2822474,"corpo":"Esp\u00edrito Santo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rio de Janeiro.","id":2822475,"corpo":"Rio de Janeiro.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337471,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/819152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"T\u00e9cnico em Georeferenciamento","id":12360}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma banda de rock deseja escolher 3 dentre 8 m\u00fasicas de seu novo \u201ccd\u201d para apresent\u00e1-las em um show. De quantas maneiras essa escolha poder\u00e1 ser feita?","provas":[{"id":24209,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Agente Administrativo - 2016"},{"id":24211,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sala - 2016"},{"id":24212,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2016"},{"id":24213,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fiscal do Meio Ambiente - 2016"},{"id":24214,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fiscal de Tributos - 2016"},{"id":24216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Georeferenciamento","id":12360},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-tecnico-em-georeferenciamento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - T\u00e9cnico em Georeferenciamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":819155,"hashId":"057054b3ea02cb8a9c5876109c549861","enunciado":"Uma banda de rock deseja escolher 3 dentre 8 m\u00fasicas de seu novo \u201ccd\u201d para apresent\u00e1-las em um show. De quantas\r\nmaneiras essa escolha poder\u00e1 ser feita?","resposta":2822486,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24.","id":2822484,"corpo":"24.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40.","id":2822485,"corpo":"40.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"56.","id":2822486,"corpo":"56.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"64.","id":2822487,"corpo":"64.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337472,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/819155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Office Word 2007 \u00e9 poss\u00edvel inserir uma tabela escolhendo a partir de uma sele\u00e7\u00e3o de tabelas pr\u00e9-formatadas, completas com dados de amostra, ou selecionar o n\u00famero de linhas e colunas que deseja. \u00c9 poss\u00edvel inserir uma tabela em um documento ou inserir uma tabela em outra tabela a fim de criar uma mais complexa. Como s\u00e3o chamadas as tabelas dentro de outras tabelas que normalmente s\u00e3o usadas para desenvolver p\u00e1ginas da Web?","provas":[{"id":24209,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":819159,"hashId":"939ba9f3449fbc17cf650ef4a8a3e602","enunciado":"No Microsoft Office Word 2007 \u00e9 poss\u00edvel inserir uma tabela escolhendo a partir de uma sele\u00e7\u00e3o de tabelas\r\npr\u00e9-formatadas, completas com dados de amostra, ou selecionar o n\u00famero de linhas e colunas que deseja. \u00c9 poss\u00edvel\r\ninserir uma tabela em um documento ou inserir uma tabela em outra tabela a fim de criar uma mais complexa. Como\r\ns\u00e3o chamadas as tabelas dentro de outras tabelas que normalmente s\u00e3o usadas para desenvolver p\u00e1ginas da Web?","resposta":2822500,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tabelas aninhadas.","id":2822500,"corpo":"Tabelas aninhadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tabelas prevalentes.","id":2822501,"corpo":"Tabelas prevalentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Tabelas categorizadas.","id":2822502,"corpo":"<p align=justify> Tabelas categorizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tabelas predominantes.","id":2822503,"corpo":"Tabelas predominantes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337473,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/819159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cS\u00e3o muitas as defini\u00e7\u00f5es empregadas para expressar o conceito desta \u00e1rea da ci\u00eancia; todavia, \u00e9 consenso que seu objetivo \u00e9 proporcionar ao homem condi\u00e7\u00f5es de trabalho que lhe sejam favor\u00e1veis, com o intuito de torn\u00e1-lo mais produtivo por meio de um ambiente de trabalho mais saud\u00e1vel e mais seguro, que solicite destes menores exig\u00eancias e, por consequ\u00eancia, concorra para um menor desgaste, resultando, portanto, em menores oportunidades de danos \u00e0 integridade de sua sa\u00fade.\u201d De que \u00e1rea da ci\u00eancia trata o enunciado?","provas":[{"id":24209,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":819169,"hashId":"1dcc465394a8dd400022f554576cd442","enunciado":"\u201cS\u00e3o muitas as defini\u00e7\u00f5es empregadas para expressar o conceito desta \u00e1rea da ci\u00eancia; todavia, \u00e9 consenso que seu\r\nobjetivo \u00e9 proporcionar ao homem condi\u00e7\u00f5es de trabalho que lhe sejam favor\u00e1veis, com o intuito de torn\u00e1-lo mais\r\nprodutivo por meio de um ambiente de trabalho mais saud\u00e1vel e mais seguro, que solicite destes menores exig\u00eancias\r\ne, por consequ\u00eancia, concorra para um menor desgaste, resultando, portanto, em menores oportunidades de danos \u00e0\r\nintegridade de sua sa\u00fade.\u201d De que \u00e1rea da ci\u00eancia trata o enunciado?","resposta":2822541,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Psicologia.","id":2822540,"corpo":"Psicologia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ergonomia.","id":2822541,"corpo":"Ergonomia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fisioterapia.","id":2822542,"corpo":"Fisioterapia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antropologia.","id":2822543,"corpo":"Antropologia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337474,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/819169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCuidar e educar iniciam-se na educa\u00e7\u00e3o infantil, a\u00e7\u00f5es destinadas a crian\u00e7as a partir de zero ano, que devem ser estendidas ao ensino fundamental, m\u00e9dio e posteriores.\u201d De acordo com o exposto, analise as afirmativas a seguir. I. Educar exige cuidado; cuidar \u00e9 educar, envolvendo acolher, ouvir, encorajar, apoiar, no sentido de desenvolver o aprendizado de pensar e agir, cuidar de si, do outro, da escola, da natureza, da \u00e1gua e do Planeta. II. Apenas pelo cuidado se constr\u00f3i a educa\u00e7\u00e3o e as dimens\u00f5es que a envolvem como projeto transformador e libertador. III. A rela\u00e7\u00e3o entre cuidar e educar se concebe mediante internaliza\u00e7\u00e3o consciente de eixos norteadores, que remetem \u00e0 experi\u00eancia fundamental do valor, que influencia significamente a defini\u00e7\u00e3o da conduta, no percurso cotidiano escolar. IV. Cuidado \u00e9, pois, um princ\u00edpio que norteia a atitude, o modo pr\u00e1tico de realizar-se, de viver e conviver no mundo; por isso, na escola, o processo educativo comporta uma atitude fragmentada da a\u00e7\u00e3o humana. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":24211,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sala - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":819225,"hashId":"f79f703daa4bf1499c53fd1410d1931d","enunciado":"<p>\u201cCuidar e educar iniciam-se na educa\u00e7\u00e3o infantil, a\u00e7\u00f5es destinadas a crian\u00e7as a partir de zero ano, que devem ser\r\nestendidas ao ensino fundamental, m\u00e9dio e posteriores.\u201d De acordo com o exposto, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. Educar exige cuidado; cuidar \u00e9 educar, envolvendo acolher, ouvir, encorajar, apoiar, no sentido de desenvolver o\r\naprendizado de pensar e agir, cuidar de si, do outro, da escola, da natureza, da \u00e1gua e do Planeta.\r\n<\/p><p>II. Apenas pelo cuidado se constr\u00f3i a educa\u00e7\u00e3o e as dimens\u00f5es que a envolvem como projeto transformador e\r\nlibertador.\r\n<\/p><p>III. A rela\u00e7\u00e3o entre cuidar e educar se concebe mediante internaliza\u00e7\u00e3o consciente de eixos norteadores, que remetem\r\n\u00e0 experi\u00eancia fundamental do valor, que influencia significamente a defini\u00e7\u00e3o da conduta, no percurso cotidiano\r\nescolar.\r\n<\/p><p>IV. Cuidado \u00e9, pois, um princ\u00edpio que norteia a atitude, o modo pr\u00e1tico de realizar-se, de viver e conviver no mundo; por\r\nisso, na escola, o processo educativo comporta uma atitude fragmentada da a\u00e7\u00e3o humana.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":2822815,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2822814,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2822815,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":2822816,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2822817,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337480,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/819225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA organiza\u00e7\u00e3o do tempo pedag\u00f3gico apresenta uma din\u00e2mica multifacetada.\u201d Acerca da rotina na educa\u00e7\u00e3o infantil, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":24211,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sala - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":819228,"hashId":"1d79797371f572651c3046c15d8bd911","enunciado":"\u201cA organiza\u00e7\u00e3o do tempo pedag\u00f3gico apresenta uma din\u00e2mica multifacetada.\u201d Acerca da rotina na educa\u00e7\u00e3o infantil,\r\nassinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2822828,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Representa a estrutura sobre a qual ser\u00e1 organizado o tempo did\u00e1tico.","id":2822826,"corpo":"Representa a estrutura sobre a qual ser\u00e1 organizado o tempo did\u00e1tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Envolve os cuidados, as brincadeiras e as situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem orientadas.","id":2822827,"corpo":"Envolve os cuidados, as brincadeiras e as situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem orientadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser organizada de forma em que h\u00e1 tempo preestabelecido para todas as atividades padronizadas.","id":2822828,"corpo":"Deve ser organizada de forma em que h\u00e1 tempo preestabelecido para todas as atividades padronizadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser planejada, por\u00e9m flex\u00edvel devendo envolver o cuidado, o ensino e as especificidades imaginativas da crian\u00e7a.","id":2822829,"corpo":"Deve ser planejada, por\u00e9m flex\u00edvel devendo envolver o cuidado, o ensino e as especificidades imaginativas da crian\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337480,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/819228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs Referenciais Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (1998) j\u00e1 destacavam que os estudos desenvolvidos a respeito da linguagem apresentam o processo de letramento associado tanto \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do discurso oral quanto do discurso escrito.\u201d Acerca do exposto, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":24211,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sala - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":819231,"hashId":"d2c2a3bca9d1139c3187e3f18314ea13","enunciado":"\u201cOs Referenciais Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (1998) j\u00e1 destacavam que os estudos desenvolvidos a\r\nrespeito da linguagem apresentam o processo de letramento associado tanto \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do discurso oral quanto do\r\ndiscurso escrito.\u201d Acerca do exposto, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","resposta":2822840,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aprendizagem da leitura e da escrita ultrapassa aquilo que chamamos de codifica\u00e7\u00e3o e decodifica\u00e7\u00e3o do sistema de escrita.","id":2822838,"corpo":"A aprendizagem da leitura e da escrita ultrapassa aquilo que chamamos de codifica\u00e7\u00e3o e decodifica\u00e7\u00e3o do sistema de\r\nescrita.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sujeitos pertencentes a uma sociedade letrada est\u00e3o em constante intera\u00e7\u00e3o com o mundo da escrita, em diferentes contextos, nos quais esta assume diferentes fun\u00e7\u00f5es.","id":2822839,"corpo":"Os sujeitos pertencentes a uma sociedade letrada est\u00e3o em constante intera\u00e7\u00e3o com o mundo da escrita, em\r\ndiferentes contextos, nos quais esta assume diferentes fun\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as, mesmo sem serem alfabetizadas, visualizam, a todo momento, a escrita e identificam os diversos materiais impressos; assim, sua fun\u00e7\u00e3o de leitores se resume ao conhecimento de letras, dom\u00ednio gr\u00e1fico dos signos lingu\u00edsticos.","id":2822840,"corpo":"As crian\u00e7as, mesmo sem serem alfabetizadas, visualizam, a todo momento, a escrita e identificam os diversos\r\nmateriais impressos; assim, sua fun\u00e7\u00e3o de leitores se resume ao conhecimento de letras, dom\u00ednio gr\u00e1fico dos signos\r\nlingu\u00edsticos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A linguagem verbal \u00e9 uma das manifesta\u00e7\u00f5es das m\u00faltiplas linguagens, por isso, ao permitir momentos de intera\u00e7\u00e3o entre a crian\u00e7a e as variadas formas de manifesta\u00e7\u00e3o da linguagem n\u00e3o verbal, possibilita aproxima\u00e7\u00f5es de uma rede de produ\u00e7\u00e3o cultural.","id":2822841,"corpo":"A linguagem verbal \u00e9 uma das manifesta\u00e7\u00f5es das m\u00faltiplas linguagens, por isso, ao permitir momentos de intera\u00e7\u00e3o\r\nentre a crian\u00e7a e as variadas formas de manifesta\u00e7\u00e3o da linguagem n\u00e3o verbal, possibilita aproxima\u00e7\u00f5es de uma rede\r\nde produ\u00e7\u00e3o cultural.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337481,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/819231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, s\u00e3o objetivos gerais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, EXCETO:","provas":[{"id":24211,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sala - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":819233,"hashId":"76c7a3a05e99a98eedb1fde5ae59a72e","enunciado":"De acordo com o Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, s\u00e3o objetivos gerais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil,\r\nEXCETO:","resposta":2822846,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer e restringir as rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":2822846,"corpo":"Estabelecer e restringir as rela\u00e7\u00f5es sociais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecer v\u00ednculos afetivos e de troca com adultos e crian\u00e7as.","id":2822847,"corpo":"Estabelecer v\u00ednculos afetivos e de troca com adultos e crian\u00e7as.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brincar, expressando emo\u00e7\u00f5es, sentimentos, pensamentos, desejos e necessidades.","id":2822848,"corpo":"Brincar, expressando emo\u00e7\u00f5es, sentimentos, pensamentos, desejos e necessidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizar as diferentes linguagens ajustadas \u00e0s diferentes inten\u00e7\u00f5es e situa\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o.","id":2822849,"corpo":"Utilizar as diferentes linguagens ajustadas \u00e0s diferentes inten\u00e7\u00f5es e situa\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337481,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/819233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAssim como o tempo, o espa\u00e7o tamb\u00e9m deve ser organizado levando-se em conta o objetivo da educa\u00e7\u00e3o infantil de promover o desenvolvimento integral das crian\u00e7as.\u201d Com base na cita\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":24211,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sala - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":819235,"hashId":"83d1475445d2dc3605d4459da10688d9","enunciado":"\u201cAssim como o tempo, o espa\u00e7o tamb\u00e9m deve ser organizado levando-se em conta o objetivo da educa\u00e7\u00e3o infantil de\r\npromover o desenvolvimento integral das crian\u00e7as.\u201d Com base na cita\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2822854,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando as crian\u00e7as brincam nas zonas circunscritas, ficam menos tempo interagindo com outras crian\u00e7as.","id":2822854,"corpo":"Quando as crian\u00e7as brincam nas zonas circunscritas, ficam menos tempo interagindo com outras crian\u00e7as.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As escolas de educa\u00e7\u00e3o infantil t\u00eam na organiza\u00e7\u00e3o dos ambientes uma parte importante de sua proposta pedag\u00f3gica.","id":2822855,"corpo":"As escolas de educa\u00e7\u00e3o infantil t\u00eam na organiza\u00e7\u00e3o dos ambientes uma parte importante de sua proposta pedag\u00f3gica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso oferecer espa\u00e7os com propostas diferenciadas, situa\u00e7\u00f5es diversificadas que ampliem as possibilidades de explora\u00e7\u00e3o e \u201cpesquisa\u201d infantis.","id":2822856,"corpo":"\u00c9 preciso oferecer espa\u00e7os com propostas diferenciadas, situa\u00e7\u00f5es diversificadas que ampliem as possibilidades de\r\nexplora\u00e7\u00e3o e \u201cpesquisa\u201d infantis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os espa\u00e7os e objetos de uma creche devem estar a favor do desenvolvimento sadio dos beb\u00eas, propiciando-lhes experi\u00eancias novas e diversificadas.","id":2822857,"corpo":"Os espa\u00e7os e objetos de uma creche devem estar a favor do desenvolvimento sadio dos beb\u00eas, propiciando-lhes\r\nexperi\u00eancias novas e diversificadas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337481,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405558,"slug":"pedagogia-organizacao-do-tempo-e-do-espaco-na-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/819235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA constru\u00e7\u00e3o da identidade e da autonomia diz respeito ao conhecimento, desenvolvimento e uso dos recursos pessoais para fazer frente \u00e0s diferentes situa\u00e7\u00f5es da vida.\u201d De acordo com o exposto, analise as afirmativas a seguir. I. A fonte original da identidade est\u00e1 naquele c\u00edrculo de pessoas com quem a crian\u00e7a interage no in\u00edcio da vida. II. \u00c9 preciso planejar oportunidades em que as crian\u00e7as dirijam suas pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es, tendo em vista seus recursos individuais e os limites inerentes ao ambiente. III. A passagem da autonomia para heteronomia sup\u00f5e recursos internos \u2013 sociais e culturais \u2013 e externos \u2013 afetivos e cognitivos. IV. O complexo processo de constru\u00e7\u00e3o da identidade e da autonomia consiste, basicamente, das intera\u00e7\u00f5es socioculturais. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":24211,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sala - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":819236,"hashId":"76a5d1cc6dfeedf8902cc42c4184f95a","enunciado":"<p>\u201cA constru\u00e7\u00e3o da identidade e da autonomia diz respeito ao conhecimento, desenvolvimento e uso dos recursos\r\npessoais para fazer frente \u00e0s diferentes situa\u00e7\u00f5es da vida.\u201d De acordo com o exposto, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. A fonte original da identidade est\u00e1 naquele c\u00edrculo de pessoas com quem a crian\u00e7a interage no in\u00edcio da vida.\r\n<\/p><p>II. \u00c9 preciso planejar oportunidades em que as crian\u00e7as dirijam suas pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es, tendo em vista seus recursos\r\nindividuais e os limites inerentes ao ambiente.\r\n<\/p><p>III. A passagem da autonomia para heteronomia sup\u00f5e recursos internos \u2013 sociais e culturais \u2013 e externos \u2013 afetivos e\r\ncognitivos.\r\n<\/p><p>IV. O complexo processo de constru\u00e7\u00e3o da identidade e da autonomia consiste, basicamente, das intera\u00e7\u00f5es socioculturais.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":2822859,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV.","id":2822858,"corpo":"IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2822859,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2822860,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2822861,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337481,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Sexualidade","oab":false,"nome":"Sexualidade","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405534,"slug":"pedagogia-sexualidade"}],"slug":"pedagogia\/819236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas correlatas a seguir. I. \u201cQuando utilizam a linguagem do faz de conta, as crian\u00e7as enriquecem sua identidade.\u201d PORQUE II. \u201cPodem experimentar outras formas de ser e pensar, ampliando suas concep\u00e7\u00f5es sobre as coisas e pessoas ao desempenhar v\u00e1rios pap\u00e9is sociais ou personagens.\u201d Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24211,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sala - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":819237,"hashId":"7dc79474d91a9022eb5bdfa8e288dd63","enunciado":"<p>Analise as afirmativas correlatas a seguir.\r\n<\/p><p>I. \u201cQuando utilizam a linguagem do faz de conta, as crian\u00e7as enriquecem sua identidade.\u201d<\/p><p align=\"center\">\r\nPORQUE\r\n<\/p><p>II. \u201cPodem experimentar outras formas de ser e pensar, ampliando suas concep\u00e7\u00f5es sobre as coisas e pessoas ao\r\ndesempenhar v\u00e1rios pap\u00e9is sociais ou personagens.\u201d\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2822864,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":2822862,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A segunda afirmativa contradiz a primeira.","id":2822863,"corpo":"A segunda afirmativa contradiz a primeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A segunda afirmativa \u00e9 uma justificativa da primeira.","id":2822864,"corpo":"A segunda afirmativa \u00e9 uma justificativa da primeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A primeira afirmativa \u00e9 verdadeira e a segunda, falsa.","id":2822865,"corpo":"A primeira afirmativa \u00e9 verdadeira e a segunda, falsa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337481,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/819237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cLogo que aprende a andar, a crian\u00e7a parece t\u00e3o encantada com sua nova capacidade que se diverte em locomover-se de um lado para outro, sem uma finalidade espec\u00edfica.\u201d De acordo com o exposto, analise as afirmativas a seguir. I. O exerc\u00edcio dessa capacidade, somado ao progressivo amadurecimento do sistema nervoso, propicia o aperfei\u00e7oamento do andar, que se torna cada vez mais seguro e est\u00e1vel, desdobrando-se nos atos de correr, pular e suas variantes. II. A grande depend\u00eancia que andar propicia na explora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o \u00e9 acompanhada tamb\u00e9m por uma maior indisponibilidade das m\u00e3os. III. Ao mesmo tempo que a crian\u00e7a explora o ambiente, apresenta inadequa\u00e7\u00e3o de movimentos e gestos \u00e0s demandas da realidade. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":24211,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sala - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":819238,"hashId":"0bd14715ff4818e8e22741cee014bb88","enunciado":"<p>\u201cLogo que aprende a andar, a crian\u00e7a parece t\u00e3o encantada com sua nova capacidade que se diverte em\r\nlocomover-se de um lado para outro, sem uma finalidade espec\u00edfica.\u201d De acordo com o exposto, analise as\r\nafirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. O exerc\u00edcio dessa capacidade, somado ao progressivo amadurecimento do sistema nervoso, propicia o\r\naperfei\u00e7oamento do andar, que se torna cada vez mais seguro e est\u00e1vel, desdobrando-se nos atos de correr, pular e\r\nsuas variantes.\r\n<\/p><p>II. A grande depend\u00eancia que andar propicia na explora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o \u00e9 acompanhada tamb\u00e9m por uma maior\r\nindisponibilidade das m\u00e3os.\r\n<\/p><p>III. Ao mesmo tempo que a crian\u00e7a explora o ambiente, apresenta inadequa\u00e7\u00e3o de movimentos e gestos \u00e0s demandas\r\nda realidade.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":2822867,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2822866,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2822867,"corpo":"I, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2822868,"corpo":"II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2822869,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337481,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Sexualidade","oab":false,"nome":"Sexualidade","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405534,"slug":"pedagogia-sexualidade"}],"slug":"pedagogia\/819238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDurante um exame cl\u00ednico, o cirurgi\u00e3o-dentista percebeu que o primeiro molar superior direito dec\u00edduo de uma crian\u00e7a de 8 anos teria que ser extra\u00eddo devido \u00e0 presen\u00e7a de uma c\u00e1rie muito grande.\u201d Considerando que esta crian\u00e7a ter\u00e1 todos os dentes permanentes erupcionados e o sistema de nota\u00e7\u00e3o ISO\/FDI, qual dente substituir\u00e1 o que ser\u00e1 extra\u00eddo?","provas":[{"id":24212,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":819241,"hashId":"fb2984823058a3d0aeb707951a96f1aa","enunciado":"\u201cDurante um exame cl\u00ednico, o cirurgi\u00e3o-dentista percebeu que o primeiro molar superior direito dec\u00edduo de uma\r\ncrian\u00e7a de 8 anos teria que ser extra\u00eddo devido \u00e0 presen\u00e7a de uma c\u00e1rie muito grande.\u201d Considerando que esta\r\ncrian\u00e7a ter\u00e1 todos os dentes permanentes erupcionados e o sistema de nota\u00e7\u00e3o ISO\/FDI, qual dente substituir\u00e1 o que\r\nser\u00e1 extra\u00eddo?","resposta":2822878,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14.","id":2822878,"corpo":"14.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16.","id":2822879,"corpo":"16.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24.","id":2822880,"corpo":"24.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26.","id":2822881,"corpo":"26.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337482,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"odontologia\/819241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos agrot\u00f3xicos e seus afins, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Entende-se por agrot\u00f3xicos e afins os produtos e os agentes de processos f\u00edsicos, qu\u00edmicos ou biol\u00f3gicos, destinados ao uso nos setores de produ\u00e7\u00e3o, no armazenamento e beneficiamento de produtos agr\u00edcolas, nas pastagens, na prote\u00e7\u00e3o de florestas, nativas ou implantadas, e de outros ecossistemas e tamb\u00e9m de ambientes urbanos, h\u00eddricos e industriais, cuja finalidade seja alterar a composi\u00e7\u00e3o da flora ou da fauna, a fim de preserv\u00e1-las da a\u00e7\u00e3o danosa de seres vivos considerados nocivos ou subst\u00e2ncias e produtos, empregados como desfolhantes, dessecantes, estimuladores e inibidores de crescimento. ( ) S\u00f3 poder\u00e3o ser produzidos, exportados, importados, comercializados e utilizados, se previamente registrados em \u00f3rg\u00e3o federal, de acordo com as diretrizes e exig\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os federais respons\u00e1veis pelos setores da sa\u00fade, do meio ambiente e da agricultura. ( ) As embalagens vazias de agrot\u00f3xicos e afins n\u00e3o apresentam riscos de polui\u00e7\u00e3o podendo, dessa forma, serem descartadas em lixo comum sem nenhum tratamento. ( ) Entende-se por componentes os princ\u00edpios ativos, os produtos t\u00e9cnicos, suas mat\u00e9rias-primas, os ingredientes inertes e aditivos usados na fabrica\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos e afins. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":24213,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fiscal do Meio Ambiente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":819254,"hashId":"53a484c2a4359e9b38175dcd09db6c89","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos agrot\u00f3xicos e seus afins, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) Entende-se por agrot\u00f3xicos e afins os produtos e os agentes de processos f\u00edsicos, qu\u00edmicos ou biol\u00f3gicos,\r\ndestinados ao uso nos setores de produ\u00e7\u00e3o, no armazenamento e beneficiamento de produtos agr\u00edcolas, nas\r\npastagens, na prote\u00e7\u00e3o de florestas, nativas ou implantadas, e de outros ecossistemas e tamb\u00e9m de ambientes\r\nurbanos, h\u00eddricos e industriais, cuja finalidade seja alterar a composi\u00e7\u00e3o da flora ou da fauna, a fim de preserv\u00e1-las\r\nda a\u00e7\u00e3o danosa de seres vivos considerados nocivos ou subst\u00e2ncias e produtos, empregados como desfolhantes,\r\ndessecantes, estimuladores e inibidores de crescimento.\r\n<\/p><p>( ) S\u00f3 poder\u00e3o ser produzidos, exportados, importados, comercializados e utilizados, se previamente registrados em\r\n\u00f3rg\u00e3o federal, de acordo com as diretrizes e exig\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os federais respons\u00e1veis pelos setores da sa\u00fade, do\r\nmeio ambiente e da agricultura.\r\n<\/p><p>( ) As embalagens vazias de agrot\u00f3xicos e afins n\u00e3o apresentam riscos de polui\u00e7\u00e3o podendo, dessa forma, serem\r\ndescartadas em lixo comum sem nenhum tratamento.<\/p><p>\r\n( ) Entende-se por componentes os princ\u00edpios ativos, os produtos t\u00e9cnicos, suas mat\u00e9rias-primas, os ingredientes\r\ninertes e aditivos usados na fabrica\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos e afins.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2822931,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":2822930,"corpo":"V, V, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":2822931,"corpo":"V, V, F, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":2822932,"corpo":"F, F, V, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":2822933,"corpo":"V, V, F, F.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337484,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","oab":false,"nome":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401115,"slug":"meio-ambiente-politicas-publicas-e-aspectos-legais"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"meio-ambiente\/819254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 001, depender\u00e1 de elabora\u00e7\u00e3o de estudo de impacto ambiental e respectivo relat\u00f3rio de impacto ambiental \u2013 RIMA, a serem submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o estadual competente, e do IBAMA em car\u00e1ter supletivo, o licenciamento de atividades modificadoras do meio ambiente, tais como: I. Estradas de rodagem com uma faixa de rolamento. II. Ferrovias. III. Portos e terminais de min\u00e9rio, petr\u00f3leo e produtos qu\u00edmicos. IV. Aterros sanit\u00e1rios, processamento e destino final de res\u00edduos t\u00f3xicos ou perigosos. V. Qualquer atividade que utilize carv\u00e3o vegetal, independente da quantidade utilizada por dia. Est\u00e3o corretas as alternativas","provas":[{"id":24213,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fiscal do Meio Ambiente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":819264,"hashId":"6c91b04c5d993625292af2763ba65f60","enunciado":"<p>De acordo com o Art. 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 001, depender\u00e1 de elabora\u00e7\u00e3o de estudo de impacto ambiental e\r\nrespectivo relat\u00f3rio de impacto ambiental \u2013 RIMA, a serem submetidos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o estadual competente, e\r\ndo IBAMA em car\u00e1ter supletivo, o licenciamento de atividades modificadoras do meio ambiente, tais como:\r\n<\/p><p>I. Estradas de rodagem com uma faixa de rolamento.\r\n<\/p><p>II. Ferrovias.\r\n<\/p><p>III. Portos e terminais de min\u00e9rio, petr\u00f3leo e produtos qu\u00edmicos.\r\n<\/p><p>IV. Aterros sanit\u00e1rios, processamento e destino final de res\u00edduos t\u00f3xicos ou perigosos.\r\n<\/p><p>V. Qualquer atividade que utilize carv\u00e3o vegetal, independente da quantidade utilizada por dia.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as alternativas<\/p>","resposta":2822972,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":2822970,"corpo":"I, II, III, IV e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2822971,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2822972,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V, apenas.","id":2822973,"corpo":"II, IV e V, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337485,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/819264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante o disposto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":24214,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:25","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":819281,"hashId":"05c54d7740f8b5a2e0e20e8e069004e4","enunciado":"Consoante o disposto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":2823038,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Uni\u00e3o, no que se refere aos Estados n\u00e3o divididos em Munic\u00edpios, instituir, cumulativamente, os impostos atribu\u00eddos \u00e0 Uni\u00e3o e aos Munic\u00edpios.","id":2823038,"corpo":"Compete \u00e0 Uni\u00e3o, no que se refere aos Estados n\u00e3o divididos em Munic\u00edpios, instituir, cumulativamente, os impostos\r\natribu\u00eddos \u00e0 Uni\u00e3o e aos Munic\u00edpios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios estabelecer limita\u00e7\u00f5es ao tr\u00e1fego, no territ\u00f3rio nacional, de pessoas ou mercadorias, por meio de tributos interestaduais ou intermunicipais.","id":2823039,"corpo":"\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios estabelecer limita\u00e7\u00f5es ao tr\u00e1fego, no territ\u00f3rio\r\nnacional, de pessoas ou mercadorias, por meio de tributos interestaduais ou intermunicipais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o de melhoria cobrada pela Uni\u00e3o, pelos Estados, pelo Distrito Federal ou pelos Munic\u00edpios, no \u00e2mbito de suas respectivas atribui\u00e7\u00f5es, \u00e9 institu\u00edda para fazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que decorra valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, tendo como limite total a despesa realizada e como limite individual o acr\u00e9scimo de valor que da obra resultar para cada im\u00f3vel beneficiado.","id":2823040,"corpo":"A contribui\u00e7\u00e3o de melhoria cobrada pela Uni\u00e3o, pelos Estados, pelo Distrito Federal ou pelos Munic\u00edpios, no \u00e2mbito\r\nde suas respectivas atribui\u00e7\u00f5es, \u00e9 institu\u00edda para fazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que decorra valoriza\u00e7\u00e3o\r\nimobili\u00e1ria, tendo como limite total a despesa realizada e como limite individual o acr\u00e9scimo de valor que da obra\r\nresultar para cada im\u00f3vel beneficiado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para efeito de institui\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a de taxas, consideram-se compreendidas no \u00e2mbito das atribui\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios, aquelas que, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados, as Leis Org\u00e2nicas do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios e a legisla\u00e7\u00e3o com elas compat\u00edvel, competem a cada uma dessas pessoas de direito p\u00fablico.","id":2823041,"corpo":"Para efeito de institui\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a de taxas, consideram-se compreendidas no \u00e2mbito das atribui\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o,\r\ndos Estados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios, aquelas que, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as Constitui\u00e7\u00f5es dos\r\nEstados, as Leis Org\u00e2nicas do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios e a legisla\u00e7\u00e3o com elas compat\u00edvel, competem a cada\r\numa dessas pessoas de direito p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337487,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/819281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, segundo o regulamento do ISSQN, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":24214,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:25","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":819283,"hashId":"35fa089aeedb5a0feb20aa407846bc6e","enunciado":"Acerca do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, segundo o regulamento do ISSQN, \u00e9 INCORRETO afirmar\r\nque","resposta":2823048,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o incide sobre as exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para o exterior do pa\u00eds.","id":2823046,"corpo":"n\u00e3o incide sobre as exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para o exterior do pa\u00eds.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o incide sobre o valor intermediado no mercado de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios, o valor dos dep\u00f3sitos banc\u00e1rios, o principal, juros e acr\u00e9scimos morat\u00f3rios relativos a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito realizadas por institui\u00e7\u00f5es financeiras.","id":2823047,"corpo":"n\u00e3o incide sobre o valor intermediado no mercado de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios, o valor dos dep\u00f3sitos banc\u00e1rios, o\r\nprincipal, juros e acr\u00e9scimos morat\u00f3rios relativos a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito realizadas por institui\u00e7\u00f5es financeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sendo esse imposto, de compet\u00eancia dos munic\u00edpios e do Distrito Federal, tem como fato gerador a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os desenvolvidos no Brasil, cujo resultado aqui se verifique, quando o pagamento for feito por residente no exterior.","id":2823048,"corpo":"sendo esse imposto, de compet\u00eancia dos munic\u00edpios e do Distrito Federal, tem como fato gerador a presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os desenvolvidos no Brasil, cujo resultado aqui se verifique, quando o pagamento for feito por residente no\r\nexterior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o incide sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em rela\u00e7\u00e3o de emprego, dos trabalhadores avulsos, dos diretores e membros de conselho consultivo ou de conselho fiscal de sociedades e funda\u00e7\u00f5es, bem como dos s\u00f3cios-gerentes e dos gerentes-delegados.","id":2823049,"corpo":"n\u00e3o incide sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em rela\u00e7\u00e3o de emprego, dos trabalhadores avulsos, dos diretores e\r\nmembros de conselho consultivo ou de conselho fiscal de sociedades e funda\u00e7\u00f5es, bem como dos s\u00f3cios-gerentes e\r\ndos gerentes-delegados.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337487,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"}],"slug":"direito-tributario\/819283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Georeferenciamento","id":12360}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDurante muitos s\u00e9culos, os mapas eram um privil\u00e9gio da elite. Foi com a inven\u00e7\u00e3o da imprensa (segunda metade do s\u00e9culo XV) que os mapas foram mais utilizados. O primeiro atlas mundial reunia mapas produzidos pelos mais importantes cart\u00f3grafos da \u00e9poca. Por\u00e9m, um deles produziu, em 1569, o primeiro mapa-mundo feito com uma proje\u00e7\u00e3o diferente. Foi tamb\u00e9m o primeiro a usar o termo atlas. Por\u00e9m, a hist\u00f3ria reserva sua maior contribui\u00e7\u00e3o ao sistema de proje\u00e7\u00e3o.\u201d Assinale-o.","provas":[{"id":24216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Georeferenciamento","id":12360},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-tecnico-em-georeferenciamento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - T\u00e9cnico em Georeferenciamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":819307,"hashId":"ee15f562a5f238304e2cf3228d3a1de0","enunciado":"\u201cDurante muitos s\u00e9culos, os mapas eram um privil\u00e9gio da elite. Foi com a inven\u00e7\u00e3o da imprensa (segunda metade do\r\ns\u00e9culo XV) que os mapas foram mais utilizados. O primeiro atlas mundial reunia mapas produzidos pelos mais\r\nimportantes cart\u00f3grafos da \u00e9poca. Por\u00e9m, um deles produziu, em 1569, o primeiro mapa-mundo feito com uma\r\nproje\u00e7\u00e3o diferente. Foi tamb\u00e9m o primeiro a usar o termo atlas. Por\u00e9m, a hist\u00f3ria reserva sua maior contribui\u00e7\u00e3o ao\r\nsistema de proje\u00e7\u00e3o.\u201d Assinale-o.","resposta":2823144,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o C\u00f4nica de Ptolomeu.","id":2823142,"corpo":"Proje\u00e7\u00e3o C\u00f4nica de Ptolomeu.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o Esf\u00e9rica de Pit\u00e1goras.","id":2823143,"corpo":"Proje\u00e7\u00e3o Esf\u00e9rica de Pit\u00e1goras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o Cil\u00edndrica de Mercator.","id":2823144,"corpo":"Proje\u00e7\u00e3o Cil\u00edndrica de Mercator.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o Transversal de Newton.","id":2823145,"corpo":"Proje\u00e7\u00e3o Transversal de Newton.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337491,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/819307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Georeferenciamento","id":12360}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de proje\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica (ou sistema topogr\u00e1fico local) \u00e9 o sistema de proje\u00e7\u00e3o utilizado em levantamentos topogr\u00e1ficos pelo m\u00e9todo direto cl\u00e1ssico para a representa\u00e7\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es relativas dos acidentes levantados, atrav\u00e9s de medi\u00e7\u00f5es angulares e lineares, horizontais e verticais. Diante do exposto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) As projetantes s\u00e3o ortogonais \u00e0 superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o, significando estar o centro de proje\u00e7\u00e3o localizado no infinito. ( ) A superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o \u00e9 um plano normal a vertical do lugar no ponto da superf\u00edcie terrestre considerado como a origem do levantamento, sendo seu referencial altim\u00e9trico referido ao Datum vertical brasileiro. ( ) O plano de proje\u00e7\u00e3o tem a sua dimens\u00e3o m\u00e1xima limitada a 80 km, a partir da origem, de maneira que o erro relativo, decorrente da desconsidera\u00e7\u00e3o da curvatura terrestre, n\u00e3o ultrapasse 1\/35000 nesta dimens\u00e3o e 1\/15000 nas imedia\u00e7\u00f5es da extremidade desta dimens\u00e3o. ( ) A localiza\u00e7\u00e3o planim\u00e9trica dos pontos, medidos no terreno e projetados no plano de proje\u00e7\u00e3o, se d\u00e1 por interm\u00e9dio de um sistema de coordenadas cartesianas, cuja origem coincide com a do levantamento topogr\u00e1fico. ( ) O eixo das ordenadas \u00e9 a refer\u00eancia azimutal que, dependendo das peculiaridades do levantamento, pode estar orientado para o norte geogr\u00e1fico, para o norte magn\u00e9tico ou para uma dire\u00e7\u00e3o not\u00e1vel do terreno, julgada importante. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":24216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Georeferenciamento","id":12360},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-tecnico-em-georeferenciamento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - T\u00e9cnico em Georeferenciamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":819308,"hashId":"dd48f88a83b5ce36c44e499adab7a88c","enunciado":"<p>O sistema de proje\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica (ou sistema topogr\u00e1fico local) \u00e9 o sistema de proje\u00e7\u00e3o utilizado em levantamentos\r\ntopogr\u00e1ficos pelo m\u00e9todo direto cl\u00e1ssico para a representa\u00e7\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es relativas dos acidentes levantados,\r\natrav\u00e9s de medi\u00e7\u00f5es angulares e lineares, horizontais e verticais. Diante do exposto, marque V para as afirmativas\r\nverdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) As projetantes s\u00e3o ortogonais \u00e0 superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o, significando estar o centro de proje\u00e7\u00e3o localizado no\r\ninfinito.\r\n<\/p><p>( ) A superf\u00edcie de proje\u00e7\u00e3o \u00e9 um plano normal a vertical do lugar no ponto da superf\u00edcie terrestre considerado como a\r\norigem do levantamento, sendo seu referencial altim\u00e9trico referido ao Datum vertical brasileiro.\r\n<\/p><p>( ) O plano de proje\u00e7\u00e3o tem a sua dimens\u00e3o m\u00e1xima limitada a 80 km, a partir da origem, de maneira que o erro\r\nrelativo, decorrente da desconsidera\u00e7\u00e3o da curvatura terrestre, n\u00e3o ultrapasse 1\/35000 nesta dimens\u00e3o e 1\/15000\r\nnas imedia\u00e7\u00f5es da extremidade desta dimens\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) A localiza\u00e7\u00e3o planim\u00e9trica dos pontos, medidos no terreno e projetados no plano de proje\u00e7\u00e3o, se d\u00e1 por interm\u00e9dio\r\nde um sistema de coordenadas cartesianas, cuja origem coincide com a do levantamento topogr\u00e1fico.\r\n<\/p><p>( ) O eixo das ordenadas \u00e9 a refer\u00eancia azimutal que, dependendo das peculiaridades do levantamento, pode estar\r\norientado para o norte geogr\u00e1fico, para o norte magn\u00e9tico ou para uma dire\u00e7\u00e3o not\u00e1vel do terreno, julgada\r\nimportante.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2823149,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, F, F.","id":2823146,"corpo":"F, F, F, F, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F.","id":2823147,"corpo":"V, V, F, F, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V.","id":2823148,"corpo":"F, F, V, V, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":2823149,"corpo":"V, V, V, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337491,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/819308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Georeferenciamento","id":12360}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando uma regi\u00e3o da superf\u00edcie da Terra que se queira mapear e que possua muitos acidentes de 20 m de extens\u00e3o, a menor escala que se deve adotar para que esses acidentes tenham representa\u00e7\u00e3o, considerando o erro pr\u00e1tico (0,2 mm ou 1\/5 mm) ser\u00e1:","provas":[{"id":24216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Georeferenciamento","id":12360},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-tecnico-em-georeferenciamento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - T\u00e9cnico em Georeferenciamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":819311,"hashId":"9d66790d46c36955d64ba123d476af0b","enunciado":"Considerando uma regi\u00e3o da superf\u00edcie da Terra que se queira mapear e que possua muitos acidentes de 20 m de\r\nextens\u00e3o, a menor escala que se deve adotar para que esses acidentes tenham representa\u00e7\u00e3o, considerando o erro\r\npr\u00e1tico (0,2 mm ou 1\/5 mm) ser\u00e1:","resposta":2823160,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:100.","id":2823158,"corpo":"1:100.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1:1.000.","id":2823159,"corpo":"1:1.000.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1:10.000.","id":2823160,"corpo":"1:10.000.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1:100.000.","id":2823161,"corpo":"1:100.000.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337491,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/819311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edon fl\u00faor incorporado natural ou artificialmente na \u00e1gua de abastecimento est\u00e1 associado com a inibi\u00e7\u00e3o da desmineraliza\u00e7\u00e3o e a acelera\u00e7\u00e3o da remineraliza\u00e7\u00e3o do esmalte dent\u00e1rio, interferindo no processo carioso.","provas":[{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":812694,"hashId":"80e1c3f2f88a0311b12c0ad7b0e70f9c","enunciado":"O \u00edon fl\u00faor incorporado natural ou artificialmente na \u00e1gua\r\nde abastecimento est\u00e1 associado com a inibi\u00e7\u00e3o da\r\ndesmineraliza\u00e7\u00e3o e a acelera\u00e7\u00e3o da remineraliza\u00e7\u00e3o do esmalte\r\ndent\u00e1rio, interferindo no processo carioso.","resposta":2801471,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801471,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801472,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do fl\u00faor na preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dent\u00e1ria, julgue os itens seguintes.","id":335943,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do fl\u00faor na preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dent\u00e1ria,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/812694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o do auditor oficial, por autoridade judicial, para atuar em caso espec\u00edfico, habilita-o para, se acionado, atuar em outros processos similares, a qualquer tempo.","provas":[{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":812696,"hashId":"fd8b1dc4ae938e23bc26f50f993db16e","enunciado":"A nomea\u00e7\u00e3o do auditor oficial, por autoridade judicial, para\r\natuar em caso espec\u00edfico, habilita-o para, se acionado, atuar em\r\noutros processos similares, a qualquer tempo.","resposta":2801476,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801475,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801476,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades de auditoria e per\u00edcia odontol\u00f3gica, julgue os itens a seguir.","id":335944,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades de auditoria e per\u00edcia odontol\u00f3gica,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"}],"slug":"odontologia\/812696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de microexposi\u00e7\u00e3o pulpar durante um preparo cavit\u00e1rio para restaura\u00e7\u00e3o do tipo onlay no segundo molar inferior, indica-se o cimento \u00e0 base de ion\u00f4mero de vidro modificado por poli\u00e1cidos para a prote\u00e7\u00e3o direta do complexo dentinopulpar.","provas":[{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":812700,"hashId":"fe29587c982bc706c4427c65b0063734","enunciado":"Em se tratando de microexposi\u00e7\u00e3o pulpar durante um preparo\r\ncavit\u00e1rio para restaura\u00e7\u00e3o do tipo onlay no segundo molar\r\ninferior, indica-se o cimento \u00e0 base de ion\u00f4mero de vidro\r\nmodificado por poli\u00e1cidos para a prote\u00e7\u00e3o direta do complexo\r\ndentinopulpar.","resposta":2801484,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801483,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801484,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a procedimentos est\u00e9ticos odontol\u00f3gicos.","id":335945,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos a procedimentos est\u00e9ticos\r\nodontol\u00f3gicos.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/812700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento est\u00e9tico de um dente incisivo lateral conoide pode ser realizado tanto com uma faceta direta confeccionada em resina composta quanto com uma faceta indireta que utilize cer\u00e2micas.","provas":[{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":812704,"hashId":"b6daed4d72e4c84530229493863b80ee","enunciado":"O tratamento est\u00e9tico de um dente incisivo lateral conoide\r\npode ser realizado tanto com uma faceta direta confeccionada\r\nem resina composta quanto com uma faceta indireta que utilize\r\ncer\u00e2micas.","resposta":2801491,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a procedimentos est\u00e9ticos odontol\u00f3gicos.","id":335945,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos a procedimentos est\u00e9ticos\r\nodontol\u00f3gicos.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/812704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma cl\u00ednica popular de acesso p\u00fablico determinou em instru\u00e7\u00e3o interna que restaura\u00e7\u00f5es em resina composta fossem empregadas apenas para os casos de dentes anteriores. Nos demais casos, deveria ser usada am\u00e1lgama. Assertiva: Nesse caso, se recusar-se a seguir a instru\u00e7\u00e3o, o cirurgi\u00e3o-dentista estar\u00e1 amparado pelo c\u00f3digo de \u00e9tica profissional.","provas":[{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":812708,"hashId":"9af38b67b6242256bee0a8d79e335e74","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma cl\u00ednica popular de acesso p\u00fablico\r\ndeterminou em instru\u00e7\u00e3o interna que restaura\u00e7\u00f5es em resina\r\ncomposta fossem empregadas apenas para os casos de dentes\r\nanteriores. Nos demais casos, deveria ser usada am\u00e1lgama.\r\nAssertiva: Nesse caso, se recusar-se a seguir a instru\u00e7\u00e3o,\r\no cirurgi\u00e3o-dentista estar\u00e1 amparado pelo c\u00f3digo de \u00e9tica\r\nprofissional.","resposta":2801499,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801499,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801500,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica odontol\u00f3gica, julgue os itens que se seguem.","id":335946,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica odontol\u00f3gica, julgue os itens que se seguem.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/812708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pr\u00f3teses obturadoras da maxila s\u00e3o indicadas para pacientes idosos edentados totais com queixa de diminui\u00e7\u00e3o do prazer de se alimentar em fun\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es gustativas.","provas":[{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":812713,"hashId":"f79509b3318e03bce1c24f7045227e0d","enunciado":"Pr\u00f3teses obturadoras da maxila s\u00e3o indicadas para pacientes\r\nidosos edentados totais com queixa de diminui\u00e7\u00e3o do prazer de\r\nse alimentar em fun\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es gustativas.","resposta":2801510,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801509,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801510,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, no que se refere ao cuidado bucal na popula\u00e7\u00e3o idosa.","id":335947,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, no que se refere ao cuidado bucal\r\nna popula\u00e7\u00e3o idosa.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/812713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia","id":12300}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o da marcha de um paciente com dist\u00farbio musculoesquel\u00e9tico em membros inferiores, devem ser analisados a cad\u00eancia, o comprimento de passada e a dura\u00e7\u00e3o do passo e sua velocidade.","provas":[{"id":24044,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia","id":12300},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":812519,"hashId":"7542998f5c8350744ed51cb375c62541","enunciado":"Na avalia\u00e7\u00e3o da marcha de um paciente com dist\u00farbio\r\nmusculoesquel\u00e9tico em membros inferiores, devem ser\r\nanalisados a cad\u00eancia, o comprimento de passada e a dura\u00e7\u00e3o\r\ndo passo e sua velocidade.","resposta":2801121,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801121,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801122,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica fisioterap\u00eautica e \u00e0 fisioterapia em traumatologia, ortopedia e reumatologia, julgue os itens que se seguem.","id":335904,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica fisioterap\u00eautica e \u00e0 fisioterapia\r\nem traumatologia, ortopedia e reumatologia, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/812519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia","id":12300}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mobiliza\u00e7\u00e3o estimula proprioceptores alfa das articula\u00e7\u00f5es, sendo uma das t\u00e9cnicas de terapia manual utilizadas no tratamento da dor em joelho.","provas":[{"id":24044,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia","id":12300},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":812534,"hashId":"bb5b43998b9452740403369538d8df00","enunciado":"A mobiliza\u00e7\u00e3o estimula proprioceptores alfa das articula\u00e7\u00f5es,\r\nsendo uma das t\u00e9cnicas de terapia manual utilizadas no\r\ntratamento da dor em joelho.","resposta":2801151,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dor em joelho, uma das queixas mais frequentes em servi\u00e7os ambulatoriais de fisioterapia, julgue os itens seguintes.","id":335907,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dor em joelho, uma das queixas mais frequentes\r\nem servi\u00e7os ambulatoriais de fisioterapia, julgue os itens seguintes.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/812534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia","id":12300}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00f3rtese Minerva \u00e9 constitu\u00edda de material el\u00e1stico e circunda o queixo e a parte posterior da cabe\u00e7a, de forma a proporcionar um controle m\u00ednimo dos movimentos cervicais.","provas":[{"id":24044,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia","id":12300},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":812580,"hashId":"94d6d32e5cb8ea87ee3ff1ec4e4f5a99","enunciado":"A \u00f3rtese Minerva \u00e9 constitu\u00edda de material el\u00e1stico e circunda\r\no queixo e a parte posterior da cabe\u00e7a, de forma a proporcionar\r\num controle m\u00ednimo dos movimentos cervicais.","resposta":2801244,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801243,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801244,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s \u00f3rteses, julgue os itens subsecutivos.","id":335915,"enunciado":"No que se refere \u00e0s \u00f3rteses, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"\u00d3rteses e Pr\u00f3teses","oab":false,"nome":"\u00d3rteses e Pr\u00f3teses","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401124,"slug":"fisioterapia-orteses-e-proteses"}],"slug":"fisioterapia\/812580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia","id":12300}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00f3rtese Milwaukee, prescrita para crian\u00e7as e adolescentes portadores de escoliose tor\u00e1cica, distribui as for\u00e7as de tens\u00e3o irregulares e evita o aumento anormal da curvatura do segmento corporal.","provas":[{"id":24044,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia","id":12300},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":812581,"hashId":"8d785dabaa4914f585ebfd63e5a13f61","enunciado":"A \u00f3rtese Milwaukee, prescrita para crian\u00e7as e adolescentes\r\nportadores de escoliose tor\u00e1cica, distribui as for\u00e7as de tens\u00e3o\r\nirregulares e evita o aumento anormal da curvatura\r\ndo segmento corporal.","resposta":2801245,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s \u00f3rteses, julgue os itens subsecutivos.","id":335915,"enunciado":"No que se refere \u00e0s \u00f3rteses, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"\u00d3rteses e Pr\u00f3teses","oab":false,"nome":"\u00d3rteses e Pr\u00f3teses","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401124,"slug":"fisioterapia-orteses-e-proteses"}],"slug":"fisioterapia\/812581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero suficiente de funcion\u00e1rios e de habilidades,\na autonomia e os sistemas de recompensas n\u00e3o garantem\no sucesso das equipes, que depende, ainda, do investimento\nfeito pelas organiza\u00e7\u00f5es no suporte necess\u00e1rio para que essas\nunidades se tornem eficientes e eficaze","provas":[{"id":24045,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35865,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35866,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35867,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35868,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:21","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":812583,"hashId":"a401f3ea743790f86e111d807fa60989","enunciado":"O n\u00famero suficiente de funcion\u00e1rios e de habilidades,\na autonomia e os sistemas de recompensas n\u00e3o garantem\no sucesso das equipes, que depende, ainda, do investimento\nfeito pelas organiza\u00e7\u00f5es no suporte necess\u00e1rio para que essas\nunidades se tornem eficientes e eficaze","resposta":2801249,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de comportamento organizacional, julgue os itens seguintes.","id":335916,"enunciado":"A respeito de comportamento organizacional, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"},{"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/812583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As equipes constituem uma forma eficaz de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, por se ajustarem a tarefas simples ou complexas, interdependentes ou aut\u00f4nomas, orientadas para resultados \u00fanicos ou diversificados.","provas":[{"id":24045,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35865,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35866,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35867,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35868,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":812593,"hashId":"38cdcee520b060fac813768852d9f953","enunciado":"As equipes constituem uma forma eficaz de organiza\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalho, por se ajustarem a tarefas simples ou complexas,\r\ninterdependentes ou aut\u00f4nomas, orientadas para resultados\r\n\u00fanicos ou diversificados.","resposta":2801270,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801269,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801270,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 gest\u00e3o de equipes e gest\u00e3o de mudan\u00e7as.","id":335919,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 gest\u00e3o de equipes\r\ne gest\u00e3o de mudan\u00e7as.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/812593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o por compet\u00eancias, assume-se a perspectiva formal de aprendizagem que estabelece que os conhecimentos, as habilidades e as atitudes que formam as compet\u00eancias individuais devem ser desenvolvidos em a\u00e7\u00f5es de treinamento e educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24045,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35865,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35866,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35867,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35868,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":812600,"hashId":"c81dda6f773b8a66d1ae1a9d6e11f6fe","enunciado":"Na gest\u00e3o por compet\u00eancias, assume-se a perspectiva formal\r\nde aprendizagem que estabelece que os conhecimentos, as\r\nhabilidades e as atitudes que formam as compet\u00eancias\r\nindividuais devem ser desenvolvidos em a\u00e7\u00f5es de treinamento\r\ne educa\u00e7\u00e3o.","resposta":2801284,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca das caracter\u00edsticas e dos elementos fundamentadores dos atuais modelos de gest\u00e3o de pessoas.","id":335920,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, acerca das caracter\u00edsticas e dos\r\nelementos fundamentadores dos atuais modelos de gest\u00e3o de\r\npessoas.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404673,"slug":"administracao-geral-avaliacao-360"}],"slug":"administracao-geral\/812600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, cujo desempenho depende da qualidade da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 sociedade, os objetivos e as metas das unidades de gest\u00e3o de pessoas impactam diretamente na rela\u00e7\u00e3o entre as organiza\u00e7\u00f5es e os cidad\u00e3os.","provas":[{"id":24045,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35865,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35866,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35867,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35868,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":812604,"hashId":"86b272a42487edfa78db0319228af616","enunciado":"Em organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, cujo desempenho depende da\r\nqualidade da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 sociedade, os objetivos\r\ne as metas das unidades de gest\u00e3o de pessoas impactam\r\ndiretamente na rela\u00e7\u00e3o entre as organiza\u00e7\u00f5es e os cidad\u00e3os.","resposta":2801292,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos processos e atividades relativos \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens a seguir.","id":335921,"enunciado":"A respeito dos processos e atividades relativos \u00e0 gest\u00e3o de pessoas,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69  a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/812604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor poder\u00e1 receber concomitantemente os adicionais de insalubridade e de periculosidade.","provas":[{"id":24045,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35865,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35866,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35867,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35868,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":812609,"hashId":"7069b9ae7921505a07cd43b89d8bf2c3","enunciado":"O servidor poder\u00e1 receber concomitantemente os adicionais\r\nde insalubridade e de periculosidade.","resposta":2801302,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801301,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801302,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as regras constitucionais nacionais e os regimes jur\u00eddicos dos servidores p\u00fablicos civis, julgue os itens a seguir.","id":335922,"enunciado":"Considerando as regras constitucionais nacionais e os regimes\r\njur\u00eddicos dos servidores p\u00fablicos civis, julgue os itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/812609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para fins particulares pode ser considerada a\u00e7\u00e3o de enriquecimento il\u00edcito.","provas":[{"id":24045,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35865,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35866,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35867,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35868,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":812619,"hashId":"3b198c11ef8559f1b091d0099f531284","enunciado":"A utiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para fins\r\nparticulares pode ser considerada a\u00e7\u00e3o de enriquecimento\r\nil\u00edcito.","resposta":2801321,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 improbidade administrativa, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":335924,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 improbidade administrativa, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","oab":true,"nome":"Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408414,"slug":"direito-administrativo-atos-de-improbidade-administrativa-que-importam-enriquecimento-ilicito"}],"slug":"direito-administrativo\/812619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea de RH passar\u00e1 a estrat\u00e9gica, se delimitar seu campo de atua\u00e7\u00e3o aos processos e fun\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas do RH.","provas":[{"id":24045,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35865,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35866,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35867,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35868,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":812628,"hashId":"5d57d86b1cf4c281e133e87d2f138575","enunciado":"A \u00e1rea de RH passar\u00e1 a estrat\u00e9gica, se delimitar seu campo\r\nde atua\u00e7\u00e3o aos processos e fun\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas do RH.","resposta":2801340,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801339,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801340,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao papel estrat\u00e9gico e ao crescimento da \u00e1rea de recursos humanos (RH) nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":335926,"enunciado":"Com refer\u00eancia ao papel estrat\u00e9gico e ao crescimento da \u00e1rea\r\nde recursos humanos (RH) nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/812628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m de ser um dos instrumentos de gest\u00e3o mais antigos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 um conceito est\u00e1tico cujas fun\u00e7\u00f5es t\u00eam permanecido inalteradas desde a sua cria\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24045,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35865,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35866,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35867,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35868,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":812635,"hashId":"b8b9411f418ff839766b88b7d5aaf327","enunciado":"Al\u00e9m de ser um dos instrumentos de gest\u00e3o mais antigos da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 um conceito\r\nest\u00e1tico cujas fun\u00e7\u00f5es t\u00eam permanecido inalteradas desde a sua\r\ncria\u00e7\u00e3o.","resposta":2801354,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao or\u00e7amento p\u00fablico.","id":335927,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos ao or\u00e7amento p\u00fablico.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405630,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411787,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-historico-do-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/812635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, entre as t\u00e9cnicas para o tratamento da c\u00e1rie dent\u00e1ria, est\u00e3o o tratamento ultraconservador (UCT) \u2014 em que se evita a remo\u00e7\u00e3o de tecido cariado, sendo o material restaurador respons\u00e1vel pelo aprisionamento dos microrganismos \u2014 e o tratamento restaurador atraum\u00e1tico (ART) \u2014 em que se faz a remo\u00e7\u00e3o de tecido cariado sem a necessidade da aplica\u00e7\u00e3o de anestesia e do uso de brocas com motor de alta rota\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":812654,"hashId":"fa5edec0177a8acceea59f3edd93540b","enunciado":"Atualmente, entre as t\u00e9cnicas para o tratamento da c\u00e1rie\r\ndent\u00e1ria, est\u00e3o o tratamento ultraconservador (UCT) \u2014 em que\r\nse evita a remo\u00e7\u00e3o de tecido cariado, sendo o material\r\nrestaurador respons\u00e1vel pelo aprisionamento dos\r\nmicrorganismos \u2014 e o tratamento restaurador atraum\u00e1tico\r\n(ART) \u2014 em que se faz a remo\u00e7\u00e3o de tecido cariado sem\r\na necessidade da aplica\u00e7\u00e3o de anestesia e do uso de brocas com\r\nmotor de alta rota\u00e7\u00e3o.","resposta":2801391,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das figuras I e II, que ilustram a rela\u00e7\u00e3o de fatores para a forma\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie, julgue os itens a seguir.","id":335932,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24046\/27.gif><\/P>\r\n<P>A partir das figuras I e II, que ilustram a rela\u00e7\u00e3o de fatores para a forma\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/812654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estudos recentes mostram que os amino\u00e1cidos s\u00e3o os principais componentes da dieta cariog\u00eanica, uma vez que servem de substrato para que os microrganismos da cavidade bucal sintetizem a matriz formadora da placa.","provas":[{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":812656,"hashId":"d6f72f01a2a8ac4f892b81722c0ebf48","enunciado":"Estudos recentes mostram que os amino\u00e1cidos s\u00e3o\r\nos principais componentes da dieta cariog\u00eanica, uma vez que\r\nservem de substrato para que os microrganismos da cavidade\r\nbucal sintetizem a matriz formadora da placa.","resposta":2801396,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das figuras I e II, que ilustram a rela\u00e7\u00e3o de fatores para a forma\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie, julgue os itens a seguir.","id":335932,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24046\/27.gif><\/P>\r\n<P>A partir das figuras I e II, que ilustram a rela\u00e7\u00e3o de fatores para a forma\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/812656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fluorterapia \u00e9 a principal estrat\u00e9gia adotada na sa\u00fade p\u00fablica para a redu\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de les\u00f5es de c\u00e1rie.","provas":[{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":812657,"hashId":"8b612fea2c44a56d7372ee806c6a0140","enunciado":"A fluorterapia \u00e9 a principal estrat\u00e9gia adotada na sa\u00fade p\u00fablica\r\npara a redu\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de les\u00f5es de c\u00e1rie.","resposta":2801397,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das figuras I e II, que ilustram a rela\u00e7\u00e3o de fatores para a forma\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie, julgue os itens a seguir.","id":335932,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24046\/27.gif><\/P>\r\n<P>A partir das figuras I e II, que ilustram a rela\u00e7\u00e3o de fatores para a forma\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/812657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de faceta direta pela t\u00e9cnica da matriz, indicada para dente com altera\u00e7\u00e3o de forma ou de localiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 realizada com o uso de um dispositivo termopl\u00e1stico ou de silicones transparentes.","provas":[{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":812662,"hashId":"6c2f490402505cdecf83bc4168140a76","enunciado":"A execu\u00e7\u00e3o de faceta direta pela t\u00e9cnica da matriz, indicada\r\npara dente com altera\u00e7\u00e3o de forma ou de localiza\u00e7\u00e3o,\r\n\u00e9 realizada com o uso de um dispositivo termopl\u00e1stico ou\r\nde silicones transparentes.","resposta":2801408,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801407,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801408,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s facetas diretas em resinas compostas, julgue os itens que se seguem.","id":335934,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s facetas diretas em resinas compostas, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/812662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a paciente seja portadora de diabetes melito, a coloca\u00e7\u00e3o de implante \u00e9 contraindicada, sendo recomendada a coloca\u00e7\u00e3o de ponte fixa.","provas":[{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":812667,"hashId":"bd7aad58661e6533f66be09090ad5c83","enunciado":"Caso a paciente seja portadora de diabetes melito, a coloca\u00e7\u00e3o\r\nde implante \u00e9 contraindicada, sendo recomendada a coloca\u00e7\u00e3o\r\nde ponte fixa.","resposta":2801418,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801417,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801418,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de vinte e seis anos de idade procurou uma cl\u00ednica odontol\u00f3gica para resolver a avuls\u00e3o sofrida do dente 11, havia trinta dias, resultante de um acidente automobil\u00edstico. Considerando esse caso cl\u00ednico e os m\u00faltiplos aspectos que ele suscita, julgue os itens subsecutivos.","id":335936,"enunciado":"<P>Uma mulher de vinte e seis anos de idade procurou uma cl\u00ednica odontol\u00f3gica para resolver a avuls\u00e3o sofrida do dente 11, havia trinta dias, resultante de um acidente automobil\u00edstico. <\/P>\r\n<P>Considerando esse caso cl\u00ednico e os m\u00faltiplos aspectos que ele suscita, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Implantodontia","oab":false,"nome":"Implantodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399365,"slug":"odontologia-implantodontia"}],"slug":"odontologia\/812667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso dessa paciente, o profissional dever\u00e1 estar atento para o fato de que o espa\u00e7o mesiodistal m\u00ednimo necess\u00e1rio para a coloca\u00e7\u00e3o de um implante unit\u00e1rio anterior de di\u00e2metro 4,1 mm \u00e9 de 7 mm, sendo necess\u00e1ria uma espessura \u00f3ssea m\u00ednima de 7 mm.","provas":[{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":812668,"hashId":"0861555ed00948d84e2c6fbd14ac098d","enunciado":"No caso dessa paciente, o profissional dever\u00e1 estar atento para\r\no fato de que o espa\u00e7o mesiodistal m\u00ednimo necess\u00e1rio para\r\na coloca\u00e7\u00e3o de um implante unit\u00e1rio anterior de di\u00e2metro\r\n4,1 mm \u00e9 de 7 mm, sendo necess\u00e1ria uma espessura \u00f3ssea\r\nm\u00ednima de 7 mm.","resposta":2801419,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801419,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801420,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de vinte e seis anos de idade procurou uma cl\u00ednica odontol\u00f3gica para resolver a avuls\u00e3o sofrida do dente 11, havia trinta dias, resultante de um acidente automobil\u00edstico. Considerando esse caso cl\u00ednico e os m\u00faltiplos aspectos que ele suscita, julgue os itens subsecutivos.","id":335936,"enunciado":"<P>Uma mulher de vinte e seis anos de idade procurou uma cl\u00ednica odontol\u00f3gica para resolver a avuls\u00e3o sofrida do dente 11, havia trinta dias, resultante de um acidente automobil\u00edstico. <\/P>\r\n<P>Considerando esse caso cl\u00ednico e os m\u00faltiplos aspectos que ele suscita, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese sobre Implante","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese sobre Implante","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417447,"slug":"odontologia-protese-sobre-implante"}],"slug":"odontologia\/812668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O consumo de cigarros promove perda de inser\u00e7\u00e3o do ligamento periodontal e aumento da profundidade das bolsas.","provas":[{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":812670,"hashId":"6bb5893a8f53b51dc2057bdcfb769188","enunciado":"O consumo de cigarros promove perda de inser\u00e7\u00e3o do\r\nligamento periodontal e aumento da profundidade das bolsas.","resposta":2801423,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801423,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801424,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 etiopatogenia e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a periodontal, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":335937,"enunciado":"No que se refere \u00e0 etiopatogenia e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a\r\nperiodontal, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/812670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O reimplante de dentes avulsionados \u00e9 indicado para casos com comprometimento periodontal.","provas":[{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":812677,"hashId":"2a90952bf62aa623b3fa237f5036a20a","enunciado":"O reimplante de dentes avulsionados \u00e9 indicado para casos\r\ncom comprometimento periodontal.","resposta":2801438,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801437,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801438,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a diagn\u00f3stico e tratamento de traumatismos dent\u00e1rios.","id":335939,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a diagn\u00f3stico e tratamento\r\nde traumatismos dent\u00e1rios.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399391,"slug":"odontologia-trauma"}],"slug":"odontologia\/812677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conduta profissional mais adequada para o tratamento de fratura radicular como a ilustrada na figura a seguir \u00e9 a completa remo\u00e7\u00e3o dos dois fragmentos, para preservar o dente permanente em forma\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":812678,"hashId":"4c320cdcfe487628154d6a0d712e0d08","enunciado":"<P>A conduta profissional mais adequada para o tratamento de fratura radicular como a ilustrada na figura a seguir \u00e9 a completa remo\u00e7\u00e3o dos dois fragmentos, para preservar o dente permanente em forma\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24046\/29.gif><\/P>","resposta":2801440,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801439,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801440,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a diagn\u00f3stico e tratamento de traumatismos dent\u00e1rios.","id":335939,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a diagn\u00f3stico e tratamento\r\nde traumatismos dent\u00e1rios.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399391,"slug":"odontologia-trauma"}],"slug":"odontologia\/812678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hepatite C, mononucleose, influenza, tuberculose e sarampo s\u00e3o doen\u00e7as transmiss\u00edveis por via a\u00e9rea e requerem especial cuidado no atendimento odontol\u00f3gico.","provas":[{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":812686,"hashId":"194980ff560e8aadad21304af75eac0f","enunciado":"Hepatite C, mononucleose, influenza, tuberculose e sarampo\r\ns\u00e3o doen\u00e7as transmiss\u00edveis por via a\u00e9rea e requerem especial\r\ncuidado no atendimento odontol\u00f3gico.","resposta":2801456,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801455,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2801456,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das normas e princ\u00edpios de biosseguran\u00e7a aplic\u00e1veis \u00e0 odontologia, julgue os itens subsequentes.","id":335941,"enunciado":"Acerca das normas e princ\u00edpios de biosseguran\u00e7a aplic\u00e1veis\r\n\u00e0 odontologia, julgue os itens subsequentes.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/812686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o aplicada \u00e0s resid\u00eancias multiprofissionais em sa\u00fade \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social.","provas":[{"id":30097,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30098,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30099,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30100,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30237,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30418,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30420,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30421,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:13:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":962413,"hashId":"129dc8faab6a98071dbe655f84f37f04","enunciado":"A legisla\u00e7\u00e3o aplicada \u00e0s resid\u00eancias multiprofissionais\r\nem sa\u00fade \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia\r\nsocial.","resposta":3363727,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363727,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363728,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o profissional em servi\u00e7o social, julgue os itens a seguir.","id":362558,"enunciado":"Quanto \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o profissional em servi\u00e7o\r\nsocial, julgue os itens a seguir.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/962413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Adultos com IMC entre 28 Kg\/m2 e 29,9 Kg\/m2 s\u00e3o classificados, segundo a OMS\/2005, como portadores de obesidade grau II.","provas":[{"id":30030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30031,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30032,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30033,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-saude-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30034,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-saude-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30035,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30050,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30051,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30052,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30184,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30185,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30186,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30187,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30188,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30190,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30373,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30374,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30375,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30376,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30377,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30378,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30379,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30380,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30381,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:13:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":961037,"hashId":"7c48492fba6de52582449be1c38cbb34","enunciado":"Adultos com IMC entre 28 Kg\/m2 e 29,9 Kg\/m2 s\u00e3o\r\nclassificados, segundo a OMS\/2005, como portadores\r\nde obesidade grau II.","resposta":3359370,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3359369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3359370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos Protocolos do Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN) \u2013 MS, 2008, julgue os itens a seguir.","id":362300,"enunciado":"Com base nos Protocolos do Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e\r\nNutricional (SISVAN) \u2013 MS, 2008, julgue os itens a seguir.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/961037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A desnutri\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica ainda se faz presente nas popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis, como entre crian\u00e7as ind\u00edgenas, quilombolas e residentes na Regi\u00e3o Norte do Pa\u00eds.","provas":[{"id":30030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30031,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30032,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30033,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-saude-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30034,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-saude-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30035,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30050,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30051,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30052,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30184,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30185,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30186,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30187,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30188,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30190,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30373,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30374,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30375,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30376,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30377,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30378,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30379,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30380,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30381,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:13:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":961049,"hashId":"ff7ac595fb3f38fc7316c1c3cabec0ad","enunciado":" A desnutri\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica ainda se faz presente nas\r\npopula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis, como entre crian\u00e7as\r\nind\u00edgenas, quilombolas e residentes na Regi\u00e3o Norte do\r\nPa\u00eds.","resposta":3359393,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3359393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3359394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN), julgue os itens a seguir.","id":362302,"enunciado":"Considerando a Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o\r\n(PNAN), julgue os itens a seguir.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/961049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12293}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1, mediante decreto \u2014 independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional \u2014, extinguir cargos p\u00fablicos vagos.","provas":[{"id":24034,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24037,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12293},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:10:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":811744,"hashId":"7037e3008edb54848a66197dff7ba3c0","enunciado":"O presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1, mediante decreto \u2014\r\nindependentemente de autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional \u2014,\r\nextinguir cargos p\u00fablicos vagos.","resposta":2799571,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799571,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799572,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado brasileiro e da disciplina constitucional sobre o Poder Executivo, julgue o item subsequente.","id":335659,"enunciado":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado\r\nbrasileiro e da disciplina constitucional sobre o Poder Executivo,\r\njulgue o item subsequente.","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/811744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12293}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia da amostragem estat\u00edstica aplicada \u00e0 auditoria reside no fato de que a amostra examinada \u00e9 selecionada cientificamente, o que implica dizer que os resultados obtidos s\u00e3o considerados v\u00e1lidos para a popula\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, para o conjunto dos dados existentes. O m\u00e9todo permite, assim, limitar a extens\u00e3o dos testes realizados.","provas":[{"id":24034,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24037,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12293},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:10:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":811758,"hashId":"1a25287c9a437229b7f81625404b08c6","enunciado":"A import\u00e2ncia da amostragem estat\u00edstica aplicada \u00e0 auditoria\r\nreside no fato de que a amostra examinada \u00e9 selecionada\r\ncientificamente, o que implica dizer que os resultados obtidos\r\ns\u00e3o considerados v\u00e1lidos para a popula\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, para\r\no conjunto dos dados existentes. O m\u00e9todo permite, assim,\r\nlimitar a extens\u00e3o dos testes realizados.","resposta":2799599,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799599,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799600,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao planejamento da auditoria, julgue os itens subsequentes.","id":335666,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao planejamento da auditoria, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Amostragem Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Amostragem Estat\u00edstica","pai":427069,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427070,"slug":"auditoria-amostragem-estatistica"}],"slug":"auditoria\/811758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12293}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es sociais com contrato de gest\u00e3o celebrado com \u00f3rg\u00e3o ou entidade p\u00fablica estadual est\u00e3o sujeitas \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio que demonstre a execu\u00e7\u00e3o do contrato, com compara\u00e7\u00f5es das metas propostas com os resultados alcan\u00e7ados.","provas":[{"id":24034,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24037,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12293},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:10:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":811761,"hashId":"affd6ff55f8c6279e3092d7c5ce8751d","enunciado":"As organiza\u00e7\u00f5es sociais com contrato de gest\u00e3o celebrado\r\ncom \u00f3rg\u00e3o ou entidade p\u00fablica estadual est\u00e3o sujeitas\r\n\u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio que demonstre a execu\u00e7\u00e3o\r\ndo contrato, com compara\u00e7\u00f5es das metas propostas com\r\nos resultados alcan\u00e7ados.","resposta":2799605,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799605,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799606,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito do Tribunal de Contas do Estado do Par\u00e1 (TCE\/PA), julgue os itens que se seguem.","id":335668,"enunciado":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito do Tribunal de Contas do Estado\r\ndo Par\u00e1 (TCE\/PA), julgue os itens que se seguem.","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 12217","oab":true,"nome":"NBR 12217","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400396,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-12217"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/811761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da divis\u00e3o do trabalho, estabelecido pela escola cl\u00e1ssica, consiste na cria\u00e7\u00e3o de uma unidade de comando e uma unidade de dire\u00e7\u00e3o para cada equipe de trabalho.","provas":[{"id":24034,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:10:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":811765,"hashId":"6682455ccf60f5e54a655537291ab7b0","enunciado":"O princ\u00edpio da divis\u00e3o do trabalho, estabelecido pela escola\r\ncl\u00e1ssica, consiste na cria\u00e7\u00e3o de uma unidade de comando\r\ne uma unidade de dire\u00e7\u00e3o para cada equipe de trabalho.","resposta":2799614,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799613,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799614,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da evolu\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil e das abordagens da administra\u00e7\u00e3o, desde a abordagem cl\u00e1ssica at\u00e9 a contingencial, julgue os itens a seguir.","id":335669,"enunciado":"Acerca da evolu\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil e das\r\nabordagens da administra\u00e7\u00e3o, desde a abordagem cl\u00e1ssica at\u00e9 a\r\ncontingencial, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"},{"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/811765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Invent\u00e1rio mensal do volume de materiais ou de produtos em estoque \u00e9 caracter\u00edstico de controle do tipo operacional.","provas":[{"id":24034,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:10:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":811776,"hashId":"a0118c3b5259ee44fd5e68f1f8e5243e","enunciado":"Invent\u00e1rio mensal do volume de materiais ou de produtos em\r\nestoque \u00e9 caracter\u00edstico de controle do tipo operacional.","resposta":2799635,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a lideran\u00e7a, comunica\u00e7\u00e3o e controle, julgue os itens subsequentes.","id":335671,"enunciado":"No que se refere a lideran\u00e7a, comunica\u00e7\u00e3o e controle, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/811776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O impacto das a\u00e7\u00f5es do l\u00edder sobre os indiv\u00edduos e o compromisso permanente e duradouro com a mudan\u00e7a pessoal devem ser considerados para a sustentabilidade da lideran\u00e7a e para a motiva\u00e7\u00e3o das pessoas.","provas":[{"id":24034,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:10:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":811777,"hashId":"3ad63121d2d31fb6e1bbda3477f67e69","enunciado":"O impacto das a\u00e7\u00f5es do l\u00edder sobre os indiv\u00edduos e o\r\ncompromisso permanente e duradouro com a mudan\u00e7a pessoal\r\ndevem ser considerados para a sustentabilidade da lideran\u00e7a\r\ne para a motiva\u00e7\u00e3o das pessoas.","resposta":2799637,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a lideran\u00e7a, comunica\u00e7\u00e3o e controle, julgue os itens subsequentes.","id":335671,"enunciado":"No que se refere a lideran\u00e7a, comunica\u00e7\u00e3o e controle, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/811777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As cartas de controle, institu\u00eddas na gest\u00e3o da qualidade, destacam-se entre as principais contribui\u00e7\u00f5es de Juran e s\u00e3o utilizadas para mostrar a varia\u00e7\u00e3o de um processo em determinado per\u00edodo.","provas":[{"id":24034,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:10:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":811783,"hashId":"8d3c8525143ab5bee74089c9516c856c","enunciado":"As cartas de controle, institu\u00eddas na gest\u00e3o da qualidade,\r\ndestacam-se entre as principais contribui\u00e7\u00f5es de Juran e s\u00e3o\r\nutilizadas para mostrar a varia\u00e7\u00e3o de um processo em\r\ndeterminado per\u00edodo.","resposta":2799650,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a gest\u00e3o da qualidade, modelo de excel\u00eancia gerencial e modelo de gest\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":335673,"enunciado":"No que concerne a gest\u00e3o da qualidade, modelo de excel\u00eancia\r\ngerencial e modelo de gest\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Eras da Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Eras da Gest\u00e3o da Qualidade","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417302,"slug":"administracao-geral-eras-da-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/811783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo principal do gerenciamento de projetos \u00e9 garantir a sua execu\u00e7\u00e3o de acordo com o prazo definido, os custos estimados e as especifica\u00e7\u00f5es estabelecidas.","provas":[{"id":24034,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:10:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":811789,"hashId":"c7db8a37019bf8fe0ff7881ef56f925f","enunciado":"O objetivo principal do gerenciamento de projetos \u00e9 garantir\r\na sua execu\u00e7\u00e3o de acordo com o prazo definido, os custos\r\nestimados e as especifica\u00e7\u00f5es estabelecidas.","resposta":2799661,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gest\u00e3o de projetos, julgue os itens seguintes.","id":335674,"enunciado":"Acerca de gest\u00e3o de projetos, julgue os itens seguintes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/811789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As empresas p\u00fablicas, entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado, cuja cria\u00e7\u00e3o \u00e9 autorizada por lei, possuem patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e podem ser unipessoais ou pluripessoais.","provas":[{"id":24034,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:10:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":811795,"hashId":"503c57601a11ab902e29f26ff30cdaf3","enunciado":"As empresas p\u00fablicas, entidades dotadas de personalidade\r\njur\u00eddica de direito privado, cuja cria\u00e7\u00e3o \u00e9 autorizada por lei,\r\npossuem patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e podem ser unipessoais ou\r\npluripessoais.","resposta":2799673,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799673,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799674,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o administrativa.","id":335676,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o administrativa.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/811795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Concurso \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o indicada para a escolha de trabalho t\u00e9cnico ou cient\u00edfico, mediante a institui\u00e7\u00e3o aos vencedores de pr\u00eamios em dinheiro, conforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na imprensa oficial com anteced\u00eancia m\u00ednima de trinta dias.","provas":[{"id":24034,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:10:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":811807,"hashId":"472b49f07e731ffba036253143da0626","enunciado":"Concurso \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o indicada para a escolha\r\nde trabalho t\u00e9cnico ou cient\u00edfico, mediante a institui\u00e7\u00e3o aos\r\nvencedores de pr\u00eamios em dinheiro, conforme crit\u00e9rios\r\nconstantes de edital publicado na imprensa oficial com\r\nanteced\u00eancia m\u00ednima de trinta dias.","resposta":2799698,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":335680,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Concurso","oab":true,"nome":"Concurso","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404466,"slug":"direito-administrativo-concurso"}],"slug":"direito-administrativo\/811807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seguindo as orienta\u00e7\u00f5es da portaria do NASF (N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia), quais a\u00e7\u00f5es o nutricionista deve desenvolver?","provas":[{"id":23895,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ituiutaba-mg-2016-instituto-excelencia-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Ituiutaba - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":808090,"hashId":"6d82ac347edaa0fc62b38055ee594d85","enunciado":"Seguindo as orienta\u00e7\u00f5es da portaria do NASF (N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia), quais a\u00e7\u00f5es o nutricionista deve desenvolver?","resposta":2784493,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Selecionar e excluir dos programas sociais e de direitos relacionados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, os indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00f5es de obesidade, aqueles que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas mais elevadas e os que apresentam uma boa nutri\u00e7\u00e3o. Dessa forma \u00e9 poss\u00edvel disponibilizar um maior n\u00famero de vagas para os que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de risco eminente e desenvolvimento de patologias.","id":2784492,"corpo":"Selecionar e excluir dos programas sociais e de direitos relacionados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, os indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00f5es de obesidade, aqueles que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas mais elevadas e os que apresentam uma boa nutri\u00e7\u00e3o. Dessa forma \u00e9 poss\u00edvel disponibilizar um maior n\u00famero de vagas para os que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de risco eminente e desenvolvimento de patologias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Socializar o conhecimento da comunidade sobre os alimentos e o processo de alimenta\u00e7\u00e3o, bem como desenvolver estrat\u00e9gias de resgate de h\u00e1bitos e pr\u00e1ticas alimentares regionais relacionadas ao consumo de alimentos saud\u00e1veis.","id":2784493,"corpo":"Socializar o conhecimento da comunidade sobre os alimentos e o processo de alimenta\u00e7\u00e3o, bem como desenvolver estrat\u00e9gias de resgate de h\u00e1bitos e pr\u00e1ticas alimentares regionais relacionadas ao consumo de alimentos saud\u00e1veis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar o diagn\u00f3stico de patologias referentes a nutri\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e prescrever card\u00e1pios e medicamentos que possam assegurar a cura do indiv\u00edduo e segmentos de maior risco aos agravos nutricionais, grupos em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar e nutricional.","id":2784494,"corpo":"Realizar o diagn\u00f3stico de patologias referentes a nutri\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e prescrever card\u00e1pios e medicamentos que possam assegurar a cura do indiv\u00edduo e segmentos de maior risco aos agravos nutricionais, grupos em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar e nutricional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2784495,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335050,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/808090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}