{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1239,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o licen\u00e7as permitidas ao servidor no art. 90 do Estatuto dos Servidores, EXCETO:","provas":[{"id":85836,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Analista de Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:03:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2498772,"hashId":"47705fe90a1c1a703cec6db441c28b98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o licen\u00e7as permitidas ao servidor no art. 90 do Estatuto dos Servidores, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9934508,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licen\u00e7a para tratamento da pr\u00f3pria sa\u00fade;","id":9934506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a para tratamento da pr\u00f3pria sa\u00fade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a para atividade pol\u00edtica;","id":9934507,"corpo":"<p>Licen\u00e7a para atividade pol\u00edtica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a para acompanhar Prefeito ou Presidente da C\u00e2mara;","id":9934508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a para acompanhar Prefeito ou Presidente da C\u00e2mara;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a para desempenho de mandato classista.","id":9934509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a para desempenho de mandato classista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es para realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos no munic\u00edpio de C\u00f3rrego Novo: Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":85836,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Analista de Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:03:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2498762,"hashId":"3a88b7906b4295ef0133721abaeee29a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es para realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos no munic\u00edpio de C\u00f3rrego Novo: Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9934466,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Previs\u00e3o de suporte or\u00e7ament\u00e1rio;","id":9934464,"corpo":"<p>Previs\u00e3o de suporte or\u00e7ament\u00e1rio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exist\u00eancia de vagas;","id":9934465,"corpo":"<p>Exist\u00eancia de vagas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal;","id":9934466,"corpo":"<p>Autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Necessidade administrativa.","id":9934467,"corpo":"<p>Necessidade administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 153 da Lei Org\u00e2nica de C\u00f3rrego Novo, a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Poder P\u00fablico, assegurada mediante pol\u00edticas sociais, econ\u00f4micas, ambientais e outras que tenham por finalidade a elimina\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de agravos e o acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o, sem qualquer discrimina\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":85835,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-agente-sanitario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Agente Sanit\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:03:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2498882,"hashId":"a166f5b0a041c6acf5bdefce1e14e1cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 153 da Lei Org\u00e2nica de C\u00f3rrego Novo, a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Poder P\u00fablico, assegurada mediante pol\u00edticas sociais, econ\u00f4micas, ambientais e outras que tenham por finalidade a elimina\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de agravos e o acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o, sem qualquer discrimina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9935011,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito \u00e0 sa\u00fade implica em condi\u00e7\u00f5es dignas de trabalho, saneamento, moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, transporte, lazer, informa\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o.","id":9935009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito \u00e0 sa\u00fade implica em condi\u00e7\u00f5es dignas de trabalho, saneamento, moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, transporte, lazer, informa\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade s\u00e3o de natureza p\u00fablica, devendo sua execu\u00e7\u00e3o ser feita, preferencialmente, atrav\u00e9s dos servi\u00e7os oficiais e atrav\u00e9s de servi\u00e7os de terceiros.","id":9935010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade s\u00e3o de natureza p\u00fablica, devendo sua execu\u00e7\u00e3o ser feita, preferencialmente, atrav\u00e9s dos servi\u00e7os oficiais e atrav\u00e9s de servi\u00e7os de terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar do sistema de sa\u00fade do Munic\u00edpio, segundo as diretrizes deste, mediante contrato de direito p\u00fablico, proibido com entidades filantr\u00f3picas e sem fins lucrativos.","id":9935011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar do sistema de sa\u00fade do Munic\u00edpio, segundo as diretrizes deste, mediante contrato de direito p\u00fablico, proibido com entidades filantr\u00f3picas e sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es privadas de sa\u00fade a que se refere o par\u00e1grafo 1\u00ba do art. 154, ser\u00e3o fiscalizadas pelo munic\u00edpio nas quest\u00f5es de controle de qualidade, de informa\u00e7\u00f5es e registros de atendimentos, conforme os c\u00f3digos sanit\u00e1rios e as normas pertinentes com os objetivos do sistema, em conformidade com a lei.","id":9935012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es privadas de sa\u00fade a que se refere o par\u00e1grafo 1\u00ba do art. 154, ser\u00e3o fiscalizadas pelo munic\u00edpio nas quest\u00f5es de controle de qualidade, de informa\u00e7\u00f5es e registros de atendimentos, conforme os c\u00f3digos sanit\u00e1rios e as normas pertinentes com os objetivos do sistema, em conformidade com a lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Obras de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste\/SC, o prazo m\u00e1ximo para uma obra iniciar, sem que a mesma venha a perder seu Alvar\u00e1 de Constru\u00e7\u00e3o \u00e9 de:","provas":[{"id":85591,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:06:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2493172,"hashId":"07d8dfb233bf1dda464645f3e68a3f1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de Obras de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste\/SC, o prazo m\u00e1ximo para uma obra iniciar, sem que a mesma venha a perder seu Alvar\u00e1 de Constru\u00e7\u00e3o \u00e9 de:<\/p>","resposta":9910242,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36 meses.","id":9910239,"corpo":"<p>36 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"18 meses.","id":9910240,"corpo":"<p>18 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"12 meses.","id":9910241,"corpo":"<p>12 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"24 meses.","id":9910242,"corpo":"<p>24 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430454,"slug":null}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":85835,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-agente-sanitario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Agente Sanit\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:03:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2498933,"hashId":"575607458ffd9485045b14d9d8db4562","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9935246,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 considerado infrator aquele que cometer, mandar, constranger ou auxiliar algu\u00e9m a praticar infra\u00e7\u00e3o e, ainda, os encarregados da execu\u00e7\u00e3o das leis que, tendo conhecimento da infra\u00e7\u00e3o, deixarem de autuar o infrator.","id":9935244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 considerado infrator aquele que cometer, mandar, constranger ou auxiliar algu\u00e9m a praticar infra\u00e7\u00e3o e, ainda, os encarregados da execu\u00e7\u00e3o das leis que, tendo conhecimento da infra\u00e7\u00e3o, deixarem de autuar o infrator.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A multa, n\u00e3o paga no prazo regulamentar, ser\u00e1 inscrita em d\u00edvida ativa.","id":9935245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A multa, n\u00e3o paga no prazo regulamentar, ser\u00e1 inscrita em d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aplicada a multa, fica o infrator desobrigado do cumprimento da exig\u00eancia que a houver determinado.","id":9935246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicada a multa, fica o infrator desobrigado do cumprimento da exig\u00eancia que a houver determinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os infratores, que estiverem em d\u00e9bito de multa, n\u00e3o poder\u00e3o receber quaisquer quantias ou cr\u00e9ditos que tiverem com prefeitura, participar de concorr\u00eancia, coleta ou tomada de pre\u00e7os, celebrar contratos ou termos de qualquer natureza, transacionar a qualquer t\u00edtulo com a administra\u00e7\u00e3o municipal.","id":9935247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os infratores, que estiverem em d\u00e9bito de multa, n\u00e3o poder\u00e3o receber quaisquer quantias ou cr\u00e9ditos que tiverem com prefeitura, participar de concorr\u00eancia, coleta ou tomada de pre\u00e7os, celebrar contratos ou termos de qualquer natureza, transacionar a qualquer t\u00edtulo com a administra\u00e7\u00e3o municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda as quest\u00f5es de 02 a 06 de acordo com C\u00f3digo de Postura do Munic\u00edpio de C\u00f3rrego Novo \u2013 Lei n\u00ba 155 de 30 de setembro de 1976.","id":543438,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Responda as quest\u00f5es de 02 a 06 de acordo com C\u00f3digo de Postura do Munic\u00edpio de C\u00f3rrego Novo \u2013 Lei n\u00ba 155 de 30 de setembro de 1976.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 6","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fica atribu\u00edda ao Departamento de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, por interm\u00e9dio de sua ger\u00eancia, al\u00e9m do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, a expedi\u00e7\u00e3o de boletos \u00e0s empresas cadastradas para o pagamento da taxa devida. O produto da arrecada\u00e7\u00e3o da taxa e multa ser\u00e1 integralmente revertido ao:","provas":[{"id":85835,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-agente-sanitario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Agente Sanit\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:04:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2498944,"hashId":"b81096cea83508ca434b05053542c79c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fica atribu\u00edda ao Departamento de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, por interm\u00e9dio de sua ger\u00eancia, al\u00e9m do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, a expedi\u00e7\u00e3o de boletos \u00e0s empresas cadastradas para o pagamento da taxa devida. O produto da arrecada\u00e7\u00e3o da taxa e multa ser\u00e1 integralmente revertido ao:<\/p>","resposta":9935291,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fundo Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio;","id":9935290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundo Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fundo Municipal de Sa\u00fade do Munic\u00edpio;","id":9935291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundo Municipal de Sa\u00fade do Munic\u00edpio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fundo Municipal de Meio Ambiente;","id":9935292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundo Municipal de Meio Ambiente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fundo Municipal de Assist\u00eancia Social.","id":9935293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundo Municipal de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda as quest\u00f5es de 07 a 11 de acordo com a Lei Complementar Municipal n\u00ba 822 de 20 de dezembro de 2010 \u2013 Estabelece a cobran\u00e7a da taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","id":543443,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Responda as quest\u00f5es de 07 a 11 de acordo com a Lei Complementar Municipal n\u00ba 822 de 20 de dezembro de 2010 \u2013 Estabelece a cobran\u00e7a da taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 11","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete privativamente \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria a que se refere o inciso VI do art. 20 do C\u00f3digo Sanit\u00e1rio Estadual, no exerc\u00edcio de atividades de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria: I. exercer o poder de pol\u00edcia sanit\u00e1ria; II. inspecionar, fiscalizar e interditar cautelarmente estabelecimento, produto, ambiente e servi\u00e7o sujeitos ao controle sanit\u00e1rio; III. coletar amostras para an\u00e1lise e controle sanit\u00e1rio; IV. apreender e inutilizar produtos sujeitos ao controle sanit\u00e1rio; V. lavrar autos, expedir notifica\u00e7\u00f5es e aplicar penalidades.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":85835,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-agente-sanitario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Agente Sanit\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:04:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2498956,"hashId":"8d99cd222fd05d256fca8b9a342d5458","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete privativamente \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria a que se refere o inciso VI do art. 20 do C\u00f3digo Sanit\u00e1rio Estadual, no exerc\u00edcio de atividades de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. exercer o poder de pol\u00edcia sanit\u00e1ria; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. inspecionar, fiscalizar e interditar cautelarmente estabelecimento, produto, ambiente e servi\u00e7o sujeitos ao controle sanit\u00e1rio; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. coletar amostras para an\u00e1lise e controle sanit\u00e1rio; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. apreender e inutilizar produtos sujeitos ao controle sanit\u00e1rio; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. lavrar autos, expedir notifica\u00e7\u00f5es e aplicar penalidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9935346,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas IV e V s\u00e3o verdadeiras;","id":9935343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas IV e V s\u00e3o verdadeiras;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras;","id":9935344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa V \u00e9 falsa;","id":9935345,"corpo":"<p>Somente a afirmativa V \u00e9 falsa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9935346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 20","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Barbacena","sigla":"","id":5204,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-barbacena-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que adjetivo \u00e9 toda palavra que caracteriza o substantivo, indicando-lhe qualidade, defeito, estado ou condi\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa na qual a express\u00e3o evidenciada N\u00c3O se trata dessa classe de palavras.","provas":[{"id":86121,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Barbacena","sigla":"","id":5204,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-barbacena-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-barbacena-mg-2022-instituto-consulplan-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Barbacena - Auxiliar de Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 11:29:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2507722,"hashId":"457e20d3933806a02c9b56f8b688f171","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que adjetivo \u00e9 toda palavra que caracteriza o substantivo, indicando-lhe qualidade, defeito, estado ou condi\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa na qual a express\u00e3o evidenciada N\u00c3O se trata dessa classe de palavras.<\/p>","resposta":9972382,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cMeu p\u00e9 de milho \u00e9 um belo gesto da terra.\u201d (4\u00ba\u00a7)","id":9972381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cMeu p\u00e9 de milho \u00e9 um <u>belo<\/u> gesto da terra.\u201d <\/em>(4\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cAnteontem aconteceu o que era inevit\u00e1vel, (...)\u201d (4\u00ba\u00a7)","id":9972382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAnteontem aconteceu o que era <u>inevit\u00e1vel<\/u>, (...)\u201d <\/em>(4\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cSou um ignorante, um pobre homem de cidade.\u201d (3\u00ba\u00a7)","id":9972383,"corpo":"<p><em>\u201cSou um ignorante, um <u>pobre<\/u> homem de cidade.\u201d <\/em>(3\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cSecaram as pequenas folhas, pensei que fosse morrer.\u201d (2\u00ba\u00a7)","id":9972384,"corpo":"<p><em>\u201cSecaram as <u>pequenas<\/u> folhas, pensei que fosse morrer.\u201d <\/em>(2\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um p\u00e9 de milhoOs americanos, atrav\u00e9s do radar, entraram em contato com a lua, o que n\u00e3o deixa de ser emocionante. Mas o fato mais importante da semana aconteceu com o meu p\u00e9 de milho.Aconteceu que no meu quintal, em um monte de terra trazido pelo jardineiro, nasceu alguma coisa que podia ser um p\u00e9 de capim \u2013 mas descobri que era um p\u00e9 de milho. Transplantei-o para o ex\u00edguo canteiro na frente da casa. Secaram as pequenas folhas, pensei que fosse morrer. Mas ele reagiu. Quando estava do tamanho de um palmo veio um amigo e declarou desdenhosamente que na verdade aquilo era capim. Quando estava com dois palmos veio outro amigo e afirmou que era cana.Sou um ignorante, um pobre homem de cidade. Mas eu tinha raz\u00e3o. Ele cresceu, est\u00e1 com dois metros, lan\u00e7a suas folhas al\u00e9m do muro \u2013 e \u00e9 um espl\u00eandido p\u00e9 de milho. J\u00e1 viu o leitor um p\u00e9 de milho? Eu nunca tinha visto. Tinha visto centenas de milharais \u2013 mas \u00e9 diferente. Um p\u00e9 de milho sozinho, em um canteiro, espremido, junto do port\u00e3o, numa esquina de rua \u2013 n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero numa lavoura, \u00e9 um ser vivo e independente. Suas ra\u00edzes roxas se agarram no ch\u00e3o e suas folhas longas e verdes nunca est\u00e3o im\u00f3veis. Detesto compara\u00e7\u00f5es surrealistas \u2013 mas na gl\u00f3ria de seu crescimento, tal como o vi em uma noite de luar, o p\u00e9 de milho parecia um cavalo empinado, as crinas ao vento \u2013 e em outra madrugada parecia um galo cantando. Anteontem aconteceu o que era inevit\u00e1vel, mas que nos encantou como se fosse inesperado: meu p\u00e9 de milho pendoou. H\u00e1 muitas flores belas no mundo, e a flor de milho n\u00e3o ser\u00e1 a mais linda. Mas aquele pend\u00e3o firme, vertical, beijado pelo vento do mar, veio enriquecer nosso canteirinho vulgar com uma for\u00e7a e uma alegria que fazem bem. \u00c9 alguma coisa de vivo que se afirma com \u00edmpeto e certeza. Meu p\u00e9 de milho \u00e9 um belo gesto da terra. E eu n\u00e3o sou mais um med\u00edocre homem que vive atr\u00e1s de uma chata m\u00e1quina de escrever: sou um rico lavrador da Rua J\u00falio de Castilhos.(Rubem Braga. 1913-1990. 200 cr\u00f4nicas escolhidas. 31\u00aa Ed. \u2013 Rio de Janeiro: Record, 2010. Com adapta\u00e7\u00f5es.)","id":544476,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Um p\u00e9 de milho<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os americanos, atrav\u00e9s do radar, entraram em contato com a lua, o que n\u00e3o deixa de ser emocionante. Mas o fato mais importante da semana aconteceu com o meu p\u00e9 de milho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Aconteceu que no meu quintal, em um monte de terra trazido pelo jardineiro, nasceu alguma coisa que podia ser um p\u00e9 de capim \u2013 mas descobri que era um p\u00e9 de milho. Transplantei-o para o ex\u00edguo canteiro na frente da casa. Secaram as pequenas folhas, pensei que fosse morrer. Mas ele reagiu. Quando estava do tamanho de um palmo veio um amigo e declarou desdenhosamente que na verdade aquilo era capim. Quando estava com dois palmos veio outro amigo e afirmou que era cana.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sou um ignorante, um pobre homem de cidade. Mas eu tinha raz\u00e3o. Ele cresceu, est\u00e1 com dois metros, lan\u00e7a suas folhas al\u00e9m do muro \u2013 e \u00e9 um espl\u00eandido p\u00e9 de milho. J\u00e1 viu o leitor um p\u00e9 de milho? Eu nunca tinha visto. Tinha visto centenas de milharais \u2013 mas \u00e9 diferente. Um p\u00e9 de milho sozinho, em um canteiro, espremido, junto do port\u00e3o, numa esquina de rua \u2013 n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero numa lavoura, \u00e9 um ser vivo e independente. Suas ra\u00edzes roxas se agarram no ch\u00e3o e suas folhas longas e verdes nunca est\u00e3o im\u00f3veis. Detesto compara\u00e7\u00f5es surrealistas \u2013 mas na gl\u00f3ria de seu crescimento, tal como o vi em uma noite de luar, o p\u00e9 de milho parecia um cavalo empinado, as crinas ao vento \u2013 e em outra madrugada parecia um galo cantando. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Anteontem aconteceu o que era inevit\u00e1vel, mas que nos encantou como se fosse inesperado: meu p\u00e9 de milho pendoou. H\u00e1 muitas flores belas no mundo, e a flor de milho n\u00e3o ser\u00e1 a mais linda. Mas aquele pend\u00e3o firme, vertical, beijado pelo vento do mar, veio enriquecer nosso canteirinho vulgar com uma for\u00e7a e uma alegria que fazem bem. \u00c9 alguma coisa de vivo que se afirma com \u00edmpeto e certeza. Meu p\u00e9 de milho \u00e9 um belo gesto da terra. E eu n\u00e3o sou mais um med\u00edocre homem que vive atr\u00e1s de uma chata m\u00e1quina de escrever: sou um rico lavrador da Rua J\u00falio de Castilhos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><strong><em>(Rubem Braga. 1913-1990. 200 cr\u00f4nicas escolhidas. 31\u00aa Ed. \u2013 Rio de Janeiro: Record, 2010. Com adapta\u00e7\u00f5es.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Zelador","id":6017,"slug":"zelador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a guarda e vigil\u00e2ncia de bens p\u00fablicos analise os excertos abaixo: Excerto I A principal finalidade do guarda e vigil\u00e2ncia \u00e9 agir de forma preventiva na ocorr\u00eancia de sinistros ao patrim\u00f4nio p\u00fablico. Excerto II Os bens p\u00fablicos s\u00e3o aqueles de uso privado dos servidores p\u00fablicos da cidade e devem ser guardados de forma a manter a seguran\u00e7a dos seus patrim\u00f4nios. De acordo com a an\u00e1lise dos excertos acima, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":93791,"cargo":{"descricao":"Zelador","id":6017,"slug":"zelador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Zelador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:00:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2648800,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a guarda e vigil\u00e2ncia de bens p\u00fablicos analise os excertos abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Excerto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A principal finalidade do guarda e vigil\u00e2ncia \u00e9 agir de forma preventiva na ocorr\u00eancia de sinistros ao patrim\u00f4nio p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Excerto II<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os bens p\u00fablicos s\u00e3o aqueles de uso privado dos servidores p\u00fablicos da cidade e devem ser guardados de forma a manter a seguran\u00e7a dos seus patrim\u00f4nios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a an\u00e1lise dos excertos acima, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10583164,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o excerto II est\u00e1 correto.","id":10583162,"corpo":"<p>Somente o excerto II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os excertos I e II est\u00e3o corretos.","id":10583163,"corpo":"<p>Os excertos I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os excertos I e II est\u00e3o incorretos.","id":10583164,"corpo":"<p>Os excertos I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente o excerto I est\u00e1 correto. ","id":10583165,"corpo":"<p>Somente o excerto I est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Equipamentos Rodovi\u00e1rios","id":20769,"slug":"operador-de-equipamentos-rodoviarios"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as normas regulamentadoras (NR) de seguran\u00e7a do trabalho existe uma espec\u00edfica para os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, qual \u00e9 essa norma. Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":93774,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos Rodovi\u00e1rios","id":20769,"slug":"operador-de-equipamentos-rodoviarios"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Operador de Equipamentos Rodovi\u00e1rios - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:00:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2649141,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as normas regulamentadoras (NR) de seguran\u00e7a do trabalho existe uma espec\u00edfica para os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, qual \u00e9 essa norma. Marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10584696,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NR 07.","id":10584694,"corpo":"<p>NR 07.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"NR 08.","id":10584695,"corpo":"<p>NR 08.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"NR 06.","id":10584696,"corpo":"<p>NR 06.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"NR 09.","id":10584697,"corpo":"<p>NR 09.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":430151,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-movimentacao-e-transporte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Zelador","id":6017,"slug":"zelador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos servi\u00e7os da copa e cozinha \u00e9 abastecer pequenas reuni\u00f5es com \u00e1gua, caf\u00e9 e pequenos lanches. Desta maneira algumas boas pr\u00e1ticas no servi\u00e7o da copa antes e depois desses eventos s\u00e3o importantes para que tudo ocorra da melhor forma poss\u00edvel. Nas alternativas abaixo marque o \u00fanica que N\u00c3O representa uma a\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas do servi\u00e7o da copa:","provas":[{"id":93791,"cargo":{"descricao":"Zelador","id":6017,"slug":"zelador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Zelador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:00:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2648836,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos servi\u00e7os da copa e cozinha \u00e9 abastecer pequenas reuni\u00f5es com \u00e1gua, caf\u00e9 e pequenos lanches. Desta maneira algumas boas pr\u00e1ticas no servi\u00e7o da copa antes e depois desses eventos s\u00e3o importantes para que tudo ocorra da melhor forma poss\u00edvel. Nas alternativas abaixo marque o \u00fanica que N\u00c3O representa uma a\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas do servi\u00e7o da copa:<\/p>","resposta":10583317,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre que preciso pare a reuni\u00e3o para cumprir suas tarefas.","id":10583317,"corpo":"<p>Sempre que preciso pare a reuni\u00e3o para cumprir suas tarefas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Organize a mesa que ir\u00e1 servir.","id":10583318,"corpo":"<p>Organize a mesa que ir\u00e1 servir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Demonstre cordialidade.","id":10583319,"corpo":"<p>Demonstre cordialidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Capriche na limpeza dos objetos a serem utilizados.","id":10583320,"corpo":"<p>Capriche na limpeza dos objetos a serem utilizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando uma instala\u00e7\u00e3o hidrossanit\u00e1ria, assinale a alternativa que define CORRETAMENTE \u201ccurva de raio longo\u201d.","provas":[{"id":87521,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-encanador","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Encanador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 11:59:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540974,"hashId":"cc6ac29d75f9d5b6ab22d19fcd52d4e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando uma instala\u00e7\u00e3o hidrossanit\u00e1ria, assinale a alternativa que define CORRETAMENTE \u201ccurva de raio longo\u201d.<\/p>","resposta":10116903,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Camada l\u00edquida, de n\u00edvel constante, que em um desconector veda a passagem dos gases.","id":10116901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Camada l\u00edquida, de n\u00edvel constante, que em um desconector veda a passagem dos gases.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aparelho ligado \u00e0 instala\u00e7\u00e3o predial e destinado ao uso de \u00e1gua para fins higi\u00eanicos ou a receber dejetos ou \u00e1guas servidas.","id":10116902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aparelho ligado \u00e0 instala\u00e7\u00e3o predial e destinado ao uso de \u00e1gua para fins higi\u00eanicos ou a receber dejetos ou \u00e1guas servidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conex\u00e3o em forma de curva cujo raio m\u00e9dio de curvatura \u00e9 maior ou igual a duas vezes o di\u00e2metro interno da pe\u00e7a.","id":10116903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conex\u00e3o em forma de curva cujo raio m\u00e9dio de curvatura \u00e9 maior ou igual a duas vezes o di\u00e2metro interno da pe\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dispositivo provido de fecho h\u00eddrico, destinado a vedar a passagem de gases no sentido oposto ao deslocamento do esgoto.","id":10116904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispositivo provido de fecho h\u00eddrico, destinado a vedar a passagem de gases no sentido oposto ao deslocamento do esgoto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Simples n\u00famero que serve como designa\u00e7\u00e3o para projeto e para classificar, em dimens\u00f5es, os elementos das tubula\u00e7\u00f5es, e que corresponde, aproximadamente, ao di\u00e2metro interno da tubula\u00e7\u00e3o em mil\u00edmetros.","id":10116905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Simples n\u00famero que serve como designa\u00e7\u00e3o para projeto e para classificar, em dimens\u00f5es, os elementos das tubula\u00e7\u00f5es, e que corresponde, aproximadamente, ao di\u00e2metro interno da tubula\u00e7\u00e3o em mil\u00edmetros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Encanador","oab":false,"nome":"Encanador","pai":6587,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394700,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-encanador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para radiografia de t\u00f3rax em P.A deve-se utilizar para prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica do paciente:","provas":[{"id":87093,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 11:59:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2530128,"hashId":"03dd9bb835dae4e333639d969794a6ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para radiografia de t\u00f3rax em P.A deve-se utilizar para prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica do paciente:<\/p>","resposta":10069623,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00d3culos plumb\u00edfero.","id":10069621,"corpo":"<p>\u00d3culos plumb\u00edfero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dos\u00edmetro","id":10069622,"corpo":"<p>Dos\u00edmetro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avental de Pb seguro em torno da cintura.","id":10069623,"corpo":"<p>Avental de Pb seguro em torno da cintura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Avental de Pb seguro em torno do t\u00f3rax.","id":10069624,"corpo":"<p>Avental de Pb seguro em torno do t\u00f3rax.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Biombo.","id":10069625,"corpo":"<p>Biombo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Bontrager, em qual exame radiogr\u00e1fico se visualiza o \u201cfox terrier\u201d?","provas":[{"id":87093,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 11:59:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2530135,"hashId":"e78d9e88e22fbe88db7470cea22d429a","enunciado":"<p>De acordo com Bontrager, em qual exame radiogr\u00e1fico se visualiza o \u201cfox terrier\u201d?<\/p>","resposta":10069658,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coluna tor\u00e1cica perfil.","id":10069656,"corpo":"<p>Coluna tor\u00e1cica perfil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coluna lombar perfil.","id":10069657,"corpo":"<p>Coluna lombar perfil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coluna lombar obl\u00edquo.","id":10069658,"corpo":"<p>Coluna lombar obl\u00edquo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Coluna cervical perfil.","id":10069659,"corpo":"<p>Coluna cervical perfil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Ferguson.","id":10069660,"corpo":"<p>M\u00e9todo de Ferguson.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ferramenta a seguir, muito utilizada na execu\u00e7\u00e3o de tubula\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, \u00e9 denominada: ","provas":[{"id":87521,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-encanador","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Encanador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540967,"hashId":"b4002492e420e79e7bbc54d4eeb6d162","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ferramenta a seguir, muito utilizada na execu\u00e7\u00e3o de tubula\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, \u00e9 denominada: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87521\/questao\/2540967-20220817121750000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p>","resposta":10116870,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chave de fenda.","id":10116866,"corpo":"<p>Chave de fenda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Chave de grifo.","id":10116867,"corpo":"<p>Chave de grifo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alicate.","id":10116868,"corpo":"<p>Alicate.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Martelo.","id":10116869,"corpo":"<p>Martelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Chave bomba d\u2019\u00e1gua.","id":10116870,"corpo":"<p>Chave bomba d\u2019\u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Encanador","oab":false,"nome":"Encanador","pai":6587,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394700,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-encanador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das incid\u00eancias abaixo \u00e9 utilizada para demonstrar fraturas do l\u00e1bio ou margem da cavidade glenoidal, les\u00e3o de Bankart, eros\u00e3o da margem da cavidade glenoidal, integridade da articula\u00e7\u00e3o do ombro e outras condi\u00e7\u00f5es degenerativas?","provas":[{"id":86465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:01:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2516842,"hashId":"26ab4eec6feb9e999bcdba9aa4b9e7fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das incid\u00eancias abaixo \u00e9 utilizada para demonstrar fraturas do l\u00e1bio ou margem da cavidade glenoidal, les\u00e3o de Bankart, eros\u00e3o da margem da cavidade glenoidal, integridade da articula\u00e7\u00e3o do ombro e outras condi\u00e7\u00f5es degenerativas?<\/p>","resposta":10011147,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Grashey.","id":10011147,"corpo":"<p>M\u00e9todo de Grashey.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Clements modificado.","id":10011148,"corpo":"<p>Clements modificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hobbs modificado.","id":10011149,"corpo":"<p>Hobbs modificado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fisk modificado.","id":10011150,"corpo":"<p>Fisk modificado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto '\u00c9tica no trabalho' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. Agir eticamente nas organiza\u00e7\u00f5es atuais \u00e9 uma forma de construir rela\u00e7\u00f5es de qualidade no ambiente de trabalho, na opini\u00e3o do autor do texto.II. Agir com educa\u00e7\u00e3o e respeito \u00e9 um princ\u00edpio \u00e9tico que, na opini\u00e3o do autor, soa como senso comum e que, na pr\u00e1tica, pode n\u00e3o ser seguido por muitas pessoas, como se pode perceber a partir da an\u00e1lise dos dados e informa\u00e7\u00f5es do texto.III. Obter vantagens indevidas e manipular pessoas ou situa\u00e7\u00f5es em benef\u00edcio pr\u00f3prio s\u00e3o exemplos evidentes de um comportamento distante da \u00e9tica no ambiente de trabalho, conforme mencionado pelo texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90080,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:04:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2637495,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto '\u00c9tica no trabalho' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Agir eticamente nas organiza\u00e7\u00f5es atuais \u00e9 uma forma de construir rela\u00e7\u00f5es de qualidade no ambiente de trabalho, na opini\u00e3o do autor do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Agir com educa\u00e7\u00e3o e respeito \u00e9 um princ\u00edpio \u00e9tico que, na opini\u00e3o do autor, soa como senso comum e que, na pr\u00e1tica, pode n\u00e3o ser seguido por muitas pessoas, como se pode perceber a partir da an\u00e1lise dos dados e informa\u00e7\u00f5es do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Obter vantagens indevidas e manipular pessoas ou situa\u00e7\u00f5es em benef\u00edcio pr\u00f3prio s\u00e3o exemplos evidentes de um comportamento distante da \u00e9tica no ambiente de trabalho, conforme mencionado pelo texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10531681,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10531678,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10531679,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10531680,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10531681,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 21 a 25\u00c9tica no trabalho(Baseado em \u201c18 regras de ouro da \u00e9tica profissional\u201d, por UNYLEYA, dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3bQ7S6a, com adapta\u00e7\u00f5es).Para obter destaque no trabalho, \u00e9 preciso ter um comportamento que transmita confian\u00e7a aos l\u00edderes da organiza\u00e7\u00e3o, aos colegas, aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os e aos fornecedores. Na minha opini\u00e3o, \u00e9 fundamental agir eticamente nas organiza\u00e7\u00f5es atuais para que possamos construir rela\u00e7\u00f5es de qualidade. Nesse sentido, reuni alguns aspectos fundamentais para que cada um de n\u00f3s possa demonstrar um comportamento \u00e9tico e, assim, contribuir para um ambiente de trabalho mais agrad\u00e1vel, seguro e confi\u00e1vel.Agir com educa\u00e7\u00e3o e respeito \u00e9 um princ\u00edpio \u00e9tico que soa como senso comum e que, na pr\u00e1tica, pode n\u00e3o ser seguido por muitos de n\u00f3s. Ter uma atitude educada e respeitosa significa, por exemplo, adotar um comportamento amig\u00e1vel, bem-educado e respeitoso com todos no ambiente de trabalho \u2014 desde os servidores mais humildes at\u00e9 os ocupantes de cargos de chefia mais elevada. N\u00e3o importa a posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica de cada pessoa com quem lidamos, todos merecem ser tratados com gentileza e respeito.Ser confi\u00e1vel \u00e9 essencial para criar um ambiente de trabalho \u00e9tico. Essa caracter\u00edstica inclui, por exemplo, cumprir hor\u00e1rios, entregar o trabalho no prazo acordado, dar o seu melhor ao executar uma tarefa e manter a palavra dada nas reuni\u00f5es e no planejamento. Esses s\u00e3o exemplos de atitudes que mostram aos superiores e aos colegas que podem confiar em voc\u00ea. Por isso, \u00e9 importante n\u00e3o prometer o que n\u00e3o se pode cumprir.Ter autocr\u00edtica \u00e9 fundamental para um comportamento \u00e9tico. Isso significa, por exemplo, ter a humildade de admitir que n\u00e3o domina determinado assunto ou que n\u00e3o re\u00fane as qualifica\u00e7\u00f5es para certas tarefas. Assim, \u00e9 melhor informar sobre os seus pontos fracos e pedir para aprender, em vez de afirmar que possui compet\u00eancias que ainda n\u00e3o tem e colocar todo o trabalho em risco.Por fim, devemos ser honestos, pois a honestidade e a sinceridade s\u00e3o atitudes que ganham a confian\u00e7a dos que convivem conosco. Nesse caso, n\u00e3o devemos tentar obter vantagens indevidas e n\u00e3o devemos manipular pessoas ou situa\u00e7\u00f5es em benef\u00edcio pr\u00f3prio, por exemplo. Na minha opini\u00e3o, a desonestidade \u00e9 o caminho mais curto para arruinar sua reputa\u00e7\u00e3o.","id":559702,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 21 a 25<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c9tica no trabalho<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Baseado em \u201c18 regras de ouro da \u00e9tica profissional\u201d, por UNYLEYA, dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3bQ7S6a, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para obter destaque no trabalho, \u00e9 preciso ter um comportamento que transmita confian\u00e7a aos l\u00edderes da organiza\u00e7\u00e3o, aos colegas, aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os e aos fornecedores. Na minha opini\u00e3o, \u00e9 fundamental agir eticamente nas organiza\u00e7\u00f5es atuais para que possamos construir rela\u00e7\u00f5es de qualidade. Nesse sentido, reuni alguns aspectos fundamentais para que cada um de n\u00f3s possa demonstrar um comportamento \u00e9tico e, assim, contribuir para um ambiente de trabalho mais agrad\u00e1vel, seguro e confi\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agir com educa\u00e7\u00e3o e respeito \u00e9 um princ\u00edpio \u00e9tico que soa como senso comum e que, na pr\u00e1tica, pode n\u00e3o ser seguido por muitos de n\u00f3s. Ter uma atitude educada e respeitosa significa, por exemplo, adotar um comportamento amig\u00e1vel, bem-educado e respeitoso com todos no ambiente de trabalho \u2014 desde os servidores mais humildes at\u00e9 os ocupantes de cargos de chefia mais elevada. N\u00e3o importa a posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica de cada pessoa com quem lidamos, todos merecem ser tratados com gentileza e respeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ser confi\u00e1vel \u00e9 essencial para criar um ambiente de trabalho \u00e9tico. Essa caracter\u00edstica inclui, por exemplo, cumprir hor\u00e1rios, entregar o trabalho no prazo acordado, dar o seu melhor ao executar uma tarefa e manter a palavra dada nas reuni\u00f5es e no planejamento. Esses s\u00e3o exemplos de atitudes que mostram aos superiores e aos colegas que podem confiar em voc\u00ea. Por isso, \u00e9 importante n\u00e3o prometer o que n\u00e3o se pode cumprir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ter autocr\u00edtica \u00e9 fundamental para um comportamento \u00e9tico. Isso significa, por exemplo, ter a humildade de admitir que n\u00e3o domina determinado assunto ou que n\u00e3o re\u00fane as qualifica\u00e7\u00f5es para certas tarefas. Assim, \u00e9 melhor informar sobre os seus pontos fracos e pedir para aprender, em vez de afirmar que possui compet\u00eancias que ainda n\u00e3o tem e colocar todo o trabalho em risco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por fim, devemos ser honestos, pois a honestidade e a sinceridade s\u00e3o atitudes que ganham a confian\u00e7a dos que convivem conosco. Nesse caso, n\u00e3o devemos tentar obter vantagens indevidas e n\u00e3o devemos manipular pessoas ou situa\u00e7\u00f5es em benef\u00edcio pr\u00f3prio, por exemplo. Na minha opini\u00e3o, a desonestidade \u00e9 o caminho mais curto para arruinar sua reputa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o das obras, uma etapa da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os compreende a medi\u00e7\u00e3o, conforme o Caderno 06 \u2013 Contrata\u00e7\u00e3o da obra (2012) da Secretaria de Estado de Infraestrutura e Log\u00edstica - SEIL PR. Marcar a alternativa correta:","provas":[{"id":83032,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:04:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2425885,"hashId":"eafde98aec19df6a5d425667c87e5ea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a execu\u00e7\u00e3o das obras, uma etapa da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os compreende a medi\u00e7\u00e3o, conforme o Caderno 06 \u2013 Contrata\u00e7\u00e3o da obra (2012) da Secretaria de Estado de Infraestrutura e Log\u00edstica - SEIL PR. Marcar a alternativa correta:<\/p>","resposta":9615917,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A medi\u00e7\u00e3o de obra pode ser dispensada quando o acompanhamento \u00e9 feito por fiscal de obra.","id":9615914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medi\u00e7\u00e3o de obra pode ser dispensada quando o acompanhamento \u00e9 feito por fiscal de obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Medi\u00e7\u00e3o \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o das quantidades de servi\u00e7os executados em cada etapa do contrato.","id":9615915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medi\u00e7\u00e3o \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o das quantidades de servi\u00e7os executados em cada etapa do contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De maneira geral, medi\u00e7\u00e3o \u00e9 um levantamento pr\u00e9vio dos servi\u00e7os antes da execu\u00e7\u00e3o do projeto.","id":9615916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De maneira geral, medi\u00e7\u00e3o \u00e9 um levantamento pr\u00e9vio dos servi\u00e7os antes da execu\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Medi\u00e7\u00e3o \u00e9 um servi\u00e7o de topografia.","id":9615917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medi\u00e7\u00e3o \u00e9 um servi\u00e7o de topografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Medi\u00e7\u00e3o \u00e9 um servi\u00e7o necess\u00e1rio para a instala\u00e7\u00e3o do canteiro de obras.","id":9615918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medi\u00e7\u00e3o \u00e9 um servi\u00e7o necess\u00e1rio para a instala\u00e7\u00e3o do canteiro de obras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400677,"slug":"engenharia-civil-fiscalizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a Idade do Bronze, tanto os minoicos quanto os mic\u00eanicos empregavam pisos feitos de pequenas pedras que chamamos de mosaico. Todavia, foram os romanos que popularizaram a t\u00e9cnica. Sobre esse assunto, \u00e9 INCORRETO afirmar que os mosaicos romanos:","provas":[{"id":93786,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:04:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2649068,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a Idade do Bronze, tanto os minoicos quanto os mic\u00eanicos empregavam pisos feitos de pequenas pedras que chamamos de mosaico. Todavia, foram os romanos que popularizaram a t\u00e9cnica. Sobre esse assunto, \u00e9 INCORRETO afirmar que os mosaicos romanos:<\/p>","resposta":10584380,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estavam restritos aos espa\u00e7os p\u00fablicos.","id":10584380,"corpo":"<p>Estavam restritos aos espa\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eram empregados, principalmente, em pisos e paredes.","id":10584381,"corpo":"<p>Eram empregados, principalmente, em pisos e paredes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apresentavam tem\u00e1ticas religiosas e cenas da vida cotidiana.","id":10584382,"corpo":"<p>Apresentavam tem\u00e1ticas religiosas e cenas da vida cotidiana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eram feitos, muitas vezes, em oficinas especializadas.","id":10584383,"corpo":"<p>Eram feitos, muitas vezes, em oficinas especializadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o chamado \"espa\u00e7o c\u00eanico\", assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":93786,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:39:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2649086,"hashId":null,"enunciado":"<p>Sobre o chamado \"espa\u00e7o c\u00eanico\", assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10584454,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O espa\u00e7o cenogr\u00e1fico deve estar disposto de forma a auxiliar na conta\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria.","id":10584453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O espa\u00e7o cenogr\u00e1fico deve estar disposto de forma a auxiliar na conta\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O espa\u00e7o c\u00eanico \u00e9 entendido como um local onde a arte visual se expressa na forma de pinturas e esculturas humanas.","id":10584454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O espa\u00e7o c\u00eanico \u00e9 entendido como um local onde a arte visual se expressa na forma de pinturas e esculturas humanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tecnologias digitais podem ser usadas para projetar cen\u00e1rios virtuais a serem aplicados em cen\u00e1rios reais.","id":10584455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecnologias digitais podem ser usadas para projetar cen\u00e1rios virtuais a serem aplicados em cen\u00e1rios reais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O design cenogr\u00e1fico exige conhecimentos t\u00e9cnicos e est\u00e9ticos do cen\u00f3grafo.","id":10584456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O design cenogr\u00e1fico exige conhecimentos t\u00e9cnicos e est\u00e9ticos do cen\u00f3grafo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398985,"slug":"artes-praticas-pedagogicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por cobrir um longo per\u00edodo e contar com diferentes tecnologias, vis\u00f5es e experi\u00eancias dos fot\u00f3grafos, a fotografia contempor\u00e2nea \u00e9 diversa, e pode contar com v\u00e1rias caracter\u00edsticas distintas \u2013 e \u00e0s vezes conflitantes entre si. Assinale abaixo a alternativa que N\u00c3O condiz com as caracter\u00edsticas da fotografia contempor\u00e2nea.","provas":[{"id":89082,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Professor de Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:39:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2594572,"hashId":"1e764002062da966a807fe77cfaef049","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por cobrir um longo per\u00edodo e contar com diferentes tecnologias, vis\u00f5es e experi\u00eancias dos fot\u00f3grafos, a fotografia contempor\u00e2nea \u00e9 diversa, e pode contar com v\u00e1rias caracter\u00edsticas distintas \u2013 e \u00e0s vezes conflitantes entre si. Assinale abaixo a alternativa que N\u00c3O condiz com as caracter\u00edsticas da fotografia contempor\u00e2nea.<\/p>","resposta":10351892,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fotos mais naturais e expressivas;","id":10351890,"corpo":"<p>Fotos mais naturais e expressivas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de efeitos, como a distor\u00e7\u00e3o;","id":10351891,"corpo":"<p>A aplica\u00e7\u00e3o de efeitos, como a distor\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O uso excessivo da tecnologia e de programas, como o Photoshop;","id":10351892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso excessivo da tecnologia e de programas, como o Photoshop;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Procura refletir sentimentos do fotografado.","id":10351893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procura refletir sentimentos do fotografado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394703,"slug":"artes-area-fotografia-fotografo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o passar dos anos, as artes ganharam novas roupagens, como as pe\u00e7as de cer\u00e2mica feitas pelos povos ind\u00edgenas \u2014 veremos um pouco mais sobre esse assunto em seguida. No entanto, o fortalecimento das pinturas, esculturas e demais formas de express\u00e3o vieram por meio da influ\u00eancia europeia. Ap\u00f3s a vinda da corte portuguesa, em 1808, houve o surgimento das primeiras escolas de belas artes, formando os primeiros artistas brasileiros. Qual dos artistas a abaixo N\u00c3O \u00e9 brasileiro?","provas":[{"id":89082,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Professor de Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:39:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2594571,"hashId":"80ac8881dc3dc5d55c4c9b41785a2e05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o passar dos anos, as artes ganharam novas roupagens, como as pe\u00e7as de cer\u00e2mica feitas pelos povos ind\u00edgenas \u2014 veremos um pouco mais sobre esse assunto em seguida. No entanto, o fortalecimento das pinturas, esculturas e demais formas de express\u00e3o vieram por meio da influ\u00eancia europeia. Ap\u00f3s a vinda da corte portuguesa, em 1808, houve o surgimento das primeiras escolas de belas artes, formando os primeiros artistas brasileiros. Qual dos artistas a abaixo N\u00c3O \u00e9 brasileiro?<\/p>","resposta":10351886,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rafael Sanzio.","id":10351886,"corpo":"<p>Rafael Sanzio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anita Malfatti.","id":10351887,"corpo":"<p>Anita Malfatti.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adriana Varej\u00e3o.","id":10351888,"corpo":"<p>Adriana Varej\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tarsila do Amaral.","id":10351889,"corpo":"<p>Tarsila do Amaral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Ind\u00edgena","oab":false,"nome":"Arte Ind\u00edgena","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398956,"slug":"artes-arte-indigena"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica de Paranacity, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) \u00c9 il\u00edcito a qualquer cidad\u00e3o obter informa\u00e7\u00f5es e certid\u00f5es sobre assuntos referentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o municipal, por se tratarem de documentos confidenciais. ( ) Dentre outras atribui\u00e7\u00f5es, compete privativamente ao munic\u00edpio de Paranacity, suplementar a Legisla\u00e7\u00e3o Federal e Estadual no que couber. ( ) \u00c9 vedado ao Munic\u00edpio de Paranacity fomentar a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e organizar o abastecimento alimentar. ( ) O Governo Municipal \u00e9 exercido pela C\u00e2mara Municipal, com fun\u00e7\u00f5es legislativas, e pelo Prefeito, com fun\u00e7\u00f5es executivas.","provas":[{"id":88269,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - Tesoureiro - 2022"},{"id":88268,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":88267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2022"},{"id":88266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":88248,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":88262,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - Nutricionista - 2022"},{"id":88259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":88258,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - M\u00e9dico Ginecologista - 2022"},{"id":88256,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":88251,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - Contador - 2022"},{"id":88249,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:41:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2551111,"hashId":"a3323ab2f9fedb588d138beecc34a2dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica de Paranacity, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 il\u00edcito a qualquer cidad\u00e3o obter informa\u00e7\u00f5es e certid\u00f5es sobre assuntos referentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o municipal, por se tratarem de documentos confidenciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dentre outras atribui\u00e7\u00f5es, compete privativamente ao munic\u00edpio de Paranacity, suplementar a Legisla\u00e7\u00e3o Federal e Estadual no que couber. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 vedado ao Munic\u00edpio de Paranacity fomentar a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e organizar o abastecimento alimentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Governo Municipal \u00e9 exercido pela C\u00e2mara Municipal, com fun\u00e7\u00f5es legislativas, e pelo Prefeito, com fun\u00e7\u00f5es executivas.<\/p>","resposta":10162605,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":10162602,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":10162603,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":10162604,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":10162605,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Mec\u00e2nica","id":22360,"slug":"tecnico-universitario-area-tecnica-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas de provimento estabelecidas no Decreto Estadual n\u00ba 2.479\/1979, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":87981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-tecnico-em-meio-ambiente-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2022"},{"id":87980,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Mec\u00e2nica","id":22360,"slug":"tecnico-universitario-area-tecnica-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-tecnico-universitario-area-tecnica-em-mecanica-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Mec\u00e2nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:42:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2546474,"hashId":"fd1310f225652f6ce4408762e7d1f1ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas de provimento estabelecidas no Decreto Estadual n\u00ba 2.479\/1979, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10141159,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aproveitamento \u00e9 o retorno ao servi\u00e7o p\u00fablico estadual do funcion\u00e1rio colocado em disponibilidade","id":10141159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aproveitamento \u00e9 o retorno ao servi\u00e7o p\u00fablico estadual do funcion\u00e1rio colocado em disponibilidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aproveitamento independe de prova de sanidade f\u00edsico-mental verificada mediante inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica","id":10141160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aproveitamento independe de prova de sanidade f\u00edsico-mental verificada mediante inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"funcion\u00e1rio est\u00e1vel pode ser reintegrado ex officio ou a pedido em fun\u00e7\u00e3o mais compat\u00edvel, por motivo de sa\u00fade ou incapacidade f\u00edsica","id":10141161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcion\u00e1rio est\u00e1vel pode ser reintegrado <em>ex officio<\/em> ou a pedido em fun\u00e7\u00e3o mais compat\u00edvel, por motivo de sa\u00fade ou incapacidade f\u00edsica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o, que decorre de decis\u00e3o administrativa ou judicial, \u00e9 o reingresso do funcion\u00e1rio exonerado ex officio ou demitido do servi\u00e7o p\u00fablico estadual, com ressarcimento do vencimento e vantagens e reconhecimento dos direitos ligados ao cargo","id":10141162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">readapta\u00e7\u00e3o, que decorre de decis\u00e3o administrativa ou judicial, \u00e9 o reingresso do funcion\u00e1rio exonerado <em>ex officio<\/em> ou demitido do servi\u00e7o p\u00fablico estadual, com ressarcimento do vencimento e vantagens e reconhecimento dos direitos ligados ao cargo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba2.479\/1979 - Aprova o regulamento do estatuto dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos civis do estados do Rio de Janeiro.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba2.479\/1979 - Aprova o regulamento do estatuto dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos civis do estados do Rio de Janeiro.","pai":395529,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395255,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-no-2-479-1979-aprova-o-regulamento-do-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-estados-do-rio-de-janeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compreens\u00e3o do desenvolvimento est\u00e9tico foi estudada por Abigail Housen de forma profunda e complexa. Em seus estudos, a pesquisadora determinou a exist\u00eancia de diferentes est\u00e1gios desse desenvolvimento, bem como a exist\u00eancia de diferentes tipos de leitores. O leitor do quinto est\u00e1gio, chamado por Housen de \u201cRe-criative\u201d, tem como uma de suas caracter\u00edsticas fundamentais:","provas":[{"id":86940,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:42:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2524521,"hashId":"2ab763f057528aa9cce6cf618aee97b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compreens\u00e3o do desenvolvimento est\u00e9tico foi estudada por Abigail Housen de forma profunda e complexa. Em seus estudos, a pesquisadora determinou a exist\u00eancia de diferentes est\u00e1gios desse desenvolvimento, bem como a exist\u00eancia de diferentes tipos de leitores. O leitor do quinto est\u00e1gio, chamado por Housen de \u201c<em>Re-criative<\/em>\u201d, tem como uma de suas caracter\u00edsticas fundamentais:<\/p>","resposta":10044080,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O interesse nos aspectos afetivos da obra.","id":10044079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O interesse nos aspectos afetivos da obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" A realiza\u00e7\u00e3o da leitura da obra em muitos n\u00edveis, apresentando experi\u00eancia e mente cr\u00edtica.","id":10044080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A realiza\u00e7\u00e3o da leitura da obra em muitos n\u00edveis, apresentando experi\u00eancia e mente cr\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A considera\u00e7\u00e3o do seu ponto de vista como \u00fanico, sem tempo para envolvimento emocional com a obra.","id":10044081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A considera\u00e7\u00e3o do seu ponto de vista como \u00fanico, sem tempo para envolvimento emocional com a obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O enfoque em certos detalhes formais, explorando-os um de cada vez.","id":10044082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfoque em certos detalhes formais, explorando-os um de cada vez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" A busca pela compreens\u00e3o da obra de forma objetiva, atrav\u00e9s de rela\u00e7\u00f5es em um contexto de informa\u00e7\u00f5es.","id":10044083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A busca pela compreens\u00e3o da obra de forma objetiva, atrav\u00e9s de rela\u00e7\u00f5es em um contexto de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Musica","id":20566,"slug":"monitor-de-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os PCNs de Arte, s\u00e3o considerados como crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o em M\u00fasica: I. Interpretar, improvisar e compor demonstrando alguma capacidade ou habilidade II. Reconhecer e apreciar os seus trabalhos musicais, de colegas e de m\u00fasicos por meio das pr\u00f3prias reflex\u00f5es, emo\u00e7\u00f5es e conhecimentos, sem preconceitos est\u00e9ticos, art\u00edsticos, \u00e9tnicos e de g\u00eanero.III. Compreender a m\u00fasica como produto cultural hist\u00f3rico em evolu\u00e7\u00e3o, sua articula\u00e7\u00e3o com as hist\u00f3rias do mundo e as fun\u00e7\u00f5es, valores e finalidades que foram atribu\u00eddas a ela por diferentes povos e \u00e9pocas IV. Reconhecer e valorizar o desenvolvimento pessoal em m\u00fasica nas atividades de produ\u00e7\u00e3o e aprecia\u00e7\u00e3o, assim como na elabora\u00e7\u00e3o de conhecimentos sobre a m\u00fasica como produto cultural e hist\u00f3rico Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85776,"cargo":{"descricao":"Monitor de Musica","id":20566,"slug":"monitor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2022-ps-concursos-monitor-de-musica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Monitor de Musica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:42:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2497118,"hashId":"7797f008ed954bb3ca653e79b56f67db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os PCNs de Arte, s\u00e3o considerados como crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o em M\u00fasica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Interpretar, improvisar e compor demonstrando alguma capacidade ou habilidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Reconhecer e apreciar os seus trabalhos musicais, de colegas e de m\u00fasicos por meio das pr\u00f3prias reflex\u00f5es, emo\u00e7\u00f5es e conhecimentos, sem preconceitos est\u00e9ticos, art\u00edsticos, \u00e9tnicos e de g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Compreender a m\u00fasica como produto cultural hist\u00f3rico em evolu\u00e7\u00e3o, sua articula\u00e7\u00e3o com as hist\u00f3rias do mundo e as fun\u00e7\u00f5es, valores e finalidades que foram atribu\u00eddas a ela por diferentes povos e \u00e9pocas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Reconhecer e valorizar o desenvolvimento pessoal em m\u00fasica nas atividades de produ\u00e7\u00e3o e aprecia\u00e7\u00e3o, assim como na elabora\u00e7\u00e3o de conhecimentos sobre a m\u00fasica como produto cultural e hist\u00f3rico <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9927751,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 incorreto.","id":9927747,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e V est\u00e3o corretos.","id":9927748,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, IV est\u00e3o corretos.","id":9927749,"corpo":"<p>Apenas os itens I, IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II, III est\u00e3o corretos.","id":9927750,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II, III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":9927751,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497,"slug":"tecnico-de-patrimonio"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153,"slug":"engenheiro-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Comunit\u00e1rio","id":20957,"slug":"medico-comunitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os termos da Lei n\u00ba 5.971\/2015, que institui o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social (RPPS) do Munic\u00edpio de Erechim, o Instituto Erechinense de Previd\u00eancia (IEP), \u00e9 mantido na forma jur\u00eddica de __________, com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno, dotado de autonomia administrativa, patrimonial e financeira, com sede e foro na cidade de Erechim\/RS. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":87461,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2022"},{"id":87619,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":87618,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497,"slug":"tecnico-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-tecnico-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio - 2022"},{"id":87615,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":87612,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Nutricionista - 2022"},{"id":87610,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":87609,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":87608,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":87607,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153,"slug":"engenheiro-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":87605,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":87604,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Engenheiro Ambiental - 2022"},{"id":87603,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":87602,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Dentista - 2022"},{"id":87601,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Contador - 2022"},{"id":87600,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Bi\u00f3logo - 2022"},{"id":87611,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-geologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Ge\u00f3logo - 2022"},{"id":87606,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":87616,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-quimico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Qu\u00edmico - 2022"},{"id":87599,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Bibliotec\u00e1rio - 2022"},{"id":87598,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Assistente Social - 2022"},{"id":87597,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Arquivista - 2022"},{"id":87596,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Arquiteto - 2022"},{"id":87579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":87577,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":87576,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - M\u00e9dico Pediatra - 2022"},{"id":87578,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - M\u00e9dico Reumatologista - 2022"},{"id":87575,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-medico-hematologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - M\u00e9dico Hematologista - 2022"},{"id":87574,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2022"},{"id":87572,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - M\u00e9dico Dermatologista - 2022"},{"id":87569,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - M\u00e9dico Cardiologista - 2022"},{"id":87573,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2022"},{"id":87571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Comunit\u00e1rio","id":20957,"slug":"medico-comunitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-medico-comunitario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - M\u00e9dico Comunit\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:49:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2539172,"hashId":"af8ad02a17148ecfe768f4236473fefd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os termos da Lei n\u00ba 5.971\/2015, que institui o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social (RPPS) do Munic\u00edpio de Erechim, o Instituto Erechinense de Previd\u00eancia (IEP), \u00e9 mantido na forma jur\u00eddica de __________, com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno, dotado de autonomia administrativa, patrimonial e financeira, com sede e foro na cidade de Erechim\/RS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":10108852,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sociedade de economia mista","id":10108851,"corpo":"<p>Sociedade de economia mista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Autarquia","id":10108852,"corpo":"<p>Autarquia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica","id":10108853,"corpo":"<p>Funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental ","id":10108854,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o privada","id":10108855,"corpo":"<p>Funda\u00e7\u00e3o privada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei municipal n\u00ba 995, de 23 de outubro de 2001, institui e regulamenta o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio de Peju\u00e7ara. Nesse sentido, considerando o disposto em seu art. 15, \u00e9 correto afirmar que o ato da posse pelo candidato \u00e9:","provas":[{"id":86641,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-professor-de-portugues-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Professor de Portugu\u00eas - 2022"},{"id":86640,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-professor-de-educacao-infantil-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":86639,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-professor-de-anos-iniciais-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Professor de Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:52:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2521241,"hashId":"14c3081c27e8a77b1bcd911a4f8a2cc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei municipal n\u00ba 995, de 23 de outubro de 2001, institui e regulamenta o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio de Peju\u00e7ara. Nesse sentido, considerando o disposto em seu art. 15, \u00e9 correto afirmar que o ato da posse pelo candidato \u00e9:<\/p>","resposta":10030770,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aceita\u00e7\u00e3o expressa para que possa realizar a prova objetiva para, ent\u00e3o, verificar-se se possui conhecimento para exercer o cargo.","id":10030768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aceita\u00e7\u00e3o expressa para que possa realizar a prova objetiva para, ent\u00e3o, verificar-se se possui conhecimento para exercer o cargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o torna apto para aposentar-se, sendo este ato imprescind\u00edvel para formaliza\u00e7\u00e3o de seu afastamento do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":10030769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o torna apto para aposentar-se, sendo este ato imprescind\u00edvel para formaliza\u00e7\u00e3o de seu afastamento do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 a aceita\u00e7\u00e3o expressa das atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidades inerentes ao cargo p\u00fablico, com o compromisso de bem servir, formalizada com a assinatura de termo pela autoridade competente e pelo nomeado.","id":10030770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a aceita\u00e7\u00e3o expressa das atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidades inerentes ao cargo p\u00fablico, com o compromisso de bem servir, formalizada com a assinatura de termo pela autoridade competente e pelo nomeado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 a aceita\u00e7\u00e3o expressa de receber os vencimentos do cargo, sem, contudo, vincular-se a qualquer responsabilidade com o ente p\u00fablico.","id":10030771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a aceita\u00e7\u00e3o expressa de receber os vencimentos do cargo, sem, contudo, vincular-se a qualquer responsabilidade com o ente p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 o ato de aceita\u00e7\u00e3o do cargo p\u00fablico, sem que haja necessidade de qualquer formaliza\u00e7\u00e3o ou assinatura de termo.","id":10030772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o ato de aceita\u00e7\u00e3o do cargo p\u00fablico, sem que haja necessidade de qualquer formaliza\u00e7\u00e3o ou assinatura de termo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor Escolar","id":21050,"slug":"monitor-escolar"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde com as formas de provimento aos cargos p\u00fablicos, conforme disp\u00f5e o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Peju\u00e7ara.","provas":[{"id":86636,"cargo":{"descricao":"Monitor Escolar","id":21050,"slug":"monitor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-monitor-escolar-5","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Monitor Escolar - 2022"},{"id":86635,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-professor-de-matematica-5","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:54:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2520380,"hashId":"c970ac77d282c177c8b4e51e1db1bb7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde com as formas de provimento aos cargos p\u00fablicos, conforme disp\u00f5e o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Peju\u00e7ara.<\/p>","resposta":10026891,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o;","id":10026890,"corpo":"<p>Nomea\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o;","id":10026891,"corpo":"<p>Contrata\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Recondu\u00e7\u00e3o;","id":10026892,"corpo":"<p>Recondu\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aproveitamento;","id":10026893,"corpo":"<p>Aproveitamento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Revers\u00e3o.","id":10026894,"corpo":"<p>Revers\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Monitor Escolar","id":21050,"slug":"monitor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme artigo 51, da Lei Org\u00e2nica Municipal, a elei\u00e7\u00e3o do Prefeito e Vice-Prefeito realizar-se-\u00e1 nos termos estabelecidos pela:","provas":[{"id":86635,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-professor-de-matematica-5","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":86636,"cargo":{"descricao":"Monitor Escolar","id":21050,"slug":"monitor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-monitor-escolar-5","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Monitor Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:54:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2520373,"hashId":"d16c6fba9ca82c80815da91a01d59de9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme artigo 51, da Lei Org\u00e2nica Municipal, a elei\u00e7\u00e3o do Prefeito e Vice-Prefeito realizar-se-\u00e1 nos termos estabelecidos pela:<\/p>","resposta":10026859,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal;","id":10026859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o Federal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lei Org\u00e2nica Municipal;","id":10026860,"corpo":"<p>Lei Org\u00e2nica Municipal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Estadual;","id":10026861,"corpo":"<p>Constitui\u00e7\u00e3o Estadual;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei Complementar n\u00ba 135\/2010;","id":10026862,"corpo":"<p>Lei Complementar n\u00ba 135\/2010;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":10026863,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tratando sobre estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico, de acordo com a lei municipal n\u00ba 995, de 23 de outubro de 2001, \u00e9 correto afirmar que o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico adquire estabilidade ap\u00f3s:","provas":[{"id":86641,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-professor-de-portugues-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Professor de Portugu\u00eas - 2022"},{"id":86640,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-professor-de-educacao-infantil-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":86639,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-professor-de-anos-iniciais-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Professor de Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:52:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2521242,"hashId":"a28c15001f4ab4d9963d573bbf751479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratando sobre estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico, de acordo com a lei municipal n\u00ba 995, de 23 de outubro de 2001, \u00e9 correto afirmar que o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico adquire estabilidade ap\u00f3s:<\/p>","resposta":10030775,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 meses de efetivo exerc\u00edcio.","id":10030773,"corpo":"<p>6 meses de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"02 anos de efetivo exerc\u00edcio.","id":10030774,"corpo":"<p>02 anos de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"03 anos de efetivo exerc\u00edcio.","id":10030775,"corpo":"<p>03 anos de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"04 anos de efetivo exerc\u00edcio.","id":10030776,"corpo":"<p>04 anos de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10 anos de efetivo exerc\u00edcio.","id":10030777,"corpo":"<p>10 anos de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda, de acordo com a Lei Municipal org\u00e2nica, tratando sobre a Assist\u00eancia Social, o Munic\u00edpio executar\u00e1, na sua circunscri\u00e7\u00e3o territorial, com recursos da seguridade social, consoante normas gerais federais, os programas de a\u00e7\u00e3o governamental de assist\u00eancia social, visando aos seguintes objetivos, EXCETO:","provas":[{"id":86638,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-assistente-social-8","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:52:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2520277,"hashId":"6907918fb9bafc1c964acff542ed1b9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda, de acordo com a Lei Municipal org\u00e2nica, tratando sobre a Assist\u00eancia Social, o Munic\u00edpio executar\u00e1, na sua circunscri\u00e7\u00e3o territorial, com recursos da seguridade social, consoante normas gerais federais, os programas de a\u00e7\u00e3o governamental de assist\u00eancia social, visando aos seguintes objetivos, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10026434,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice.","id":10026430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"amparo aos carentes e desassistidos.","id":10026431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amparo aos carentes e desassistidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o dos desempregados ao mercado de trabalho.","id":10026432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o dos desempregados ao mercado de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o de pessoas portadoras de defici\u00eancias e promo\u00e7\u00e3o de sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida social comunit\u00e1ria.","id":10026433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o de pessoas portadoras de defici\u00eancias e promo\u00e7\u00e3o de sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida social comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da conscientiza\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os para com o bom e regular pagamento dos tributos municipais.","id":10026434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o da conscientiza\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os para com o bom e regular pagamento dos tributos municipais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 48 da Lei Org\u00e2nica Municipal, a iniciativa popular no processo legislativo poder\u00e1 ser exercida para a apresenta\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":86637,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-farmaceutico-6","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:53:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2521582,"hashId":"c99210c566730d2de4365919a712f0af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 48 da Lei Org\u00e2nica Municipal, a iniciativa popular no processo legislativo poder\u00e1 ser exercida para a apresenta\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":10032309,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projeto de lei; ","id":10032307,"corpo":"<p>projeto de lei; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"proposta de Emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal;","id":10032308,"corpo":"<p>proposta de Emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"projeto de lei, proposta de Emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal e emenda a projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria, lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e lei de plano plurianual;","id":10032309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projeto de lei, proposta de Emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal e emenda a projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria, lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e lei de plano plurianual;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"abaixo assinado; ","id":10032310,"corpo":"<p>abaixo assinado; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":10032311,"corpo":"<p>manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal disp\u00f5e que ser\u00e1 concedido \u00e0s microempresas, empresas de pequeno porte e ao Microempreendedor Individual \u2013 MEI, que aderirem ao regime diferenciado e favorecido previsto na Lei Complementar Federal n\u00ba. 123\/06 e Lei Complementar Federal n\u00ba. 128\/08, parcelamento em at\u00e9 _____________ mensais e sucessivas dos d\u00e9bitos relativos ao Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza e de outros tributos de compet\u00eancia do Munic\u00edpio, de sua responsabilidade ou de seus s\u00f3cios ou titulares, na forma disposta em regulamento, sendo que o valor m\u00ednimo de cada parcela ser\u00e1 de _____________. Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas: ","provas":[{"id":87081,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - Agente Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:50:27","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2530059,"hashId":"fdda3a759b962762b71ecd0aabbc5fd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal disp\u00f5e que ser\u00e1 concedido \u00e0s microempresas, empresas de pequeno porte e ao Microempreendedor Individual \u2013 MEI, que aderirem ao regime diferenciado e favorecido previsto na Lei Complementar Federal n\u00ba. 123\/06 e Lei Complementar Federal n\u00ba. 128\/08, parcelamento em at\u00e9 _____________ mensais e sucessivas dos d\u00e9bitos relativos ao Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza e de outros tributos de compet\u00eancia do Munic\u00edpio, de sua responsabilidade ou de seus s\u00f3cios ou titulares, na forma disposta em regulamento, sendo que o valor m\u00ednimo de cada parcela ser\u00e1 de _____________. Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas: <\/p>","resposta":10069280,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36 (trinta e seis) parcelas e R$ 50,00 (cinquenta reais).","id":10069276,"corpo":"<p>36 (trinta e seis) parcelas e R$ 50,00 (cinquenta reais).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"48 (quarenta e oito) parcelas e R$ 50,00 (cinquenta reais).","id":10069277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">48 (quarenta e oito) parcelas e R$ 50,00 (cinquenta reais).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"60 (sessenta) parcelas e R$ 75,00 (setenta e cinco reais).","id":10069278,"corpo":"<p>60 (sessenta) parcelas e R$ 75,00 (setenta e cinco reais).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"80 (oitenta) parcelas e R$ 100,00 (cem reais).","id":10069279,"corpo":"<p>80 (oitenta) parcelas e R$ 100,00 (cem reais).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"100 (cem) parcelas e R$ 100,00 (cem reais). ","id":10069280,"corpo":"<p>100 (cem) parcelas e R$ 100,00 (cem reais). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme art. 4\u00ba da Lei Org\u00e2nica Municipal, a autonomia do Munic\u00edpio \u00e9 assegurada pela:","provas":[{"id":86637,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-farmaceutico-6","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:53:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2521585,"hashId":"9eeae32f67be7bd9d09462d150701e20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme art. 4\u00ba da Lei Org\u00e2nica Municipal, a autonomia do Munic\u00edpio \u00e9 assegurada pela:<\/p>","resposta":10032323,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elei\u00e7\u00e3o direta dos Vereadores;","id":10032322,"corpo":"<p>elei\u00e7\u00e3o direta dos Vereadores;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"elei\u00e7\u00e3o direta do Prefeito, Vice-Prefeito e Vereadores;","id":10032323,"corpo":"<p>elei\u00e7\u00e3o direta do Prefeito, Vice-Prefeito e Vereadores;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"elei\u00e7\u00e3o direta do Prefeito, Vice-Prefeito e Presidente da C\u00e2mara de Vereadores; ","id":10032324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elei\u00e7\u00e3o direta do Prefeito, Vice-Prefeito e Presidente da C\u00e2mara de Vereadores; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"elei\u00e7\u00e3o indireta da mesa diretora da C\u00e2mara de Vereadores; ","id":10032325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elei\u00e7\u00e3o indireta da mesa diretora da C\u00e2mara de Vereadores; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"elei\u00e7\u00e3o direta do Prefeito e Vice-Prefeito.","id":10032326,"corpo":"<p>elei\u00e7\u00e3o direta do Prefeito e Vice-Prefeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Centro-Oeste","descricao":"Universidade Estadual do Centro-Oeste - UNICENTRO","sigla":"UNICENTRO","oab":false,"id":1173,"slug":"unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":24669,"slug":"agente-universitario-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Centro Oeste","sigla":"UNICENTRO","id":4151,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unicentro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o exerc\u00edcio de cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablicos disposto na Lei Estadual n\u00ba 6.174\/1970, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":86192,"cargo":{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":24669,"slug":"agente-universitario-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Centro Oeste","sigla":"UNICENTRO","id":4151,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unicentro-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Centro-Oeste","descricao":"Universidade Estadual do Centro-Oeste - UNICENTRO","sigla":"UNICENTRO","oab":false,"id":1173,"slug":"unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unicentro-pr-2022-unicentro-agente-universitario-area-advogado","tipo":1,"nome":"UNICENTRO - UNICENTRO - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:58:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2507561,"hashId":"9970e0b9d27e4e148dd7b6dae97aedb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o exerc\u00edcio de cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablicos disposto na Lei Estadual n\u00ba 6.174\/1970, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9971813,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prazo para um candidato tomar exerc\u00edcio em cargo ou fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser prorrogado.","id":9971811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo para um candidato tomar exerc\u00edcio em cargo ou fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser prorrogado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 demitido o funcion\u00e1rio que n\u00e3o entrar em exerc\u00edcio no prazo de noventa dias e aquele que interromper o exerc\u00edcio por igual prazo.","id":9971812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 demitido o funcion\u00e1rio que n\u00e3o entrar em exerc\u00edcio no prazo de noventa dias e aquele que interromper o exerc\u00edcio por igual prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando posto \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, o servidor poder\u00e1 ter afastamento maior que oito anos consecutivos.","id":9971813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando posto \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, o servidor poder\u00e1 ter afastamento maior que oito anos consecutivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese ocorrer\u00e1 afastamento de servidor que se prolongue por mais de oito anos consecutivos.","id":9971814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em nenhuma hip\u00f3tese ocorrer\u00e1 afastamento de servidor que se prolongue por mais de oito anos consecutivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei municipal n\u00ba 995, de 23 de outubro de 2001, institui e regulamenta o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio de Peju\u00e7ara. Nesse sentido, considerando o disposto em seu art. 7\u00ba, que trata sobre os requisitos b\u00e1sicos para ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico municipal, \u00e9 INCORRETO afirmar que o candidato precisa:","provas":[{"id":86582,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-contador-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Contador - 2022"},{"id":86583,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-professor-de-ingles-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Professor de Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:54:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2518218,"hashId":"a16a872c504835c0a07f104a07571e32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei municipal n\u00ba 995, de 23 de outubro de 2001, institui e regulamenta o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio de Peju\u00e7ara. Nesse sentido, considerando o disposto em seu art. 7\u00ba, que trata sobre os requisitos b\u00e1sicos para ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico municipal, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que o candidato precisa:<\/p>","resposta":10017410,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser brasileiro","id":10017409,"corpo":"<p>ser brasileiro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ter idade m\u00ednima de dezesseis anos","id":10017410,"corpo":"<p>ter idade m\u00ednima de dezesseis anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estar quite com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais","id":10017411,"corpo":"<p>estar quite com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gozar de boa sa\u00fade f\u00edsica e mental, comprovada mediante exame m\u00e9dico","id":10017412,"corpo":"<p>gozar de boa sa\u00fade f\u00edsica e mental, comprovada mediante exame m\u00e9dico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ter atendido a outras condi\u00e7\u00f5es prescritas em lei","id":10017413,"corpo":"<p>ter atendido a outras condi\u00e7\u00f5es prescritas em lei<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica municipal, o processo legislativo compreende a elabora\u00e7\u00e3o de, EXCETO:","provas":[{"id":86582,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-contador-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Contador - 2022"},{"id":86583,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-professor-de-ingles-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Professor de Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:55:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2518221,"hashId":"d9a9e6510c57221578918997b709a300","enunciado":"<p>De acordo com a Lei Org\u00e2nica municipal, o processo legislativo compreende a elabora\u00e7\u00e3o de, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10017428,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio","id":10017424,"corpo":"<p>emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"leis complementares","id":10017425,"corpo":"<p>leis complementares<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"leis ordin\u00e1rias","id":10017426,"corpo":"<p>leis ordin\u00e1rias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decretos legislativos","id":10017427,"corpo":"<p>decretos legislativos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Notas devolutivas","id":10017428,"corpo":"<p>Notas devolutivas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Barbacena","sigla":"","id":5204,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-barbacena-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os requisitos para a investidura no cargo p\u00fablico efetivo municipal de Barbacena, inclui-se:","provas":[{"id":86124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Barbacena","sigla":"","id":5204,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-barbacena-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-barbacena-mg-2022-instituto-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Barbacena - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:59:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2508107,"hashId":"111e78bf44ad7713d67c02683b55477d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os requisitos para a investidura no cargo p\u00fablico efetivo municipal de Barbacena, inclui-se:<\/p>","resposta":9974067,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O comprovante de que o aprovado n\u00e3o possui outro cargo p\u00fablico.","id":9974065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comprovante de que o aprovado n\u00e3o possui outro cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A comprova\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia no munic\u00edpio de Barbacena ou regi\u00e3o.","id":9974066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comprova\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia no munic\u00edpio de Barbacena ou regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O gozo dos direitos pol\u00edticos, tais quais os direitos de votar e ser votado.","id":9974067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gozo dos direitos pol\u00edticos, tais quais os direitos de votar e ser votado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A aptid\u00e3o f\u00edsica e mental aferida em Teste de Aptid\u00e3o F\u00edsica \u2013 TAF.","id":9974068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aptid\u00e3o f\u00edsica e mental aferida em Teste de Aptid\u00e3o F\u00edsica \u2013 TAF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Barbacena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Barbacena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400453,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-barbacena-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio, sobre a contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, analisar os itens abaixo: I. A contribui\u00e7\u00e3o de melhoria tem como fato gerador a execu\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas que venham a beneficiar o bem im\u00f3vel efetivamente ou potencial, independente de valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria ou n\u00e3o, de modo apenas direto, e n\u00e3o indireto. II. Consideram-se obras p\u00fablicas, para cobran\u00e7a de contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, os aterros e obras de embelezamento em geral, exceto desapropria\u00e7\u00f5es em desenvolvimento de plano de aspectos paisag\u00edsticos e urban\u00edsticos. III. A contribui\u00e7\u00e3o de melhoria ter\u00e1 como limite total as despesas realizadas, na qual ser\u00e3o inclu\u00eddas as parcelas relativas a estudos, projetos, fiscaliza\u00e7\u00e3o, desapropria\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e financiamentos, inclusive encargos de natureza financeira ou sociais. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":86449,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-agente-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Agente Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:56:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2516114,"hashId":"80005217aea8e5ee80fabd92beff8d37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio, sobre a contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A contribui\u00e7\u00e3o de melhoria tem como fato gerador a execu\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas que venham a beneficiar o bem im\u00f3vel efetivamente ou potencial, independente de valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria ou n\u00e3o, de modo apenas direto, e n\u00e3o indireto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Consideram-se obras p\u00fablicas, para cobran\u00e7a de contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, os aterros e obras de embelezamento em geral, exceto desapropria\u00e7\u00f5es em desenvolvimento de plano de aspectos paisag\u00edsticos e urban\u00edsticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A contribui\u00e7\u00e3o de melhoria ter\u00e1 como limite total as despesas realizadas, na qual ser\u00e3o inclu\u00eddas as parcelas relativas a estudos, projetos, fiscaliza\u00e7\u00e3o, desapropria\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e financiamentos, inclusive encargos de natureza financeira ou sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":10008071,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":10008070,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":10008071,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":10008072,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":10008073,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio, sobre a incid\u00eancia e o fato gerador, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: A licen\u00e7a de localiza\u00e7\u00e3o e funcionamento ser\u00e1 concedida ap\u00f3s a vistoria ________ das instala\u00e7\u00f5es, levando em considera\u00e7\u00e3o o tipo de atividade constante da solicita\u00e7\u00e3o de alvar\u00e1 de licen\u00e7a, o local onde pretende exercer as atividades, a apresenta\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as de outros \u00f3rg\u00e3os das esferas estadual e federal, conforme o caso, e a respectiva regularidade fiscal do im\u00f3vel sede da empresa, perante o Munic\u00edpio de Antonina, ____________ se o interessado pela licen\u00e7a seja ou n\u00e3o o contribuinte do IPTU, al\u00e9m de outras exig\u00eancias estabelecidas em regulamento pr\u00f3prio.","provas":[{"id":86449,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-agente-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Agente Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:56:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2516116,"hashId":"f02e708dc0806e8e9cb8bc9755fb1827","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio, sobre a incid\u00eancia e o fato gerador, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A licen\u00e7a de localiza\u00e7\u00e3o e funcionamento ser\u00e1 concedida ap\u00f3s a vistoria ________ das instala\u00e7\u00f5es, levando em considera\u00e7\u00e3o o tipo de atividade constante da solicita\u00e7\u00e3o de alvar\u00e1 de licen\u00e7a, o local onde pretende exercer as atividades, a apresenta\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as de outros \u00f3rg\u00e3os das esferas estadual e federal, conforme o caso, e a respectiva regularidade fiscal do im\u00f3vel sede da empresa, perante o Munic\u00edpio de Antonina, ____________ se o interessado pela licen\u00e7a seja ou n\u00e3o o contribuinte do IPTU, al\u00e9m de outras exig\u00eancias estabelecidas em regulamento pr\u00f3prio.<\/em><\/p>","resposta":10008079,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inicial - independentemente","id":10008079,"corpo":"<p>inicial - independentemente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inicial - dependendo","id":10008080,"corpo":"<p>inicial - dependendo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"final - independentemente","id":10008081,"corpo":"<p>final - independentemente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"final - dependendo","id":10008082,"corpo":"<p>final - dependendo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tributos","id":25101,"slug":"tecnico-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio, sobre o recolhimento do Imposto Sobre Servi\u00e7os (ISS), analisar a senten\u00e7a abaixo: O ISS ser\u00e1 recolhido apenas na tesouraria da Prefeitura do Munic\u00edpio de Antonina, n\u00e3o havendo outros estabelecimentos para esse fim (1\u00aa parte). O ISS ser\u00e1 recolhido todo o dia 10 do m\u00eas seguinte ao do fato gerador do imposto, caso n\u00e3o haja expediente neste dia, o recolhimento ser\u00e1 efetuado no dia \u00fatil anterior (2\u00aa parte). Todo recolhimento ser\u00e1 efetuado em guia pr\u00f3pria expedida ou fornecida pela Secretaria de Finan\u00e7as do Munic\u00edpio de Antonina - documento de arrecada\u00e7\u00e3o municipal (DAM), com custos para o sujeito passivo a t\u00edtulo de pre\u00e7o p\u00fablico (3\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":86466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tributos","id":25101,"slug":"tecnico-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-tecnico-de-tributos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - T\u00e9cnico de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:55:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2516479,"hashId":"860ac4418139e791e52c20dbc48a314d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio, sobre o recolhimento do Imposto Sobre Servi\u00e7os (ISS), analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O ISS ser\u00e1 recolhido apenas na tesouraria da Prefeitura do Munic\u00edpio de Antonina, n\u00e3o havendo outros estabelecimentos para esse fim <\/em>(1\u00aa parte).<em> O ISS ser\u00e1 recolhido todo o dia 10 do m\u00eas seguinte ao do fato gerador do imposto, caso n\u00e3o haja expediente neste dia, o recolhimento ser\u00e1 efetuado no dia \u00fatil anterior <\/em>(2\u00aa parte)<em>. Todo recolhimento ser\u00e1 efetuado em guia pr\u00f3pria expedida ou fornecida pela Secretaria de Finan\u00e7as do Munic\u00edpio de Antonina - documento de arrecada\u00e7\u00e3o municipal (DAM), com custos para o sujeito passivo a t\u00edtulo de pre\u00e7o p\u00fablico<\/em> (3\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":10009675,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":10009674,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 3\u00aa parte.","id":10009675,"corpo":"<p>Correta somente em sua 3\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.","id":10009676,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":10009677,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo Escolar","id":5814,"slug":"agente-administrativo-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas escolas h\u00e1 v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es que podem ou n\u00e3o contribuir para a alimenta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. Com rela\u00e7\u00e3o a isso, classifique os itens abaixo como Verdadeiros (V) ou Falsos (F): ( ) As escolas que oferecem merenda devem ter uma nutricionista respons\u00e1vel pela mesma. ( ) O professor deve incentivar as crian\u00e7as a provarem os alimentos. ( ) \u00c9 papel do professor auxiliar a crian\u00e7a durante as refei\u00e7\u00f5es. ( ) N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fazer a higiene das m\u00e3os antes das refei\u00e7\u00f5es. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":85774,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Escolar","id":5814,"slug":"agente-administrativo-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2022-ps-concursos-agente-administrativo-escolar","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Agente Administrativo Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:02:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2497094,"hashId":"4a8004556e101741af3e156d95a88874","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas escolas h\u00e1 v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es que podem ou n\u00e3o contribuir para a alimenta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. Com rela\u00e7\u00e3o a isso, classifique os itens abaixo como Verdadeiros (V) ou Falsos (F): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As escolas que oferecem merenda devem ter uma nutricionista respons\u00e1vel pela mesma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O professor deve incentivar as crian\u00e7as a provarem os alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 papel do professor auxiliar a crian\u00e7a durante as refei\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fazer a higiene das m\u00e3os antes das refei\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9927633,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":9927629,"corpo":"<p>V, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":9927630,"corpo":"<p>V, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":9927631,"corpo":"<p>F, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":9927632,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":9927633,"corpo":"<p>V, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secret\u00e1rio Escolar","oab":false,"nome":"Secret\u00e1rio Escolar","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394731,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-secretario-escolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas de seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o devem estar envolvidas na cultura corporativa, pois al\u00e9m de evitar acidentes tamb\u00e9m evitam as doen\u00e7as ocupacionais no ambiente de trabalho. Na sua vida profissional, \u00e9 capaz que j\u00e1 tenha vivido momentos em que as normas regulamentadoras estivessem muito presentes. Abaixo est\u00e3o algumas normas de seguran\u00e7a dos trabalhadores, marque a INCORRETA.","provas":[{"id":85590,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-agente-de-servicos-gerais-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:02:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2492755,"hashId":"d729220885f290d11297a6d31cf83858","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas de seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o devem estar envolvidas na cultura corporativa, pois al\u00e9m de evitar acidentes tamb\u00e9m evitam as doen\u00e7as ocupacionais no ambiente de trabalho. Na sua vida profissional, \u00e9 capaz que j\u00e1 tenha vivido momentos em que as normas regulamentadoras estivessem muito presentes. Abaixo est\u00e3o algumas normas de seguran\u00e7a dos trabalhadores, marque a INCORRETA.<\/p>","resposta":9908543,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em uma das normas est\u00e1 disposto que o funcion\u00e1rio deve zelar pela sua sa\u00fade f\u00edsica e mental, priorizando fazer exerc\u00edcios peri\u00f3dicos para manter a qualidade de vida.","id":9908543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma das normas est\u00e1 disposto que o funcion\u00e1rio deve zelar pela sua sa\u00fade f\u00edsica e mental, priorizando fazer exerc\u00edcios peri\u00f3dicos para manter a qualidade de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma das normas disp\u00f5e sobre os fatores ergon\u00f4micos, tais como, o trabalho relativo ao transporte de cargas, o mobili\u00e1rio do escrit\u00f3rio, al\u00e9m de posi\u00e7\u00f5es adequadas para a opera\u00e7\u00e3o em m\u00e1quinas.","id":9908544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das normas disp\u00f5e sobre os fatores ergon\u00f4micos, tais como, o trabalho relativo ao transporte de cargas, o mobili\u00e1rio do escrit\u00f3rio, al\u00e9m de posi\u00e7\u00f5es adequadas para a opera\u00e7\u00e3o em m\u00e1quinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De acordo com uma das normas de seguran\u00e7a que regulamenta o Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional, por meio dela as empresas s\u00e3o obrigadas a solicitar que os funcion\u00e1rios fa\u00e7am exames admissionais, demissionais, mudan\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o e peri\u00f3dicos.","id":9908545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com uma das normas de seguran\u00e7a que regulamenta o Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional, por meio dela as empresas s\u00e3o obrigadas a solicitar que os funcion\u00e1rios fa\u00e7am exames admissionais, demissionais, mudan\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o e peri\u00f3dicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Existe uma norma que regulamenta o uso do Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPIs, onde as empresas s\u00e3o obrigadas a fornecerem os EPIs.","id":9908546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma norma que regulamenta o uso do Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPIs, onde as empresas s\u00e3o obrigadas a fornecerem os EPIs.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A limpeza \u00e9 essencial em qualquer ambiente, portanto, a higiene dos ve\u00edculos al\u00e9m da remo\u00e7\u00e3o das sujeiras, dos microrganismos tamb\u00e9m trazem bem-estar aos usu\u00e1rios dos ve\u00edculos. Portanto, algumas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o importantes sobre a limpeza dos ve\u00edculos, dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":85590,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-agente-de-servicos-gerais-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:02:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2492768,"hashId":"4b8d61f5f688cd3151c032a4b2e68486","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A limpeza \u00e9 essencial em qualquer ambiente, portanto, a higiene dos ve\u00edculos al\u00e9m da remo\u00e7\u00e3o das sujeiras, dos microrganismos tamb\u00e9m trazem bem-estar aos usu\u00e1rios dos ve\u00edculos. Portanto, algumas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o importantes sobre a limpeza dos ve\u00edculos, dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9908598,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o da limpeza de um ve\u00edculo, devem ser limpas todas as superf\u00edcies em que ocorrem contato com o condutor e\/ou passageiros, como por exemplo, puxadores e bot\u00f5es. ","id":9908596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na realiza\u00e7\u00e3o da limpeza de um ve\u00edculo, devem ser limpas todas as superf\u00edcies em que ocorrem contato com o condutor e\/ou passageiros, como por exemplo, puxadores e bot\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve-se proceder com a limpeza por meio da remo\u00e7\u00e3o de lixo e quaisquer objetos que estejam no interior do ve\u00edculo e que n\u00e3o fa\u00e7am parte do mesmo.","id":9908597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se proceder com a limpeza por meio da remo\u00e7\u00e3o de lixo e quaisquer objetos que estejam no interior do ve\u00edculo e que n\u00e3o fa\u00e7am parte do mesmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Durante a limpeza dos ve\u00edculos, os cintos de seguran\u00e7a s\u00e3o itens que n\u00e3o necessitam serem limpos.","id":9908598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a limpeza dos ve\u00edculos, os cintos de seguran\u00e7a s\u00e3o itens que n\u00e3o necessitam serem limpos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A limpeza interna do ve\u00edculo pode ser realizada com \u00e1gua e detergente neutro, enxaguando-se e retirando o excesso de \u00e1gua.","id":9908599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza interna do ve\u00edculo pode ser realizada com \u00e1gua e detergente neutro, enxaguando-se e retirando o excesso de \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Patologia Cl\u00ednica","id":10244,"slug":"tecnico-de-patologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um laborat\u00f3rio cl\u00ednico presta assist\u00eancia \u00e0 unidade de pronto atendimento e \/ ou \u00e0s unidades de terapia intensiva, \u00e9 muito comum alguns resultados se apresentarem muito acima ou abaixo do valor de refer\u00eancia do exame. Em certas situa\u00e7\u00f5es, esses valores podem indicar risco eminente de morte ao paciente e, por isso, devem ser repassados imediatamente aos respons\u00e1veis pela assist\u00eancia cl\u00ednica do paciente. Na pr\u00e1tica laboratorial, esses resultados muito alterados s\u00e3o chamados de resultados cr\u00edticos. Levando em considera\u00e7\u00e3o esse conceito, qual \u00e9 o valor cr\u00edtico da glicose em pacientes adultos?","provas":[{"id":85276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patologia Cl\u00ednica","id":10244,"slug":"tecnico-de-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico de Patologia Cl\u00ednica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:02:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2483944,"hashId":"772d890232162a5230119c06a8000819","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um laborat\u00f3rio cl\u00ednico presta assist\u00eancia \u00e0 unidade de pronto atendimento e \/ ou \u00e0s unidades de terapia intensiva, \u00e9 muito comum alguns resultados se apresentarem muito acima ou abaixo do valor de refer\u00eancia do exame. Em certas situa\u00e7\u00f5es, esses valores podem indicar risco eminente de morte ao paciente e, por isso, devem ser repassados imediatamente aos respons\u00e1veis pela assist\u00eancia cl\u00ednica do paciente. Na pr\u00e1tica laboratorial, esses resultados muito alterados s\u00e3o chamados de resultados cr\u00edticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o esse conceito, qual \u00e9 o valor cr\u00edtico da glicose em pacientes adultos?<\/p>","resposta":9868207,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor que 40 mg\/dLou maior que 400 mg\/dL.","id":9868206,"corpo":"<p>Menor que 40 mg\/dLou maior que 400 mg\/dL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Menor que 45 mg\/dLou maior que 450 mg\/dL.","id":9868207,"corpo":"<p>Menor que 45 mg\/dLou maior que 450 mg\/dL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Menor que 60 mg\/dLou maior que 400 mg\/dL.","id":9868208,"corpo":"<p>Menor que 60 mg\/dLou maior que 400 mg\/dL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Menor que 50 mg\/dLou maior que 450 mg\/dL.","id":9868209,"corpo":"<p>Menor que 50 mg\/dLou maior que 450 mg\/dL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A liberdade, a toler\u00e2ncia e a sabedoria de conviver com as diferen\u00e7as fere a ess\u00eancia do conceito relativo \u00e0 democracia.","provas":[{"id":85795,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-df-df-2022-instituto-ibest-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - CRMV DF - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:02:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2496878,"hashId":"0a6e31f69e30956e58c66b3db7c41b73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A liberdade, a toler\u00e2ncia e a sabedoria de conviver com as diferen\u00e7as fere a ess\u00eancia do conceito relativo \u00e0 democracia.<\/p>","resposta":9926797,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9926796,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9926797,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a \u00e9tica, democracia e exerc\u00edcio da cidadania, julgue os itens 46 e 47.","id":543164,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a \u00e9tica, democracia e exerc\u00edcio da cidadania, julgue os itens <strong>46 <\/strong>e <strong>47<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 47","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","oab":true,"nome":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404061,"slug":"etica-etica-democracia-exercicio-de-cidadania"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e9tica possibilita an\u00e1lises sobre os costumes das pessoas em grupos, fortalecendo princ\u00edpios e valores para norte\u00e1-las a terem atitudes corretas dentro da legalidade.","provas":[{"id":85795,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-df-df-2022-instituto-ibest-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - CRMV DF - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:02:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2496873,"hashId":"6639312c0bd57fb2555c20846876902d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica possibilita an\u00e1lises sobre os costumes das pessoas em grupos, fortalecendo princ\u00edpios e valores para norte\u00e1-las a terem atitudes corretas dentro da legalidade.<\/p>","resposta":9926780,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9926780,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9926781,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a \u00e9tica, princ\u00edpios e valores, julgue os itens 44 e 45.","id":543163,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a \u00e9tica, princ\u00edpios e valores, julgue os itens <strong>44<\/strong> e <strong>45<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 e 45","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Municipal n\u00ba 6.956\/2021, a Secretaria Municipal do Meio Ambiente, mediante decis\u00e3o motivada, quando ocorrer a superveni\u00eancia de riscos ambientais e de sa\u00fade, poder\u00e1: I. Modificar os condicionantes e as medidas de controle e adequa\u00e7\u00e3o. II. Suspender uma licen\u00e7a. III. Cancelar uma licen\u00e7a. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":87604,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:48:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2548325,"hashId":"762968905e6ba8b6b01cdad371800ed0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Municipal n\u00ba 6.956\/2021, a Secretaria Municipal do Meio Ambiente, mediante decis\u00e3o motivada, quando ocorrer a superveni\u00eancia de riscos ambientais e de sa\u00fade, poder\u00e1: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Modificar os condicionantes e as medidas de controle e adequa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Suspender uma licen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cancelar uma licen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10149878,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":10149874,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":10149875,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":10149876,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10149877,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10149878,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Instituto de Planejamento Urbano e Ambiental Sustent\u00e1vel de Erechim (IPUA-E) \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico e administrativo respons\u00e1vel por estudos, pesquisas, programas, planos, projetos, avalia\u00e7\u00f5es e reavalia\u00e7\u00f5es permanentes do processo de planejamento urbano e ambiental sustent\u00e1vel do Munic\u00edpio de Erechim. O seu corpo t\u00e9cnico \u00e9 composto por: ","provas":[{"id":87604,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:48:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2548327,"hashId":"688c02b3b53b4327b371ae4fa3dbb8dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Instituto de Planejamento Urbano e Ambiental Sustent\u00e1vel de Erechim (IPUA-E) \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico e administrativo respons\u00e1vel por estudos, pesquisas, programas, planos, projetos, avalia\u00e7\u00f5es e reavalia\u00e7\u00f5es permanentes do processo de planejamento urbano e ambiental sustent\u00e1vel do Munic\u00edpio de Erechim. O seu corpo t\u00e9cnico \u00e9 composto por: <\/p>","resposta":10149884,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 t\u00e9cnicos do Munic\u00edpio de Erechim, com forma\u00e7\u00e3o Superior em Engenharia Civil ou Arquitetura e Urbanismo e 3 t\u00e9cnicos externos (2 titulares e 1 suplente), com forma\u00e7\u00e3o Superior em Engenharia Civil ou Arquitetura, esses sem remunera\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, todos designados pelo Prefeito Municipal.","id":10149884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 t\u00e9cnicos do Munic\u00edpio de Erechim, com forma\u00e7\u00e3o Superior em Engenharia Civil ou Arquitetura e Urbanismo e 3 t\u00e9cnicos externos (2 titulares e 1 suplente), com forma\u00e7\u00e3o Superior em Engenharia Civil ou Arquitetura, esses sem remunera\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, todos designados pelo Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 t\u00e9cnicos do Munic\u00edpio de Erechim, com forma\u00e7\u00e3o Superior em Engenharia Ambiental ou Sanit\u00e1ria e 2 t\u00e9cnicos externos (1 titular e 1 suplente), com forma\u00e7\u00e3o Superior em Engenharia Civil ou Arquitetura, esses com remunera\u00e7\u00e3o, todos designados pelo Prefeito Municipal.","id":10149885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 t\u00e9cnicos do Munic\u00edpio de Erechim, com forma\u00e7\u00e3o Superior em Engenharia Ambiental ou Sanit\u00e1ria e 2 t\u00e9cnicos externos (1 titular e 1 suplente), com forma\u00e7\u00e3o Superior em Engenharia Civil ou Arquitetura, esses com remunera\u00e7\u00e3o, todos designados pelo Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 t\u00e9cnicos do Munic\u00edpio de Erechim, com forma\u00e7\u00e3o Superior em Engenharia Civil ou Arquitetura e Urbanismo e 3 t\u00e9cnicos externos (2 titulares e 1 suplente), com forma\u00e7\u00e3o Superior em Engenharia Civil ou Arquitetura, esses com remunera\u00e7\u00e3o, todos designados pelo Prefeito Municipal, entre os servidores efetivos do Munic\u00edpio. ","id":10149886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 t\u00e9cnicos do Munic\u00edpio de Erechim, com forma\u00e7\u00e3o Superior em Engenharia Civil ou Arquitetura e Urbanismo e 3 t\u00e9cnicos externos (2 titulares e 1 suplente), com forma\u00e7\u00e3o Superior em Engenharia Civil ou Arquitetura, esses com remunera\u00e7\u00e3o, todos designados pelo Prefeito Municipal, entre os servidores efetivos do Munic\u00edpio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 t\u00e9cnicos do Munic\u00edpio de Erechim, com forma\u00e7\u00e3o Superior em Gest\u00e3o Ambiental, Engenharia Civil, Engenharia Ambiental ou Arquitetura e Urbanismo, esses sem remunera\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, todos designados pelo Prefeito Municipal.","id":10149887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 t\u00e9cnicos do Munic\u00edpio de Erechim, com forma\u00e7\u00e3o Superior em Gest\u00e3o Ambiental, Engenharia Civil, Engenharia Ambiental ou Arquitetura e Urbanismo, esses sem remunera\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, todos designados pelo Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 t\u00e9cnico do Munic\u00edpio de Erechim, com forma\u00e7\u00e3o Superior em Engenharia Civil e 4 t\u00e9cnicos externos (2 titulares e 2 suplentes), com forma\u00e7\u00e3o Superior, esses sem remunera\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, todos designados pelo Prefeito Municipal.","id":10149888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 t\u00e9cnico do Munic\u00edpio de Erechim, com forma\u00e7\u00e3o Superior em Engenharia Civil e 4 t\u00e9cnicos externos (2 titulares e 2 suplentes), com forma\u00e7\u00e3o Superior, esses sem remunera\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, todos designados pelo Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 6.827\/2021 autoriza o Poder Executivo Municipal a criar o Programa Municipal de M\u00e9rito em Meio Ambiente, a ser concedido \u00e0s pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que financiem diretamente e\/ou auxiliem na consolida\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica ambiental do Munic\u00edpio de Erechim. Analise as assertivas acerca dessa Lei: I. O Munic\u00edpio de Erechim conceder\u00e1, em reconhecimento, um Certificado de M\u00e9rito em Meio Ambiente, \u00e0s pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas financiadoras do presente programa. II. Ser\u00e1 permitida veicula\u00e7\u00e3o de propaganda institucional, a ser custeada pelo financiador, caracterizada pela coloca\u00e7\u00e3o de placa, outdoor ou similares junto aos espa\u00e7os p\u00fablicos envolvidos, ou veicula\u00e7\u00e3o em m\u00eddias do Munic\u00edpio. III. Os agentes financiadores poder\u00e3o escolher o que financiar a partir das demandas existentes e apresentadas pela Secretaria Municipal de Meio Ambiente, ou apresentarem proposta do que desejam financiar ou executar, desde que aprovado pelo Conselho Municipal de Meio Ambiente e enquadrado de acordo com o escopo da pol\u00edtica ambiental municipal. IV. Elementos de interesse a serem financiados e que demandem aprova\u00e7\u00f5es de projeto junto \u00e0 municipalidade ou outros \u00f3rg\u00e3os de controle, ser\u00e3o providenciados pelos agentes financiadores. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":87604,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:48:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2548332,"hashId":"3ae78eff05237482938ed5174e9af27b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 6.827\/2021 autoriza o Poder Executivo Municipal a criar o Programa Municipal de M\u00e9rito em Meio Ambiente, a ser concedido \u00e0s pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que financiem diretamente e\/ou auxiliem na consolida\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica ambiental do Munic\u00edpio de Erechim. Analise as assertivas acerca dessa Lei: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Munic\u00edpio de Erechim conceder\u00e1, em reconhecimento, um Certificado de M\u00e9rito em Meio Ambiente, \u00e0s pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas financiadoras do presente programa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ser\u00e1 permitida veicula\u00e7\u00e3o de propaganda institucional, a ser custeada pelo financiador, caracterizada pela coloca\u00e7\u00e3o de placa, outdoor ou similares junto aos espa\u00e7os p\u00fablicos envolvidos, ou veicula\u00e7\u00e3o em m\u00eddias do Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os agentes financiadores poder\u00e3o escolher o que financiar a partir das demandas existentes e apresentadas pela Secretaria Municipal de Meio Ambiente, ou apresentarem proposta do que desejam financiar ou executar, desde que aprovado pelo Conselho Municipal de Meio Ambiente e enquadrado de acordo com o escopo da pol\u00edtica ambiental municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Elementos de interesse a serem financiados e que demandem aprova\u00e7\u00f5es de projeto junto \u00e0 municipalidade ou outros \u00f3rg\u00e3os de controle, ser\u00e3o providenciados pelos agentes financiadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":10149913,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III.","id":10149909,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":10149910,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":10149911,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":10149912,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":10149913,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa INCORRETA: ","provas":[{"id":87654,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-advogado","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Advogado - 2022"},{"id":87662,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:47:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2541997,"hashId":"8b179bd8115e63d6ae689bbb7463f383","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa<strong> INCORRETA: <\/strong><\/p>","resposta":10121591,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O regime Jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos municipais de Pingo D\u2019\u00c1gua \u00e9 o estatut\u00e1rio;","id":10121590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime Jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos municipais de Pingo D\u2019\u00c1gua \u00e9 o estatut\u00e1rio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio de Pingo D\u2019\u00c1gua ter\u00e1 como limite m\u00e1ximo de remunera\u00e7\u00e3o, os valores percebidos em esp\u00e9cie, pelo Governador do estado;","id":10121591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Pingo D\u2019\u00c1gua ter\u00e1 como limite m\u00e1ximo de remunera\u00e7\u00e3o, os valores percebidos em esp\u00e9cie, pelo Governador do estado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A revis\u00e3o geral da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos far-se-\u00e1 sempre na mesma data e com os mesmos \u00edndices;","id":10121592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A revis\u00e3o geral da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos far-se-\u00e1 sempre na mesma data e com os mesmos \u00edndices;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O regime previdenci\u00e1rio dos servidores municipais \u00e9 o Regime Geral de Previd\u00eancia Social RGPS.","id":10121593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime previdenci\u00e1rio dos servidores municipais \u00e9 o Regime Geral de Previd\u00eancia Social RGPS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 16 a 20 dever\u00e3o ser respondidas com base na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pingo D\u2019\u00c1gua:","id":548065,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 16 a 20 dever\u00e3o ser respondidas com base na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pingo D\u2019\u00c1gua:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise assertivas abaixo, de acordo com a Lei Municipal n\u00ba 6.956\/2021, que disp\u00f5e sobre o Licenciamento Ambiental no Munic\u00edpio: I. Para avalia\u00e7\u00e3o da degrada\u00e7\u00e3o ambiental e do impacto das atividades no meio urbano e rural ser\u00e1 considerado o reflexo do empreendimento no ambiente natural, no ambiente social, no desenvolvimento econ\u00f4mico e sociocultural, e na infraestrutura da cidade. II. A Secretaria Municipal do Meio Ambiente \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo exerc\u00edcio da fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades licenciadas. III. O valor a ser recolhido da Taxa de Licenciamento Ambiental se refere aos custos de an\u00e1lise, ao desenvolvimento da atividade no local, imposto ao poluidor e emiss\u00e3o de documentos. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":87604,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:47:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2548324,"hashId":"74381a61ea2e900472235979071f93e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise assertivas abaixo, de acordo com a Lei Municipal n\u00ba 6.956\/2021, que disp\u00f5e sobre o Licenciamento Ambiental no Munic\u00edpio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para avalia\u00e7\u00e3o da degrada\u00e7\u00e3o ambiental e do impacto das atividades no meio urbano e rural ser\u00e1 considerado o reflexo do empreendimento no ambiente natural, no ambiente social, no desenvolvimento econ\u00f4mico e sociocultural, e na infraestrutura da cidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Secretaria Municipal do Meio Ambiente \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo exerc\u00edcio da fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades licenciadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O valor a ser recolhido da Taxa de Licenciamento Ambiental se refere aos custos de an\u00e1lise, ao desenvolvimento da atividade no local, imposto ao poluidor e emiss\u00e3o de documentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":10149873,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":10149869,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":10149870,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":10149871,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10149872,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10149873,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Barbacena","sigla":"","id":5204,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-barbacena-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os requisitos para a investidura no cargo p\u00fablico efetivo municipal de Barbacena, inclui-se:","provas":[{"id":86119,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Barbacena","sigla":"","id":5204,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-barbacena-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-barbacena-mg-2022-instituto-consulplan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Barbacena - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:00:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2507141,"hashId":"13db27a85617557d371fbac14edac1a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os requisitos para a investidura no cargo p\u00fablico efetivo municipal de Barbacena, inclui-se:<\/p>","resposta":9970241,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O comprovante de que o aprovado n\u00e3o possui outro cargo p\u00fablico.","id":9970239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comprovante de que o aprovado n\u00e3o possui outro cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A comprova\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia no munic\u00edpio de Barbacena ou regi\u00e3o.","id":9970240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comprova\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia no munic\u00edpio de Barbacena ou regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O gozo dos direitos pol\u00edticos, tais quais os direitos de votar e ser votado.","id":9970241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gozo dos direitos pol\u00edticos, tais quais os direitos de votar e ser votado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A aptid\u00e3o f\u00edsica e mental aferida em Teste de Aptid\u00e3o F\u00edsica \u2013 TAF.","id":9970242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aptid\u00e3o f\u00edsica e mental aferida em Teste de Aptid\u00e3o F\u00edsica \u2013 TAF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 38 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Barbacena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Barbacena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400453,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-barbacena-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Psicopedagogo","id":22448,"slug":"orientador-psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Helena\/SC, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85934,"cargo":{"descricao":"Orientador Psicopedagogo","id":22448,"slug":"orientador-psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2022-ameosc-orientador-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Orientador Psicopedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:01:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2501517,"hashId":"4d8ce083c0a8c1190635338f30317f8d","enunciado":"<p>Acerca da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Helena\/SC, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9946231,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Havendo ou n\u00e3o compatibilidade de hor\u00e1rio, o Vereador ficar\u00e1 afastado de seu cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o e contando-se-lhe o tempo de servi\u00e7o para todos os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.","id":9946230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo ou n\u00e3o compatibilidade de hor\u00e1rio, o Vereador ficar\u00e1 afastado de seu cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o e contando-se-lhe o tempo de servi\u00e7o para todos os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Perder\u00e1 o mandato o Vereador que residir fora do munic\u00edpio.","id":9946231,"corpo":"<p>Perder\u00e1 o mandato o Vereador que residir fora do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os Vereadores s\u00e3o inviol\u00e1veis por suas opini\u00f5es, palavras e votos no exerc\u00edcio de mandato em todo territ\u00f3rio brasileiro.","id":9946232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Vereadores s\u00e3o inviol\u00e1veis por suas opini\u00f5es, palavras e votos no exerc\u00edcio de mandato em todo territ\u00f3rio brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os Vereadores n\u00e3o poder\u00e3o desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma ser propriet\u00e1rio, controlador ou diretor de empresa que goze de favor decorrente de contrato com o Munic\u00edpio, ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada.","id":9946233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Vereadores n\u00e3o poder\u00e3o desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma ser propriet\u00e1rio, controlador ou diretor de empresa que goze de favor decorrente de contrato com o Munic\u00edpio, ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santa Helena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santa Helena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419583,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santa-helena-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao Munic\u00edpio compete prover a tudo quanto diga respeito ao interesse local, tendo como objetivo o pleno desenvolvimento de suas fun\u00e7\u00f5es sociais e o bem-estar de sua popula\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe, privativamente, dentre outras, as seguintes atribui\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":85846,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:01:28","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2498531,"hashId":"8bc231cb619c5e0aea138b69acfa34d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Munic\u00edpio compete prover a tudo quanto diga respeito ao interesse local, tendo como objetivo o pleno desenvolvimento de suas fun\u00e7\u00f5es sociais e o bem-estar de sua popula\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe, privativamente, dentre outras, as seguintes atribui\u00e7\u00f5es, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9933509,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar o plano diretor de desenvolvimento integrado;","id":9933506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar o plano diretor de desenvolvimento integrado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Elaborar o or\u00e7amento anual e plurianual de investimentos;","id":9933507,"corpo":"<p>Elaborar o or\u00e7amento anual e plurianual de investimentos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Instituir e arrecadar tributos, bem como aplicar as suas rendas;","id":9933508,"corpo":"<p>Instituir e arrecadar tributos, bem como aplicar as suas rendas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em quaisquer de suas formas.","id":9933509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em quaisquer de suas formas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda as quest\u00f5es 01 e 02 de acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de C\u00f3rrego Novo:","id":543399,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Responda as quest\u00f5es 01 e 02 de acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de C\u00f3rrego Novo:<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Barbacena","sigla":"","id":5204,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-barbacena-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 3.245, de 13 de dezembro de 1995, disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Munic\u00edpio de Barbacena, das autarquias, inclusive em regime especial, e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas municipais e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Para apura\u00e7\u00e3o do tempo de servi\u00e7o para aposentadoria dos servidores, o Estatuto dos Servidores fixa hip\u00f3teses para a contagem de tempo. Assinale, a seguir, a situa\u00e7\u00e3o N\u00c3O prevista em Lei.","provas":[{"id":86118,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Barbacena","sigla":"","id":5204,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-barbacena-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-barbacena-mg-2022-instituto-consulplan-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Barbacena - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:00:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2507007,"hashId":"8b2f6b7ef459e986cae29eb69bf976d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 3.245, de 13 de dezembro de 1995, disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Munic\u00edpio de Barbacena, das autarquias, inclusive em regime especial, e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas municipais e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Para apura\u00e7\u00e3o do tempo de servi\u00e7o para aposentadoria dos servidores, o Estatuto dos Servidores fixa hip\u00f3teses para a contagem de tempo. Assinale, a seguir, a situa\u00e7\u00e3o N\u00c3O prevista em Lei.<\/p>","resposta":9969642,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor convocado para prestar servi\u00e7o ativo nas for\u00e7as armadas durante o tempo de paz ter\u00e1 o per\u00edodo computado para fins de aposentadoria; caso seja prestado servi\u00e7o em opera\u00e7\u00e3o de guerra, o tempo ser\u00e1 computado em dobro para fins de aposentadoria.","id":9969640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor convocado para prestar servi\u00e7o ativo nas for\u00e7as armadas durante o tempo de paz ter\u00e1 o per\u00edodo computado para fins de aposentadoria; caso seja prestado servi\u00e7o em opera\u00e7\u00e3o de guerra, o tempo ser\u00e1 computado em dobro para fins de aposentadoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o considerados como de efetivo exerc\u00edcio os afastamentos em virtude de exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou equivalente, em \u00f3rg\u00e3o ou entidade dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal e o desempenho de mandato eletivo federal, estadual ou municipal.","id":9969641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados como de efetivo exerc\u00edcio os afastamentos em virtude de exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou equivalente, em \u00f3rg\u00e3o ou entidade dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal e o desempenho de mandato eletivo federal, estadual ou municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de afastamento por licen\u00e7a concedida ao servidor por motivo de doen\u00e7a de padrasto ou madrasta n\u00e3o ser\u00e1 computado para fins de aposentadoria, pois somente ser\u00e1 contado o prazo da licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade de pessoa da fam\u00edlia do servidor, quando ocorrer sem preju\u00edzo da sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":9969642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de afastamento por licen\u00e7a concedida ao servidor por motivo de doen\u00e7a de padrasto ou madrasta n\u00e3o ser\u00e1 computado para fins de aposentadoria, pois somente ser\u00e1 contado o prazo da licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade de pessoa da fam\u00edlia do servidor, quando ocorrer sem preju\u00edzo da sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o de tempo de servi\u00e7o prestado concorrente, ou simultaneamente, em dois ou mais cargos ou fun\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal, Territ\u00f3rios, Munic\u00edpios, autarquias, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista, funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas pelo Poder P\u00fablico e institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter privado que hajam sido convertidas em estabelecimentos de servi\u00e7o p\u00fablico.","id":9969643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o de tempo de servi\u00e7o prestado concorrente, ou simultaneamente, em dois ou mais cargos ou fun\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal, Territ\u00f3rios, Munic\u00edpios, autarquias, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista, funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas pelo Poder P\u00fablico e institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter privado que hajam sido convertidas em estabelecimentos de servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Barbacena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Barbacena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400453,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-barbacena-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O Artigo 2\u00ba daquela Lei diz que as armas consistir\u00e3o em uma estrela branca, anteposta a qual uma \u00e1guia vista de frente, de asas estendidas, segurar\u00e1 com a garra direita uma chave e com a esquerda uma \u00e2ncora, encruzadas, ornando-lhe o peito um escudo com o d\u00edstico 17 de novembro escrito horizontalmente.\" Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/simbolos O trecho acima fala da Lei n\u00ba 126, de 15 de agosto de 1895 que institui a cria\u00e7\u00e3o das armas do estado de Santa Catarina e inclui neste s\u00edmbolo, al\u00e9m das imagens j\u00e1 citadas, a representa\u00e7\u00e3o da agricultura forte e a produ\u00e7\u00e3o do litoral do estado por meio de:","provas":[{"id":85954,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2022-amauc-agente-comunitario-de-saude-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:00:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2501220,"hashId":"f8c8ec3ccffbc2e486c18ad760b11a2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O Artigo 2\u00ba daquela Lei diz que as armas consistir\u00e3o em uma estrela branca, anteposta a qual uma \u00e1guia vista de frente, de asas estendidas, segurar\u00e1 com a garra direita uma chave e com a esquerda uma \u00e2ncora, encruzadas, ornando-lhe o peito um escudo com o d\u00edstico 17 de novembro escrito horizontalmente.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/simbolos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima fala da Lei n\u00ba 126, de 15 de agosto de 1895 que institui a cria\u00e7\u00e3o das armas do estado de Santa Catarina e inclui neste s\u00edmbolo, al\u00e9m das imagens j\u00e1 citadas, a representa\u00e7\u00e3o da agricultura forte e a produ\u00e7\u00e3o do litoral do estado por meio de:<\/p>","resposta":9944994,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um ramo de milho do lado esquerdo e um de caf\u00e9 do lado direito.","id":9944990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ramo de milho do lado esquerdo e um de caf\u00e9 do lado direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um ramo de cana-de-a\u00e7\u00facar do lado esquerdo e um de milho do lado direito.","id":9944991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ramo de cana-de-a\u00e7\u00facar do lado esquerdo e um de milho do lado direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um ramo de trigo do lado esquerdo e um de milho do lado direito.","id":9944992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ramo de trigo do lado esquerdo e um de milho do lado direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um ramo de trigo do lado esquerdo e um de cana-de-a\u00e7\u00facar do lado direito.","id":9944993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ramo de trigo do lado esquerdo e um de cana-de-a\u00e7\u00facar do lado direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um ramo de trigo do lado esquerdo e um de caf\u00e9 do lado direito.","id":9944994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ramo de trigo do lado esquerdo e um de caf\u00e9 do lado direito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 12","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Seara - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Seara - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400409,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-seara-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Juatuba\/MG, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, pelo Munic\u00edpio, diretamente sob o regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, ser\u00e1 regulada em lei complementar que assegurar\u00e1:I \u2013 a exig\u00eancia de licita\u00e7\u00e3o, em todos os casos;II \u2013 defini\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter especial dos contratos de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, casos de prorroga\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00f5es de caducidade, forma de fiscaliza\u00e7\u00e3o e rescis\u00e3o;III \u2013 os deveres dos usu\u00e1rios;IV \u2013 a obriga\u00e7\u00e3o de manter servi\u00e7o adequado;Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":85392,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Oficial Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:08:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2487098,"hashId":"b6f780964319298f0b233faf301f09d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Juatuba\/MG, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, pelo Munic\u00edpio, diretamente sob o regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, ser\u00e1 regulada em lei complementar que assegurar\u00e1:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 a exig\u00eancia de licita\u00e7\u00e3o, em todos os casos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 defini\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter especial dos contratos de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, casos de prorroga\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00f5es de caducidade, forma de fiscaliza\u00e7\u00e3o e rescis\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 os deveres dos usu\u00e1rios;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 a obriga\u00e7\u00e3o de manter servi\u00e7o adequado;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":9882760,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9882759,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":9882760,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9882761,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9882762,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41  a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria, a crian\u00e7a deve se alimentar com o leite materno at\u00e9 o 6\u00ba m\u00eas de vida. No entanto, a partir do 6\u00ba m\u00eas ao 7\u00ba m\u00eas, recomenda-se que se introduza na alimenta\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":86689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 18:21:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2519832,"hashId":"a011f7551f380ded5f19be5711e7ec58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria, a crian\u00e7a deve se alimentar com o leite materno at\u00e9 o 6\u00ba m\u00eas de vida. No entanto, a partir do 6\u00ba m\u00eas ao 7\u00ba m\u00eas, recomenda-se que se introduza na alimenta\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10024433,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bebidas adocicadas, papa de frutas, verduras e ovo quente","id":10024430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bebidas adocicadas, papa de frutas, verduras e ovo quente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bebidas l\u00e1cteas, papas diversas, carne e manteiga","id":10024431,"corpo":"<p>bebidas l\u00e1cteas, papas diversas, carne e manteiga<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"papa de fruta, papa salgada, peixes e ovo cru","id":10024432,"corpo":"<p>papa de fruta, papa salgada, peixes e ovo cru<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"papa de fruta, papa salgada, ovo e carne","id":10024433,"corpo":"<p>papa de fruta, papa salgada, ovo e carne<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o do Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o (Lei Municipal n\u00ba 2.175\/2015) e o cumprimento de suas metas ser\u00e3o objeto de monitoramento cont\u00ednuo e de avalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas realizados pelas seguintes inst\u00e2ncias, EXCETO:","provas":[{"id":94617,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:51:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2662136,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o do Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o (Lei Municipal n\u00ba 2.175\/2015) e o cumprimento de suas metas ser\u00e3o objeto de monitoramento cont\u00ednuo e de avalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas realizados pelas seguintes inst\u00e2ncias, EXCETO:<\/p>","resposta":10644099,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o - CME.","id":10644096,"corpo":"<p>Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o - CME.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F\u00f3rum Municipal de Educa\u00e7\u00e3o Permanente.","id":10644097,"corpo":"<p>F\u00f3rum Municipal de Educa\u00e7\u00e3o Permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.","id":10644098,"corpo":"<p>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Assembleia Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.","id":10644099,"corpo":"<p>Assembleia Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o","pai":425888,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425889,"slug":"pedagogia-plano-municipal-de-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) aponta que o componente curricular de Arte apresenta diversas dimens\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":94617,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:50:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2662130,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) aponta que o componente curricular de Arte apresenta diversas dimens\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":10644068,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cr\u00edtica.","id":10644067,"corpo":"<p>Cr\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise.","id":10644068,"corpo":"<p>An\u00e1lise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reflex\u00e3o.","id":10644069,"corpo":"<p>Reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o.","id":10644070,"corpo":"<p>Cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Modelo ER \u00e9 usado para modelar a vis\u00e3o l\u00f3gica do sistema a partir da perspectiva de dados. Relacionados alguns conceitos a seguir, ndique a alternativa com os conceitos CORRETOS. I - Uma Entidade pode ser um objeto com exist\u00eancia f\u00edsica ou pode ser um objeto com exist\u00eancia conceitual. II - Atributos s\u00e3o as propriedades que definem o tipo de entidade. III - Um atributo formado por muitos outros atributos \u00e9 chamado de atributo composto.","provas":[{"id":86281,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:42:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2509927,"hashId":"8b26038853fb80c37d6d82e0c0133db5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Modelo ER \u00e9 usado para modelar a vis\u00e3o l\u00f3gica do sistema a partir da perspectiva de dados. Relacionados alguns conceitos a seguir, ndique a alternativa com os conceitos CORRETOS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Uma Entidade pode ser um objeto com exist\u00eancia f\u00edsica ou pode ser um objeto com exist\u00eancia conceitual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Atributos s\u00e3o as propriedades que definem o tipo de entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Um atributo formado por muitos outros atributos \u00e9 chamado de atributo composto.<\/p>","resposta":9981959,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":9981956,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":9981957,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":9981958,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":9981959,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas defini\u00e7\u00f5es do Art. 2\u00ba do Quadro de Cargos Efetivos da Administra\u00e7\u00e3o Direta do Executivo Municipal de Panambi, analise as assertivas que seguem, assinalando C, se corretas, ou I, se incorretas. ( ) Padr\u00e3o de vencimento \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o num\u00e9rica correspondente \u00e0 grada\u00e7\u00e3o nos cargos efetivos, de acordo com os coeficientes utilizados para a obten\u00e7\u00e3o do vencimento b\u00e1sico em cada classe. ( ) Remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria paga ao servidor pelo exerc\u00edcio do cargo efetivo, sem a incid\u00eancia de vantagens funcionais legalmente institu\u00eddas. ( ) Promo\u00e7\u00e3o \u00e9 a passagem do servidor de uma determinada classe para a imediatamente posterior, no mesmo cargo efetivo. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":84759,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":84771,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":84770,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:23:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462586,"hashId":"4f64700e3965e0abf088a23e19e6e222","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas defini\u00e7\u00f5es do Art. 2\u00ba do Quadro de Cargos Efetivos da Administra\u00e7\u00e3o Direta do Executivo Municipal de Panambi, analise as assertivas que seguem, assinalando C, se corretas, ou I, se incorretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Padr\u00e3o de vencimento \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o num\u00e9rica correspondente \u00e0 grada\u00e7\u00e3o nos cargos efetivos, de acordo com os coeficientes utilizados para a obten\u00e7\u00e3o do vencimento b\u00e1sico em cada classe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria paga ao servidor pelo exerc\u00edcio do cargo efetivo, sem a incid\u00eancia de vantagens funcionais legalmente institu\u00eddas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Promo\u00e7\u00e3o \u00e9 a passagem do servidor de uma determinada classe para a imediatamente posterior, no mesmo cargo efetivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9773267,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 I.","id":9773265,"corpo":"<p>C \u2013 C \u2013 I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u2013 C \u2013 I.","id":9773266,"corpo":"<p>I \u2013 C \u2013 I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C \u2013 I \u2013 C.","id":9773267,"corpo":"<p>C \u2013 I \u2013 C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I \u2013 I \u2013 C.","id":9773268,"corpo":"<p>I \u2013 I \u2013 C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 C.","id":9773269,"corpo":"<p>C \u2013 C \u2013 C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Art. 45 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores Estatut\u00e1rios do Munic\u00edpio de Panambi estabelece que o servidor investido em cargo efetivo, ao entrar em exerc\u00edcio, ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio durante o per\u00edodo de 3 (tr\u00eas) anos, em que a sua aptid\u00e3o, capacidade e desempenho, ser\u00e3o objeto de procedimento de avalia\u00e7\u00e3o conduzida por Comiss\u00e3o Especial designada para esse fim, mediante a observ\u00e2ncia de determinados quesitos. Segundo o referido artigo, entre os quesitos a serem observados est\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":84760,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:22:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2463169,"hashId":"749e65f1d9d72bbad8fdcddfdb6f2558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 45 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores Estatut\u00e1rios do Munic\u00edpio de Panambi estabelece que o servidor investido em cargo efetivo, ao entrar em exerc\u00edcio, ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio durante o per\u00edodo de 3 (tr\u00eas) anos, em que a sua aptid\u00e3o, capacidade e desempenho, ser\u00e3o objeto de procedimento de avalia\u00e7\u00e3o conduzida por Comiss\u00e3o Especial designada para esse fim, mediante a observ\u00e2ncia de determinados quesitos. Segundo o referido artigo, entre os quesitos a serem observados est\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":9776113,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pontualidade.","id":9776110,"corpo":"<p>Pontualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Disciplina.","id":9776111,"corpo":"<p>Disciplina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Responsabilidade.","id":9776112,"corpo":"<p>Responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conhecimento.","id":9776113,"corpo":"<p>Conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Relacionamento.","id":9776114,"corpo":"<p>Relacionamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Hulha Negra","sigla":"","id":2408,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao funcion\u00e1rio convocado para prestar servi\u00e7o noturno em regime substitutivo ao diurno e que j\u00e1 n\u00e3o esteja obrigado \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de trabalho nesse hor\u00e1rio pelas especializa\u00e7\u00f5es do respectivo cargo, ser\u00e1 atribu\u00edda a gratifica\u00e7\u00e3o de quantos por cento da retribui\u00e7\u00e3o di\u00e1ria normal? ","provas":[{"id":84789,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Hulha Negra","sigla":"","id":2408,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs-2022-legalle-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Hulha Negra - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:21:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2466368,"hashId":"ddd257b3ceae8ea05591033f8d9b31a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao funcion\u00e1rio convocado para prestar servi\u00e7o noturno em regime substitutivo ao diurno e que j\u00e1 n\u00e3o esteja obrigado \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de trabalho nesse hor\u00e1rio pelas especializa\u00e7\u00f5es do respectivo cargo, ser\u00e1 atribu\u00edda a gratifica\u00e7\u00e3o de quantos por cento da retribui\u00e7\u00e3o di\u00e1ria normal? <\/p>","resposta":9790879,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5%.","id":9790876,"corpo":"<p>5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10%.","id":9790877,"corpo":"<p>10%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15%.","id":9790878,"corpo":"<p>15%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20%.","id":9790879,"corpo":"<p>20%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"50%.","id":9790880,"corpo":"<p>50%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 26 a 30 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores. ","id":539841,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 26 a 30 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas do Estado do Paran\u00e1, os Conselheiros eleger\u00e3o o Presidente, o Vice-Presidente e o Corregedor-Geral do Tribunal, para mandato de:","provas":[{"id":84726,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-advogado","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:26:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2462816,"hashId":"12fbfe13be897db0ab3d4be1881af586","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas do Estado do Paran\u00e1, os Conselheiros eleger\u00e3o o Presidente, o Vice-Presidente e o Corregedor-Geral do Tribunal, para mandato de:<\/p>","resposta":9774356,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 (um) ano.","id":9774355,"corpo":"<p>1 (um) ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 (dois) anos.","id":9774356,"corpo":"<p>2 (dois) anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 (quatro) anos.","id":9774357,"corpo":"<p>4 (quatro) anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"60 (sessenta) dias.","id":9774358,"corpo":"<p>60 (sessenta) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) anos.","id":9774359,"corpo":"<p>3 (tr\u00eas) anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tema \u201cbase de c\u00e1lculo\u201d, conforme previsto na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria estadual, \u00e9 correto afirmar o seguinte:","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:27:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461090,"hashId":"f8b78b34553ec370f52498cae35d3dbb","enunciado":"<p>Sobre o tema \u201cbase de c\u00e1lculo\u201d, conforme previsto na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria estadual, \u00e9 correto afirmar o seguinte:<\/p>","resposta":9766281,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A base de c\u00e1lculo ser\u00e1 o valor da opera\u00e7\u00e3o quando da transmiss\u00e3o a terceiro de mercadoria depositada em armaz\u00e9m geral ou em dep\u00f3sito fechado, no Estado do transmitente ","id":9766281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A base de c\u00e1lculo ser\u00e1 o valor da opera\u00e7\u00e3o quando da transmiss\u00e3o a terceiro de mercadoria depositada em armaz\u00e9m geral ou em dep\u00f3sito fechado, no Estado do transmitente <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O fornecimento de alimenta\u00e7\u00e3o, bebidas e outras mercadorias por qualquer estabelecimento n\u00e3o comp\u00f5em as hip\u00f3teses de incid\u00eancia.","id":9766282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fornecimento de alimenta\u00e7\u00e3o, bebidas e outras mercadorias por qualquer estabelecimento n\u00e3o comp\u00f5em as hip\u00f3teses de incid\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte intramunicipal, interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o, a base de c\u00e1lculo ser\u00e1 o pre\u00e7o do servi\u00e7o.","id":9766283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte intramunicipal, interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o, a base de c\u00e1lculo ser\u00e1 o pre\u00e7o do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o aberta, a base de c\u00e1lculo ser\u00e1 o pre\u00e7o do servi\u00e7o. ","id":9766284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o aberta, a base de c\u00e1lculo ser\u00e1 o pre\u00e7o do servi\u00e7o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quando do desembara\u00e7o aduaneiro de mercadorias ou bens importados do exterior, a base de c\u00e1lculo ser\u00e1 a soma do valor da mercadoria ou bem constante dos documentos de importa\u00e7\u00e3o, acrescido do imposto de importa\u00e7\u00e3o, imposto sobre produtos industrializados, imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de c\u00e2mbio, exceto as despesas aduaneiras, pois estas s\u00e3o isentas, conforme prev\u00ea a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria em vigor.","id":9766285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando do desembara\u00e7o aduaneiro de mercadorias ou bens importados do exterior, a base de c\u00e1lculo ser\u00e1 a soma do valor da mercadoria ou bem constante dos documentos de importa\u00e7\u00e3o, acrescido do imposto de importa\u00e7\u00e3o, imposto sobre produtos industrializados, imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de c\u00e2mbio, exceto as despesas aduaneiras, pois estas s\u00e3o isentas, conforme prev\u00ea a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria em vigor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 121 a 140","ordem":121},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395524,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604,"slug":"assistente-tecnico-legislativo"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684,"slug":"assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao"},{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a do Legislativo","id":22381,"slug":"agente-de-seguranca-do-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Donald foi aprovado para ocupar cargo de n\u00edvel m\u00e9dio no munic\u00edpio VB e, segundo as regras legais, cumpre est\u00e1gio probat\u00f3rio. Nos termos do Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo, o chefe imediato do servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio informar\u00e1 a seu respeito, reservadamente, aos seus superiores hier\u00e1rquicos, com rela\u00e7\u00e3o ao preenchimento dos requisitos legais at\u00e9:","provas":[{"id":84745,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604,"slug":"assistente-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2022"},{"id":84746,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684,"slug":"assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84744,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Assistente Legislativo - 2022"},{"id":84743,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a do Legislativo","id":22381,"slug":"agente-de-seguranca-do-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-agente-de-seguranca-do-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Agente de Seguran\u00e7a do Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:24:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2463589,"hashId":"2c5e330f28535dc6d2e071f777565078","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Donald foi aprovado para ocupar cargo de n\u00edvel m\u00e9dio no munic\u00edpio VB e, segundo as regras legais, cumpre est\u00e1gio probat\u00f3rio. Nos termos do Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo, o chefe imediato do servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio informar\u00e1 a seu respeito, reservadamente, aos seus superiores hier\u00e1rquicos, com rela\u00e7\u00e3o ao preenchimento dos requisitos legais at\u00e9:<\/p>","resposta":9778014,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cento e vinte dias antes do t\u00e9rmino do per\u00edodo","id":9778014,"corpo":"<p>cento e vinte dias antes do t\u00e9rmino do per\u00edodo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cento e cinquenta dias antes do t\u00e9rmino do per\u00edodo","id":9778015,"corpo":"<p>cento e cinquenta dias antes do t\u00e9rmino do per\u00edodo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"duzentos dias antes do t\u00e9rmino do per\u00edodo","id":9778016,"corpo":"<p>duzentos dias antes do t\u00e9rmino do per\u00edodo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"duzentos e quarenta dias antes do t\u00e9rmino do per\u00edodo","id":9778017,"corpo":"<p>duzentos e quarenta dias antes do t\u00e9rmino do per\u00edodo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":402242,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-goncalo-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre provimento e vac\u00e2ncia dispostos no Estatuto do Servidor P\u00fablico de Goioer\u00ea (LC n\u00ba 11\/2009), assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":84726,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-advogado","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:26:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2462807,"hashId":"a432eb287a11cd89b2f94a681a17e32c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre provimento e vac\u00e2ncia dispostos no Estatuto do Servidor P\u00fablico de Goioer\u00ea (LC n\u00ba 11\/2009), assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9774313,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A investidura em cargo p\u00fablico ocorrer\u00e1 com a aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.","id":9774310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A investidura em cargo p\u00fablico ocorrer\u00e1 com a aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O concurso p\u00fablico ter\u00e1 validade de at\u00e9 2 (dois) anos, n\u00e3o podendo ser prorrogada.","id":9774311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O concurso p\u00fablico ter\u00e1 validade de at\u00e9 2 (dois) anos, n\u00e3o podendo ser prorrogada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pode ser aberto novo concurso, mesmo havendo candidato aprovado em concurso anterior com prazo de validade n\u00e3o expirado.","id":9774312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser aberto novo concurso, mesmo havendo candidato aprovado em concurso anterior com prazo de validade n\u00e3o expirado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se julgado incapaz para o servi\u00e7o p\u00fablico, o readaptando ser\u00e1 aposentado.","id":9774313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se julgado incapaz para o servi\u00e7o p\u00fablico, o readaptando ser\u00e1 aposentado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Servidor habilitado em concurso p\u00fablico e empossado em cargo de provimento efetivo adquirir\u00e1 estabilidade ao completar 2 (dois) anos de efetivo exerc\u00edcio.","id":9774314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servidor habilitado em concurso p\u00fablico e empossado em cargo de provimento efetivo adquirir\u00e1 estabilidade ao completar 2 (dois) anos de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal determina que in\u00edcio do procedimento tribut\u00e1rio para verifica\u00e7\u00e3o de eventual descumprimento de norma legal acerca do Imposto Sobre Servi\u00e7os ISS exclui a espontaneidade do sujeito passivo, desde que devidamente intimado, em rela\u00e7\u00e3o aos atos acima e, independentemente da intima\u00e7\u00e3o, a dos demais envolvidos nas infra\u00e7\u00f5es verificadas. Sobre o referido procedimento, analise as afirmativas abaixo: I - Os Agentes Fiscais do Munic\u00edpio, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, poder\u00e3o ingressar nos estabelecimentos e demais locais em que se pratiquem atividades que possam ser tribut\u00e1veis, exceto no per\u00edodo da noite, independente do hor\u00e1rio de funcionamento do local, ou quando estiverem somente em expediente interno. II - Os sujeitos passivos s\u00e3o obrigados a fornecer todos os elementos necess\u00e1rios \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es sobre os quais possa haver incid\u00eancia do imposto e a exibir na reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica todos os elementos da escrita fiscal e da contabilidade geral da empresa, quando for o caso, sempre que exigidos pelos Agentes Fiscais do Munic\u00edpio. III - Em caso de embara\u00e7o ou desacato no exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es, os Agentes Fiscais do Munic\u00edpio, poder\u00e3o requisitar o aux\u00edlio das autoridades policiais, ainda que n\u00e3o se configure fato definido em lei como crime ou contraven\u00e7\u00e3o, devendo lavrar Auto circunstanciado para as provid\u00eancias cab\u00edveis no caso. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":84727,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Agente Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:25:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2463145,"hashId":"1f29ff8e78175e0ac2a31161d8d0d98f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal determina que in\u00edcio do procedimento tribut\u00e1rio para verifica\u00e7\u00e3o de eventual descumprimento de norma legal acerca do Imposto Sobre Servi\u00e7os ISS exclui a espontaneidade do sujeito passivo, desde que devidamente intimado, em rela\u00e7\u00e3o aos atos acima e, independentemente da intima\u00e7\u00e3o, a dos demais envolvidos nas infra\u00e7\u00f5es verificadas. Sobre o referido procedimento, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Os Agentes Fiscais do Munic\u00edpio, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, poder\u00e3o ingressar nos estabelecimentos e demais locais em que se pratiquem atividades que possam ser tribut\u00e1veis, exceto no per\u00edodo da noite, independente do hor\u00e1rio de funcionamento do local, ou quando estiverem somente em expediente interno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Os sujeitos passivos s\u00e3o obrigados a fornecer todos os elementos necess\u00e1rios \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es sobre os quais possa haver incid\u00eancia do imposto e a exibir na reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica todos os elementos da escrita fiscal e da contabilidade geral da empresa, quando for o caso, sempre que exigidos pelos Agentes Fiscais do Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Em caso de embara\u00e7o ou desacato no exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es, os Agentes Fiscais do Munic\u00edpio, poder\u00e3o requisitar o aux\u00edlio das autoridades policiais, ainda que n\u00e3o se configure fato definido em lei como crime ou contraven\u00e7\u00e3o, devendo lavrar Auto circunstanciado para as provid\u00eancias cab\u00edveis no caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":9775992,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II.","id":9775990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III.","id":9775991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III","id":9775992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirmativas. ","id":9775993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das afirmativas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas.","id":9775994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, o Contribuinte dever\u00e1 ser notificado sobre o lan\u00e7amento tribut\u00e1rio ou altera\u00e7\u00e3o dele para que inicie o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de reclama\u00e7\u00e3o, se for o caso. Assinale a alternativa que apresenta uma forma de notifica\u00e7\u00e3o prevista no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal: ","provas":[{"id":84727,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Agente Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2463143,"hashId":"915dabb26e85ef2da0a263e720d79b74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, o Contribuinte dever\u00e1 ser notificado sobre o lan\u00e7amento tribut\u00e1rio ou altera\u00e7\u00e3o dele para que inicie o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de reclama\u00e7\u00e3o, se for o caso. Assinale a alternativa que apresenta uma forma de notifica\u00e7\u00e3o prevista no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal: <\/p>","resposta":9775980,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por Domic\u00edlio Eletr\u00f4nico do Contribuinte - DEC, utiliza\u00e7\u00e3o de meio eletr\u00f4nico, aplicativos de comunica\u00e7\u00e3o como \"WhatsApp, e-mail ou seus similares.","id":9775980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por Domic\u00edlio Eletr\u00f4nico do Contribuinte - DEC, utiliza\u00e7\u00e3o de meio eletr\u00f4nico, aplicativos de comunica\u00e7\u00e3o como \"WhatsApp, e-mail ou seus similares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s de liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica para o Contribuinte ou parente at\u00e9 segundo grau.","id":9775981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s de liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica para o Contribuinte ou parente at\u00e9 segundo grau.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mediante comunica\u00e7\u00e3o escrita ao seu contador ou pessoa que possua v\u00ednculo econ\u00f4mico-financeiro com ele.","id":9775982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante comunica\u00e7\u00e3o escrita ao seu contador ou pessoa que possua v\u00ednculo econ\u00f4mico-financeiro com ele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Envio de correspond\u00eancia para institui\u00e7\u00e3o financeira que o contribuinte possua relacionamento.","id":9775983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envio de correspond\u00eancia para institui\u00e7\u00e3o financeira que o contribuinte possua relacionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o do comunicado em qualquer outro processo administrativo que o Contribuinte possua junto \u00e0 Prefeitura, ainda que n\u00e3o seja de natureza tribut\u00e1ria.","id":9775984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclus\u00e3o do comunicado em qualquer outro processo administrativo que o Contribuinte possua junto \u00e0 Prefeitura, ainda que n\u00e3o seja de natureza tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Goioer\u00ea, \u00e9 CORRETO afirmar que, referida Lei, poder\u00e1 ser emendada mediante proposta:","provas":[{"id":84726,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-advogado","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:25:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2462798,"hashId":"3855106d6359f1295a18413978c25643","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Goioer\u00ea, \u00e9 CORRETO afirmar que, referida Lei, poder\u00e1 ser emendada mediante proposta:<\/p>","resposta":9774265,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De cidad\u00e3os, atrav\u00e9s de iniciativa popular assinada, no m\u00ednimo, por 5% (cinco por cento) dos eleitores.","id":9774265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De cidad\u00e3os, atrav\u00e9s de iniciativa popular assinada, no m\u00ednimo, por 5% (cinco por cento) dos eleitores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De um vereador.","id":9774266,"corpo":"<p>De um vereador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De 2\/3 (dois ter\u00e7os), no m\u00ednimo, dos membros da C\u00e2mara Municipal.","id":9774267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De 2\/3 (dois ter\u00e7os), no m\u00ednimo, dos membros da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Do procurador do Munic\u00edpio.","id":9774268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do procurador do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"De 1\/2 (um meio), no m\u00ednimo, dos membros da C\u00e2mara Municipal.","id":9774269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De 1\/2 (um meio), no m\u00ednimo, dos membros da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o do participante inscrito no plano de benef\u00edcios do Regime de Previd\u00eancia Complementar do Munic\u00edpio de Almirante Tamandar\u00e9, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":84332,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-advogado-3","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:40:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2471094,"hashId":"2ff26b029c17f1e214cd35176f84a1be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o do participante inscrito no plano de benef\u00edcios do Regime de Previd\u00eancia Complementar do Munic\u00edpio de Almirante Tamandar\u00e9, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9810701,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A al\u00edquota da contribui\u00e7\u00e3o do participante patrocinado ser\u00e1 proporcional ao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social \u2013 RPPS. ","id":9810699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A al\u00edquota da contribui\u00e7\u00e3o do participante patrocinado ser\u00e1 proporcional ao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social \u2013 RPPS. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a perman\u00eancia no plano de benef\u00edcios do participante que esteja afastado ou licenciado do cargo efetivo temporariamente, com ou sem recebimento de remunera\u00e7\u00e3o.","id":9810700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a perman\u00eancia no plano de benef\u00edcios do participante que esteja afastado ou licenciado do cargo efetivo temporariamente, com ou sem recebimento de remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o admitidas contribui\u00e7\u00f5es de risco, contribui\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias e aportes adicionais por parte do participante, sem contrapartida do patrocinador.","id":9810701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o admitidas contribui\u00e7\u00f5es de risco, contribui\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias e aportes adicionais por parte do participante, sem contrapartida do patrocinador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o do patrocinador ser\u00e1 menor do que a do participante patrocinado em raz\u00e3o da complementaridade do Regime de Previd\u00eancia Complementar.","id":9810702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o do patrocinador ser\u00e1 menor do que a do participante patrocinado em raz\u00e3o da complementaridade do Regime de Previd\u00eancia Complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a perman\u00eancia no plano de benef\u00edcios do participante que esteja cedido a outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, inclusive suas empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de direito privado.","id":9810703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a perman\u00eancia no plano de benef\u00edcios do participante que esteja cedido a outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, inclusive suas empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de direito privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social (RPPS) do Munic\u00edpio de Almirante Tamandar\u00e9 foi criado pela Lei Ordin\u00e1ria n.\u00ba 891, de 9 de maio de 2002, e passou a ser regulamentado pela recente atualiza\u00e7\u00e3o realizada por meio da Lei Complementar n.\u00ba 95\/2021. Quanto \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o do RPPS, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84332,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-advogado-3","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:40:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2471090,"hashId":"06a5f44713ceb401b08a1303c3074876","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social (RPPS) do Munic\u00edpio de Almirante Tamandar\u00e9 foi criado pela Lei Ordin\u00e1ria n.\u00ba 891, de 9 de maio de 2002, e passou a ser regulamentado pela recente atualiza\u00e7\u00e3o realizada por meio da Lei Complementar n.\u00ba 95\/2021. Quanto \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o do RPPS, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9810679,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desligamento do segurado do RPPS de Almirante Tamandar\u00e9 garante contagem do seu tempo de contribui\u00e7\u00e3o para aposentadoria em outro regime de previd\u00eancia social.","id":9810679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desligamento do segurado do RPPS de Almirante Tamandar\u00e9 garante contagem do seu tempo de contribui\u00e7\u00e3o para aposentadoria em outro regime de previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os recursos integralizados do RPPS de Almirante Tamandar\u00e9 t\u00eam a natureza de direito individual dos segurados.","id":9810680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos integralizados do RPPS de Almirante Tamandar\u00e9 t\u00eam a natureza de direito individual dos segurados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O desligamento do segurado do RPPS de Almirante Tamandar\u00e9 atribui direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es vertidas ao Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Almirante Tamandar\u00e9 (IPMAT) quando a conta permanecer sem dep\u00f3sito por tr\u00eas anos ininterruptos.","id":9810681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desligamento do segurado do RPPS de Almirante Tamandar\u00e9 atribui direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es vertidas ao Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Almirante Tamandar\u00e9 (IPMAT) quando a conta permanecer sem dep\u00f3sito por tr\u00eas anos ininterruptos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Lei Complementar n.\u00ba 95\/2021 entende por tempo de carreira o tempo de trabalho cumprido, independentemente do ente da Federa\u00e7\u00e3o e do Poder. ","id":9810682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n.\u00ba 95\/2021 entende por tempo de carreira o tempo de trabalho cumprido, independentemente do ente da Federa\u00e7\u00e3o e do Poder. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O RPPS de Almirante Tamandar\u00e9 rege-se pelos princ\u00edpios da universalidade de participa\u00e7\u00e3o nos planos previdenci\u00e1rios; da universalidade e equival\u00eancia dos benef\u00edcios e servi\u00e7os; da equidade na forma de participa\u00e7\u00e3o no custeio e rateio; da uniformidade da base de financiamento. ","id":9810683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O RPPS de Almirante Tamandar\u00e9 rege-se pelos princ\u00edpios da universalidade de participa\u00e7\u00e3o nos planos previdenci\u00e1rios; da universalidade e equival\u00eancia dos benef\u00edcios e servi\u00e7os; da equidade na forma de participa\u00e7\u00e3o no custeio e rateio; da uniformidade da base de financiamento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arquitetura cliente-servidor \u00e9 uma arquitetura de computa\u00e7\u00e3o distribu\u00edda. Geralmente refere-se a um modelo em que dois ou mais computadores interagem de modo que um oferece os servi\u00e7os aos outros. Este modelo permite aos usu\u00e1rios acessar informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de qualquer lugar. Sobre a arquitetura cliente-servidor, analise as afirmativas a seguir.I. Na arquitetura cliente-servidor em tr\u00eas camadas, o modelo de distribui\u00e7\u00e3o de processos pode ter algumas combina\u00e7\u00f5es de gerenciamento de dados distribu\u00eddos, em que a ger\u00eancia de dados se distribui no cliente e no servidor.II. A arquitetura de tr\u00eas camadas \u00e9 uma arquitetura de aplicativo de software bem estabelecida que organiza aplicativos em tr\u00eas camadas: a camada de apresenta\u00e7\u00e3o; a camada do aplicativo; e, a camada de dados.III. A camada de apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3prio cliente que interage com a interface.IV. A camada de aplicativo \u00e9 onde as informa\u00e7\u00f5es coletadas na camada de apresenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o processadas.V. Somente na camada de dados \u00e9 feita a inclus\u00e3o, a exclus\u00e3o ou a modifica\u00e7\u00e3o dos dados.Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":95422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 15:44:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2652506,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A arquitetura cliente-servidor \u00e9 uma arquitetura de computa\u00e7\u00e3o distribu\u00edda. Geralmente refere-se a um modelo em que dois ou mais computadores interagem de modo que um oferece os servi\u00e7os aos outros. Este modelo permite aos usu\u00e1rios acessar informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de qualquer lugar. Sobre a arquitetura cliente-servidor, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na arquitetura cliente-servidor em tr\u00eas camadas, o modelo de distribui\u00e7\u00e3o de processos pode ter algumas combina\u00e7\u00f5es de gerenciamento de dados distribu\u00eddos, em que a ger\u00eancia de dados se distribui no cliente e no servidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A arquitetura de tr\u00eas camadas \u00e9 uma arquitetura de aplicativo de <em>software <\/em>bem estabelecida que organiza aplicativos em tr\u00eas camadas: a camada de apresenta\u00e7\u00e3o; a camada do aplicativo; e, a camada de dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A camada de apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3prio cliente que interage com a interface.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A camada de aplicativo \u00e9 onde as informa\u00e7\u00f5es coletadas na camada de apresenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o processadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Somente na camada de dados \u00e9 feita a inclus\u00e3o, a exclus\u00e3o ou a modifica\u00e7\u00e3o dos dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":10600679,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e V.","id":10600676,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IV e V.","id":10600677,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10600678,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10600679,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10600680,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores determinantes das doen\u00e7as que acometem os animais dom\u00e9sticos, pode ser considerado um fator determinante associado ao hospedeiro a (o)","provas":[{"id":93487,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:10:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2627657,"hashId":"b719cb684ac65ed99ed612dae8c1fb04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores determinantes das doen\u00e7as que acometem os animais dom\u00e9sticos, pode ser considerado um fator determinante associado ao hospedeiro a (o)<\/p>","resposta":10487012,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o.","id":10487010,"corpo":"<p>localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"manejo.","id":10487011,"corpo":"<p>manejo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gen\u00f3tipo.","id":10487012,"corpo":"<p>gen\u00f3tipo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estresse.","id":10487013,"corpo":"<p>estresse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dieta.","id":10487014,"corpo":"<p>dieta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador - \u00c1rea:Atividade F\u00edsica e Desportiva","id":26294,"slug":"orientador-area-atividade-fisica-e-desportiva"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Melo (2007), havia uma pr\u00e1tica corporal, s\u00edmbolo de nossa cultura, que era proibida de ser praticada nas ruas, no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio de s\u00e9culo XX, como forma de controle das camadas populares. Essa pr\u00e1tica denomina-se:","provas":[{"id":95175,"cargo":{"descricao":"Orientador - \u00c1rea:Atividade F\u00edsica e Desportiva","id":26294,"slug":"orientador-area-atividade-fisica-e-desportiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Orientador - \u00c1rea:  Atividade F\u00edsica e Desportiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 16:22:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2647630,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Melo (2007), havia uma pr\u00e1tica corporal, s\u00edmbolo de nossa cultura, que era proibida de ser praticada nas ruas, no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio de s\u00e9culo XX, como forma de controle das camadas populares. Essa pr\u00e1tica denomina-se:<\/p>","resposta":10577656,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00eanis","id":10577654,"corpo":"<p>t\u00eanis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"boxe","id":10577655,"corpo":"<p>boxe<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"capoeira","id":10577656,"corpo":"<p>capoeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"atletismo","id":10577657,"corpo":"<p>atletismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos Jogos Ol\u00edmpicos de Tokyo 2020, foram inseridas novas modalidades esportivas como o basquetebol 3\u00d73, surf e skate (park e street). -Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modalidades esportivas, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":93507,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 16:26:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2645477,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nos Jogos Ol\u00edmpicos de Tokyo 2020, foram inseridas novas modalidades esportivas como o basquetebol 3\u00d73, <em>surf <\/em>e <em>skate <\/em>(<em>park e street<\/em>). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modalidades esportivas, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":10567749,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conceito de esporte \u00e9 de f\u00e1cil interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o.","id":10567748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conceito de esporte \u00e9 de f\u00e1cil interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"existem modalidades esportivas hegem\u00f4nicas e complementares, e estas variam de acordo com o lugar e cultura. ","id":10567749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existem modalidades esportivas hegem\u00f4nicas e complementares, e estas variam de acordo com o lugar e cultura. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para ser considerada como esporte, a modalidade tem que estar inclu\u00edda na rela\u00e7\u00e3o do COI para os pr\u00f3ximos Jogos Ol\u00edmpicos. ","id":10567750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para ser considerada como esporte, a modalidade tem que estar inclu\u00edda na rela\u00e7\u00e3o do COI para os pr\u00f3ximos Jogos Ol\u00edmpicos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os e-sports n\u00e3o s\u00e3o considerados uma modalidade esportiva pela comunidade mundial devido \u00e0 baixa ades\u00e3o de praticantes.","id":10567751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os <em>e-sports<\/em> n\u00e3o s\u00e3o considerados uma modalidade esportiva pela comunidade mundial devido \u00e0 baixa ades\u00e3o de praticantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o futebol \u00e9 a \u00fanica modalidade esportiva hegem\u00f4nica no Brasil. ","id":10567752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o futebol \u00e9 a \u00fanica modalidade esportiva hegem\u00f4nica no Brasil. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador - \u00c1rea:Atividade F\u00edsica e Desportiva","id":26294,"slug":"orientador-area-atividade-fisica-e-desportiva"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a contra\u00e7\u00e3o muscular, ocorre a intera\u00e7\u00e3o de duas estruturas presentes dentro das miofibrilas que, ao se sobreporem, promovem o encurtamento da c\u00e9lula muscular, gerando a contra\u00e7\u00e3o. Essas duas estruturas do m\u00fasculo s\u00e3o:","provas":[{"id":95175,"cargo":{"descricao":"Orientador - \u00c1rea:Atividade F\u00edsica e Desportiva","id":26294,"slug":"orientador-area-atividade-fisica-e-desportiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Orientador - \u00c1rea:  Atividade F\u00edsica e Desportiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 16:21:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2647628,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a contra\u00e7\u00e3o muscular, ocorre a intera\u00e7\u00e3o de duas estruturas presentes dentro das miofibrilas que, ao se sobreporem, promovem o encurtamento da c\u00e9lula muscular, gerando a contra\u00e7\u00e3o. Essas duas estruturas do m\u00fasculo s\u00e3o:<\/p>","resposta":10577648,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"actina e miosina","id":10577646,"corpo":"<p>actina e miosina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00edstole e di\u00e1stole","id":10577647,"corpo":"<p>s\u00edstole e di\u00e1stole<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tropomiosina e troponina","id":10577648,"corpo":"<p>tropomiosina e troponina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"placa motora e sarcolema","id":10577649,"corpo":"<p>placa motora e sarcolema<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As redes de computadores s\u00e3o normalmente gerenciadas pelas organiza\u00e7\u00f5es que as possuem. As redes podem usar uma combina\u00e7\u00e3o de modelos. Por exemplo, um conjunto de redes que est\u00e3o sob o controle de uma \u00fanica entidade administrativa usa o protocolo IP e ferramentas baseadas em IP, como navegadores Web e aplicativos de transfer\u00eancia de arquivos. Normalmente, tem pelo menos um servidor web para fornecer aos usu\u00e1rios informa\u00e7\u00f5es organizacionais. Indique a alternativa que cont\u00e9m o nome do modelo de rede descrita acima.","provas":[{"id":86281,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:20:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2509897,"hashId":"d2fef14341786be653444f05911d89ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes de computadores s\u00e3o normalmente gerenciadas pelas organiza\u00e7\u00f5es que as possuem. As redes podem usar uma combina\u00e7\u00e3o de modelos. Por exemplo, um conjunto de redes que est\u00e3o sob o controle de uma \u00fanica entidade administrativa usa o protocolo IP e ferramentas baseadas em IP, como navegadores Web e aplicativos de transfer\u00eancia de arquivos. Normalmente, tem pelo menos um servidor web para fornecer aos usu\u00e1rios informa\u00e7\u00f5es organizacionais. Indique a alternativa que cont\u00e9m o nome do modelo de rede descrita acima.<\/p>","resposta":9981837,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internet","id":9981836,"corpo":"<p>Internet<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Intranet","id":9981837,"corpo":"<p>Intranet<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Extranet","id":9981838,"corpo":"<p>Extranet<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Darknet","id":9981839,"corpo":"<p>Darknet<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429400,"slug":"tecnologia-da-informacao-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intranet, Extranet e Proxy","oab":false,"nome":"Intranet, Extranet e Proxy","pai":429400,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429402,"slug":"tecnologia-da-informacao-intranet-extranet-e-proxy"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Odonto-Legista - \u00c1rea Odontologia","id":11412,"slug":"perito-oficial-odonto-legista-area-odontologia"},{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"},{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico Legista - \u00c1rea: Medicina legal","id":24888,"slug":"perito-oficial-medico-legista-area-medicina-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso adequado da v\u00edrgula auxilia na constru\u00e7\u00e3o de textos mais claros, dirimindo, inclusive, ambiguidades.Leia a charge a seguir.(Dispon\u00edvel em: https\/\/br.pinterest.com\/visaghair\/plagiando. In: infoenem.com. 28-01-2016. Acesso em: 23\/11\/2021.)A falta de v\u00edrgula antes da palavra gente, sintaticamente um vocativo, muda o sentido da frase, efeito intencionalmente buscado na charge. Em qual trecho do texto em an\u00e1lise, o uso da v\u00edrgula (ou das v\u00edrgulas) justifica-se pela mesma raz\u00e3o que deveria haver v\u00edrgula antes da palavra gente?","provas":[{"id":74642,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto-Legista - \u00c1rea Odontologia","id":11412,"slug":"perito-oficial-odonto-legista-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-oficial-odonto-legista-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Oficial Odonto-Legista - \u00c1rea Odontologia - 2022"},{"id":74640,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-medico-legista-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra - 2022"},{"id":74638,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico Legista - \u00c1rea: Medicina legal","id":24888,"slug":"perito-oficial-medico-legista-area-medicina-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-oficial-medico-legista-area-medicina-legal","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Oficial M\u00e9dico Legista - \u00c1rea: Medicina legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:11:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2249383,"hashId":"3ce8a8ad96f8a18eaf7f8a441435c855","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso adequado da v\u00edrgula auxilia na constru\u00e7\u00e3o de textos mais claros, dirimindo, inclusive, ambiguidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia a charge a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74640\/questao\/2249383-20220224135907000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https\/\/br.pinterest.com\/visaghair\/plagiando. In: infoenem.com. 28-01-2016. Acesso em: 23\/11\/2021.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A falta de v\u00edrgula antes da palavra <em>gente<\/em>, sintaticamente um vocativo, muda o sentido da frase, efeito intencionalmente buscado na charge. Em qual trecho do texto em an\u00e1lise, o uso da v\u00edrgula (ou das v\u00edrgulas) justifica-se pela mesma raz\u00e3o que deveria haver v\u00edrgula antes da palavra <em>gente<\/em>?<\/p>","resposta":8851021,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rapidamente, o vidro do carro sobe depois da ordem e do coment\u00e1rio do pai","id":8851020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Rapidamente, o vidro do carro sobe depois da ordem e do coment\u00e1rio do pai<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 vendo, filho, \u00e9 assim que come\u00e7a.","id":8851021,"corpo":"<p><em>Est\u00e1 vendo, filho, \u00e9 assim que come\u00e7a.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acende o verde e l\u00e1 vai o garoto para escola um pouco assustado, mas aliviado","id":8851022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Acende o verde e l\u00e1 vai o garoto para escola um pouco assustado, mas aliviado<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao sinal vermelho do sem\u00e1foro, surge bem em frente um menino mirrado, com roupas surradas e um nariz de palha\u00e7o, fazendo um triste show circense de malabarismo.","id":8851023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Ao sinal vermelho do sem\u00e1foro, surge bem em frente um menino mirrado, com roupas surradas e um nariz de palha\u00e7o, fazendo um triste show circense de malabarismo.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Daqui a alguns anos, esses moleques vagabundos que n\u00e3o querem estudar e trabalhar estar\u00e3o roubando e matando.","id":8851024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Daqui a alguns anos, esses moleques vagabundos que n\u00e3o querem estudar e trabalhar estar\u00e3o roubando e matando.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Leia o excerto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 32 a 34.Imaginemos uma cena poss\u00edvel do cotidiano:Um garoto vai para a escola levado de carro por seu pai. Ao sinal vermelho do sem\u00e1foro, surge bem em frente um menino mirrado, com roupas surradas e um nariz de palha\u00e7o, fazendo um triste show circense de malabarismo. Outros dois tamb\u00e9m aproveitam a parada obrigat\u00f3ria para vender balas ou pedir moedas. Rapidamente, o vidro do carro sobe depois da ordem e do coment\u00e1rio do pai: Est\u00e1 vendo, filho, \u00e9 assim que come\u00e7a. Daqui a alguns anos, esses moleques vagabundos que n\u00e3o querem estudar e trabalhar estar\u00e3o roubando e matando. Isso n\u00e3o tem jeito de consertar. Acende o verde e l\u00e1 vai o garoto para escola um pouco assustado, mas aliviado: Ainda bem que minha fam\u00edlia \u00e9 do bem.Est\u00e1 plantada a semente do preconceito social.(CARDOSO, C.M. Fundamentos para uma educa\u00e7\u00e3o na diversidade. In: https:\/\/acervodigital.unesp.br\/bitstream\/unesp\/. Acesso em 20\/10\/2021.)","id":515809,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: Leia o excerto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 32 a 34.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imaginemos uma cena poss\u00edvel do cotidiano:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um garoto vai para a escola levado de carro por seu pai. Ao sinal vermelho do sem\u00e1foro, surge bem em frente um menino mirrado, com roupas surradas e um nariz de palha\u00e7o, fazendo um triste show circense de malabarismo. Outros dois tamb\u00e9m aproveitam a parada obrigat\u00f3ria para vender balas ou pedir moedas. Rapidamente, o vidro do carro sobe depois da ordem e do coment\u00e1rio do pai: <em>Est\u00e1 vendo, filho, \u00e9 assim que come\u00e7a. Daqui a alguns anos, esses moleques vagabundos que n\u00e3o querem estudar e trabalhar estar\u00e3o roubando e matando. Isso n\u00e3o tem jeito de consertar. <\/em>Acende o verde e l\u00e1 vai o garoto para escola um pouco assustado, mas aliviado: <em>Ainda bem que minha fam\u00edlia \u00e9 do bem.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 plantada a semente do preconceito social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(CARDOSO, C.M. Fundamentos para uma educa\u00e7\u00e3o na diversidade. In: https:\/\/acervodigital.unesp.br\/bitstream\/unesp\/. Acesso em 20\/10\/2021.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 34","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2249383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"},{"descricao":"Perito Oficial Odonto-Legista - \u00c1rea Odontologia","id":11412,"slug":"perito-oficial-odonto-legista-area-odontologia"},{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico Legista - \u00c1rea: Medicina legal","id":24888,"slug":"perito-oficial-medico-legista-area-medicina-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coluna da esquerda apresenta recursos do Windows 10 e a da direita, a fun\u00e7\u00e3o de cada um. Numere a coluna da direita de acordo com a coluna da esquerda.1. Windows Hello ( ) Bloqueio ou libera\u00e7\u00e3o de portas.2. Firewall ( ) Reconhecimento de impress\u00e3o digital.3. Edge ( ) Criptografia de dispositivo.4. BitLocker ( ) Navega\u00e7\u00e3o na Internet.Marque a sequ\u00eancia correta","provas":[{"id":74640,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-medico-legista-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra - 2022"},{"id":74642,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto-Legista - \u00c1rea Odontologia","id":11412,"slug":"perito-oficial-odonto-legista-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-oficial-odonto-legista-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Oficial Odonto-Legista - \u00c1rea Odontologia - 2022"},{"id":74638,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico Legista - \u00c1rea: Medicina legal","id":24888,"slug":"perito-oficial-medico-legista-area-medicina-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-oficial-medico-legista-area-medicina-legal","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Oficial M\u00e9dico Legista - \u00c1rea: Medicina legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:11:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2249423,"hashId":"96a11d236e56972d43cc83797363669d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coluna da esquerda apresenta recursos do Windows 10 e a da direita, a fun\u00e7\u00e3o de cada um. Numere a coluna da direita de acordo com a coluna da esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Windows Hello<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ( ) Bloqueio ou libera\u00e7\u00e3o de portas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Firewall<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ( ) Reconhecimento de impress\u00e3o digital.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Edge<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>( ) Criptografia de dispositivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. BitLocker<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>( ) Navega\u00e7\u00e3o na Internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a sequ\u00eancia correta<\/p>","resposta":8851170,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3","id":8851170,"corpo":"<p>2, 1, 4, 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3, 1, 4, 2","id":8851171,"corpo":"<p>3, 1, 4, 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 4, 2, 1","id":8851172,"corpo":"<p>3, 4, 2, 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 3","id":8851173,"corpo":"<p>2, 4, 1, 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4, 3, 2, 1","id":8851174,"corpo":"<p>4, 3, 2, 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2249423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"},{"descricao":"Perito Oficial Odonto-Legista - \u00c1rea Odontologia","id":11412,"slug":"perito-oficial-odonto-legista-area-odontologia"},{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico Legista - \u00c1rea: Medicina legal","id":24888,"slug":"perito-oficial-medico-legista-area-medicina-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de spam, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":74640,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-medico-legista-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra - 2022"},{"id":74642,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto-Legista - \u00c1rea Odontologia","id":11412,"slug":"perito-oficial-odonto-legista-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-oficial-odonto-legista-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Oficial Odonto-Legista - \u00c1rea Odontologia - 2022"},{"id":74638,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico Legista - \u00c1rea: Medicina legal","id":24888,"slug":"perito-oficial-medico-legista-area-medicina-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-oficial-medico-legista-area-medicina-legal","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Oficial M\u00e9dico Legista - \u00c1rea: Medicina legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:11:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2249487,"hashId":"50b1cdb29e811066ab670cffa065ce32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de spam, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8851415,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de e-mails n\u00e3o solicitados.","id":8851415,"corpo":"<p>Trata-se de e-mails n\u00e3o solicitados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um tipo de recurso de seguran\u00e7a.","id":8851416,"corpo":"<p>\u00c9 um tipo de recurso de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Utiliza base do protocolo Ethernet.","id":8851417,"corpo":"<p>Utiliza base do protocolo Ethernet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cria um link com sistema Ubuntu.","id":8851418,"corpo":"<p>Cria um link com sistema Ubuntu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atua na camada 1 do modelo OSI.","id":8851419,"corpo":"<p>Atua na camada 1 do modelo OSI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Spam","oab":false,"nome":"Spam","pai":405075,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420296,"slug":"informatica-spam"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Jornal da Universidade de S\u00e3o Paulo publicou em dezembro de 2021 uma mat\u00e9ria intitulada: \u201cDurante a pandemia, desinforma\u00e7\u00e3o foi um dos principais fatores da depress\u00e3o p\u00f3s-parto\u201d. Considerando a descri\u00e7\u00e3o da depress\u00e3o no Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5), a express\u00e3o \u201ccom in\u00edcio no periparto\u201d \u00e9 o especificador da","provas":[{"id":74640,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-medico-legista-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:11:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2249566,"hashId":"3a18386f60b476a74e8904f9eeaccd11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Jornal da Universidade de S\u00e3o Paulo publicou em dezembro de 2021 uma mat\u00e9ria intitulada: \u201cDurante a pandemia, desinforma\u00e7\u00e3o foi um dos principais fatores da depress\u00e3o p\u00f3s-parto\u201d. Considerando a descri\u00e7\u00e3o da depress\u00e3o no Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5), a express\u00e3o \u201ccom in\u00edcio no periparto\u201d \u00e9 o especificador da<\/p>","resposta":8851700,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depress\u00e3o de in\u00edcio at\u00e9 um ano p\u00f3s-parto.","id":8851699,"corpo":"<p>depress\u00e3o de in\u00edcio at\u00e9 um ano p\u00f3s-parto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"depress\u00e3o de in\u00edcio durante a gravidez.","id":8851700,"corpo":"<p>depress\u00e3o de in\u00edcio durante a gravidez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"depress\u00e3o de in\u00edcio durante o \u201cbaby blues\u201d. ","id":8851701,"corpo":"<p>depress\u00e3o de in\u00edcio durante o \u201c<em>baby blues<\/em>\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"depress\u00e3o de in\u00edcio desde antes da gravidez.","id":8851702,"corpo":"<p>depress\u00e3o de in\u00edcio desde antes da gravidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"depress\u00e3o de in\u00edcio at\u00e9 seis meses p\u00f3s-parto.","id":8851703,"corpo":"<p>depress\u00e3o de in\u00edcio at\u00e9 seis meses p\u00f3s-parto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A publica\u00e7\u00e3o da 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais, DSM-5, trouxe revis\u00e3o de diversos conceitos e crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos acerca dos transtornos mentais, visando funcionar como um guia para o diagn\u00f3stico desses transtornos. Sobre o DSM-5, assinale V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Os grupos encarregados da revis\u00e3o do DSM trabalharam a fim de harmonizar os crit\u00e9rios com a revis\u00e3o da Classifica\u00e7\u00e3o Internacional das Doen\u00e7as, CID 11.( ) O DSM-5 manteve o uso do sistema multiaxial, incluindo a Avalia\u00e7\u00e3o Global do Funcionamento \u2013 eixo V, por se tratar de um sistema amplamente difundido e utilizado por ag\u00eancias governamentais e seguradoras de sa\u00fade.( ) A esquizofrenia e outros transtornos psic\u00f3ticos foram reorganizados em um cap\u00edtulo denominado Espectro da Esquizofrenia e outros transtornos psic\u00f3ticos, trazendo o conceito de espectro para o entendimento das psicoses.( ) O transtorno de humor bipolar e ciclotimia foi reorganizado em um capitulo \u00e0 parte dos transtornos depressivos do humor, denominado Transtornos do Espectro Bipolar, trazendo o conceito de espectro para o entendimento do transtorno bipolar.Marque a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":74640,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-medico-legista-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:11:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2249597,"hashId":"4023e38573048542e60fc5976c0a0210","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A publica\u00e7\u00e3o da 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais, DSM-5, trouxe revis\u00e3o de diversos conceitos e crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos acerca dos transtornos mentais, visando funcionar como um guia para o diagn\u00f3stico desses transtornos. Sobre o DSM-5, assinale V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os grupos encarregados da revis\u00e3o do DSM trabalharam a fim de harmonizar os crit\u00e9rios com a revis\u00e3o da Classifica\u00e7\u00e3o Internacional das Doen\u00e7as, CID 11.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O DSM-5 manteve o uso do sistema multiaxial, incluindo a Avalia\u00e7\u00e3o Global do Funcionamento \u2013 eixo V, por se tratar de um sistema amplamente difundido e utilizado por ag\u00eancias governamentais e seguradoras de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A esquizofrenia e outros transtornos psic\u00f3ticos foram reorganizados em um cap\u00edtulo denominado Espectro da Esquizofrenia e outros transtornos psic\u00f3ticos, trazendo o conceito de espectro para o entendimento das psicoses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O transtorno de humor bipolar e ciclotimia foi reorganizado em um capitulo \u00e0 parte dos transtornos depressivos do humor, denominado Transtornos do Espectro Bipolar, trazendo o conceito de espectro para o entendimento do transtorno bipolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":8851826,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":8851822,"corpo":"<p>F, V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":8851823,"corpo":"<p>V, F, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":8851824,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":8851825,"corpo":"<p>F, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":8851826,"corpo":"<p>V, F, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coluna da esquerda apresenta psicof\u00e1rmacos amplamente utilizados na cl\u00ednica psiqui\u00e1trica. A da direita, mecanismos de a\u00e7\u00e3o de cada um. Numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda.1. Fluvoxamina( ) Bloqueio de recapta\u00e7\u00e3o de serotonina, noradrenalina e, em menor extens\u00e3o, dopamina.2. Amitriptilina( ) Inibi\u00e7\u00e3o seletiva da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina.3. Trazodona( ) Inibi\u00e7\u00e3o de recapta\u00e7\u00e3o da serotonina e noradrenalina.4. Venlafaxina( ) Antagonismo seroton\u00e9rgico e inibi\u00e7\u00e3o da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina.5. Mirtazapina( ) A\u00e7\u00e3o noradren\u00e9rgica e seroton\u00e9rgica espec\u00edfica, com antagonismo alfa-2 e bloqueio de receptores seroton\u00e9rgicos.Marque a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":74640,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-medico-legista-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:11:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2249617,"hashId":"10e3ba359073f6115e017663d2702801","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coluna da esquerda apresenta psicof\u00e1rmacos amplamente utilizados na cl\u00ednica psiqui\u00e1trica. A da direita, mecanismos de a\u00e7\u00e3o de cada um. Numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 650px;\"><colgroup><col width=\"143.00000762939453\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"507.00000762939453\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1. Fluvoxamina<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Bloqueio de recapta\u00e7\u00e3o de serotonina, noradrenalina e, em menor extens\u00e3o, dopamina.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2. Amitriptilina<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Inibi\u00e7\u00e3o seletiva da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3. Trazodona<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Inibi\u00e7\u00e3o de recapta\u00e7\u00e3o da serotonina e noradrenalina.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4. Venlafaxina<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Antagonismo seroton\u00e9rgico e inibi\u00e7\u00e3o da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5. Mirtazapina<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) A\u00e7\u00e3o noradren\u00e9rgica e seroton\u00e9rgica espec\u00edfica, com antagonismo alfa-2 e bloqueio de receptores seroton\u00e9rgicos.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Marque a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":8851902,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 5, 1, 3, 4","id":8851901,"corpo":"<p>2, 5, 1, 3, 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3, 5","id":8851902,"corpo":"<p>2, 1, 4, 3, 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 1, 4, 5, 2","id":8851903,"corpo":"<p>3, 1, 4, 5, 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 4, 5","id":8851904,"corpo":"<p>2, 1, 3, 4, 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3, 5, 1, 2, 4","id":8851905,"corpo":"<p>3, 5, 1, 2, 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2249617","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um rapaz de 19 anos tem sido acompanhado desde a inf\u00e2ncia devido a quadro de altera\u00e7\u00e3o do neurodesenvolvimento com dificuldade global de aprendizagem. Atualmente, tem preju\u00edzos no desempenho cognitivo e autocuidado, com d\u00e9ficits persistentes em racioc\u00ednio, aprendizagem, independ\u00eancia social, necessidade de apoio para todas as atividades complexas da vida di\u00e1ria. Considerando crit\u00e9rios do DSM-5, em rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico descrito e avalia\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de gravidade do quadro apresentado, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":74640,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-medico-legista-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:11:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2249635,"hashId":"1912c38d7331aae7d4020b1c9ea4ef87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um rapaz de 19 anos tem sido acompanhado desde a inf\u00e2ncia devido a quadro de altera\u00e7\u00e3o do neurodesenvolvimento com dificuldade global de aprendizagem. Atualmente, tem preju\u00edzos no desempenho cognitivo e autocuidado, com d\u00e9ficits persistentes em racioc\u00ednio, aprendizagem, independ\u00eancia social, necessidade de apoio para todas as atividades complexas da vida di\u00e1ria. Considerando crit\u00e9rios do DSM-5, em rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico descrito e avalia\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de gravidade do quadro apresentado, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8851976,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quadro cl\u00ednico de D\u00e9ficit Intelectual; para avalia\u00e7\u00e3o da gravidade, deve ser considerado o n\u00edvel de adapta\u00e7\u00e3o. ","id":8851976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadro cl\u00ednico de D\u00e9ficit Intelectual; para avalia\u00e7\u00e3o da gravidade, deve ser considerado o n\u00edvel de adapta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quadro cl\u00ednico de D\u00e9ficit Intelectual; para avalia\u00e7\u00e3o da gravidade, deve ser considerado o n\u00edvel de intelig\u00eancia. ","id":8851977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadro cl\u00ednico de D\u00e9ficit Intelectual; para avalia\u00e7\u00e3o da gravidade, deve ser considerado o n\u00edvel de intelig\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quadro cl\u00ednico de D\u00e9ficit Mental; para avalia\u00e7\u00e3o da gravidade, deve ser considerado o n\u00edvel de aprendizagem.","id":8851978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadro cl\u00ednico de D\u00e9ficit Mental; para avalia\u00e7\u00e3o da gravidade, deve ser considerado o n\u00edvel de aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quadro cl\u00ednico de D\u00e9ficit Intelectual; para avalia\u00e7\u00e3o da gravidade, deve ser considerado o n\u00edvel de agressividade.","id":8851979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadro cl\u00ednico de D\u00e9ficit Intelectual; para avalia\u00e7\u00e3o da gravidade, deve ser considerado o n\u00edvel de agressividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quadro cl\u00ednico de D\u00e9ficit Mental; para avalia\u00e7\u00e3o da gravidade, deve ser considerado o n\u00edvel de comunica\u00e7\u00e3o.","id":8851980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadro cl\u00ednico de D\u00e9ficit Mental; para avalia\u00e7\u00e3o da gravidade, deve ser considerado o n\u00edvel de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 43 anos de idade, casada, 2 filhos, previamente h\u00edgida. Descreve queixa de formigamentos nos membros superiores e inferiores, palpita\u00e7\u00f5es, sensa\u00e7\u00e3o de estar sempre cansada, triste e desanimada. O m\u00e9dico suspeita que ela possa estar em epis\u00f3dio depressivo maior. Qual procedimento diagn\u00f3stico deve ser realizado para fins de diagn\u00f3stico diferencial?","provas":[{"id":74640,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-medico-legista-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:11:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2249638,"hashId":"a2fbb9f4cae2f00ec214c906e4f87316","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 43 anos de idade, casada, 2 filhos, previamente h\u00edgida. Descreve queixa de formigamentos nos membros superiores e inferiores, palpita\u00e7\u00f5es, sensa\u00e7\u00e3o de estar sempre cansada, triste e desanimada. O m\u00e9dico suspeita que ela possa estar em epis\u00f3dio depressivo maior. Qual procedimento diagn\u00f3stico deve ser realizado para fins de diagn\u00f3stico diferencial?<\/p>","resposta":8851994,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dosagem de serotonina s\u00e9rica ","id":8851991,"corpo":"<p>Dosagem de serotonina s\u00e9rica <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dosagem de cortisol urin\u00e1rio livre ","id":8851992,"corpo":"<p>Dosagem de cortisol urin\u00e1rio livre <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dosagem de prolactina s\u00e9rica","id":8851993,"corpo":"<p>Dosagem de prolactina s\u00e9rica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dosagem de horm\u00f4nio tireoestimulante","id":8851994,"corpo":"<p>Dosagem de horm\u00f4nio tireoestimulante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dosagem de somatostatina liqu\u00f3rica","id":8851995,"corpo":"<p>Dosagem de somatostatina liqu\u00f3rica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sr. Ant\u00f4nio, 63 anos, apresentou-se para avalia\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica solicitando laudo para justi\u00e7a. Ele vem acompanhado de seu advogado, que refere que Sr. Ant\u00f4nio est\u00e1 sendo acusado de maltratar seus netos, com quem mora. Mas que ele \u00e9 inocente e tem dificuldades de mem\u00f3ria, n\u00e3o se lembrando dos fatos dos quais est\u00e1 sendo acusado. Durante a avalia\u00e7\u00e3o, ele se comporta de maneira esquiva, com olhar ora distante, ora fixo no examinador; pouco colaborativo; responde \u00e0 maioria das perguntas com a resposta \u201cn\u00e3o sei\u201d; quando perguntado sobre sua doen\u00e7a, d\u00e1 detalhes de como tem ficado esquecido, dizendo: \u201cminha mem\u00f3ria recente est\u00e1 prejudicada\u201d. Assinale a alternativa que apresenta a condi\u00e7\u00e3o do paciente. ","provas":[{"id":74640,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-medico-legista-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:11:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2249734,"hashId":"1469bf1c98859ffc926f7f91a3e15698","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sr. Ant\u00f4nio, 63 anos, apresentou-se para avalia\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica solicitando laudo para justi\u00e7a. Ele vem acompanhado de seu advogado, que refere que Sr. Ant\u00f4nio est\u00e1 sendo acusado de maltratar seus netos, com quem mora. Mas que ele \u00e9 inocente e tem dificuldades de mem\u00f3ria, n\u00e3o se lembrando dos fatos dos quais est\u00e1 sendo acusado. Durante a avalia\u00e7\u00e3o, ele se comporta de maneira esquiva, com olhar ora distante, ora fixo no examinador; pouco colaborativo; responde \u00e0 maioria das perguntas com a resposta \u201cn\u00e3o sei\u201d; quando perguntado sobre sua doen\u00e7a, d\u00e1 detalhes de como tem ficado esquecido, dizendo: \u201cminha mem\u00f3ria recente est\u00e1 prejudicada\u201d. Assinale a alternativa que apresenta a condi\u00e7\u00e3o do paciente. <\/p>","resposta":8852346,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quadro de sociopatia","id":8852342,"corpo":"<p>Quadro de sociopatia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quadro fact\u00edcio","id":8852343,"corpo":"<p>Quadro fact\u00edcio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quadro de dem\u00eancia ","id":8852344,"corpo":"<p>Quadro de dem\u00eancia <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quadro conversivo","id":8852345,"corpo":"<p>Quadro conversivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quadro de simula\u00e7\u00e3o ","id":8852346,"corpo":"<p>Quadro de simula\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Transtorno do Espectro Autista (TEA) \u00e9 um transtorno do neurodesenvolvimento conceituado pela primeira vez pelo psiquiatra Leo Kanner, em 1943, em um artigo intitulado \u201cDist\u00farbios Aut\u00edsticos do Contato Afetivo\u201d, na revista \u201cNervous Children\u201d. Atualmente, os crit\u00e9rios est\u00e3o bem detalhados na quinta edi\u00e7\u00e3o do DSM-5. Sobre o TEA, analise as afirmativas.I- O diagn\u00f3stico \u00e9 baseado nas altera\u00e7\u00f5es de dois dom\u00ednios: defici\u00eancias na comunica\u00e7\u00e3o social e comportamentos restritos e repetitivos.II- O termo TEA inclui as diversas nomenclaturas usadas anteriormente, como autismo, autismo t\u00edpico e S\u00edndrome de Asperger, as quais entraram em desuso, dando lugar aos especificadores de gravidade a partir do DSM-5.III- Entre os fatores biol\u00f3gicos de risco para o TEA, est\u00e3o os fatores gen\u00e9ticos dependentes da express\u00e3o de m\u00faltiplos genes; uso de subst\u00e2ncias, como \u00e1cido valproico, durante a gesta\u00e7\u00e3o; e s\u00edndromes de base gen\u00e9tica, como a Esclerose Tuberosa.IV- Entre os fatores psicossociais de risco para o TEA, est\u00e3o os fatores emocionais dos pais, incluindo diferen\u00e7as na capacidade de cria\u00e7\u00e3o dos filhos entre pais de filhos com TEA em compara\u00e7\u00e3o com pais de filhos sem o transtorno.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":74640,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-medico-legista-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:11:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2249738,"hashId":"bd9ace2327ad0682141a90b9f93208f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Transtorno do Espectro Autista (TEA) \u00e9 um transtorno do neurodesenvolvimento conceituado pela primeira vez pelo psiquiatra Leo Kanner, em 1943, em um artigo intitulado \u201cDist\u00farbios Aut\u00edsticos do Contato Afetivo\u201d, na revista \u201c<em>Nervous Children<\/em>\u201d. Atualmente, os crit\u00e9rios est\u00e3o bem detalhados na quinta edi\u00e7\u00e3o do DSM-5. Sobre o TEA, analise as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O diagn\u00f3stico \u00e9 baseado nas altera\u00e7\u00f5es de dois dom\u00ednios: defici\u00eancias na comunica\u00e7\u00e3o social e comportamentos restritos e repetitivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O termo TEA inclui as diversas nomenclaturas usadas anteriormente, como autismo, autismo t\u00edpico e S\u00edndrome de Asperger, as quais entraram em desuso, dando lugar aos especificadores de gravidade a partir do DSM-5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Entre os fatores biol\u00f3gicos de risco para o TEA, est\u00e3o os fatores gen\u00e9ticos dependentes da express\u00e3o de m\u00faltiplos genes; uso de subst\u00e2ncias, como \u00e1cido valproico, durante a gesta\u00e7\u00e3o; e s\u00edndromes de base gen\u00e9tica, como a Esclerose Tuberosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Entre os fatores psicossociais de risco para o TEA, est\u00e3o os fatores emocionais dos pais, incluindo diferen\u00e7as na capacidade de cria\u00e7\u00e3o dos filhos entre pais de filhos com TEA em compara\u00e7\u00e3o com pais de filhos sem o transtorno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8852361,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8852360,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":8852361,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":8852362,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":8852363,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8852364,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2249738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2022, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade emitiu a Nota T\u00e9cnica n\u00ba 8 (NOTA T\u00c9CNICA N\u00ba 8\/2022- CGZV\/DEIDT\/SVS\/MS), que informa sobre atualiza\u00e7\u00f5es no Protocolo de Profilaxia pr\u00e9, p\u00f3s e reexposi\u00e7\u00e3o da raiva humana no Brasil. De acordo com essa NT, caso haja indica\u00e7\u00e3o do Soro Antirr\u00e1bico (SAR) para o paciente humano envolvido em poss\u00edvel exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus, assinale a alternativa correta que cont\u00e9m o per\u00edodo m\u00e1ximo para aplica\u00e7\u00e3o desse soro ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o da primeira dose da vacina da raiva inativada.","provas":[{"id":92175,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:16:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2610504,"hashId":"081ed11bee6c12acaaab58d42ea1e41a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2022, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade emitiu a Nota T\u00e9cnica n\u00ba 8 (NOTA T\u00c9CNICA N\u00ba 8\/2022- CGZV\/DEIDT\/SVS\/MS), que informa sobre atualiza\u00e7\u00f5es no Protocolo de Profilaxia pr\u00e9, p\u00f3s e reexposi\u00e7\u00e3o da raiva humana no Brasil. De acordo com essa NT, caso haja indica\u00e7\u00e3o do Soro Antirr\u00e1bico (SAR) para o paciente humano envolvido em poss\u00edvel exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus, assinale a alternativa correta que cont\u00e9m o per\u00edodo m\u00e1ximo para aplica\u00e7\u00e3o desse soro ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o da primeira dose da vacina da raiva inativada.<\/p>","resposta":10412633,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"07 dias","id":10412633,"corpo":"<p>07 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"14 dias","id":10412634,"corpo":"<p>14 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"21 dias","id":10412635,"corpo":"<p>21 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"28 dias","id":10412636,"corpo":"<p>28 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia e Vacina","oab":false,"nome":"Imunologia e Vacina","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403305,"slug":"veterinaria-imunologia-e-vacina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A profilaxia da raiva humana p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o pode ser realizada somente com a vacina antirr\u00e1bica humana (VARH) ou com a associa\u00e7\u00e3o da VARH com o Soro Antirr\u00e1bico (SAR) ou Imunoglobulina Antirr\u00e1bica humana (IGHAR) a depender do tipo de exposi\u00e7\u00e3o e animal envolvido. De acordo com a Nota T\u00e9cnica n\u00ba 8\/2022-CGZV\/DEIDT\/SVS\/MS do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 indica\u00e7\u00e3o da profilaxia da raiva humana p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o, considerando o tipo de exposi\u00e7\u00e3o e animal envolvido.","provas":[{"id":92175,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:18:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2610506,"hashId":"783946547b319164bb11f51f009487da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A profilaxia da raiva humana p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o pode ser realizada somente com a vacina antirr\u00e1bica humana (VARH) ou com a associa\u00e7\u00e3o da VARH com o Soro Antirr\u00e1bico (SAR) ou Imunoglobulina Antirr\u00e1bica humana (IGHAR) a depender do tipo de exposi\u00e7\u00e3o e animal envolvido. De acordo com a Nota T\u00e9cnica n\u00ba 8\/2022-CGZV\/DEIDT\/SVS\/MS do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 indica\u00e7\u00e3o da profilaxia da raiva humana p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o, considerando o tipo de exposi\u00e7\u00e3o e animal envolvido.<\/p>","resposta":10412643,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidente leve (ferimento superficial no tronco) com morcego n\u00e3o \u00e9 indicada a profilaxia da raiva humana ","id":10412642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente leve (ferimento superficial no tronco) com morcego n\u00e3o \u00e9 indicada a profilaxia da raiva humana <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acidente grave (ferimento profundo em p\u00e9s) com c\u00e3o pass\u00edvel de observa\u00e7\u00e3o durante 10 dias e sem sinais sugestivos da raiva n\u00e3o \u00e9 indicada a profilaxia da raiva humana","id":10412643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente grave (ferimento profundo em p\u00e9s) com c\u00e3o pass\u00edvel de observa\u00e7\u00e3o durante 10 dias e sem sinais sugestivos da raiva n\u00e3o \u00e9 indicada a profilaxia da raiva humana<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acidente leve (lambedura de les\u00f5es superficiais) com bovino n\u00e3o \u00e9 indicada a profilaxia da raiva humana ","id":10412644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente leve (lambedura de les\u00f5es superficiais) com bovino n\u00e3o \u00e9 indicada a profilaxia da raiva humana <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acidente grave (ferimento profundo em m\u00e3os) com jaguatirica de zool\u00f3gico n\u00e3o \u00e9 indicada a profilaxia da raiva humana ","id":10412645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente grave (ferimento profundo em m\u00e3os) com jaguatirica de zool\u00f3gico n\u00e3o \u00e9 indicada a profilaxia da raiva humana <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403313,"slug":"veterinaria-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":11643,"slug":"analista-area-gestao-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a frase abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 5. Natural, \u201cportanto\u201d, que Tarsila ocupasse o posto de musa. \u201cApesar de\u201d n\u00e3o ter exposto no sagu\u00e3o do Theatro Municipal de S\u00e3o Paulo, ela fez coincidir sua pintura com a obra de M\u00e1rio e Oswald.\u00c9 correto afirmar que os termos destacados possuem, respectivamente, o sentido de","provas":[{"id":82268,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2022-imais-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IMAIS - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Enfermeiro - 2022"},{"id":86035,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":11643,"slug":"analista-area-gestao-administrativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2022-imais-analista-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"IMAIS - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:21:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2447312,"hashId":"5dfdca93e92b5ce53330440546e56f45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a frase abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Natural, \u201c<strong><u>portanto<\/u><\/strong>\u201d, que Tarsila ocupasse o posto de musa. \u201c<strong><u>Apesar de<\/u><\/strong>\u201d n\u00e3o ter exposto no sagu\u00e3o do Theatro Municipal de S\u00e3o Paulo, ela fez coincidir sua pintura com a obra de M\u00e1rio e Oswald.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que os termos destacados possuem, respectivamente, o sentido de<\/p>","resposta":9706166,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conclus\u00e3o e concess\u00e3o.","id":9706166,"corpo":"<p>conclus\u00e3o e concess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o e contraste.","id":9706167,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o e contraste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"finalidade e causa.","id":9706168,"corpo":"<p>finalidade e causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia e conformidade.","id":9706169,"corpo":"<p>consequ\u00eancia e conformidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tempo e condi\u00e7\u00e3o.","id":9706170,"corpo":"<p>tempo e condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.\tJusti\u00e7a foi feita. Di Cavalcanti teve reconhecida sua parte de import\u00e2ncia na Semana de 22. Sabemos que, antes de desenhar o cat\u00e1logo e tomar parte da mostra art\u00edstica, levou sua roda \u00e0 mans\u00e3o do mecenas Paulo Prado, onde surgiu a ideia de um festival nos moldes franceses, com pintura, audi\u00e7\u00f5es musicais, declama\u00e7\u00e3o e at\u00e9 desfiles de moda. A S\u00e3o Paulo, polo econ\u00f4mico, faltava emancipa\u00e7\u00e3o cultural. Assim, a burguesia cafeeira estrategicamente endossou a proposta, financiando a Semana de Arte Moderna.\tAgora, nas comemora\u00e7\u00f5es do centen\u00e1rio do evento, artigos t\u00eam evocado Di e outros nomes at\u00e9 ent\u00e3o deixados de fora. Interessa indagar, no caso, porque, durante tanto tempo, o cr\u00e9dito coube apenas a M\u00e1rio e Oswald de Andrade, al\u00e9m de Tarsila do Amaral, que sequer estava no pa\u00eds na ocasi\u00e3o. Como se explica que, passados quase cem anos, precisamos lembrar os demais artistas e intelectuais de destaque na \u00e9poca, mas ofuscados pelo brilho excessivo do trio?\tVale reiterar que o projeto est\u00e9tico resultante da Semana, estopim do modernismo, surgiria aos poucos, no decorrer dos debates que dariam origem a manifestos e revistas. Ou seja, sua constru\u00e7\u00e3o te\u00f3rica foi sendo constru\u00edda nas correntes que nasceriam depois. Nesse sentido, os tr\u00eas tiveram papel seminal.\tM\u00e1rio editava \u201cPaulic\u00e9ia Desvairada\u201d, com uso livre da m\u00e9trica, bem no ritmo das vanguardas europeias. Em 1928, seria publicado \u201cMacuna\u00edma\u201d, um dos principais acontecimentos do nosso modernismo. Com o \u201cManifesto da Poesia Pau-Brasil\u201d, de 1924, Oswald estabelecia os fundamentos de um novo fazer liter\u00e1rio. Sua po\u00e9tica baseada na t\u00e9cnica de montagem, de intera\u00e7\u00f5es com as artes pl\u00e1sticas e o cinema, influenciaria toda uma gera\u00e7\u00e3o de escritores.\tAnita Malfatti tamb\u00e9m poderia figurar entre os herdeiros privilegiados. Seu pioneirismo evidenciou-se no fato de que, entre os 100 itens da exposi\u00e7\u00e3o, 20 eram de sua autoria. Eleita m\u00e1rtir inspiradora do grupo, devido \u00e0s cr\u00edticas de Monteiro Lobato, cairia no esquecimento ao abandonar as pinceladas vigorosas, impactadas pelo expressionismo alem\u00e3o. Natural, portanto, que Tarsila ocupasse o posto de musa. Apesar de n\u00e3o ter exposto no sagu\u00e3o do Theatro Municipal de S\u00e3o Paulo, ela fez coincidir sua pintura com a obra de M\u00e1rio e Oswald.\tResidem, a\u00ed, algumas das raz\u00f5es para a consagra\u00e7\u00e3o desses personagens como porta-estandartes da Semana de 22, excluindo Di Cavalcanti e seus pares. Contudo, tamb\u00e9m pesou a eficiente m\u00e1quina de propaganda dos pr\u00f3prios protagonistas. A estrat\u00e9gia perpassou todo o s\u00e9culo 20, envolvendo um conjunto de agentes, cr\u00edticos, historiadores, curadores de arte e intelectuais que, sobretudo no meio acad\u00eamico, aprovaram a supremacia dos tr\u00eas.(CAMARGOS, M\u00e1rcia. Os donos da narrativa, Folha de S\u00e3o Paulo, 28.11.2021. Adaptado).","id":537772,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tJusti\u00e7a foi feita. Di Cavalcanti teve reconhecida sua parte de import\u00e2ncia na Semana de 22. Sabemos que, antes de desenhar o cat\u00e1logo e tomar parte da mostra art\u00edstica, levou sua roda \u00e0 mans\u00e3o do mecenas Paulo Prado, onde surgiu a ideia de um festival nos moldes franceses, com pintura, audi\u00e7\u00f5es musicais, declama\u00e7\u00e3o e at\u00e9 desfiles de moda. A S\u00e3o Paulo, polo econ\u00f4mico, faltava emancipa\u00e7\u00e3o cultural. Assim, a burguesia cafeeira estrategicamente endossou a proposta, financiando a Semana de Arte Moderna.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAgora, nas comemora\u00e7\u00f5es do centen\u00e1rio do evento, artigos t\u00eam evocado Di e outros nomes at\u00e9 ent\u00e3o deixados de fora. Interessa indagar, no caso, porque, durante tanto tempo, o cr\u00e9dito coube apenas a M\u00e1rio e Oswald de Andrade, al\u00e9m de Tarsila do Amaral, que sequer estava no pa\u00eds na ocasi\u00e3o. Como se explica que, passados quase cem anos, precisamos lembrar os demais artistas e intelectuais de destaque na \u00e9poca, mas ofuscados pelo brilho excessivo do trio?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tVale reiterar que o projeto est\u00e9tico resultante da Semana, estopim do modernismo, surgiria aos poucos, no decorrer dos debates que dariam origem a manifestos e revistas. Ou seja, sua constru\u00e7\u00e3o te\u00f3rica foi sendo constru\u00edda nas correntes que nasceriam depois. Nesse sentido, os tr\u00eas tiveram papel seminal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tM\u00e1rio editava \u201cPaulic\u00e9ia Desvairada\u201d, com uso livre da m\u00e9trica, bem no ritmo das vanguardas europeias. Em 1928, seria publicado \u201cMacuna\u00edma\u201d, um dos principais acontecimentos do nosso modernismo. Com o \u201cManifesto da Poesia Pau-Brasil\u201d, de 1924, Oswald estabelecia os fundamentos de um novo fazer liter\u00e1rio. Sua po\u00e9tica baseada na t\u00e9cnica de montagem, de intera\u00e7\u00f5es com as artes pl\u00e1sticas e o cinema, influenciaria toda uma gera\u00e7\u00e3o de escritores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAnita Malfatti tamb\u00e9m poderia figurar entre os herdeiros privilegiados. Seu pioneirismo evidenciou-se no fato de que, entre os 100 itens da exposi\u00e7\u00e3o, 20 eram de sua autoria. Eleita m\u00e1rtir inspiradora do grupo, devido \u00e0s cr\u00edticas de Monteiro Lobato, cairia no esquecimento ao abandonar as pinceladas vigorosas, impactadas pelo expressionismo alem\u00e3o. Natural, portanto, que Tarsila ocupasse o posto de musa. Apesar de n\u00e3o ter exposto no sagu\u00e3o do Theatro Municipal de S\u00e3o Paulo, ela fez coincidir sua pintura com a obra de M\u00e1rio e Oswald.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tResidem, a\u00ed, algumas das raz\u00f5es para a consagra\u00e7\u00e3o desses personagens como porta-estandartes da Semana de 22, excluindo Di Cavalcanti e seus pares. Contudo, tamb\u00e9m pesou a eficiente m\u00e1quina de propaganda dos pr\u00f3prios protagonistas. A estrat\u00e9gia perpassou todo o s\u00e9culo 20, envolvendo um conjunto de agentes, cr\u00edticos, historiadores, curadores de arte e intelectuais que, sobretudo no meio acad\u00eamico, aprovaram a supremacia dos tr\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(CAMARGOS, M\u00e1rcia. Os donos da narrativa, Folha de S\u00e3o Paulo, 28.11.2021. Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":11643,"slug":"analista-area-gestao-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja frase emprega palavra com sentido figurado.","provas":[{"id":82268,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2022-imais-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IMAIS - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Enfermeiro - 2022"},{"id":86035,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":11643,"slug":"analista-area-gestao-administrativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2022-imais-analista-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"IMAIS - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:21:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2447321,"hashId":"40a69806b95e5d565328c6dba4f4738e","enunciado":"<p>Assinale a alternativa cuja frase emprega palavra com sentido figurado.<\/p>","resposta":9706209,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar de n\u00e3o ter exposto no sagu\u00e3o do Theatro Municipal de S\u00e3o Paulo, ela fez coincidir sua pintura com a obra de M\u00e1rio e Oswald.","id":9706205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de n\u00e3o ter exposto no sagu\u00e3o do Theatro Municipal de S\u00e3o Paulo, ela fez coincidir sua pintura com a obra de M\u00e1rio e Oswald.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sua po\u00e9tica baseada na t\u00e9cnica de montagem, de intera\u00e7\u00f5es com as artes pl\u00e1sticas e o cinema, influenciaria toda uma gera\u00e7\u00e3o de escritores. ","id":9706206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua po\u00e9tica baseada na t\u00e9cnica de montagem, de intera\u00e7\u00f5es com as artes pl\u00e1sticas e o cinema, influenciaria toda uma gera\u00e7\u00e3o de escritores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em 1928, seria publicado \u201cMacuna\u00edma\u201d, um dos principais acontecimentos do nosso modernismo.","id":9706207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1928, seria publicado \u201cMacuna\u00edma\u201d, um dos principais acontecimentos do nosso modernismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Di Cavalcanti teve reconhecida sua parte de import\u00e2ncia na Semana de 22.","id":9706208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Di Cavalcanti teve reconhecida sua parte de import\u00e2ncia na Semana de 22.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Eleita m\u00e1rtir inspiradora do grupo, devido \u00e0s cr\u00edticas de Monteiro Lobato, cairia no esquecimento ao abandonar as pinceladas vigorosas, impactadas pelo expressionismo alem\u00e3o.","id":9706209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eleita m\u00e1rtir inspiradora do grupo, devido \u00e0s cr\u00edticas de Monteiro Lobato, cairia no esquecimento ao abandonar as pinceladas vigorosas, impactadas pelo expressionismo alem\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.\tJusti\u00e7a foi feita. Di Cavalcanti teve reconhecida sua parte de import\u00e2ncia na Semana de 22. Sabemos que, antes de desenhar o cat\u00e1logo e tomar parte da mostra art\u00edstica, levou sua roda \u00e0 mans\u00e3o do mecenas Paulo Prado, onde surgiu a ideia de um festival nos moldes franceses, com pintura, audi\u00e7\u00f5es musicais, declama\u00e7\u00e3o e at\u00e9 desfiles de moda. A S\u00e3o Paulo, polo econ\u00f4mico, faltava emancipa\u00e7\u00e3o cultural. Assim, a burguesia cafeeira estrategicamente endossou a proposta, financiando a Semana de Arte Moderna.\tAgora, nas comemora\u00e7\u00f5es do centen\u00e1rio do evento, artigos t\u00eam evocado Di e outros nomes at\u00e9 ent\u00e3o deixados de fora. Interessa indagar, no caso, porque, durante tanto tempo, o cr\u00e9dito coube apenas a M\u00e1rio e Oswald de Andrade, al\u00e9m de Tarsila do Amaral, que sequer estava no pa\u00eds na ocasi\u00e3o. Como se explica que, passados quase cem anos, precisamos lembrar os demais artistas e intelectuais de destaque na \u00e9poca, mas ofuscados pelo brilho excessivo do trio?\tVale reiterar que o projeto est\u00e9tico resultante da Semana, estopim do modernismo, surgiria aos poucos, no decorrer dos debates que dariam origem a manifestos e revistas. Ou seja, sua constru\u00e7\u00e3o te\u00f3rica foi sendo constru\u00edda nas correntes que nasceriam depois. Nesse sentido, os tr\u00eas tiveram papel seminal.\tM\u00e1rio editava \u201cPaulic\u00e9ia Desvairada\u201d, com uso livre da m\u00e9trica, bem no ritmo das vanguardas europeias. Em 1928, seria publicado \u201cMacuna\u00edma\u201d, um dos principais acontecimentos do nosso modernismo. Com o \u201cManifesto da Poesia Pau-Brasil\u201d, de 1924, Oswald estabelecia os fundamentos de um novo fazer liter\u00e1rio. Sua po\u00e9tica baseada na t\u00e9cnica de montagem, de intera\u00e7\u00f5es com as artes pl\u00e1sticas e o cinema, influenciaria toda uma gera\u00e7\u00e3o de escritores.\tAnita Malfatti tamb\u00e9m poderia figurar entre os herdeiros privilegiados. Seu pioneirismo evidenciou-se no fato de que, entre os 100 itens da exposi\u00e7\u00e3o, 20 eram de sua autoria. Eleita m\u00e1rtir inspiradora do grupo, devido \u00e0s cr\u00edticas de Monteiro Lobato, cairia no esquecimento ao abandonar as pinceladas vigorosas, impactadas pelo expressionismo alem\u00e3o. Natural, portanto, que Tarsila ocupasse o posto de musa. Apesar de n\u00e3o ter exposto no sagu\u00e3o do Theatro Municipal de S\u00e3o Paulo, ela fez coincidir sua pintura com a obra de M\u00e1rio e Oswald.\tResidem, a\u00ed, algumas das raz\u00f5es para a consagra\u00e7\u00e3o desses personagens como porta-estandartes da Semana de 22, excluindo Di Cavalcanti e seus pares. Contudo, tamb\u00e9m pesou a eficiente m\u00e1quina de propaganda dos pr\u00f3prios protagonistas. A estrat\u00e9gia perpassou todo o s\u00e9culo 20, envolvendo um conjunto de agentes, cr\u00edticos, historiadores, curadores de arte e intelectuais que, sobretudo no meio acad\u00eamico, aprovaram a supremacia dos tr\u00eas.(CAMARGOS, M\u00e1rcia. Os donos da narrativa, Folha de S\u00e3o Paulo, 28.11.2021. Adaptado).","id":537772,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tJusti\u00e7a foi feita. Di Cavalcanti teve reconhecida sua parte de import\u00e2ncia na Semana de 22. Sabemos que, antes de desenhar o cat\u00e1logo e tomar parte da mostra art\u00edstica, levou sua roda \u00e0 mans\u00e3o do mecenas Paulo Prado, onde surgiu a ideia de um festival nos moldes franceses, com pintura, audi\u00e7\u00f5es musicais, declama\u00e7\u00e3o e at\u00e9 desfiles de moda. A S\u00e3o Paulo, polo econ\u00f4mico, faltava emancipa\u00e7\u00e3o cultural. Assim, a burguesia cafeeira estrategicamente endossou a proposta, financiando a Semana de Arte Moderna.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAgora, nas comemora\u00e7\u00f5es do centen\u00e1rio do evento, artigos t\u00eam evocado Di e outros nomes at\u00e9 ent\u00e3o deixados de fora. Interessa indagar, no caso, porque, durante tanto tempo, o cr\u00e9dito coube apenas a M\u00e1rio e Oswald de Andrade, al\u00e9m de Tarsila do Amaral, que sequer estava no pa\u00eds na ocasi\u00e3o. Como se explica que, passados quase cem anos, precisamos lembrar os demais artistas e intelectuais de destaque na \u00e9poca, mas ofuscados pelo brilho excessivo do trio?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tVale reiterar que o projeto est\u00e9tico resultante da Semana, estopim do modernismo, surgiria aos poucos, no decorrer dos debates que dariam origem a manifestos e revistas. Ou seja, sua constru\u00e7\u00e3o te\u00f3rica foi sendo constru\u00edda nas correntes que nasceriam depois. Nesse sentido, os tr\u00eas tiveram papel seminal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tM\u00e1rio editava \u201cPaulic\u00e9ia Desvairada\u201d, com uso livre da m\u00e9trica, bem no ritmo das vanguardas europeias. Em 1928, seria publicado \u201cMacuna\u00edma\u201d, um dos principais acontecimentos do nosso modernismo. Com o \u201cManifesto da Poesia Pau-Brasil\u201d, de 1924, Oswald estabelecia os fundamentos de um novo fazer liter\u00e1rio. Sua po\u00e9tica baseada na t\u00e9cnica de montagem, de intera\u00e7\u00f5es com as artes pl\u00e1sticas e o cinema, influenciaria toda uma gera\u00e7\u00e3o de escritores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAnita Malfatti tamb\u00e9m poderia figurar entre os herdeiros privilegiados. Seu pioneirismo evidenciou-se no fato de que, entre os 100 itens da exposi\u00e7\u00e3o, 20 eram de sua autoria. Eleita m\u00e1rtir inspiradora do grupo, devido \u00e0s cr\u00edticas de Monteiro Lobato, cairia no esquecimento ao abandonar as pinceladas vigorosas, impactadas pelo expressionismo alem\u00e3o. Natural, portanto, que Tarsila ocupasse o posto de musa. Apesar de n\u00e3o ter exposto no sagu\u00e3o do Theatro Municipal de S\u00e3o Paulo, ela fez coincidir sua pintura com a obra de M\u00e1rio e Oswald.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tResidem, a\u00ed, algumas das raz\u00f5es para a consagra\u00e7\u00e3o desses personagens como porta-estandartes da Semana de 22, excluindo Di Cavalcanti e seus pares. Contudo, tamb\u00e9m pesou a eficiente m\u00e1quina de propaganda dos pr\u00f3prios protagonistas. A estrat\u00e9gia perpassou todo o s\u00e9culo 20, envolvendo um conjunto de agentes, cr\u00edticos, historiadores, curadores de arte e intelectuais que, sobretudo no meio acad\u00eamico, aprovaram a supremacia dos tr\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(CAMARGOS, M\u00e1rcia. Os donos da narrativa, Folha de S\u00e3o Paulo, 28.11.2021. Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - S\u00e9ries Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":25658,"slug":"profissional-do-magisterio-series-finais-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - \u00c1rea:S\u00e9ries Iniciais","id":25655,"slug":"profissional-do-magisterio-area-series-iniciais"},{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - \u00c1rea:Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":25652,"slug":"profissional-do-magisterio-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - S\u00e9ries Finais - \u00c1rea: Geografia","id":25654,"slug":"profissional-do-magisterio-series-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o benef\u00edcios associados \u00e0 maior participa\u00e7\u00e3o de energias renov\u00e1veis na matriz energ\u00e9tica de um Pa\u00eds: I. Aproveitamento sustent\u00e1vel de recursos naturais, reduzindo o potencial de emiss\u00e3o de poluentes e gases de efeito estufa. II. Cria\u00e7\u00e3o de novas cadeias produtivas. III. Cria\u00e7\u00e3o de novos postos de trabalho de alta qualifica\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":82822,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-psicologo-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":82794,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-advogado-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Advogado - 2022"},{"id":82804,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Enfermeiro - 2022"},{"id":82812,"cargo":{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - S\u00e9ries Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":25658,"slug":"profissional-do-magisterio-series-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-profissional-do-magisterio-series-finais-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Profissional do Magist\u00e9rio - S\u00e9ries Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":82816,"cargo":{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - \u00c1rea:S\u00e9ries Iniciais","id":25655,"slug":"profissional-do-magisterio-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-profissional-do-magisterio-area-series-iniciais-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Profissional do Magist\u00e9rio - \u00c1rea:  S\u00e9ries Iniciais - 2022"},{"id":82810,"cargo":{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - \u00c1rea:Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":25652,"slug":"profissional-do-magisterio-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-profissional-do-magisterio-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Profissional do Magist\u00e9rio - \u00c1rea:  Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":82795,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-arquiteto","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Arquiteto - 2022"},{"id":82796,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Assistente Social - 2022"},{"id":82815,"cargo":{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - S\u00e9ries Finais - \u00c1rea: Geografia","id":25654,"slug":"profissional-do-magisterio-series-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-profissional-do-magisterio-series-finais-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Profissional do Magist\u00e9rio - S\u00e9ries Finais - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:31:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2422928,"hashId":"7de1229ee835bbfac51a7faba547e85e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o benef\u00edcios associados \u00e0 maior participa\u00e7\u00e3o de energias renov\u00e1veis na matriz energ\u00e9tica de um Pa\u00eds: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aproveitamento sustent\u00e1vel de recursos naturais, reduzindo o potencial de emiss\u00e3o de poluentes e gases de efeito estufa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cria\u00e7\u00e3o de novas cadeias produtivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cria\u00e7\u00e3o de novos postos de trabalho de alta qualifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":9603779,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9603776,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9603777,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III. ","id":9603778,"corpo":"<p>Somente os itens II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9603779,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":416447,"slug":"meio-ambiente-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - S\u00e9ries Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":25658,"slug":"profissional-do-magisterio-series-finais-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - \u00c1rea:S\u00e9ries Iniciais","id":25655,"slug":"profissional-do-magisterio-area-series-iniciais"},{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - \u00c1rea:Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":25652,"slug":"profissional-do-magisterio-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - S\u00e9ries Finais - \u00c1rea: Geografia","id":25654,"slug":"profissional-do-magisterio-series-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Cartilha de Seguran\u00e7a para Internet, existem alguns ind\u00edcios que podem demonstrar que sua identidade est\u00e1 sendo indevidamente usada por golpistas, tais como: I. Nunca ter problemas com \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito. II. Receber o retorno de e-mails que foram enviados. III. Ao analisar o extrato da conta banc\u00e1ria ou do cart\u00e3o de cr\u00e9dito, perceber transa\u00e7\u00f5es estranhas. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":82822,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-psicologo-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":82794,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-advogado-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Advogado - 2022"},{"id":82804,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Enfermeiro - 2022"},{"id":82812,"cargo":{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - S\u00e9ries Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":25658,"slug":"profissional-do-magisterio-series-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-profissional-do-magisterio-series-finais-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Profissional do Magist\u00e9rio - S\u00e9ries Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":82816,"cargo":{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - \u00c1rea:S\u00e9ries Iniciais","id":25655,"slug":"profissional-do-magisterio-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-profissional-do-magisterio-area-series-iniciais-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Profissional do Magist\u00e9rio - \u00c1rea:  S\u00e9ries Iniciais - 2022"},{"id":82810,"cargo":{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - \u00c1rea:Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":25652,"slug":"profissional-do-magisterio-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-profissional-do-magisterio-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Profissional do Magist\u00e9rio - \u00c1rea:  Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":82795,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-arquiteto","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Arquiteto - 2022"},{"id":82796,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Assistente Social - 2022"},{"id":82815,"cargo":{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - S\u00e9ries Finais - \u00c1rea: Geografia","id":25654,"slug":"profissional-do-magisterio-series-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-profissional-do-magisterio-series-finais-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Profissional do Magist\u00e9rio - S\u00e9ries Finais - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:31:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2422930,"hashId":"c62b5d4c2bf134141bb7556ddf918953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Cartilha de Seguran\u00e7a para Internet, existem alguns ind\u00edcios que podem demonstrar que sua identidade est\u00e1 sendo indevidamente usada por golpistas, tais como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nunca ter problemas com \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Receber o retorno de <em>e-mails <\/em>que foram enviados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ao analisar o extrato da conta banc\u00e1ria ou do cart\u00e3o de cr\u00e9dito, perceber transa\u00e7\u00f5es estranhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9603784,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":9603784,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II. ","id":9603785,"corpo":"<p>Somente os itens I e II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9603786,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9603787,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a descri\u00e7\u00e3o gramatical \u201cconfigura\u00e7\u00e3o da m\u00e3o em \u201cV\u201d podemos construir v\u00e1rios sinais em Libras. Assinale a alternativa que, quando sinalizada, cont\u00e9m essa informa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":87700,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-professor-de-libras-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Professor de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:31:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2542420,"hashId":"7259097cc04275c0a035b52e4598a6b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a descri\u00e7\u00e3o gramatical \u201cconfigura\u00e7\u00e3o da m\u00e3o em \u201cV\u201d podemos construir v\u00e1rios sinais em Libras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que, quando sinalizada, cont\u00e9m essa informa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10123570,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cola.","id":10123568,"corpo":"<p>Cola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Papel.","id":10123569,"corpo":"<p>Papel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tesoura. ","id":10123570,"corpo":"<p>Tesoura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Floresta.","id":10123571,"corpo":"<p>Floresta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Telefone.","id":10123572,"corpo":"<p>Telefone.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A datilologia \u00e9 um fen\u00f4meno lingu\u00edstico presente no uso em Libras. Assinale a alternativa que, ao ser sinalizada, a CM inicial do sinal coincide com a primeira letra da palavra em Portugu\u00eas:","provas":[{"id":87700,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-professor-de-libras-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Professor de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:31:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2542423,"hashId":"60730d7956f347b22d67a9b0230331f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>datilologia<\/em> \u00e9 um fen\u00f4meno lingu\u00edstico presente no uso em Libras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que, ao ser sinalizada, a CM inicial do sinal coincide com a primeira letra da palavra em Portugu\u00eas:<\/p>","resposta":10123583,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Azul.","id":10123583,"corpo":"<p>Azul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Casa.","id":10123584,"corpo":"<p>Casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Feio. ","id":10123585,"corpo":"<p>Feio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jeito.","id":10123586,"corpo":"<p>Jeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bonito.","id":10123587,"corpo":"<p>Bonito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Gallahue e Ozmun (2005), o desenvolvimento de habilidades ontogen\u00e9ticas dependem:","provas":[{"id":86683,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:38:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2519621,"hashId":"a8292f052d42998ffa32370d36450ba7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Gallahue e Ozmun (2005), o desenvolvimento de habilidades ontogen\u00e9ticas dependem:<\/p>","resposta":10023543,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"basicamente do aprendizado e das oportunidades ambientais","id":10023543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">basicamente do aprendizado e das oportunidades ambientais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"basicamente de fatores individuais e heredit\u00e1rios","id":10023544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">basicamente de fatores individuais e heredit\u00e1rios<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente dos conhecimentos sobre fisiologia do professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10023545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente dos conhecimentos sobre fisiologia do professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente de uma dieta que restrinja alimentos cal\u00f3ricos","id":10023546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente de uma dieta que restrinja alimentos cal\u00f3ricos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}