{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161487,"perPage":"100","pages":21615,"page":12390,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto \u00e9 predominantemente narrativo. Dentre suas caracter\u00edsticas narrativas, a que o singulariza como uma cr\u00f4nica \u00e9:","provas":[{"id":64003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:53:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1956161,"hashId":"e3ecc8fb32aa7971e903398f88aad626","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto \u00e9 predominantemente narrativo. Dentre suas caracter\u00edsticas narrativas, a que o singulariza como uma cr\u00f4nica \u00e9:<\/p>","resposta":7574386,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o enfoque nas perip\u00e9cias da vida, fundamentado nas impress\u00f5es pessoais do narrador do texto.","id":7574383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o enfoque nas perip\u00e9cias da vida, fundamentado nas impress\u00f5es pessoais do narrador do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o emprego de tra\u00e7os tipol\u00f3gicos da f\u00e1bula, como ao mencionar a participa\u00e7\u00e3o de seres n\u00e3o humanos.","id":7574384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o emprego de tra\u00e7os tipol\u00f3gicos da f\u00e1bula, como ao mencionar a participa\u00e7\u00e3o de seres n\u00e3o humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso de vocabul\u00e1rio estritamente culto e de um mergulho introspectivo na personagem principal.","id":7574385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de vocabul\u00e1rio estritamente culto e de um mergulho introspectivo na personagem principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a versatilidade nesse g\u00eanero, que, al\u00e9m de divertir e fazer den\u00fancias sociais, tamb\u00e9m apresenta reflex\u00f5es filos\u00f3ficas.","id":7574386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a versatilidade nesse g\u00eanero, que, al\u00e9m de divertir e fazer den\u00fancias sociais, tamb\u00e9m apresenta reflex\u00f5es filos\u00f3ficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06.Texto 1 Para Maria da Gra\u00e7a Agora, que chegaste \u00e0 idade avan\u00e7ada de quinze anos, Maria da Gra\u00e7a, eu te dou este livro: Alice no Pa\u00eds das Maravilhas. Este livro \u00e9 doido, Maria. Isto \u00e9, o sentido dele est\u00e1 em ti. Escuta: se n\u00e3o descobrires um sentido na loucura, acabar\u00e1s louca. Aprende, pois, logo de sa\u00edda para a grande vida, a ler este livro como um simples manual do sentido evidente de todas as coisas, inclusive as loucas. Aprende isso a teu modo, pois te dou apenas umas poucas chaves entre milhares que abrem as portas da realidade. A realidade, Maria, \u00e9 louca. Nem o papa, ningu\u00e9m no mundo, pode responder sem pestanejar \u00e0 pergunta que Alice faz \u00e0 gatinha: \u201cFala a verdade, Dinah, j\u00e1 comeste um morcego?\u201d N\u00e3o te espantes quando o mundo amanhecer irreconhec\u00edvel. Para melhor ou pior, isso acontece muitas vezes por ano. \u201cQuem sou eu no mundo?\u201d Essa indaga\u00e7\u00e3o perplexa \u00e9 o lugar comum de cada hist\u00f3ria de gente. Quantas vezes mais decifrastes essa charada, t\u00e3o entranhada em ti mesma como os teus ossos, mais forte ficar\u00e1s. N\u00e3o importa qual seja a resposta; o importante \u00e9 dar ou inventar uma resposta. Ainda que seja mentira. A sozinhez (esquece essa palavra feia que inventei agora sem querer) \u00e9 inevit\u00e1vel. Foi o que Alice falou no fundo do po\u00e7o: \u201cEstou t\u00e3o cansada de estar aqui sozinha!\u201d O importante \u00e9 que conseguiu sair de l\u00e1, abrindo a porta. A porta do po\u00e7o! S\u00f3 as criaturas humanas (nem mesmo os grandes macacos e os c\u00e3es amestrados) conseguem abrir uma porta bem fechada, e vice-versa, isto \u00e9, fechar uma porta bem aberta. [...] Os homens vivem apostando corrida, Maria. Nos escrit\u00f3rios, nos neg\u00f3cios, na pol\u00edtica, nacional e internacional, nos clubes, nos bares, nas artes, na literatura, at\u00e9 amigos, at\u00e9 irm\u00e3os, at\u00e9 marido e mulher, at\u00e9 namorados, todos vivem apostando corrida. S\u00e3o competi\u00e7\u00f5es t\u00e3o confusas, t\u00e3o cheias de truques, t\u00e3o desnecess\u00e1rias, t\u00e3o fingindo que n\u00e3o \u00e9, t\u00e3o rid\u00edculas, muitas vezes, por caminhos escondidos, que, quando os atletas chegam exaustos a um ponto, costumam perguntar: \u201cA corrida terminou! Mas quem ganhou?\u201d \u00c9 bobice, Maria da Gra\u00e7a, disputar uma corrida se a gente n\u00e3o sabe quem venceu. Se tiveres que ir a algum lugar, n\u00e3o te preocupes com a vaidade fatigante de ser a primeira a chegar. Se chegares sempre aonde quiseres, ganhaste. Disse o ratinho: \u201cMinha historia \u00e9 longa e triste!\u201d Ouvir\u00e1s isso milhares de vezes. Como ouvir\u00e1s a terr\u00edvel variante: \u201cMinha vida daria um romance.\u201d Ora, como todas as vidas vividas at\u00e9 o fim s\u00e3o longas e tristes, e como todas as vidas dariam romances, pois o romance \u00e9 s\u00f3 um jeito de contar uma vida, foge, polida, mas energicamente, dos homens e mulheres que suspiram e dizem: \u201cMinha vida daria um romance!\u201d Sobretudo dos homens. Uns chatos, irremedi\u00e1veis, Maria. Os milagres acontecem sempre na vida de cada um e na vida de todos. Mas, ao contr\u00e1rio do que se pensa, os melhores e mais fundos milagres n\u00e3o acontecem de repente, mas devagar, muito devagar. Quero dizer o seguinte: a palavra depress\u00e3o cair\u00e1 de moda mais cedo ou mais tarde. Como talvez seja mais tarde, prepara-te para a visita do monstro, e n\u00e3o te desesperes ao triste pensamento de Alice: \u201cDevo estar diminuindo de novo\u201d. Em algum lugar h\u00e1 cogumelos que nos fazem crescer novamente.MENDES CAMPOS, Paulo. O colunista do morro. Rio de Janeiro: Editora do Autor, p. 23. 1965.","id":482219,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>01 <\/strong>a <strong>06<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para Maria da Gra\u00e7a <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAgora, que chegaste \u00e0 idade avan\u00e7ada de quinze anos, Maria da Gra\u00e7a, eu te dou este livro:<em> Alice no Pa\u00eds das Maravilhas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEste livro \u00e9 doido, Maria. Isto \u00e9, o sentido dele est\u00e1 em ti. Escuta: se n\u00e3o descobrires um sentido na loucura, acabar\u00e1s louca. Aprende, pois, logo de sa\u00edda para a grande vida, a ler este livro como um simples manual do sentido evidente de todas as coisas, inclusive as loucas. Aprende isso a teu modo, pois te dou apenas umas poucas chaves entre milhares que abrem as portas da realidade. A realidade, Maria, \u00e9 louca. Nem o papa, ningu\u00e9m no mundo, pode responder sem pestanejar \u00e0 pergunta que Alice faz \u00e0 gatinha: \u201cFala a verdade, Dinah, j\u00e1 comeste um morcego?\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o te espantes quando o mundo amanhecer irreconhec\u00edvel. Para melhor ou pior, isso acontece muitas vezes por ano. \u201cQuem sou eu no mundo?\u201d Essa indaga\u00e7\u00e3o perplexa \u00e9 o lugar comum de cada hist\u00f3ria de gente. Quantas vezes mais decifrastes essa charada, t\u00e3o entranhada em ti mesma como os teus ossos, mais forte ficar\u00e1s. N\u00e3o importa qual seja a resposta; o importante \u00e9 dar ou inventar uma resposta. Ainda que seja mentira.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA sozinhez (esquece essa palavra feia que inventei agora sem querer) \u00e9 inevit\u00e1vel. Foi o que Alice falou no fundo do po\u00e7o: \u201cEstou t\u00e3o cansada de estar aqui sozinha!\u201d O importante \u00e9 que conseguiu sair de l\u00e1, abrindo a porta. A porta do po\u00e7o! S\u00f3 as criaturas humanas (nem mesmo os grandes macacos e os c\u00e3es amestrados) conseguem abrir uma porta bem fechada, e vice-versa, isto \u00e9, fechar uma porta bem aberta. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs homens vivem apostando corrida, Maria. Nos escrit\u00f3rios, nos neg\u00f3cios, na pol\u00edtica, nacional e internacional, nos clubes, nos bares, nas artes, na literatura, at\u00e9 amigos, at\u00e9 irm\u00e3os, at\u00e9 marido e mulher, at\u00e9 namorados, todos vivem apostando corrida. S\u00e3o competi\u00e7\u00f5es t\u00e3o confusas, t\u00e3o cheias de truques, t\u00e3o desnecess\u00e1rias, t\u00e3o fingindo que n\u00e3o \u00e9, t\u00e3o rid\u00edculas, muitas vezes, por caminhos escondidos, que, quando os atletas chegam exaustos a um ponto, costumam perguntar: \u201cA corrida terminou! Mas quem ganhou?\u201d \u00c9 bobice, Maria da Gra\u00e7a, disputar uma corrida se a gente n\u00e3o sabe quem venceu. Se tiveres que ir a algum lugar, n\u00e3o te preocupes com a vaidade fatigante de ser a primeira a chegar. Se chegares sempre aonde quiseres, ganhaste. Disse o ratinho: \u201cMinha historia \u00e9 longa e triste!\u201d Ouvir\u00e1s isso milhares de vezes. Como ouvir\u00e1s a terr\u00edvel variante: \u201cMinha vida daria um romance.\u201d Ora, como todas as vidas vividas at\u00e9 o fim s\u00e3o longas e tristes, e como todas as vidas dariam romances, pois o romance \u00e9 s\u00f3 um jeito de contar uma vida, foge, polida, mas energicamente, dos homens e mulheres que suspiram e dizem: \u201cMinha vida daria um romance!\u201d Sobretudo dos homens. Uns chatos, irremedi\u00e1veis, Maria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs milagres acontecem sempre na vida de cada um e na vida de todos. Mas, ao contr\u00e1rio do que se pensa, os melhores e mais fundos milagres n\u00e3o acontecem de repente, mas devagar, muito devagar. <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 483px;\"><colgroup><col width=\"483\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xgi1\"><td data-row=\"row-xgi1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xgi1\" data-cell=\"cell-rgfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Quero dizer o seguinte: a palavra depress\u00e3o cair\u00e1 de moda mais cedo ou mais tarde. Como talvez seja mais tarde, prepara-te para a visita do monstro, e n\u00e3o te desesperes ao triste pensamento de Alice: \u201cDevo estar diminuindo de novo\u201d. Em algum lugar h\u00e1 cogumelos que nos fazem crescer novamente.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">MENDES CAMPOS, Paulo. <em>O colunista do morro<\/em>. Rio de Janeiro: Editora do Autor, p. 23. 1965.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira ora\u00e7\u00e3o do segmento \u201cse n\u00e3o abrirmos os olhos... adeus casamento!\u201d, como efeito expressivo, apresenta um(a): ","provas":[{"id":64355,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ipm-jp-pb-2016-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:52:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1981564,"hashId":"c333ab81a256f0cdbf23cd649cd87844","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira ora\u00e7\u00e3o do segmento \u201cse n\u00e3o abrirmos os olhos... adeus casamento!\u201d, como efeito expressivo, apresenta um(a): <\/p>","resposta":7691438,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prosopopeia. ","id":7691436,"corpo":"<p>prosopopeia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hip\u00e9rbole. ","id":7691437,"corpo":"<p>hip\u00e9rbole. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"met\u00e1fora. ","id":7691438,"corpo":"<p>met\u00e1fora. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pleonasmo. ","id":7691439,"corpo":"<p>pleonasmo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"paradoxo. ","id":7691440,"corpo":"<p>paradoxo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.Casa de pens\u00e3o Jo\u00e3o Coqueiro, quando saiu do Hotel dos Pr\u00edncipes na manh\u00e3 do almo\u00e7o, ia preocupado [...] e correu logo para casa.Ao chegar foi direto \u00e0 mulher [...]\u2014 Sabes? disse ele, sem transi\u00e7\u00e3o, assentando-se ao rebordo da cama. \u2014 \u00c9 preciso arranjarmos c\u00f4modo para um rapaz que h\u00e1 de vir por a\u00ed domingo. [...]\u2014 E um achado precioso! Ainda n\u00e3o h\u00e1 dois meses que chegou do Norte, anda \u00e0s apalpadelas! Estivemos a conversar por muito tempo: - \u00e9 filho \u00fanico e tema herdar uma fortuna! [...]Mme. Brizard escutava, sem despregar os olhos de um ponto, os p\u00e9s cruzados e com uma das m\u00e3os apoiando-se no espaldar da cama.\u2014 Ora, continuou o outro gravemente. \u2014 N\u00f3s temos de pensar no futuro de Amelinha... ela entrou j\u00e1 nos vinte e tr\u00eas!... se n\u00e3o abrirmos os olhos... adeus casamento!\u2014 Mas da\u00ed... perguntou a mulher, fugindo a participar da confian\u00e7a que o marido revelava naquele plano.\u2014 Da\u00ed \u2014 \u00e9 que tenho c\u00e1 um palpite! explicou ele. \u2014 N\u00e3o conheces o Am\u00e2ncio!... A gente leva-o para onde quiser!... Um simpl\u00f3rio, mas o que se pode chamar um simpl\u00f3rio.Mme. Brizard fez um gesto de d\u00favida.\u2014 Afian\u00e7o-te, volveu Coqueiro \u2014 que, se o metermos em casa e se conduzirmos o neg\u00f3cio com um certo jeito, n\u00e3o lhe dou tr\u00eas meses de solteiro![...]\u2014 Neg\u00f3cio decidido! A quest\u00e3o \u00e9 arranjar-lhe o c\u00f4modo, e j\u00e1! Tu \u2014 fala com franqueza \u00e0 Amelinha; a mim n\u00e3o fica bem... [...]Nessa mesma tarde Mme. Brizard entendeu-se com a cunhada. Falou-lhe sutilmente no \u201cfuturo\u201d, disse-lhe que \u201cuma menina pobre, fosse quanto fosse bonita, s\u00f3 com muita habilidade e alguma esperteza poderia apanhar um marido rico\u201d.[...]Am\u00e9lia riu, concentrou-se um instante e prometeu fazer o que estivesse no seu alcance, para agradar ao tal sujeitinho.Ardia, com efeito, por achar marido, por se tornar dona de casa. A posi\u00e7\u00e3o subordinada de menina solteira n\u00e3o se compadecia com a sua idade e com as desenvolturas do seu esp\u00edrito. Gra\u00e7as ao meio em que se desenvolveu, sabia perfeitamente o que era p\u00e3o e o que era queijo; por conseguinte as precau\u00e7\u00f5es e as reservas, que o irm\u00e3o tomava para com ela, faziam-na sorrir.\u00c0s vezes tinha vontade de acabar com isso. \u201cQue diabo significavam tais cautelas?... Se a supunham uma toleirona, enganavam-se \u2014 ela era muito capaz de os enfiar a todos pelo ouvido de uma agulha!\u201d\u2014 Agora, por exemplo, neste caso do tal Am\u00e2ncio, que custava ao Coqueiro explicar-se com ela francamente?...[...] Mas, n\u00e3o senhor! \u2014 meteu-se nas encolhas e entregou tudo nas m\u00e3os da mulher![...]E Am\u00e9lia, quanto mais refletia no caso, tanto mais se revoltava contra a reserva do irm\u00e3o.\u2014 Ele j\u00e1 a devia conhecer melhor! pelo menos j\u00e1 devia saber que aquela que ali estava era incapaz de cair em qualquer asneira; aquela n\u00e3o \u201cdava ponto sem n\u00f3\u201d. Outra, que fosse, quanto mais \u2014 ela, que conhecia os homens, como quem conhece a palma das pr\u00f3prias m\u00e3os! \u2014 Ela, que vira de perto, com os seus olhos de virgem, toda a sorte de tipos! \u2014 ela, que lhes conhecia as manhas, que sabia das l\u00e1bias empregadas pelos velhacos para obter o que desejam e o modo pelo qual se portam [...]! \u2014 Ela! tinha gra\u00e7a! AZEVEDO, Alu\u00edsio. Casa de pens\u00e3o. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1992,p.71-73. (Fragmento). Vocabul\u00e1rio: Meteu-se nas encolhas: calou-se. ","id":484841,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Casa de pens\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Jo\u00e3o Coqueiro, quando saiu do Hotel dos Pr\u00edncipes na manh\u00e3 do almo\u00e7o, ia preocupado [...] e correu logo para casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao chegar foi direto \u00e0 mulher [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Sabes? disse ele, sem transi\u00e7\u00e3o, assentando-se ao rebordo da cama. \u2014 \u00c9 preciso arranjarmos c\u00f4modo para um rapaz que h\u00e1 de vir por a\u00ed domingo. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 E um achado precioso! Ainda n\u00e3o h\u00e1 dois meses que chegou do Norte, anda \u00e0s apalpadelas! Estivemos a conversar por muito tempo: - \u00e9 filho \u00fanico e tema herdar uma fortuna! [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mme. Brizard escutava, sem despregar os olhos de um ponto, os p\u00e9s cruzados e com uma das m\u00e3os apoiando-se no espaldar da cama.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Ora, continuou o outro gravemente. \u2014 N\u00f3s temos de pensar no futuro de Amelinha... ela entrou j\u00e1 nos vinte e tr\u00eas!... se n\u00e3o abrirmos os olhos... adeus casamento!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Mas da\u00ed... perguntou a mulher, fugindo a participar da confian\u00e7a que o marido revelava naquele plano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Da\u00ed \u2014 \u00e9 que tenho c\u00e1 um palpite! explicou ele. \u2014 N\u00e3o conheces o Am\u00e2ncio!... A gente leva-o para onde quiser!... Um simpl\u00f3rio, mas o que se pode chamar um simpl\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mme. Brizard fez um gesto de d\u00favida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Afian\u00e7o-te, volveu Coqueiro \u2014 que, se o metermos em casa e se conduzirmos o neg\u00f3cio com um certo jeito, n\u00e3o lhe dou tr\u00eas meses de solteiro!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Neg\u00f3cio decidido! A quest\u00e3o \u00e9 arranjar-lhe o c\u00f4modo, e j\u00e1! Tu \u2014 fala com franqueza \u00e0 Amelinha; a mim n\u00e3o fica bem... [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nessa mesma tarde Mme. Brizard entendeu-se com a cunhada. Falou-lhe sutilmente no \u201cfuturo\u201d, disse-lhe que \u201cuma menina pobre, fosse quanto fosse bonita, s\u00f3 com muita habilidade e alguma esperteza poderia apanhar um marido rico\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Am\u00e9lia riu, concentrou-se um instante e prometeu fazer o que estivesse no seu alcance, para agradar ao tal sujeitinho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ardia, com efeito, por achar marido, por se tornar dona de casa. A posi\u00e7\u00e3o subordinada de menina solteira n\u00e3o se compadecia com a sua idade e com as desenvolturas do seu esp\u00edrito. Gra\u00e7as ao meio em que se desenvolveu, sabia perfeitamente o que era p\u00e3o e o que era queijo; por conseguinte as precau\u00e7\u00f5es e as reservas, que o irm\u00e3o tomava para com ela, faziam-na sorrir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c0s vezes tinha vontade de acabar com isso. \u201cQue diabo significavam tais cautelas?... Se a supunham uma toleirona, enganavam-se \u2014 ela era muito capaz de os enfiar a todos pelo ouvido de uma agulha!\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Agora, por exemplo, neste caso do tal Am\u00e2ncio, que custava ao Coqueiro explicar-se com ela francamente?...[...] Mas, n\u00e3o senhor! \u2014 meteu-se nas encolhas e entregou tudo nas m\u00e3os da mulher!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E Am\u00e9lia, quanto mais refletia no caso, tanto mais se revoltava contra a reserva do irm\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Ele j\u00e1 a devia conhecer melhor! pelo menos j\u00e1 devia saber que aquela que ali estava era incapaz de cair em qualquer asneira; aquela n\u00e3o \u201cdava ponto sem n\u00f3\u201d. Outra, que fosse, quanto mais \u2014 ela, que conhecia os homens, como quem conhece a palma das pr\u00f3prias m\u00e3os! \u2014 Ela, que vira de perto, com os seus olhos de virgem, toda a sorte de tipos! \u2014 ela, que lhes conhecia as manhas, que sabia das l\u00e1bias empregadas pelos velhacos para obter o que desejam e o modo pelo qual se portam [...]! \u2014 Ela! tinha gra\u00e7a!  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">AZEVEDO, Alu\u00edsio. Casa de pens\u00e3o. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1992,<\/p><p style=\"text-align: right;\">p.71-73. (Fragmento). <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vocabul\u00e1rio: <strong>Meteu-se nas encolhas<\/strong>: calou-se. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos versos \u201cPerde a pena do voar\/Ganha a pena do tormento\u201d, os sentidos do termo pena se op\u00f5em. Os dois sentidos s\u00e3o, respectivamente: ","provas":[{"id":64003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:54:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1956180,"hashId":"3d035db775c337bb0bda5cf3c0f03fef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos versos \u201cPerde a pena do voar\/Ganha a pena do tormento\u201d, os sentidos do termo pena se op\u00f5em. Os dois sentidos s\u00e3o, respectivamente: <\/p>","resposta":7574474,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lamento e dor.","id":7574471,"corpo":"<p>lamento e dor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"asa e clamor.","id":7574472,"corpo":"<p>asa e clamor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"castigo e piedade.","id":7574473,"corpo":"<p>castigo e piedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pluma e puni\u00e7\u00e3o.","id":7574474,"corpo":"<p>pluma e puni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 3 para responder \u00e0s quest\u00f5es 08 a 10. Texto 3 Perdig\u00e3o perdeu a pena N\u00e3o h\u00e1 mal que lhe n\u00e3o venha.Perdig\u00e3o que o pensamento Subiu a um alto lugar, Perde a pena do voar, Ganha a pena do tormento. N\u00e3o tem no ar nem no vento Asas com que se sustenha: N\u00e3o h\u00e1 mal que lhe n\u00e3o venha. Quis voar a uma alta torre, Mas achou-se desasado; E, vendo-se depenado, De puro penado morre. Se a queixumes se socorre, Lan\u00e7a no fogo mais lenha: N\u00e3o h\u00e1 mal que lhe n\u00e3o venha.CAM\u00d5ES. Lu\u00eds Vaz de. L\u00edrica: redondilhas e sonetos. In: Sele\u00e7\u00e3o e notas. MOIS\u00c9S, Massaud. Rio de Janeiro: Ediouro\/S\u00e3o Paulo: Publifolha, 1997, p.66.","id":482221,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto 3 para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>08 <\/strong>a <strong>10<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 3 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Perdig\u00e3o perdeu a pena <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00e3o h\u00e1 mal que lhe n\u00e3o venha.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Perdig\u00e3o que o pensamento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Subiu a um alto lugar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Perde a pena do voar, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ganha a pena do tormento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tem no ar nem no vento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Asas com que se sustenha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 mal que lhe n\u00e3o venha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quis voar a uma alta torre, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas achou-se desasado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, vendo-se depenado, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De puro penado morre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Se a queixumes se socorre,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Lan\u00e7a no fogo mais lenha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 mal que lhe n\u00e3o venha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CAM\u00d5ES. Lu\u00eds Vaz de. L\u00edrica: redondilhas e sonetos. In: <em>Sele\u00e7\u00e3o e notas<\/em>. MOIS\u00c9S, Massaud. Rio de Janeiro: Ediouro\/S\u00e3o Paulo: Publifolha, 1997, p.66.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto assinale a alternativa que N\u00c3O condiz com o que foi colocado pelo autor.","provas":[{"id":63212,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:56:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1933267,"hashId":"149afef197fb06d9e2b00849018f2478","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto assinale a alternativa que N\u00c3O condiz com o que foi colocado pelo autor.<\/p>","resposta":7472319,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crian\u00e7a aprende com o exemplo.","id":7472317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a aprende com o exemplo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a, mesmo sendo dependente de um adulto, \u00e9 capaz de expressar sua opini\u00e3o. ","id":7472318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a, mesmo sendo dependente de um adulto, \u00e9 capaz de expressar sua opini\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rotina faz bem para a aprendizagem da crian\u00e7a e a torna mais propensa a aceitar o que lhe \u00e9 proposto.","id":7472319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rotina faz bem para a aprendizagem da crian\u00e7a e a torna mais propensa a aceitar o que lhe \u00e9 proposto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Muitos respons\u00e1veis, ao tentarem privar a crian\u00e7a de enfrentar desafios e limita\u00e7\u00f5es, est\u00e3o privando-a de evolu\u00edrem. ","id":7472320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos respons\u00e1veis, ao tentarem privar a crian\u00e7a de enfrentar desafios e limita\u00e7\u00f5es, est\u00e3o privando-a de evolu\u00edrem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Vulnerabilidade n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de passividade\tProponho refletir sobre a vulnerabilidade do ser humano ressaltando uma importante diferen\u00e7a: quem \u00e9 fr\u00e1gil, dependente de uma pessoa ou situa\u00e7\u00e3o ou submisso a algu\u00e9m \u00e9 vulner\u00e1vel, mas n\u00e3o passivo. Crian\u00e7as pequenas t\u00eam vulnerabilidades, mas s\u00e3o ativas, competentes, aprendem, brincam e reagem \u2013 fazendo escolhas \u2013 aos est\u00edmulos do mundo. Alunos s\u00e3o sens\u00edveis ao modo como os adultos da escola se relacionam com eles, \u00e0 forma que ensinam e administram os recursos necess\u00e1rios \u00e0s suas aprendizagens e ao seu desenvolvimento, mas n\u00e3o s\u00e3o passivos a isso.\tAprender, gostar das aulas e admirar o professor, fazer o que \u00e9 proposto... ou ent\u00e3o deixar de aprender, ficar doente, ter conduta antissocial e rebelar-se s\u00e3o, nesse sentido, express\u00f5es de vulnerabilidade, mas n\u00e3o implicam passividade frente \u00e0 rotina. Crian\u00e7as s\u00e3o vulner\u00e1veis aos adultos, sobretudo os respons\u00e1veis por seus cuidados e Educa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o sens\u00edveis \u00e0s suas palavras e comportamentos. Se lhes tratam com paci\u00eancia e compreens\u00e3o, d\u00e3o amor, seguran\u00e7a, alegria e prote\u00e7\u00e3o, elas se sentem confiantes e interessadas, e isso se torna uma refer\u00eancia para o seu pr\u00f3prio modo de ser. Mas cuidado! Considerar a vulnerabilidade dos pequenos n\u00e3o significa superproteger nem substituir desafios, responsabilidades ou tarefas da vida ao longo de seu percurso.\tCrescer, aprender, desenvolver-se, ter experi\u00eancias e passar por dificuldades s\u00e3o passos importantes. Reconhecer o indiv\u00edduo como vulner\u00e1vel, ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 justificativa para impedir, facilitar ou evitar ocorr\u00eancias. Sempre haver\u00e1 limita\u00e7\u00f5es ou defici\u00eancias para serem superadas por qualquer um de n\u00f3s. Assim como somos vulner\u00e1veis ao amor e ao cuidado, tamb\u00e9m somos \u00e0 maldade e \u00e0 indiferen\u00e7a, e as consequ\u00eancias disso s\u00e3o negativas.\tAdultos agressivos, violentos, abusivos, displicentes, irregulares ou ambivalentes em seu jeito de tratar crian\u00e7as e jovens tamb\u00e9m t\u00eam influ\u00eancia sobre eles. Transmitem-lhes um modelo de agir. Se batem, s\u00e3o ir\u00f4nicos e dizem palavras feias a respeito de crian\u00e7as e jovens, esses tendem a acreditar nessas mensagens e a se desvalorizar. S\u00e3o vulner\u00e1veis e fr\u00e1geis a um meio ambiente t\u00f3xico, que n\u00e3o oferece seguran\u00e7a ou conforto nem cuidados de sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o ou vida comunit\u00e1ria. H\u00e1 tamb\u00e9m uma vulnerabilidade \u201cneutra\u201d, sem consequ\u00eancias positivas nem negativas, que precisa ser tolerada ou aceita por ser uma marca de nossa condi\u00e7\u00e3o, uma caracter\u00edstica do ser vivo.\tTrata-se de lembrar que nascemos, ficamos doentes, envelhecemos e morremos. Que a cada dia temos de nos alimentar, cuidar da higiene, descansar. Que somos ignorantes mesmo em um mundo repleto de recursos e informa\u00e7\u00f5es. Que dependemos uns dos outros. Vulnerabilidade aqui sup\u00f5e o exerc\u00edcio da compaix\u00e3o, do respeito m\u00fatuo, da colabora\u00e7\u00e3o e da empatia para com todos e para consigo mesmo. Espero que essa reflex\u00e3o possa estimular observa\u00e7\u00f5es, pr\u00e1ticas e discuss\u00f5es sobre o tema, t\u00e3o importante e complexo. Quais formas de vulnerabilidade se expressam? Como diferenciar amor e cuidado de superprote\u00e7\u00e3o e nega\u00e7\u00e3o das vicissitudes do ser e do aprender? Como diferenciar autoridade e responsabilidade adultas de formas agressivas ou indiferentes de estabelecer limites? Como ver, na fragilidade de nossa condi\u00e7\u00e3o humana, as infinitas e criativas possibilidades de ser e interagir com os outros e as coisas?(Lino de Macedo. Dispon\u00edvel em: http:\/\/novaescolaclube.org.br\/revistas\/nova-escola\/289\/contraponto\/vulnerabilidade-nao-e-sinonimo-de-passividade. Acesso em: 25\/02\/2016.)","id":479425,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Vulnerabilidade n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de passividade<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tProponho refletir sobre a vulnerabilidade do ser humano ressaltando uma importante diferen\u00e7a: quem \u00e9 fr\u00e1gil, dependente de uma pessoa ou situa\u00e7\u00e3o ou submisso a algu\u00e9m \u00e9 vulner\u00e1vel, mas n\u00e3o passivo. Crian\u00e7as pequenas t\u00eam vulnerabilidades, mas s\u00e3o ativas, competentes, aprendem, brincam e reagem \u2013 fazendo escolhas \u2013 aos est\u00edmulos do mundo. Alunos s\u00e3o sens\u00edveis ao modo como os adultos da escola se relacionam com eles, \u00e0 forma que ensinam e administram os recursos necess\u00e1rios \u00e0s suas aprendizagens e ao seu desenvolvimento, mas n\u00e3o s\u00e3o passivos a isso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAprender, gostar das aulas e admirar o professor, fazer o que \u00e9 proposto... ou ent\u00e3o deixar de aprender, ficar doente, ter conduta antissocial e rebelar-se s\u00e3o, nesse sentido, express\u00f5es de vulnerabilidade, mas n\u00e3o implicam passividade frente \u00e0 rotina. Crian\u00e7as s\u00e3o vulner\u00e1veis aos adultos, sobretudo os respons\u00e1veis por seus cuidados e Educa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o sens\u00edveis \u00e0s suas palavras e comportamentos. Se lhes tratam com paci\u00eancia e compreens\u00e3o, d\u00e3o amor, seguran\u00e7a, alegria e prote\u00e7\u00e3o, elas se sentem confiantes e interessadas, e isso se torna uma refer\u00eancia para o seu pr\u00f3prio modo de ser. Mas cuidado! Considerar a vulnerabilidade dos pequenos n\u00e3o significa superproteger nem substituir desafios, responsabilidades ou tarefas da vida ao longo de seu percurso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCrescer, aprender, desenvolver-se, ter experi\u00eancias e passar por dificuldades s\u00e3o passos importantes. Reconhecer o indiv\u00edduo como vulner\u00e1vel, ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 justificativa para impedir, facilitar ou evitar ocorr\u00eancias. Sempre haver\u00e1 limita\u00e7\u00f5es ou defici\u00eancias para serem superadas por qualquer um de n\u00f3s. Assim como somos vulner\u00e1veis ao amor e ao cuidado, tamb\u00e9m somos \u00e0 maldade e \u00e0 indiferen\u00e7a, e as consequ\u00eancias disso s\u00e3o negativas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAdultos agressivos, violentos, abusivos, displicentes, irregulares ou ambivalentes em seu jeito de tratar crian\u00e7as e jovens tamb\u00e9m t\u00eam influ\u00eancia sobre eles. Transmitem-lhes um modelo de agir. Se batem, s\u00e3o ir\u00f4nicos e dizem palavras feias a respeito de crian\u00e7as e jovens, esses tendem a acreditar nessas mensagens e a se desvalorizar. S\u00e3o vulner\u00e1veis e fr\u00e1geis a um meio ambiente t\u00f3xico, que n\u00e3o oferece seguran\u00e7a ou conforto nem cuidados de sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o ou vida comunit\u00e1ria. H\u00e1 tamb\u00e9m uma vulnerabilidade \u201cneutra\u201d, sem consequ\u00eancias positivas nem negativas, que precisa ser tolerada ou aceita por ser uma marca de nossa condi\u00e7\u00e3o, uma caracter\u00edstica do ser vivo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTrata-se de lembrar que nascemos, ficamos doentes, envelhecemos e morremos. Que a cada dia temos de nos alimentar, cuidar da higiene, descansar. Que somos ignorantes mesmo em um mundo repleto de recursos e informa\u00e7\u00f5es. Que dependemos uns dos outros. Vulnerabilidade aqui sup\u00f5e o exerc\u00edcio da compaix\u00e3o, do respeito m\u00fatuo, da colabora\u00e7\u00e3o e da empatia para com todos e para consigo mesmo. Espero que essa reflex\u00e3o possa estimular observa\u00e7\u00f5es, pr\u00e1ticas e discuss\u00f5es sobre o tema, t\u00e3o importante e complexo. Quais formas de vulnerabilidade se expressam? Como diferenciar amor e cuidado de superprote\u00e7\u00e3o e nega\u00e7\u00e3o das vicissitudes do ser e do aprender? Como diferenciar autoridade e responsabilidade adultas de formas agressivas ou indiferentes de estabelecer limites? Como ver, na fragilidade de nossa condi\u00e7\u00e3o humana, as infinitas e criativas possibilidades de ser e interagir com os outros e as coisas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Lino de Macedo. Dispon\u00edvel em: http:\/\/novaescolaclube.org.br\/revistas\/nova-escola\/289\/contraponto\/vulnerabilidade-nao-e-sinonimo-de-passividade. Acesso em: 25\/02\/2016.)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma como o narrador relata o desenvolvimento e o crescimento do p\u00e9 de milho demonstra","provas":[{"id":62958,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ueg-pr-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - UEG - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:57:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1919633,"hashId":"96ee3905a046de5bd1b2ddf922bbb493","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma como o narrador relata o desenvolvimento e o crescimento do p\u00e9 de milho demonstra<\/p>","resposta":7412819,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que atrav\u00e9s de elementos narrativos, o texto apresenta limites extremamente pr\u00f3ximos entre sonho e realidade.","id":7412819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que atrav\u00e9s de elementos narrativos, o texto apresenta limites extremamente pr\u00f3ximos entre sonho e realidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que o texto possui como caracter\u00edstica um efeito atemporal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ocorr\u00eancias relatadas pelos enunciados.","id":7412820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que o texto possui como caracter\u00edstica um efeito atemporal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ocorr\u00eancias relatadas pelos enunciados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"predom\u00ednio das formas imag\u00e9ticas sobre as formas discursivas por possu\u00edrem autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas.","id":7412821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">predom\u00ednio das formas imag\u00e9ticas sobre as formas discursivas por possu\u00edrem autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma progress\u00e3o temporal em que o percurso narrativo tem seu in\u00edcio a partir de um relato das caracter\u00edsticas de uma situa\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 substitu\u00edda posteriormente por outra.","id":7412822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma progress\u00e3o temporal em que o percurso narrativo tem seu in\u00edcio a partir de um relato das caracter\u00edsticas de uma situa\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 substitu\u00edda posteriormente por outra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. Um p\u00e9 de milho Os americanos, atrav\u00e9s do radar, entraram em contato com a Lua, o que n\u00e3o deixa de ser emocionante. Mas o fato mais importante da semana aconteceu com o meu p\u00e9 de milho. Aconteceu que, no meu quintal, em um monte de terra trazida pelo jardineiro, nasceu alguma coisa que podia ser um p\u00e9 de capim \u2013 mas descobri que era um p\u00e9 de milho. Transplantei-o para o ex\u00edguo canteiro da casa. Secaram as pequenas folhas; pensei que fosse morrer. Mas ele reagiu. Quando estava do tamanho de um palmo, veio um amigo e declarou desdenhosamente que aquilo era capim. Quando estava com dois palmos, veio um outro amigo e afirmou que era cana. Sou um ignorante, um pobre homem da cidade. Mas eu tinha raz\u00e3o. Ele cresceu, est\u00e1 com dois metros, lan\u00e7a suas folhas al\u00e9m do muro e \u00e9 um espl\u00eandido p\u00e9 de milho. J\u00e1 viu o leitor um p\u00e9 de milho? Eu nunca tinha visto. Tinha visto centenas de milharais \u2013 mas \u00e9 diferente. Um p\u00e9 de milho sozinho, em um canteiro espremido, junto do port\u00e3o, numa esquina de rua \u2013 n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero numa lavoura, \u00e9 um ser vivo e independente. Suas ra\u00edzes roxas se agarram no ch\u00e3o e suas folhas longas e verdes nunca est\u00e3o im\u00f3veis. Detesto compara\u00e7\u00f5es surrealistas \u2013 mas na gl\u00f3ria de seu crescimento, tal como vi numa noite de luar, o p\u00e9 de milho parecia um cavalo empinado, de crinas ao vento e em outra madrugada, parecia um galo cantando. Anteontem aconteceu o que era inevit\u00e1vel, mas que nos encantou como se fosse inesperado: meu p\u00e9 de milho pendoou. H\u00e1 muitas flores lindas no mundo, e a flor de milho n\u00e3o ser\u00e1 a mais linda. Mas aquele pend\u00e3o firme, vertical, beijado pelo vento do mar, veio enriquecer nosso canteirinho vulgar com uma for\u00e7a e uma alegria que me fazem bem. \u00c9 alguma coisa que se afirma com \u00edmpeto e certeza. Meu p\u00e9 de milho \u00e9 um belo gesto da terra. Eu n\u00e3o sou mais um med\u00edocre homem que vive atr\u00e1s de uma chata m\u00e1quina de escrever: sou um rico lavrador da Rua J\u00falio de Castilhos. (BRAGA, Rubem. Um p\u00e9 de milho. In: ________. 200 (Duzentas) cr\u00f4nicas escolhidas. 22 ed. Rio de Janeiro: Record, 2004, p. 77.)","id":477654,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>01<\/u> a <u>05<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Um p\u00e9 de milho <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os americanos, atrav\u00e9s do radar, entraram em contato com a Lua, o que n\u00e3o deixa de ser emocionante. Mas o fato mais importante da semana aconteceu com o meu p\u00e9 de milho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Aconteceu que, no meu quintal, em um monte de terra trazida pelo jardineiro, nasceu alguma coisa que podia ser um p\u00e9 de capim \u2013 mas descobri que era um p\u00e9 de milho. Transplantei-o para o ex\u00edguo canteiro da casa. Secaram as pequenas folhas; pensei que fosse morrer. Mas ele reagiu. Quando estava do tamanho de um palmo, veio um amigo e declarou desdenhosamente que aquilo era capim. Quando estava com dois palmos, veio um outro amigo e afirmou que era cana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sou um ignorante, um pobre homem da cidade. Mas eu tinha raz\u00e3o. Ele cresceu, est\u00e1 com dois metros, lan\u00e7a suas folhas al\u00e9m do muro e \u00e9 um espl\u00eandido p\u00e9 de milho. J\u00e1 viu o leitor um p\u00e9 de milho? Eu nunca tinha visto. Tinha visto centenas de milharais \u2013 mas \u00e9 diferente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um p\u00e9 de milho sozinho, em um canteiro espremido, junto do port\u00e3o, numa esquina de rua \u2013 n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero numa lavoura, \u00e9 um ser vivo e independente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Suas ra\u00edzes roxas se agarram no ch\u00e3o e suas folhas longas e verdes nunca est\u00e3o im\u00f3veis. Detesto compara\u00e7\u00f5es surrealistas \u2013 mas na gl\u00f3ria de seu crescimento, tal como vi numa noite de luar, o p\u00e9 de milho parecia um cavalo empinado, de crinas ao vento e em outra madrugada, parecia um galo cantando. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Anteontem aconteceu o que era inevit\u00e1vel, mas que nos encantou como se fosse inesperado: meu p\u00e9 de milho pendoou. H\u00e1 muitas flores lindas no mundo, e a flor de milho n\u00e3o ser\u00e1 a mais linda. Mas aquele pend\u00e3o firme, vertical, beijado pelo vento do mar, veio enriquecer nosso canteirinho vulgar com uma for\u00e7a e uma alegria que me fazem bem. \u00c9 alguma coisa que se afirma com \u00edmpeto e certeza. Meu p\u00e9 de milho \u00e9 um belo gesto da terra. Eu n\u00e3o sou mais um med\u00edocre homem que vive atr\u00e1s de uma chata m\u00e1quina de escrever: sou um rico lavrador da Rua J\u00falio de Castilhos. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(BRAGA, Rubem. Um p\u00e9 de milho. In: ________. 200 (Duzentas) cr\u00f4nicas escolhidas. 22 ed. Rio de Janeiro: Record, 2004, p. 77.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No t\u00edtulo do texto tem-se, EXCETO: ","provas":[{"id":63212,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:55:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1933256,"hashId":"baa0264551bf1b0533abd956666e4af9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No t\u00edtulo do texto tem-se, EXCETO: <\/p>","resposta":7472271,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma ant\u00edtese. ","id":7472268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ant\u00edtese. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um paradoxo.","id":7472269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paradoxo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um contrassenso.","id":7472270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um contrassenso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma compatibilidade. ","id":7472271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma compatibilidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Vulnerabilidade n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de passividade\tProponho refletir sobre a vulnerabilidade do ser humano ressaltando uma importante diferen\u00e7a: quem \u00e9 fr\u00e1gil, dependente de uma pessoa ou situa\u00e7\u00e3o ou submisso a algu\u00e9m \u00e9 vulner\u00e1vel, mas n\u00e3o passivo. Crian\u00e7as pequenas t\u00eam vulnerabilidades, mas s\u00e3o ativas, competentes, aprendem, brincam e reagem \u2013 fazendo escolhas \u2013 aos est\u00edmulos do mundo. Alunos s\u00e3o sens\u00edveis ao modo como os adultos da escola se relacionam com eles, \u00e0 forma que ensinam e administram os recursos necess\u00e1rios \u00e0s suas aprendizagens e ao seu desenvolvimento, mas n\u00e3o s\u00e3o passivos a isso.\tAprender, gostar das aulas e admirar o professor, fazer o que \u00e9 proposto... ou ent\u00e3o deixar de aprender, ficar doente, ter conduta antissocial e rebelar-se s\u00e3o, nesse sentido, express\u00f5es de vulnerabilidade, mas n\u00e3o implicam passividade frente \u00e0 rotina. Crian\u00e7as s\u00e3o vulner\u00e1veis aos adultos, sobretudo os respons\u00e1veis por seus cuidados e Educa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o sens\u00edveis \u00e0s suas palavras e comportamentos. Se lhes tratam com paci\u00eancia e compreens\u00e3o, d\u00e3o amor, seguran\u00e7a, alegria e prote\u00e7\u00e3o, elas se sentem confiantes e interessadas, e isso se torna uma refer\u00eancia para o seu pr\u00f3prio modo de ser. Mas cuidado! Considerar a vulnerabilidade dos pequenos n\u00e3o significa superproteger nem substituir desafios, responsabilidades ou tarefas da vida ao longo de seu percurso.\tCrescer, aprender, desenvolver-se, ter experi\u00eancias e passar por dificuldades s\u00e3o passos importantes. Reconhecer o indiv\u00edduo como vulner\u00e1vel, ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 justificativa para impedir, facilitar ou evitar ocorr\u00eancias. Sempre haver\u00e1 limita\u00e7\u00f5es ou defici\u00eancias para serem superadas por qualquer um de n\u00f3s. Assim como somos vulner\u00e1veis ao amor e ao cuidado, tamb\u00e9m somos \u00e0 maldade e \u00e0 indiferen\u00e7a, e as consequ\u00eancias disso s\u00e3o negativas.\tAdultos agressivos, violentos, abusivos, displicentes, irregulares ou ambivalentes em seu jeito de tratar crian\u00e7as e jovens tamb\u00e9m t\u00eam influ\u00eancia sobre eles. Transmitem-lhes um modelo de agir. Se batem, s\u00e3o ir\u00f4nicos e dizem palavras feias a respeito de crian\u00e7as e jovens, esses tendem a acreditar nessas mensagens e a se desvalorizar. S\u00e3o vulner\u00e1veis e fr\u00e1geis a um meio ambiente t\u00f3xico, que n\u00e3o oferece seguran\u00e7a ou conforto nem cuidados de sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o ou vida comunit\u00e1ria. H\u00e1 tamb\u00e9m uma vulnerabilidade \u201cneutra\u201d, sem consequ\u00eancias positivas nem negativas, que precisa ser tolerada ou aceita por ser uma marca de nossa condi\u00e7\u00e3o, uma caracter\u00edstica do ser vivo.\tTrata-se de lembrar que nascemos, ficamos doentes, envelhecemos e morremos. Que a cada dia temos de nos alimentar, cuidar da higiene, descansar. Que somos ignorantes mesmo em um mundo repleto de recursos e informa\u00e7\u00f5es. Que dependemos uns dos outros. Vulnerabilidade aqui sup\u00f5e o exerc\u00edcio da compaix\u00e3o, do respeito m\u00fatuo, da colabora\u00e7\u00e3o e da empatia para com todos e para consigo mesmo. Espero que essa reflex\u00e3o possa estimular observa\u00e7\u00f5es, pr\u00e1ticas e discuss\u00f5es sobre o tema, t\u00e3o importante e complexo. Quais formas de vulnerabilidade se expressam? Como diferenciar amor e cuidado de superprote\u00e7\u00e3o e nega\u00e7\u00e3o das vicissitudes do ser e do aprender? Como diferenciar autoridade e responsabilidade adultas de formas agressivas ou indiferentes de estabelecer limites? Como ver, na fragilidade de nossa condi\u00e7\u00e3o humana, as infinitas e criativas possibilidades de ser e interagir com os outros e as coisas?(Lino de Macedo. Dispon\u00edvel em: http:\/\/novaescolaclube.org.br\/revistas\/nova-escola\/289\/contraponto\/vulnerabilidade-nao-e-sinonimo-de-passividade. Acesso em: 25\/02\/2016.)","id":479425,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Vulnerabilidade n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de passividade<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tProponho refletir sobre a vulnerabilidade do ser humano ressaltando uma importante diferen\u00e7a: quem \u00e9 fr\u00e1gil, dependente de uma pessoa ou situa\u00e7\u00e3o ou submisso a algu\u00e9m \u00e9 vulner\u00e1vel, mas n\u00e3o passivo. Crian\u00e7as pequenas t\u00eam vulnerabilidades, mas s\u00e3o ativas, competentes, aprendem, brincam e reagem \u2013 fazendo escolhas \u2013 aos est\u00edmulos do mundo. Alunos s\u00e3o sens\u00edveis ao modo como os adultos da escola se relacionam com eles, \u00e0 forma que ensinam e administram os recursos necess\u00e1rios \u00e0s suas aprendizagens e ao seu desenvolvimento, mas n\u00e3o s\u00e3o passivos a isso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAprender, gostar das aulas e admirar o professor, fazer o que \u00e9 proposto... ou ent\u00e3o deixar de aprender, ficar doente, ter conduta antissocial e rebelar-se s\u00e3o, nesse sentido, express\u00f5es de vulnerabilidade, mas n\u00e3o implicam passividade frente \u00e0 rotina. Crian\u00e7as s\u00e3o vulner\u00e1veis aos adultos, sobretudo os respons\u00e1veis por seus cuidados e Educa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o sens\u00edveis \u00e0s suas palavras e comportamentos. Se lhes tratam com paci\u00eancia e compreens\u00e3o, d\u00e3o amor, seguran\u00e7a, alegria e prote\u00e7\u00e3o, elas se sentem confiantes e interessadas, e isso se torna uma refer\u00eancia para o seu pr\u00f3prio modo de ser. Mas cuidado! Considerar a vulnerabilidade dos pequenos n\u00e3o significa superproteger nem substituir desafios, responsabilidades ou tarefas da vida ao longo de seu percurso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCrescer, aprender, desenvolver-se, ter experi\u00eancias e passar por dificuldades s\u00e3o passos importantes. Reconhecer o indiv\u00edduo como vulner\u00e1vel, ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 justificativa para impedir, facilitar ou evitar ocorr\u00eancias. Sempre haver\u00e1 limita\u00e7\u00f5es ou defici\u00eancias para serem superadas por qualquer um de n\u00f3s. Assim como somos vulner\u00e1veis ao amor e ao cuidado, tamb\u00e9m somos \u00e0 maldade e \u00e0 indiferen\u00e7a, e as consequ\u00eancias disso s\u00e3o negativas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAdultos agressivos, violentos, abusivos, displicentes, irregulares ou ambivalentes em seu jeito de tratar crian\u00e7as e jovens tamb\u00e9m t\u00eam influ\u00eancia sobre eles. Transmitem-lhes um modelo de agir. Se batem, s\u00e3o ir\u00f4nicos e dizem palavras feias a respeito de crian\u00e7as e jovens, esses tendem a acreditar nessas mensagens e a se desvalorizar. S\u00e3o vulner\u00e1veis e fr\u00e1geis a um meio ambiente t\u00f3xico, que n\u00e3o oferece seguran\u00e7a ou conforto nem cuidados de sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o ou vida comunit\u00e1ria. H\u00e1 tamb\u00e9m uma vulnerabilidade \u201cneutra\u201d, sem consequ\u00eancias positivas nem negativas, que precisa ser tolerada ou aceita por ser uma marca de nossa condi\u00e7\u00e3o, uma caracter\u00edstica do ser vivo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTrata-se de lembrar que nascemos, ficamos doentes, envelhecemos e morremos. Que a cada dia temos de nos alimentar, cuidar da higiene, descansar. Que somos ignorantes mesmo em um mundo repleto de recursos e informa\u00e7\u00f5es. Que dependemos uns dos outros. Vulnerabilidade aqui sup\u00f5e o exerc\u00edcio da compaix\u00e3o, do respeito m\u00fatuo, da colabora\u00e7\u00e3o e da empatia para com todos e para consigo mesmo. Espero que essa reflex\u00e3o possa estimular observa\u00e7\u00f5es, pr\u00e1ticas e discuss\u00f5es sobre o tema, t\u00e3o importante e complexo. Quais formas de vulnerabilidade se expressam? Como diferenciar amor e cuidado de superprote\u00e7\u00e3o e nega\u00e7\u00e3o das vicissitudes do ser e do aprender? Como diferenciar autoridade e responsabilidade adultas de formas agressivas ou indiferentes de estabelecer limites? Como ver, na fragilidade de nossa condi\u00e7\u00e3o humana, as infinitas e criativas possibilidades de ser e interagir com os outros e as coisas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Lino de Macedo. Dispon\u00edvel em: http:\/\/novaescolaclube.org.br\/revistas\/nova-escola\/289\/contraponto\/vulnerabilidade-nao-e-sinonimo-de-passividade. Acesso em: 25\/02\/2016.)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o comando a seguir.create procedure enigma@queProduto intasselect * from produtowhere produtoID=@queProdutoPara um comando que acione essa procedure, considere as seguintes possibilidades.I. exec enigma 1 II. exec enigma @queProduto=1 III. enigma 1 Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":65300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:57:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1999720,"hashId":"692884c29fcc5109fac5f72ed94df371","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o comando a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">create procedure enigma<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">@queProduto int<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">as<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">select * from produto<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">where produtoID=@queProduto<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para um comando que acione essa procedure, considere as seguintes possibilidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">I. exec enigma 1 <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">II. exec enigma @queProduto=1 <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">III. enigma 1 <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7774843,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7774839,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7774840,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7774841,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7774842,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7774843,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir representa o diagrama de Casos de Uso do Sistema SISCONTA.Em rela\u00e7\u00e3o ao diagrama acima, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:00:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2033935,"hashId":"14744b4bcc0c90b0049ed081ef1e7147","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir representa o diagrama de Casos de Uso do Sistema SISCONTA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65300\/questao\/1999730-20211028121205000000-0.png\" width=\"444\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao diagrama acima, assinale a afirmativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7926536,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando o caso de uso \u201cCadastrar cliente\u201d \u00e9 executado, podese, alternativamente, executar o caso de uso \u201cVerificar dados cadastrais\u201d. ","id":7926534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o caso de uso \u201c<em>Cadastrar cliente<\/em>\u201d \u00e9 executado, podese, alternativamente, executar o caso de uso \u201c<em>Verificar dados cadastrais<\/em>\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sempre que se cadastrar um cliente \u00e9 necess\u00e1rio cadastrar uma conta. ","id":7926535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que se cadastrar um cliente \u00e9 necess\u00e1rio cadastrar uma conta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ator \u201cCliente\u201d n\u00e3o pode cadastrar conta diretamente. ","id":7926536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ator \u201c<em>Cliente<\/em>\u201d n\u00e3o pode cadastrar conta diretamente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ator \u201cAdministrador\u201d n\u00e3o pode cadastrar dependente diretamente. ","id":7926537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ator \u201c<em>Administrador<\/em>\u201d n\u00e3o pode cadastrar dependente diretamente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ator \u201cCliente\u201d n\u00e3o pode cadastrar dependente diretamente. ","id":7926538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ator \u201c<em>Cliente<\/em>\u201d n\u00e3o pode cadastrar dependente diretamente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o bem da corre\u00e7\u00e3o gramatical, a lacuna pontilhada da linha 06 somente pode ser preenchida por:","provas":[{"id":65249,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":65246,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Enfermeiro - 2016"},{"id":65245,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Contador - 2016"},{"id":65244,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Assistente Social - 2016"},{"id":65241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":65247,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":65243,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Alvorada","sigla":"","id":5111,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-alvorada-rs-2016-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Nova Alvorada - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 06:41:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1997260,"hashId":"1461916f8cc27d92330e6be100e95653","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o bem da corre\u00e7\u00e3o gramatical, a lacuna pontilhada da linha 06 somente pode ser preenchida por:<\/p>","resposta":7762834,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crise agr\u00e1ria","id":7762834,"corpo":"<p>crise agr\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"problemas relacionados ao campo","id":7762835,"corpo":"<p>problemas relacionados ao campo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma crise agr\u00e1ria","id":7762836,"corpo":"<p>uma crise agr\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um terr\u00edvel problema agr\u00e1rio","id":7762837,"corpo":"<p>um terr\u00edvel problema agr\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma s\u00e9rie de adversidades","id":7762838,"corpo":"<p>uma s\u00e9rie de adversidades<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.A coloniza\u00e7\u00e3o italiana no Rio Grande do SulFoi nas longas viagens nos navios com destino \u00e0 Am\u00e9rica prometida que v\u00eanetos, trentinose lombardos come\u00e7aram a cultivar a ideia de italianidade como \u00e9 conhecida hoje no Rio Grandedo Sul. Empurrados pela pobreza \u2013 e, ainda mais, pelo medo dela \u2013, os imigrantes passaram ase sentir parte de uma mesma identidade \u00e9tnica. Na travessia do Oceano Atl\u00e2ntico, uma It\u00e1liapassava a ser constru\u00edda fora da It\u00e1lia no final do s\u00e9culo 19.Em meio \u00e0 .................................. que assolava a Europa, o pa\u00eds rec\u00e9m havia finalizado aunifica\u00e7\u00e3o, em 1870. Para embarcar com destino ao Brasil, h\u00e1 140 anos, os antepassados demilh\u00f5es de ga\u00fachos tiveram de abandonar familiares e resid\u00eancias e percorrer longos trajetos ap\u00e9 e de trem, da porta de casa at\u00e9 o porto da cidade de G\u00eanova, com filhos a tiracolo e pertencesreunidos em ba\u00fas de madeira e trouxas de pano.\u2013 A pobreza absoluta \u00e9 o grande m\u00f3vel desse epis\u00f3dio chamado imigra\u00e7\u00e3o italiana, e elaest\u00e1 como uma refer\u00eancia para a mem\u00f3ria coletiva \u2013 destaca a pesquisadora Cleodes Piazza JulioRibeiro, descendente de um dos tr\u00eas primeiros imigrantes que chegaram a Nova Milano (hojedistrito de Farroupilha, na Serra) em 20 de maio de 1875.Enquanto se afastavam do porto, os futuros colonos adaptavam-se a um microcosmo ondepoucos falavam o italiano, a l\u00edngua oficial do pa\u00eds rec\u00e9m-formado. No livro Mem\u00f3rias, o imigranteJ\u00falio Lorenzoni relata que \u201cem qualquer canto do vapor s\u00f3 se escutava um vozerioincompreens\u00edvel de dialetos, a maior parte v\u00eanetos e lombardos, muitos dos quais n\u00e3oentendiam\u201d.A express\u00e3o \u201csomos todos italianos\u201d come\u00e7ou a surgir nessas viagens com dura\u00e7\u00e3o m\u00e9diade 30 a 40 dias; por exemplo, o grupo em que vieram os primeiros moradores de Nova Milano_________ tr\u00eas meses e oito dias para chegar ao Rio de Janeiro. Entre 1876 e 1901, _________de G\u00eanova 61% dos imigrantes italianos. Com o passar dos anos, G\u00eanova deixaria de ter o portoitaliano mais movimentado do pa\u00eds. Houve uma alta no movimento quando as companhiascontrataram ag\u00eancias de imigra\u00e7\u00e3o, que passaram a recrutar agricultores e desempregados como aceno de trabalho al\u00e9m-mar. Atra\u00eddos por promessas de uma vida melhor, eles se davam conta,s\u00f3 ao desembarcar, de que haviam chegado a um lugar desabitado e sem estrutura para receb\u00ea-los. Era preciso come\u00e7ar tudo do zero.Entre 1875 e 1915, 14 milh\u00f5es de pessoas deixaram a It\u00e1lia rumo a pa\u00edses como Brasil,Estados Unidos, Uruguai e Argentina. O n\u00famero impressiona ao se considerar que, em 1900, apopula\u00e7\u00e3o italiana era de 33,5 milh\u00f5es de habitantes, de acordo com o banco de dados doInstituto Nacional de Estat\u00edstica da It\u00e1lia. Ainda assim, n\u00e3o h\u00e1 muita aten\u00e7\u00e3o de pesquisadoresitalianos sobre a vinda dos compatriotas a terras brasileiras. Praticamente n\u00e3o se trata dessetema nas escolas italianas, e a prefer\u00eancia de estudiosos recai sobre a ida dos italianos aosEstados Unidos e \u00e0 Argentina.Fonte: http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/vida-e-estilo\/noticia\/2015\/05\/saiba-como-comecou-a-imigracao-italiana-na-serra-gaucha-4771629.html - Texto adaptado especialmente para esta prova.","id":486612,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A coloniza\u00e7\u00e3o italiana no Rio Grande do Sul<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Foi nas longas viagens nos navios com destino \u00e0 Am\u00e9rica prometida que v\u00eanetos, trentinos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e lombardos come\u00e7aram a cultivar a ideia de <em>italianidade <\/em>como \u00e9 conhecida hoje no Rio Grande<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do Sul. Empurrados pela pobreza \u2013 e, ainda mais, pelo medo dela \u2013, os imigrantes passaram a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se sentir parte de uma mesma identidade \u00e9tnica. Na travessia do Oceano Atl\u00e2ntico, uma It\u00e1lia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passava a ser constru\u00edda fora da It\u00e1lia no final do s\u00e9culo 19.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em meio \u00e0 .................................. que assolava a Europa, o pa\u00eds rec\u00e9m havia finalizado a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>unifica\u00e7\u00e3o, em 1870. Para embarcar com destino ao Brasil, h\u00e1 140 anos, os antepassados de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>milh\u00f5es de ga\u00fachos tiveram de abandonar familiares e resid\u00eancias e percorrer longos trajetos a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>p\u00e9 e de trem, da porta de casa at\u00e9 o porto da cidade de G\u00eanova, com filhos a tiracolo e pertences<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reunidos em ba\u00fas de madeira e trouxas de pano.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u2013 A pobreza absoluta \u00e9 o grande m\u00f3vel desse epis\u00f3dio chamado imigra\u00e7\u00e3o italiana, e ela<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>est\u00e1 como uma refer\u00eancia para a mem\u00f3ria coletiva \u2013 destaca a pesquisadora Cleodes Piazza Julio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ribeiro, descendente de um dos tr\u00eas primeiros imigrantes que chegaram a Nova Milano (hoje<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>distrito de Farroupilha, na Serra) em 20 de maio de 1875.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Enquanto se afastavam do porto, os futuros colonos adaptavam-se a um microcosmo onde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poucos falavam o italiano, a l\u00edngua oficial do pa\u00eds rec\u00e9m-formado. No livro <em>Mem\u00f3rias<\/em>, o imigrante<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>J\u00falio Lorenzoni relata que \u201cem qualquer canto do vapor s\u00f3 se escutava um vozerio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>incompreens\u00edvel de dialetos, a maior parte v\u00eanetos e lombardos, muitos dos quais n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entendiam\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A express\u00e3o \u201csomos todos italianos\u201d come\u00e7ou a surgir nessas viagens com dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de 30 a 40 dias; por exemplo, o grupo em que vieram os primeiros moradores de Nova Milano<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>_________ tr\u00eas meses e oito dias para chegar ao Rio de Janeiro. Entre 1876 e 1901, _________<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de G\u00eanova 61% dos imigrantes italianos. Com o passar dos anos, G\u00eanova deixaria de ter o porto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>italiano mais movimentado do pa\u00eds. Houve uma alta no movimento quando as companhias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contrataram ag\u00eancias de imigra\u00e7\u00e3o, que passaram a recrutar agricultores e desempregados com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o aceno de trabalho al\u00e9m-mar. Atra\u00eddos por promessas de uma vida melhor, eles se davam conta,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00f3 ao desembarcar, de que haviam chegado a um lugar desabitado e sem estrutura para receb\u00ea-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>los. Era preciso come\u00e7ar tudo do zero.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Entre 1875 e 1915, 14 milh\u00f5es de pessoas deixaram a It\u00e1lia rumo a pa\u00edses como Brasil,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos, Uruguai e Argentina. O n\u00famero impressiona ao se considerar que, em 1900, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>popula\u00e7\u00e3o italiana era de 33,5 milh\u00f5es de habitantes, de acordo com o banco de dados do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Instituto Nacional de Estat\u00edstica da It\u00e1lia. Ainda assim, n\u00e3o h\u00e1 muita aten\u00e7\u00e3o de pesquisadores<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>italianos sobre a vinda dos compatriotas a terras brasileiras. Praticamente n\u00e3o se trata desse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tema nas escolas italianas, e a prefer\u00eancia de estudiosos recai sobre a ida dos italianos aos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos e \u00e0 Argentina.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: <u>http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/vida-e-estilo\/noticia\/2015\/05\/saiba-como-comecou-a-imigracao-italiana-na-serra-gaucha-4771629.html<\/u> - Texto adaptado especialmente para esta prova.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do seguinte trecho do texto, assinale a alternativa em que as mudan\u00e7as mant\u00eam o sentido original, mas sem g\u00edrias ou coloquialismos. \u201c\u00e9 a parte chata de um c\u00e9rebro que bateu na meia-idade\u201d (l. 09 e 10).","provas":[{"id":65174,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2016-fundatec-assistente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:04:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995584,"hashId":"f6e754833985782a56f268a535a3aa21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do seguinte trecho do texto, assinale a alternativa em que as mudan\u00e7as mant\u00eam o sentido original, mas sem g\u00edrias ou coloquialismos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> \u201c\u00e9 a parte chata de um c\u00e9rebro que bateu na meia-idade\u201d<\/strong> (l. 09 e 10).<\/p>","resposta":7755695,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 a parte plana de um c\u00e9rebro que chocou-se com a meia-idade.","id":7755694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a parte plana de um c\u00e9rebro que chocou-se com a meia-idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 a parte inc\u00f4moda de um c\u00e9rebro que chegou \u00e0 meia-idade.","id":7755695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a parte inc\u00f4moda de um c\u00e9rebro que chegou \u00e0 meia-idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 a parte med\u00edocre de um c\u00e9rebro que agrediu a meia-idade.","id":7755696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a parte med\u00edocre de um c\u00e9rebro que agrediu a meia-idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 o aspecto delgado de um c\u00e9rebro que atingiu a meia-idade.","id":7755697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o aspecto delgado de um c\u00e9rebro que atingiu a meia-idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 a parte sem no\u00e7\u00e3o de um c\u00e9rebro que tem meia-idade.","id":7755698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a parte sem no\u00e7\u00e3o de um c\u00e9rebro que tem meia-idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. O c\u00e9rebro e a idadeA partir de certo momento na vida, geralmente ap\u00f3s o anivers\u00e1rio de 40 anos, a grandequest\u00e3o neurol\u00f3gica se resume a uma pergunta: onde diabos foram parar todos os nomes queesquecemos? No in\u00edcio, desaparece o nome de uma atriz famosa. Depois, some o nome dos filmesque ela fez. Mais adiante, voc\u00ea n\u00e3o consegue achar, no mar de neur\u00f4nios, o nome do famosomarido dela, muito menos o do outro ator, manjad\u00edssimo, com quem ela contracenou em seutrabalho mais c\u00e9lebre. Voc\u00ea percebe que foi derrotado pela mem\u00f3ria no almo\u00e7o de domingo emque, diante da cara divertida de seus filhos, voc\u00ea tenta explicar: \u201cAquele filme, com aquela atrizaustraliana, casada com aquele outro ator...\u201d.Essa, voc\u00ea j\u00e1 sabe \u2013 ou vai descobrir dentro de algumas d\u00e9cadas \u2013, \u00e9 a parte chata de umc\u00e9rebro que bateu na meia-idade. Ela vem junto com muitas piadas e uma dose elevada deansiedade em rela\u00e7\u00e3o ao futuro. O que voc\u00ea n\u00e3o sabe, mas vai descobrir agora, \u00e9 que existe outrolado, inteiramente positivo, das transforma\u00e7\u00f5es cerebrais que o tempo _______. \u201cConformeenvelhecemos, o c\u00e9rebro se reorganiza e passa a agir e pensar de maneira diferente. Essareestrutura\u00e7\u00e3o nos torna mais inteligentes, calmos e felizes\u201d, diz a americana Barbara Strauch,autora de O melhor c\u00e9rebro da sua vida. O livro, rec\u00e9m-lan\u00e7ado no Brasil, re\u00fane argumentos quefazem a ideia de envelhecer \u2013 sobretudo do ponto de vista intelectual \u2013 bem menos assustadorado que costuma ser.Barbara, que \u00e9 editora de sa\u00fade do jornal The New York Times, um dos mais influentes dosEstados Unidos, resolveu investigar o que estava acontecendo com seu c\u00e9rebro. Aos 56 anos,estava cansada de passar pela vergonha de encontrar um conhecido, lembrar o que haviamcomido na \u00faltima vez em que jantaram juntos, mas n\u00e3o ter a m\u00ednima ideia de como se chamavao cidad\u00e3o. Queria entender a raz\u00e3o por que se pegava parada em frente a um arm\u00e1rio sem sabero que tinha ido buscar. Ela n\u00e3o entendia como o mesmo c\u00e9rebro que lhe causava lapsos demem\u00f3ria t\u00e3o evidentes decidira, nos \u00faltimos tempos, presente\u00e1-la com habilidades de racioc\u00ednioigualmente surpreendentes. Ela sentia que, simplesmente, \u201csabia das coisas\u201d, mas, ao mesmotempo, se exasperava com a quantidade imensa de nomes e refer\u00eancias que pareciam estarsumindo na neblina da mem\u00f3ria. Como pode ser?\u00c9 prov\u00e1vel que essa mesma pergunta j\u00e1 tenha passado pela cabe\u00e7a de muitos quechegaram aos 40 anos rumo \u00e0s fronteiras da meia-idade, um per\u00edodo cada vez mais dilatado,................. podemos passar um tempo enorme de nossa exist\u00eancia. Com o aumento daexpectativa de vida, a fase intermedi\u00e1ria da vida (entre os 40 e os 68 anos) tornou-se uma esp\u00e9ciede apogeu. Nesses anos \u00e9 poss\u00edvel aliar o vigor restante da juventude .......... sabedoria da velhiceque se insinua \u2013 desde que se saiba identificar, e abra\u00e7ar, as mudan\u00e7as que acometem o c\u00e9rebromaduro. Este j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o mesmo que costumava ser, mas as mudan\u00e7as o transformaram numinstrumento melhor.A nova ci\u00eancia do envelhecimento, retratada por Barbara em seu livro, conseguiu decifraro car\u00e1ter das mudan\u00e7as por ________ dessas percep\u00e7\u00f5es aparentemente contradit\u00f3rias. Ou seja,se alguns neur\u00f4nios podem ser danificados pelo tempo, h\u00e1 outros \u2013 at\u00e9 mesmo regi\u00f5es inteirasdo c\u00e9rebro \u2013 que passam a funcionar melhor. \u201cO racioc\u00ednio complexo, usado para analisar umasitua\u00e7\u00e3o e encontrar solu\u00e7\u00f5es, \u00e9 aprimorado\u201d, diz o psiquiatra americano Gary Small, diretor doCentro de Envelhecimento da Universidade da Calif\u00f3rnia, em Los Angeles.Fonte: http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Revista\/Epoca\/0,,EMI245598-15257,00.html \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova.","id":486356,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O c\u00e9rebro e a idade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A partir de certo momento na vida, geralmente ap\u00f3s o anivers\u00e1rio de 40 anos, a grande<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quest\u00e3o neurol\u00f3gica se resume a uma pergunta: <em>onde diabos foram parar todos os nomes que<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>esquecemos?<\/em> No in\u00edcio, desaparece o nome de uma atriz famosa. Depois, some o nome dos filmes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que ela fez. Mais adiante, voc\u00ea n\u00e3o consegue achar, no mar de neur\u00f4nios, o nome do famoso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>marido dela, muito menos o do outro ator, manjad\u00edssimo, com quem ela contracenou em seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho mais c\u00e9lebre. Voc\u00ea percebe que foi derrotado pela mem\u00f3ria no almo\u00e7o de domingo em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que, diante da cara divertida de seus filhos, voc\u00ea tenta explicar: <em>\u201cAquele filme, com aquela atriz<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>australiana, casada com aquele outro ator...\u201d.<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Essa, voc\u00ea j\u00e1 sabe \u2013 ou vai descobrir dentro de algumas d\u00e9cadas \u2013, \u00e9 a parte chata de um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>c\u00e9rebro que bateu na meia-idade. Ela vem junto com muitas piadas e uma dose elevada de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ansiedade em rela\u00e7\u00e3o ao futuro. O que voc\u00ea n\u00e3o sabe, mas vai descobrir agora, \u00e9 que existe outro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lado, inteiramente positivo, das transforma\u00e7\u00f5es cerebrais que o tempo _______. \u201cConforme<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>envelhecemos, o c\u00e9rebro se reorganiza e passa a agir e pensar de maneira diferente. Essa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reestrutura\u00e7\u00e3o nos torna mais inteligentes, calmos e felizes\u201d, diz a americana Barbara Strauch,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autora de <em>O melhor c\u00e9rebro da sua vida.<\/em> O livro, rec\u00e9m-lan\u00e7ado no Brasil, re\u00fane argumentos que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fazem a ideia de envelhecer \u2013 sobretudo do ponto de vista intelectual \u2013 bem menos assustadora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do que costuma ser.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Barbara, que \u00e9 editora de sa\u00fade do jornal The New York Times, um dos mais influentes dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos, resolveu investigar o que estava acontecendo com seu c\u00e9rebro. Aos 56 anos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estava cansada de passar pela vergonha de encontrar um conhecido, lembrar o que haviam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comido na \u00faltima vez em que jantaram juntos, mas n\u00e3o ter a m\u00ednima ideia de como se chamava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o cidad\u00e3o. Queria entender a raz\u00e3o por que se pegava parada em frente a um arm\u00e1rio sem saber<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o que tinha ido buscar. Ela n\u00e3o entendia como o mesmo c\u00e9rebro que lhe causava lapsos de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mem\u00f3ria t\u00e3o evidentes decidira, nos \u00faltimos tempos, presente\u00e1-la com habilidades de racioc\u00ednio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>igualmente surpreendentes. Ela sentia que, simplesmente, \u201csabia das coisas\u201d, mas, ao mesmo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo, se exasperava com a quantidade imensa de nomes e refer\u00eancias que pareciam estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sumindo na neblina da mem\u00f3ria. Como pode ser?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 prov\u00e1vel que essa mesma pergunta j\u00e1 tenha passado pela cabe\u00e7a de muitos que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegaram aos 40 anos rumo \u00e0s fronteiras da meia-idade, um per\u00edodo cada vez mais dilatado,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>................. podemos passar um tempo enorme de nossa exist\u00eancia. Com o aumento da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>expectativa de vida, a fase intermedi\u00e1ria da vida (entre os 40 e os 68 anos) tornou-se uma esp\u00e9cie<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de apogeu. Nesses anos \u00e9 poss\u00edvel aliar o vigor restante da juventude .......... sabedoria da velhice<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se insinua \u2013 desde que se saiba identificar, e abra\u00e7ar, as mudan\u00e7as que acometem o c\u00e9rebro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maduro. Este j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o mesmo que costumava ser, mas as mudan\u00e7as o transformaram num<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>instrumento melhor.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A nova ci\u00eancia do envelhecimento, retratada por Barbara em seu livro, conseguiu decifrar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o car\u00e1ter das mudan\u00e7as por ________ dessas percep\u00e7\u00f5es aparentemente contradit\u00f3rias. Ou seja,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se alguns neur\u00f4nios podem ser danificados pelo tempo, h\u00e1 outros \u2013 at\u00e9 mesmo regi\u00f5es inteiras<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do c\u00e9rebro \u2013 que passam a funcionar melhor. \u201cO racioc\u00ednio complexo, usado para analisar uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>situa\u00e7\u00e3o e encontrar solu\u00e7\u00f5es, \u00e9 aprimorado\u201d, diz o psiquiatra americano Gary Small, diretor do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Centro de Envelhecimento da Universidade da Calif\u00f3rnia, em Los Angeles.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: <u style=\"color: rgb(0, 71, 178);\">http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Revista\/Epoca\/0,,EMI245598-15257,00.html<\/u> \u2013 <em>texto especialmente adaptado para esta prova.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas tracejadas das linhas 12 e 37.","provas":[{"id":65174,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2016-fundatec-assistente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:02:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995571,"hashId":"597f752d88e8360914887c4be1a92a93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas tracejadas das linhas 12 e 37.<\/p>","resposta":7755636,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"traz \u2013 tr\u00e1s","id":7755636,"corpo":"<p>traz \u2013 tr\u00e1s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00e1s \u2013 traz","id":7755637,"corpo":"<p>tr\u00e1s \u2013 traz<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00e1s \u2013 tr\u00e1z","id":7755638,"corpo":"<p>tr\u00e1s \u2013 tr\u00e1z<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00e1z \u2013 tras","id":7755639,"corpo":"<p>tr\u00e1z \u2013 tras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"traz \u2013 tras","id":7755640,"corpo":"<p>traz \u2013 tras<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. O c\u00e9rebro e a idadeA partir de certo momento na vida, geralmente ap\u00f3s o anivers\u00e1rio de 40 anos, a grandequest\u00e3o neurol\u00f3gica se resume a uma pergunta: onde diabos foram parar todos os nomes queesquecemos? No in\u00edcio, desaparece o nome de uma atriz famosa. Depois, some o nome dos filmesque ela fez. Mais adiante, voc\u00ea n\u00e3o consegue achar, no mar de neur\u00f4nios, o nome do famosomarido dela, muito menos o do outro ator, manjad\u00edssimo, com quem ela contracenou em seutrabalho mais c\u00e9lebre. Voc\u00ea percebe que foi derrotado pela mem\u00f3ria no almo\u00e7o de domingo emque, diante da cara divertida de seus filhos, voc\u00ea tenta explicar: \u201cAquele filme, com aquela atrizaustraliana, casada com aquele outro ator...\u201d.Essa, voc\u00ea j\u00e1 sabe \u2013 ou vai descobrir dentro de algumas d\u00e9cadas \u2013, \u00e9 a parte chata de umc\u00e9rebro que bateu na meia-idade. Ela vem junto com muitas piadas e uma dose elevada deansiedade em rela\u00e7\u00e3o ao futuro. O que voc\u00ea n\u00e3o sabe, mas vai descobrir agora, \u00e9 que existe outrolado, inteiramente positivo, das transforma\u00e7\u00f5es cerebrais que o tempo _______. \u201cConformeenvelhecemos, o c\u00e9rebro se reorganiza e passa a agir e pensar de maneira diferente. Essareestrutura\u00e7\u00e3o nos torna mais inteligentes, calmos e felizes\u201d, diz a americana Barbara Strauch,autora de O melhor c\u00e9rebro da sua vida. O livro, rec\u00e9m-lan\u00e7ado no Brasil, re\u00fane argumentos quefazem a ideia de envelhecer \u2013 sobretudo do ponto de vista intelectual \u2013 bem menos assustadorado que costuma ser.Barbara, que \u00e9 editora de sa\u00fade do jornal The New York Times, um dos mais influentes dosEstados Unidos, resolveu investigar o que estava acontecendo com seu c\u00e9rebro. Aos 56 anos,estava cansada de passar pela vergonha de encontrar um conhecido, lembrar o que haviamcomido na \u00faltima vez em que jantaram juntos, mas n\u00e3o ter a m\u00ednima ideia de como se chamavao cidad\u00e3o. Queria entender a raz\u00e3o por que se pegava parada em frente a um arm\u00e1rio sem sabero que tinha ido buscar. Ela n\u00e3o entendia como o mesmo c\u00e9rebro que lhe causava lapsos demem\u00f3ria t\u00e3o evidentes decidira, nos \u00faltimos tempos, presente\u00e1-la com habilidades de racioc\u00ednioigualmente surpreendentes. Ela sentia que, simplesmente, \u201csabia das coisas\u201d, mas, ao mesmotempo, se exasperava com a quantidade imensa de nomes e refer\u00eancias que pareciam estarsumindo na neblina da mem\u00f3ria. Como pode ser?\u00c9 prov\u00e1vel que essa mesma pergunta j\u00e1 tenha passado pela cabe\u00e7a de muitos quechegaram aos 40 anos rumo \u00e0s fronteiras da meia-idade, um per\u00edodo cada vez mais dilatado,................. podemos passar um tempo enorme de nossa exist\u00eancia. Com o aumento daexpectativa de vida, a fase intermedi\u00e1ria da vida (entre os 40 e os 68 anos) tornou-se uma esp\u00e9ciede apogeu. Nesses anos \u00e9 poss\u00edvel aliar o vigor restante da juventude .......... sabedoria da velhiceque se insinua \u2013 desde que se saiba identificar, e abra\u00e7ar, as mudan\u00e7as que acometem o c\u00e9rebromaduro. Este j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o mesmo que costumava ser, mas as mudan\u00e7as o transformaram numinstrumento melhor.A nova ci\u00eancia do envelhecimento, retratada por Barbara em seu livro, conseguiu decifraro car\u00e1ter das mudan\u00e7as por ________ dessas percep\u00e7\u00f5es aparentemente contradit\u00f3rias. Ou seja,se alguns neur\u00f4nios podem ser danificados pelo tempo, h\u00e1 outros \u2013 at\u00e9 mesmo regi\u00f5es inteirasdo c\u00e9rebro \u2013 que passam a funcionar melhor. \u201cO racioc\u00ednio complexo, usado para analisar umasitua\u00e7\u00e3o e encontrar solu\u00e7\u00f5es, \u00e9 aprimorado\u201d, diz o psiquiatra americano Gary Small, diretor doCentro de Envelhecimento da Universidade da Calif\u00f3rnia, em Los Angeles.Fonte: http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Revista\/Epoca\/0,,EMI245598-15257,00.html \u2013 texto especialmente adaptado para esta prova.","id":486356,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O c\u00e9rebro e a idade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A partir de certo momento na vida, geralmente ap\u00f3s o anivers\u00e1rio de 40 anos, a grande<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quest\u00e3o neurol\u00f3gica se resume a uma pergunta: <em>onde diabos foram parar todos os nomes que<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>esquecemos?<\/em> No in\u00edcio, desaparece o nome de uma atriz famosa. Depois, some o nome dos filmes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que ela fez. Mais adiante, voc\u00ea n\u00e3o consegue achar, no mar de neur\u00f4nios, o nome do famoso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>marido dela, muito menos o do outro ator, manjad\u00edssimo, com quem ela contracenou em seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho mais c\u00e9lebre. Voc\u00ea percebe que foi derrotado pela mem\u00f3ria no almo\u00e7o de domingo em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que, diante da cara divertida de seus filhos, voc\u00ea tenta explicar: <em>\u201cAquele filme, com aquela atriz<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>australiana, casada com aquele outro ator...\u201d.<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Essa, voc\u00ea j\u00e1 sabe \u2013 ou vai descobrir dentro de algumas d\u00e9cadas \u2013, \u00e9 a parte chata de um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>c\u00e9rebro que bateu na meia-idade. Ela vem junto com muitas piadas e uma dose elevada de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ansiedade em rela\u00e7\u00e3o ao futuro. O que voc\u00ea n\u00e3o sabe, mas vai descobrir agora, \u00e9 que existe outro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lado, inteiramente positivo, das transforma\u00e7\u00f5es cerebrais que o tempo _______. \u201cConforme<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>envelhecemos, o c\u00e9rebro se reorganiza e passa a agir e pensar de maneira diferente. Essa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reestrutura\u00e7\u00e3o nos torna mais inteligentes, calmos e felizes\u201d, diz a americana Barbara Strauch,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autora de <em>O melhor c\u00e9rebro da sua vida.<\/em> O livro, rec\u00e9m-lan\u00e7ado no Brasil, re\u00fane argumentos que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fazem a ideia de envelhecer \u2013 sobretudo do ponto de vista intelectual \u2013 bem menos assustadora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do que costuma ser.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Barbara, que \u00e9 editora de sa\u00fade do jornal The New York Times, um dos mais influentes dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos, resolveu investigar o que estava acontecendo com seu c\u00e9rebro. Aos 56 anos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estava cansada de passar pela vergonha de encontrar um conhecido, lembrar o que haviam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comido na \u00faltima vez em que jantaram juntos, mas n\u00e3o ter a m\u00ednima ideia de como se chamava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o cidad\u00e3o. Queria entender a raz\u00e3o por que se pegava parada em frente a um arm\u00e1rio sem saber<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o que tinha ido buscar. Ela n\u00e3o entendia como o mesmo c\u00e9rebro que lhe causava lapsos de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mem\u00f3ria t\u00e3o evidentes decidira, nos \u00faltimos tempos, presente\u00e1-la com habilidades de racioc\u00ednio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>igualmente surpreendentes. Ela sentia que, simplesmente, \u201csabia das coisas\u201d, mas, ao mesmo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo, se exasperava com a quantidade imensa de nomes e refer\u00eancias que pareciam estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sumindo na neblina da mem\u00f3ria. Como pode ser?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 prov\u00e1vel que essa mesma pergunta j\u00e1 tenha passado pela cabe\u00e7a de muitos que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegaram aos 40 anos rumo \u00e0s fronteiras da meia-idade, um per\u00edodo cada vez mais dilatado,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>................. podemos passar um tempo enorme de nossa exist\u00eancia. Com o aumento da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>expectativa de vida, a fase intermedi\u00e1ria da vida (entre os 40 e os 68 anos) tornou-se uma esp\u00e9cie<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de apogeu. Nesses anos \u00e9 poss\u00edvel aliar o vigor restante da juventude .......... sabedoria da velhice<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se insinua \u2013 desde que se saiba identificar, e abra\u00e7ar, as mudan\u00e7as que acometem o c\u00e9rebro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maduro. Este j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o mesmo que costumava ser, mas as mudan\u00e7as o transformaram num<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>instrumento melhor.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A nova ci\u00eancia do envelhecimento, retratada por Barbara em seu livro, conseguiu decifrar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o car\u00e1ter das mudan\u00e7as por ________ dessas percep\u00e7\u00f5es aparentemente contradit\u00f3rias. Ou seja,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>se alguns neur\u00f4nios podem ser danificados pelo tempo, h\u00e1 outros \u2013 at\u00e9 mesmo regi\u00f5es inteiras<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do c\u00e9rebro \u2013 que passam a funcionar melhor. \u201cO racioc\u00ednio complexo, usado para analisar uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>situa\u00e7\u00e3o e encontrar solu\u00e7\u00f5es, \u00e9 aprimorado\u201d, diz o psiquiatra americano Gary Small, diretor do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Centro de Envelhecimento da Universidade da Calif\u00f3rnia, em Los Angeles.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: <u style=\"color: rgb(0, 71, 178);\">http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Revista\/Epoca\/0,,EMI245598-15257,00.html<\/u> \u2013 <em>texto especialmente adaptado para esta prova.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a frase: o professor n\u00e3o se deve deixar conduzir pelo mercado, mas, ao contr\u00e1rio, assumir as r\u00e9deas da pr\u00f3pria carreira. (l. 27-28), analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem:I. A substitui\u00e7\u00e3o de deve por pode implicaria altera\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica no per\u00edodo.II. A forma verbal assumir est\u00e1 flexionada na voz passiva.III. Visto que substituiria correta e adequadamente mas.IV. A supress\u00e3o da express\u00e3o ao contr\u00e1rio n\u00e3o implicaria altera\u00e7\u00e3o no per\u00edodo, considerando que a conjun\u00e7\u00e3o subordinada mas introduz na frase ideia de concess\u00e3o.Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":65151,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2016-fundatec-professor-de-portugues-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Professor de Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:41:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2005604,"hashId":"bf3843ae7d191bd4fd45c03b9e63f0cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a frase:<em> o professor n\u00e3o se deve deixar conduzir pelo mercado, mas, ao contr\u00e1rio, assumir as r\u00e9deas da pr\u00f3pria carreira.<\/em> (l. 27-28), analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A substitui\u00e7\u00e3o de <em>deve <\/em>por <em>pode <\/em>implicaria altera\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica no per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A forma verbal <em>assumir <\/em>est\u00e1 flexionada na voz passiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.<em> Visto que<\/em> substituiria correta e adequadamente <em>mas<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A supress\u00e3o da express\u00e3o <em>ao contr\u00e1rio<\/em> n\u00e3o implicaria altera\u00e7\u00e3o no per\u00edodo, considerando que a conjun\u00e7\u00e3o subordinada <em>mas <\/em>introduz na frase ideia de concess\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":7800595,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7800592,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":7800593,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":7800594,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":7800595,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7800596,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60, consulte o texto abaixo, quando necess\u00e1rio. A habilidade de interagir com seus pares \u00e9 essencial para a carreira docenteDiante do desprest\u00edgio social, a carreira do professor \u2013 da professora, na esmagadoramaioria dos casos \u2013 h\u00e1 tempos deixou de seduzir os jovens universit\u00e1rios. Sobram indicadorespara apontar a queda livre. O que surpreende \u00e9 o que est\u00e1 na contram\u00e3o dessa vis\u00e3o do sensocomum: a constata\u00e7\u00e3o de que existem professores bem-sucedidos, realizados profissionalmente e com sal\u00e1rios bem acima da m\u00e9dia do mercado. Afinal de contas, seria poss\u00edvel sonhar com o casamento entre realiza\u00e7\u00e3o profissional e pr\u00e1tica domagist\u00e9rio?Especialistas em recursos humanos apontam caminhos que podem, sim, fazer a diferen\u00e7ana carreira, enquanto exemplos confirmam que a excel\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o passa obrigatoriamentepelo bin\u00f4mio sal\u00e1rio e qualifica\u00e7\u00e3o do professorO termo \"carreira\" costuma vir acompanhado de um predicativo \u2013 carreira acad\u00eamica,carreira cient\u00edfica, liter\u00e1ria e assim por diante. Mas antes de falar na extens\u00e3o, \u00e9 precisocompreender o principal, segundo os analistas: a pr\u00f3pria carreira.Carlos Bitinas, da DRH Talent Search, consultoria especializada na busca e sele\u00e7\u00e3o detalentos profissionais, ecoa uma vis\u00e3o bastante difundida no mundo de RH. Acredita que a carreira\u00e9 um bem essencial, por\u00e9m frequentemente pouco compreendido pelos profissionais. Isso porquenormalmente ingressamos no mundo do trabalho sem conhecer as caracter\u00edsticas das etapas deuma profiss\u00e3o e, menos ainda, como manej\u00e1-las. E, quando come\u00e7amos a trabalhar, a institui\u00e7\u00e3oque nos acolhe tamb\u00e9m n\u00e3o costuma estar muito preocupada com isso, mas concentrada em tersua for\u00e7a produtiva. Assim, n\u00e3o \u00e9 incomum que a falta de intimidade com a carreira persista \u00e0svezes ao longo de toda a sua dura\u00e7\u00e3o.O magist\u00e9rio n\u00e3o foge \u00e0 regra. Por essas e outras, um bom ponto de partida para a t\u00e3osonhada realiza\u00e7\u00e3o profissional \u00e9 compreender o significado da carreira, em toda a sua extens\u00e3o.A palavra vem do latim vulgar, carraria, que designa um caminho, que n\u00e3o \u00e9 necessariamenteregular e menos ainda um caminho ascendente. \"O importante para o profissional \u00e9 saber fazeras escolhas certas durante o caminho\", recomenda Bitinas.E a li\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 inverter a l\u00f3gica corrente: o professor n\u00e3o se deve deixar conduzir pelomercado, mas, ao contr\u00e1rio, assumir as r\u00e9deas da pr\u00f3pria carreira.(Fonte: Val\u00e9ria Hartt. http:\/\/revistaeducacao.uol.com.br\/textos\/162\/ \u2013 publicado em 22\/02\/2016 \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)","id":487551,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60, consulte o texto abaixo, quando necess\u00e1rio. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A habilidade de interagir com seus pares \u00e9 essencial para a carreira docente<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Diante do desprest\u00edgio social, a carreira do professor \u2013 da professora, na esmagadora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maioria dos casos \u2013 h\u00e1 tempos deixou de seduzir os jovens universit\u00e1rios. Sobram indicadores<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para apontar a queda livre. O que surpreende \u00e9 o que est\u00e1 na contram\u00e3o dessa vis\u00e3o do senso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comum: a constata\u00e7\u00e3o de que existem professores bem-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sucedidos, realizados profissionalmente e com sal\u00e1rios bem acima da m\u00e9dia do mercado. Afinal <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de contas, seria poss\u00edvel sonhar com o casamento entre realiza\u00e7\u00e3o profissional e pr\u00e1tica do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>magist\u00e9rio?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Especialistas em recursos humanos apontam caminhos que podem, sim, fazer a diferen\u00e7a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na carreira, enquanto exemplos confirmam que a excel\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o passa obrigatoriamente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pelo bin\u00f4mio sal\u00e1rio e qualifica\u00e7\u00e3o do professor<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O termo \"carreira\" costuma vir acompanhado de um predicativo \u2013 carreira acad\u00eamica,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>carreira cient\u00edfica, liter\u00e1ria e assim por diante. Mas antes de falar na extens\u00e3o, \u00e9 preciso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compreender o principal, segundo os analistas: a pr\u00f3pria carreira.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Carlos Bitinas, da DRH Talent Search, consultoria especializada na busca e sele\u00e7\u00e3o de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>talentos profissionais, ecoa uma vis\u00e3o bastante difundida no mundo de RH. Acredita que a carreira<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 um bem essencial, por\u00e9m frequentemente pouco compreendido pelos profissionais. Isso porque<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>normalmente ingressamos no mundo do trabalho sem conhecer as caracter\u00edsticas das etapas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma profiss\u00e3o e, menos ainda, como manej\u00e1-las. E, quando come\u00e7amos a trabalhar, a institui\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que nos acolhe tamb\u00e9m n\u00e3o costuma estar muito preocupada com isso, mas concentrada em ter<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sua for\u00e7a produtiva. Assim, n\u00e3o \u00e9 incomum que a falta de intimidade com a carreira persista \u00e0s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vezes ao longo de toda a sua dura\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O magist\u00e9rio n\u00e3o foge \u00e0 regra. Por essas e outras, um bom ponto de partida para a t\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sonhada realiza\u00e7\u00e3o profissional \u00e9 compreender o significado da carreira, em toda a sua extens\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A palavra vem do latim vulgar, <em>carraria<\/em>, que designa um caminho, que n\u00e3o \u00e9 necessariamente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>regular e menos ainda um caminho ascendente. \"O importante para o profissional \u00e9 saber fazer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as escolhas certas durante o caminho\", recomenda Bitinas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E a li\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 inverter a l\u00f3gica corrente: o professor n\u00e3o se deve deixar conduzir pelo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mercado, mas, ao contr\u00e1rio, assumir as r\u00e9deas da pr\u00f3pria carreira.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: Val\u00e9ria Hartt. <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">http:\/\/revistaeducacao.uol.com.br\/textos\/162\/<\/u> \u2013 publicado em 22\/02\/2016 \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sintaxe de reg\u00eancia ocupa-se das rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia que as palavras mant\u00eam na frase. Relativamente \u00e0 reg\u00eancia, analise as assertivas a seguir: I. A substitui\u00e7\u00e3o de a constata\u00e7\u00e3o (l. 04) por o ato de constatar. II. O uso de promovem a confirma\u00e7\u00e3o em lugar de confirmam (l.09). III. A substitui\u00e7\u00e3o de conhecer (l. 17) por ter no\u00e7\u00e3o. Quais implicariam altera\u00e7\u00e3o na estrutura das frases em que ocorrem?","provas":[{"id":65151,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2016-fundatec-professor-de-portugues-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Professor de Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:41:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2005606,"hashId":"fa1c3b03d3af45ff5407f5d1e7175f7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sintaxe de reg\u00eancia ocupa-se das rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia que as palavras mant\u00eam na frase. Relativamente \u00e0 reg\u00eancia, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A substitui\u00e7\u00e3o de a <em>constata\u00e7\u00e3o <\/em>(l. 04) por <em>o ato de constatar. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O uso de <em>promovem <\/em>a <em>confirma\u00e7\u00e3o <\/em>em lugar de <em>confirmam (l.09). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III. A substitui\u00e7\u00e3o de conhecer (l. 17) por <\/em>ter no\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais implicariam altera\u00e7\u00e3o na estrutura das frases em que ocorrem?<\/p>","resposta":7800606,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7800602,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7800603,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7800604,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7800605,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7800606,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60, consulte o texto abaixo, quando necess\u00e1rio. A habilidade de interagir com seus pares \u00e9 essencial para a carreira docenteDiante do desprest\u00edgio social, a carreira do professor \u2013 da professora, na esmagadoramaioria dos casos \u2013 h\u00e1 tempos deixou de seduzir os jovens universit\u00e1rios. Sobram indicadorespara apontar a queda livre. O que surpreende \u00e9 o que est\u00e1 na contram\u00e3o dessa vis\u00e3o do sensocomum: a constata\u00e7\u00e3o de que existem professores bem-sucedidos, realizados profissionalmente e com sal\u00e1rios bem acima da m\u00e9dia do mercado. Afinal de contas, seria poss\u00edvel sonhar com o casamento entre realiza\u00e7\u00e3o profissional e pr\u00e1tica domagist\u00e9rio?Especialistas em recursos humanos apontam caminhos que podem, sim, fazer a diferen\u00e7ana carreira, enquanto exemplos confirmam que a excel\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o passa obrigatoriamentepelo bin\u00f4mio sal\u00e1rio e qualifica\u00e7\u00e3o do professorO termo \"carreira\" costuma vir acompanhado de um predicativo \u2013 carreira acad\u00eamica,carreira cient\u00edfica, liter\u00e1ria e assim por diante. Mas antes de falar na extens\u00e3o, \u00e9 precisocompreender o principal, segundo os analistas: a pr\u00f3pria carreira.Carlos Bitinas, da DRH Talent Search, consultoria especializada na busca e sele\u00e7\u00e3o detalentos profissionais, ecoa uma vis\u00e3o bastante difundida no mundo de RH. Acredita que a carreira\u00e9 um bem essencial, por\u00e9m frequentemente pouco compreendido pelos profissionais. Isso porquenormalmente ingressamos no mundo do trabalho sem conhecer as caracter\u00edsticas das etapas deuma profiss\u00e3o e, menos ainda, como manej\u00e1-las. E, quando come\u00e7amos a trabalhar, a institui\u00e7\u00e3oque nos acolhe tamb\u00e9m n\u00e3o costuma estar muito preocupada com isso, mas concentrada em tersua for\u00e7a produtiva. Assim, n\u00e3o \u00e9 incomum que a falta de intimidade com a carreira persista \u00e0svezes ao longo de toda a sua dura\u00e7\u00e3o.O magist\u00e9rio n\u00e3o foge \u00e0 regra. Por essas e outras, um bom ponto de partida para a t\u00e3osonhada realiza\u00e7\u00e3o profissional \u00e9 compreender o significado da carreira, em toda a sua extens\u00e3o.A palavra vem do latim vulgar, carraria, que designa um caminho, que n\u00e3o \u00e9 necessariamenteregular e menos ainda um caminho ascendente. \"O importante para o profissional \u00e9 saber fazeras escolhas certas durante o caminho\", recomenda Bitinas.E a li\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 inverter a l\u00f3gica corrente: o professor n\u00e3o se deve deixar conduzir pelomercado, mas, ao contr\u00e1rio, assumir as r\u00e9deas da pr\u00f3pria carreira.(Fonte: Val\u00e9ria Hartt. http:\/\/revistaeducacao.uol.com.br\/textos\/162\/ \u2013 publicado em 22\/02\/2016 \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)","id":487551,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60, consulte o texto abaixo, quando necess\u00e1rio. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A habilidade de interagir com seus pares \u00e9 essencial para a carreira docente<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Diante do desprest\u00edgio social, a carreira do professor \u2013 da professora, na esmagadora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maioria dos casos \u2013 h\u00e1 tempos deixou de seduzir os jovens universit\u00e1rios. Sobram indicadores<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para apontar a queda livre. O que surpreende \u00e9 o que est\u00e1 na contram\u00e3o dessa vis\u00e3o do senso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comum: a constata\u00e7\u00e3o de que existem professores bem-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sucedidos, realizados profissionalmente e com sal\u00e1rios bem acima da m\u00e9dia do mercado. Afinal <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de contas, seria poss\u00edvel sonhar com o casamento entre realiza\u00e7\u00e3o profissional e pr\u00e1tica do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>magist\u00e9rio?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Especialistas em recursos humanos apontam caminhos que podem, sim, fazer a diferen\u00e7a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na carreira, enquanto exemplos confirmam que a excel\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o passa obrigatoriamente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pelo bin\u00f4mio sal\u00e1rio e qualifica\u00e7\u00e3o do professor<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O termo \"carreira\" costuma vir acompanhado de um predicativo \u2013 carreira acad\u00eamica,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>carreira cient\u00edfica, liter\u00e1ria e assim por diante. Mas antes de falar na extens\u00e3o, \u00e9 preciso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compreender o principal, segundo os analistas: a pr\u00f3pria carreira.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Carlos Bitinas, da DRH Talent Search, consultoria especializada na busca e sele\u00e7\u00e3o de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>talentos profissionais, ecoa uma vis\u00e3o bastante difundida no mundo de RH. Acredita que a carreira<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 um bem essencial, por\u00e9m frequentemente pouco compreendido pelos profissionais. Isso porque<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>normalmente ingressamos no mundo do trabalho sem conhecer as caracter\u00edsticas das etapas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma profiss\u00e3o e, menos ainda, como manej\u00e1-las. E, quando come\u00e7amos a trabalhar, a institui\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que nos acolhe tamb\u00e9m n\u00e3o costuma estar muito preocupada com isso, mas concentrada em ter<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sua for\u00e7a produtiva. Assim, n\u00e3o \u00e9 incomum que a falta de intimidade com a carreira persista \u00e0s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vezes ao longo de toda a sua dura\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O magist\u00e9rio n\u00e3o foge \u00e0 regra. Por essas e outras, um bom ponto de partida para a t\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sonhada realiza\u00e7\u00e3o profissional \u00e9 compreender o significado da carreira, em toda a sua extens\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A palavra vem do latim vulgar, <em>carraria<\/em>, que designa um caminho, que n\u00e3o \u00e9 necessariamente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>regular e menos ainda um caminho ascendente. \"O importante para o profissional \u00e9 saber fazer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as escolhas certas durante o caminho\", recomenda Bitinas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E a li\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 inverter a l\u00f3gica corrente: o professor n\u00e3o se deve deixar conduzir pelo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mercado, mas, ao contr\u00e1rio, assumir as r\u00e9deas da pr\u00f3pria carreira.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: Val\u00e9ria Hartt. <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">http:\/\/revistaeducacao.uol.com.br\/textos\/162\/<\/u> \u2013 publicado em 22\/02\/2016 \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24646}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da metodologia de desenvolvimento da UML (Unified Modeling Language), analise os seguintes enunciados relacionados as caracter\u00edsticas de alguns modelos de elementos: I. Um relacionamento pode ser tanto um c\u00f3digo em linguagem de programa\u00e7\u00e3o como um c\u00f3digo execut\u00e1vel j\u00e1 compilado. Por exemplo, em um sistema desenvolvido cada arquivo \u00e9 um relacionamento do sistema, e ser\u00e1 mostrado no diagrama de relacionamentos que os utiliza. II. Um pacote \u00e9 um conjunto de elementos agrupados. Em UML, um pacote \u00e9 definido como um mecanismo de prop\u00f3sito geral para organizar elementos semanticamente relacionados em grupos. III. Os estados s\u00e3o elementos que podemos manipular, acompanhar seu comportamento, criar, destruir. Um estado pode ser uma parte de qualquer tipo de sistema, por exemplo, uma m\u00e1quina, uma organiza\u00e7\u00e3o, ou neg\u00f3cio. IV. Uma classe pode ser a descri\u00e7\u00e3o de um objeto em qualquer tipo de sistema \u2013 sistemas de informa\u00e7\u00e3o, t\u00e9cnicos, integrados real-time, distribu\u00eddos ou de software. Num sistema de software, por exemplo, existem classes que representam entidades de software num sistema operacional como arquivos, programas execut\u00e1veis, janelas, barras de rolagem, e outros. Assinale a \u00fanica alternativa correta:","provas":[{"id":67038,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24646},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:41:55","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2046341,"hashId":"6c97b3f7b2493504d6a572d6caf3558c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da metodologia de desenvolvimento da UML (<em>Unified Modeling Language<\/em>), analise os seguintes enunciados relacionados as caracter\u00edsticas de alguns modelos de elementos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um <strong>relacionamento<\/strong> pode ser tanto um c\u00f3digo em linguagem de programa\u00e7\u00e3o como um c\u00f3digo execut\u00e1vel j\u00e1 compilado. Por exemplo, em um sistema desenvolvido cada arquivo \u00e9 um relacionamento do sistema, e ser\u00e1 mostrado no diagrama de relacionamentos que os utiliza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um <strong>pacote <\/strong>\u00e9 um conjunto de elementos agrupados. Em UML, um pacote \u00e9 definido como um mecanismo de prop\u00f3sito geral para organizar elementos semanticamente relacionados em grupos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os <strong>estados <\/strong>s\u00e3o elementos que podemos manipular, acompanhar seu comportamento, criar, destruir. Um estado pode ser uma parte de qualquer tipo de sistema, por exemplo, uma m\u00e1quina, uma organiza\u00e7\u00e3o, ou neg\u00f3cio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Uma <strong>classe <\/strong>pode ser a descri\u00e7\u00e3o de um objeto em qualquer tipo de sistema \u2013 sistemas de informa\u00e7\u00e3o, t\u00e9cnicos, integrados real-time, distribu\u00eddos ou de software. Num sistema de software, por exemplo, existem classes que representam entidades de software num sistema operacional como arquivos, programas execut\u00e1veis, janelas, barras de rolagem, e outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa correta:<\/p>","resposta":7981126,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7981123,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":7981124,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":7981125,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o corretas.","id":7981126,"corpo":"<p> Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"UML - Unified Modeling Language","oab":false,"nome":"UML - Unified Modeling Language","pai":8027,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8033,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml-unified-modeling-language"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24646}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional Linux, o comando que mostra o espa\u00e7o utilizado por arquivos e diret\u00f3rios do diret\u00f3rio atual, com a op\u00e7\u00e3o de informar o tamanho de cada arquivo \u00e9:","provas":[{"id":67038,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24646},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:42:43","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2046348,"hashId":"2503a7f19a7e3c2280ab3ccfc0bdd75a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema operacional Linux, o comando que mostra o espa\u00e7o utilizado por arquivos e diret\u00f3rios do diret\u00f3rio atual, com a op\u00e7\u00e3o de informar o tamanho de cada arquivo \u00e9:<\/p>","resposta":7981154,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"du \u2013s","id":7981151,"corpo":"<p>du \u2013s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"df \u2013k","id":7981152,"corpo":"<p>df \u2013k<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"df \u2013D","id":7981153,"corpo":"<p>df \u2013D<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"du \u2013a","id":7981154,"corpo":"<p>du \u2013a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24646}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na teoria de Banco de Dados, a algebra relacional \u00e9 uma linguagem de consulta formal, por\u00e9m procedimental, ou seja, o usu\u00e1rio d\u00e1 as instru\u00e7\u00f5es ao sistema para que o mesmo realize uma sequ\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es na base de dados para calcular o resultado desejado. O operador que tem como s\u00edmbolo \u03c3 e a sua condi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma express\u00e3o booleana determinada sobre atributos da rela\u00e7\u00e3o especificada, \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":67038,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24646},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:42:27","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2046346,"hashId":"d79eac875ad3510243ca003e4c42594b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na teoria de Banco de Dados, a algebra relacional \u00e9 uma linguagem de consulta formal, por\u00e9m procedimental, ou seja, o usu\u00e1rio d\u00e1 as instru\u00e7\u00f5es ao sistema para que o mesmo realize uma sequ\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es na base de dados para calcular o resultado desejado. O operador que tem como s\u00edmbolo \u03c3 e a sua condi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma express\u00e3o booleana determinada sobre atributos da rela\u00e7\u00e3o especificada, \u00e9 denominada de:<\/p>","resposta":7981144,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Divide","id":7981143,"corpo":"<p>Divide<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Select","id":7981144,"corpo":"<p>Select<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Project","id":7981145,"corpo":"<p>Project<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Join","id":7981146,"corpo":"<p>Join<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Diagrama da UML que representa o comportamento interno de determinado objeto, subsistema ou sistema global denomina-se diagrama de","provas":[{"id":58663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 11:09:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1765350,"hashId":"fbdf4b437c27267fb5875a0e2a759ee6","enunciado":"<p>O Diagrama da UML que representa o comportamento interno de determinado objeto, subsistema ou sistema global denomina-se diagrama de<\/p>","resposta":6728244,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estado.","id":6728244,"corpo":"<p>estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colabora\u00e7\u00e3o.","id":6728245,"corpo":"<p>colabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sequ\u00eancia.","id":6728246,"corpo":"<p>sequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"classe.","id":6728247,"corpo":"<p>classe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caso de uso.","id":6728248,"corpo":"<p>caso de uso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"UML - Unified Modeling Language","oab":false,"nome":"UML - Unified Modeling Language","pai":8027,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8033,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml-unified-modeling-language"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arabut\u00e3","sigla":"","id":4991,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coloniza\u00e7\u00e3o definitiva da regi\u00e3o do Alto Uruguai Catarinense deu-se a partir do 1922, com as empresas Luce&amp;Rosa, Companhia Capelli e a Sociedade Territorial Mosele, Eberle, Ahrons&amp;Cia. Com rela\u00e7\u00e3o aos fatores que impulsionaram o crescimento da regi\u00e3o, assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o incorreta:","provas":[{"id":66478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arabut\u00e3","sigla":"","id":4991,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arabuta-sc-2016-amauc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Arabut\u00e3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:56:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2028098,"hashId":"11c48f7b1b6448fc8cefb6b6bd0d9b3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coloniza\u00e7\u00e3o definitiva da regi\u00e3o do Alto Uruguai Catarinense deu-se a partir do 1922, com as empresas Luce&amp;Rosa, Companhia Capelli e a Sociedade Territorial Mosele, Eberle, Ahrons&amp;Cia. Com rela\u00e7\u00e3o aos fatores que impulsionaram o crescimento da regi\u00e3o, assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o incorreta:<\/p>","resposta":7900879,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facilidade para aquisi\u00e7\u00e3o de terras f\u00e9rteis","id":7900878,"corpo":"<p>facilidade para aquisi\u00e7\u00e3o de terras f\u00e9rteis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"facilidade para transportar os produtos para os grandes centros","id":7900879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facilidade para transportar os produtos para os grandes centros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o da estrada de ferro","id":7900880,"corpo":"<p>constru\u00e7\u00e3o da estrada de ferro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fim da Guerra do Contestado","id":7900881,"corpo":"<p>fim da Guerra do Contestado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao modo de viver da vida urbana e da vida rural, associe a coluna B pela Coluna A. COLUNA A I. Vida urbana. II. Vida rural. COLUNA B ( ) Predom\u00ednio de atividades ligadas ao setor prim\u00e1rio. ( ) Intensa circula\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel, ritmo de vida agitado. ( ) Elevado n\u00edvel de polui\u00e7\u00e3o. ( ) Ritmo de vida calmo. ( ) Hor\u00e1rio de trabalho mais ou menos flex\u00edvel. Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":66451,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-guarda-municipal-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Guarda Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:58:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2028998,"hashId":"b748858a09fc03fcabbe7037f708cd9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao modo de viver da vida urbana e da vida rural, associe a coluna B pela Coluna A. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>COLUNA A <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Vida urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Vida rural. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>COLUNA B <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Predom\u00ednio de atividades ligadas ao setor prim\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Intensa circula\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel, ritmo de vida agitado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Elevado n\u00edvel de polui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ritmo de vida calmo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Hor\u00e1rio de trabalho mais ou menos flex\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":7904819,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 I \u2013 II \u2013 II \u2013 I","id":7904816,"corpo":"<p>I \u2013 I \u2013 II \u2013 II \u2013 I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 I \u2013 I \u2013 I","id":7904817,"corpo":"<p>II \u2013 I \u2013 I \u2013 I \u2013 I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 II \u2013 II \u2013 II","id":7904818,"corpo":"<p>II \u2013 I \u2013 II \u2013 II \u2013 II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 I \u2013 II \u2013 II","id":7904819,"corpo":"<p>II \u2013 I \u2013 I \u2013 II \u2013 II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 I \u2013 I \u2013 II \u2013 II.","id":7904820,"corpo":"<p>I \u2013 I \u2013 I \u2013 II \u2013 II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre doen\u00e7as carenciais de ruminantes \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":61803,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:20:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1888631,"hashId":"a0799dea3ff16ecb0ec1c033893ddb6e","enunciado":"<p>Sobre doen\u00e7as carenciais de ruminantes \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7274019,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelos s\u00e3o as amostras de escolha para o diagn\u00f3stico da defici\u00eancia de Iodo em bovinos.","id":7274017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos s\u00e3o as amostras de escolha para o diagn\u00f3stico da defici\u00eancia de Iodo em bovinos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contrariamente ao que acontece nas pastagens, a defici\u00eancia de c\u00e1lcio \u00e9 rara em bovinos alimentados com concentrados.","id":7274018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrariamente ao que acontece nas pastagens, a defici\u00eancia de c\u00e1lcio \u00e9 rara em bovinos alimentados com concentrados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a defici\u00eancia de s\u00f3dio pode levar os bovinos a ingerirem solo ou madeira.","id":7274019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defici\u00eancia de s\u00f3dio pode levar os bovinos a ingerirem solo ou madeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o excesso de c\u00e1lcio na dieta de bovinos pode levar \u00e0 defici\u00eancia de mangan\u00eas, que \u00e9 conhecida como tetania das pastagens.","id":7274020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o excesso de c\u00e1lcio na dieta de bovinos pode levar \u00e0 defici\u00eancia de mangan\u00eas, que \u00e9 conhecida como tetania das pastagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a defici\u00eancia de cobalto em bovinos \u00e9 caracterizada por doen\u00e7a neurol\u00f3gica.","id":7274021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defici\u00eancia de cobalto em bovinos \u00e9 caracterizada por doen\u00e7a neurol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403271,"slug":"veterinaria-nutricao"},{"nome_clean":"Bovinocultura","oab":false,"nome":"Bovinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403284,"slug":"veterinaria-bovinocultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi deflagrada no final de 2015, pela Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Pernambuco, a Opera\u00e7\u00e3o Vidas Secas para apurar as suspeitas de desvios de R$ 200 milh\u00f5es em obras da transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco. O nome da opera\u00e7\u00e3o faz alus\u00e3o \u00e0 obra liter\u00e1ria de Graciliano Ramos que","provas":[{"id":63212,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:07:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1933334,"hashId":"481dda52376d55e484b739be40ed0f64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi deflagrada no final de 2015, pela Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Pernambuco, a Opera\u00e7\u00e3o Vidas Secas para apurar as suspeitas de desvios de R$ 200 milh\u00f5es em obras da transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco. O nome da opera\u00e7\u00e3o faz alus\u00e3o \u00e0 obra liter\u00e1ria de Graciliano Ramos que<\/p>","resposta":7472639,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conta, de forma teatral, as aventuras dos amigos Chic\u00f3 e Jo\u00e3o Grilo, que lutam para sobreviver em meio ao ambiente opressivo do sert\u00e3o. ","id":7472637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conta, de forma teatral, as aventuras dos amigos Chic\u00f3 e Jo\u00e3o Grilo, que lutam para sobreviver em meio ao ambiente opressivo do sert\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relata, em poema, a dura trajet\u00f3ria de um migrante sertanejo (retirante) em busca de uma vida mais f\u00e1cil e favor\u00e1vel na capital pernambucana. ","id":7472638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relata, em poema, a dura trajet\u00f3ria de um migrante sertanejo (retirante) em busca de uma vida mais f\u00e1cil e favor\u00e1vel na capital pernambucana. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retrata a vida miser\u00e1vel de uma fam\u00edlia de retirantes sertanejos obrigada a se deslocar de tempos em tempos para \u00e1reas menos castigadas pela seca.","id":7472639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retrata a vida miser\u00e1vel de uma fam\u00edlia de retirantes sertanejos obrigada a se deslocar de tempos em tempos para \u00e1reas menos castigadas pela seca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"narra por meio de Riobaldo, um velho fazendeiro, ex-jagun\u00e7o, sua experi\u00eancia de vida a um interlocutor, que jamais tem a palavra e cuja fala \u00e9 apenas sugerida.","id":7472640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">narra por meio de Riobaldo, um velho fazendeiro, ex-jagun\u00e7o, sua experi\u00eancia de vida a um interlocutor, que jamais tem a palavra e cuja fala \u00e9 apenas sugerida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doses e vias de administra\u00e7\u00e3o corretas de atropina, xilazina e cetamina para a anestesia de c\u00e3es s\u00e3o","provas":[{"id":61803,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:07:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1888727,"hashId":"8f4fe9916ed11f18e51b9c9f640677f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doses e vias de administra\u00e7\u00e3o corretas de atropina, xilazina e cetamina para a anestesia de c\u00e3es s\u00e3o<\/p>","resposta":7274476,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atropina na dose de 0,44 mg\/Kg via subcut\u00e2nea, xilazina na dose de 1 mg\/Kg e cetamina na dose de 15 mg\/Kg na mesma seringa via intramuscular profunda.","id":7274474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atropina na dose de 0,44 mg\/Kg via subcut\u00e2nea, xilazina na dose de 1 mg\/Kg e cetamina na dose de 15 mg\/Kg na mesma seringa via intramuscular profunda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atropina na dose de 0,044 mg\/Kg via intravenosa, xilazina na dose de 1 mg\/Kg via subcut\u00e2nea e cetamina na dose de 15 mg\/Kg via intramuscular profunda.","id":7274475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atropina na dose de 0,044 mg\/Kg via intravenosa, xilazina na dose de 1 mg\/Kg via subcut\u00e2nea e cetamina na dose de 15 mg\/Kg via intramuscular profunda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atropina na dose de 0,044 mg\/Kg via subcut\u00e2nea, xilazina na dose de 1 mg\/Kg e cetamina na dose de 15 mg\/Kg na mesma seringa via intramuscular profunda.","id":7274476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atropina na dose de 0,044 mg\/Kg via subcut\u00e2nea, xilazina na dose de 1 mg\/Kg e cetamina na dose de 15 mg\/Kg na mesma seringa via intramuscular profunda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atropina na dose de 0,044 mg\/Kg via subcut\u00e2nea, xilazina na dose de 15 mg\/Kg e cetamina na dose de 1 mg\/Kg na mesma seringa via intramuscular profunda.","id":7274477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atropina na dose de 0,044 mg\/Kg via subcut\u00e2nea, xilazina na dose de 15 mg\/Kg e cetamina na dose de 1 mg\/Kg na mesma seringa via intramuscular profunda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atropina na dose de 0,44 mg\/Kg via subcut\u00e2nea, xilazina na dose de 15 mg\/Kg e cetamina na dose de 1 mg\/Kg na mesma seringa via intramuscular profunda.","id":7274478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atropina na dose de 0,44 mg\/Kg via subcut\u00e2nea, xilazina na dose de 15 mg\/Kg e cetamina na dose de 1 mg\/Kg na mesma seringa via intramuscular profunda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo dados divulgados no site da FECAM, por meio do Sistema de Indicadores de Desenvolvimento Municipal Sustent\u00e1vel (SIDMS), o munic\u00edpio de Iomer\u00ea apresenta indicador geral do IDMS 2014 de 0,713, o qual \u00e9 composto por indicadores de diversas \u00e1reas. Observe os indicadores a seguir, relativos a \u00e1rea educacional do munic\u00edpio:Tomando por base os dados apresentados, analise as afirma\u00e7\u00f5es com base no IDMS-Sa\u00fade 0,707 e suas interliga\u00e7\u00f5es: I. O IDMS-Sa\u00fade \u00e9 superior ao IDMS geral do munic\u00edpio. II. O IDMS-Sa\u00fade \u00e9 puxado para cima em fun\u00e7\u00e3o, dos bons indicadores relativos a propor\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos por 1000 habitantes, consultas m\u00e9dicas (SUS) por habitante e taxa de incid\u00eancia de Hipertens\u00e3o. III. O IDMS- Sa\u00fade \u00e9 puxado para cima em fun\u00e7\u00e3o dos bons indicadores de Cobertura da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Fatores de Riscos e Prote\u00e7\u00e3o e da Mortalidade. IV. A contrata\u00e7\u00e3o de mais m\u00e9dico e aumento do n\u00famero de consultas m\u00e9dicas pelo SUS s\u00e3o fatores contributivos para aumentar o IDMS-Sa\u00fade. V. Em rela\u00e7\u00e3o a melhoria do IDMS-Sa\u00fade, os principais indicadores a serem alavancados se referem aos itens relacionados aos Recursos da sa\u00fade e da Morbidade. S\u00e3o verdadeiras as afirmativas contidas nas proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":64666,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2016-biscaro-consultoria-agente-comunitario","tipo":1,"nome":"Biscaro Consultoria - Prefeitura de Iomer\u00ea - Agente Comunit\u00e1rio - 2016"},{"id":64676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2016-biscaro-consultoria-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Biscaro Consultoria - Prefeitura de Iomer\u00ea - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:05:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1989181,"hashId":"7bd36322a78d999b48de365c160dbdfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo dados divulgados no site da FECAM, por meio do Sistema de Indicadores de Desenvolvimento Municipal Sustent\u00e1vel (SIDMS), o munic\u00edpio de Iomer\u00ea apresenta indicador geral do IDMS 2014 de 0,713, o qual \u00e9 composto por indicadores de diversas \u00e1reas. Observe os indicadores a seguir, relativos a \u00e1rea educacional do munic\u00edpio:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64666\/questao\/1989181-20211024194341000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tomando por base os dados apresentados, analise as afirma\u00e7\u00f5es com base no IDMS-Sa\u00fade 0,707 e suas interliga\u00e7\u00f5es: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O IDMS-Sa\u00fade \u00e9 superior ao IDMS geral do munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O IDMS-Sa\u00fade \u00e9 puxado para cima em fun\u00e7\u00e3o, dos bons indicadores relativos a propor\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos por 1000 habitantes, consultas m\u00e9dicas (SUS) por habitante e taxa de incid\u00eancia de Hipertens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O IDMS- Sa\u00fade \u00e9 puxado para cima em fun\u00e7\u00e3o dos bons indicadores de Cobertura da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Fatores de Riscos e Prote\u00e7\u00e3o e da Mortalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A contrata\u00e7\u00e3o de mais m\u00e9dico e aumento do n\u00famero de consultas m\u00e9dicas pelo SUS s\u00e3o fatores contributivos para aumentar o IDMS-Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Em rela\u00e7\u00e3o a melhoria do IDMS-Sa\u00fade, os principais indicadores a serem alavancados se referem aos itens relacionados aos Recursos da sa\u00fade e da Morbidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u00e3o verdadeiras as afirmativas contidas nas proposi\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p>","resposta":7726547,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, IV e V. ","id":7726547,"corpo":"<p>III, IV e V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":7726548,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, II e IV. ","id":7726549,"corpo":"<p> I, II e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II, III e V. ","id":7726550,"corpo":"<p> II, III e V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":7726551,"corpo":"<p>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24643}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos principais componentes de um computador (hardware), analise os seguintes enunciados: I. O mouse \u00e9 um exemplo de dispositivo, que se pode conectar com o computador por meio de interface USB.II. As impressoras modernas atuais, como por exemplo a laser, tem a sua comunica\u00e7\u00e3o realizada com o computador, apenas por interm\u00e9dio da porta serial RS-232. III. Uma das fun\u00e7\u00f5es do estabilizador \u00e9 o de proteger o computador das varia\u00e7\u00f5es de tens\u00e3o proveniente da rede el\u00e9trica. IV. A mem\u00f3ria cache \u00e9 um tipo de mem\u00f3ria mais lenta que a mem\u00f3ria RAM comum, mas em compensa\u00e7\u00e3o possui maior capacidade de armazenamento. Assinale a \u00fanica alternativa correta:","provas":[{"id":67035,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24643},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 18:46:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2044467,"hashId":"713b1afefa020c62beb8d4f5e8f5015d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos principais componentes de um computador (<em>hardware<\/em>), analise os seguintes enunciados: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O mouse \u00e9 um exemplo de dispositivo, que se pode conectar com o computador por meio de interface USB.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As impressoras modernas atuais, como por exemplo a laser, tem a sua comunica\u00e7\u00e3o realizada com o computador, apenas por interm\u00e9dio da porta serial RS-232. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma das fun\u00e7\u00f5es do estabilizador \u00e9 o de proteger o computador das varia\u00e7\u00f5es de tens\u00e3o proveniente da rede el\u00e9trica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A mem\u00f3ria cache \u00e9 um tipo de mem\u00f3ria mais lenta que a mem\u00f3ria RAM comum, mas em compensa\u00e7\u00e3o possui maior capacidade de armazenamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa correta:<\/p>","resposta":7972243,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":7972242,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":7972243,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7972244,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7972245,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","pai":405036,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405039,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-e-acessorios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No aplicativo Paint, do Microsoft Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio abriu uma imagem e deseja desenhar uma linha, por\u00e9m com a mesma cor de um elemento da imagem. Assinale a alternativa que apresenta o \u00edcone que deve ser selecionado para definir a cor do primeiro plano a partir de uma cor dessa imagem.","provas":[{"id":66121,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 18:48:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2019662,"hashId":"80cacbd8fb39ad385f387e5ab1076428","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No aplicativo Paint, do Microsoft Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio abriu uma imagem e deseja desenhar uma linha, por\u00e9m com a mesma cor de um elemento da imagem. Assinale a alternativa que apresenta o \u00edcone que deve ser selecionado para definir a cor do primeiro plano a partir de uma cor dessa imagem.<\/p>","resposta":7865048,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lupa","id":7865044,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66121\/item-questao\/7865044-20211108140352000000-0.png\">Lupa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Preencher com Cor","id":7865045,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66121\/item-questao\/7865045-20211108140352000000-0.png\"> Preencher com Cor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Texto","id":7865046,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66121\/item-questao\/7865046-20211108140352000000-0.png\"> Texto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Borracha","id":7865047,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66121\/item-questao\/7865047-20211108140352000000-0.png\"> Borracha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Selecionar cor","id":7865048,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66121\/item-questao\/7865048-20211108140352000000-0.png\"> Selecionar cor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Paint","oab":false,"nome":"Paint","pai":420721,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420742,"slug":"informatica-paint"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a afirmativa a seguir. \u201cConjunto de doutrinas e pr\u00e1ticas econ\u00f4micas que vigoraram na Europa em meados do s\u00e9culo XV e XVIII. Seu objetivo era fortalecer a burguesia na fase de transi\u00e7\u00e3o do Feudalismo para o Capitalismo.\u201d Assinale a alternativa que corresponde ao texto.","provas":[{"id":66437,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-professor-area-historia-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:58:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2028207,"hashId":"bdaaf4ab142d1bb891c533577cad5cf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a afirmativa a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cConjunto de doutrinas e pr\u00e1ticas econ\u00f4micas que vigoraram na Europa em meados do s\u00e9culo XV e XVIII. Seu objetivo era fortalecer a burguesia na fase de transi\u00e7\u00e3o do Feudalismo para o Capitalismo.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde ao texto.<\/p>","resposta":7901362,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano Marshall.","id":7901361,"corpo":"<p>Plano Marshall.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mercantilismo.","id":7901362,"corpo":"<p>Mercantilismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doutrina Monroe.","id":7901363,"corpo":"<p>Doutrina Monroe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Metalismo.","id":7901364,"corpo":"<p>Metalismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Protecionismo. ","id":7901365,"corpo":"<p>Protecionismo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Medievalidade Europeia","oab":false,"nome":"Medievalidade Europeia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416695,"slug":"historia-medievalidade-europeia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arabut\u00e3","sigla":"","id":4991,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Economista, radialista e pol\u00edtico brasileiro. Foi Presidente da C\u00e2mara dos Deputados de 1\u00ba de fevereiro de 2015 a 7 de setembro de 2016. Teve seu mandato de Deputado Federal cassado em setembro de 2016 por quebra de decoro parlamentar. O texto se refere ao senhor...","provas":[{"id":66478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arabut\u00e3","sigla":"","id":4991,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arabuta-sc-2016-amauc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Arabut\u00e3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:55:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2028095,"hashId":"c705bcbf6c623a34c5062cb95a06da9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Economista, radialista e pol\u00edtico brasileiro. Foi Presidente da C\u00e2mara dos Deputados de 1\u00ba de fevereiro de 2015 a 7 de setembro de 2016. Teve seu mandato de Deputado Federal cassado em setembro de 2016 por quebra de decoro parlamentar. O texto se refere ao senhor...<\/p>","resposta":7900868,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eduardo Moro","id":7900866,"corpo":"<p>Eduardo Moro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eduardo Pallocci","id":7900867,"corpo":"<p>Eduardo Pallocci<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eduardo Cunha","id":7900868,"corpo":"<p>Eduardo Cunha<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eduardo Campos","id":7900869,"corpo":"<p>Eduardo Campos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Assembleia Nacional rejeitou ontem o decreto de Emerg\u00eancia Econ\u00f4mica com o qual o presidente Nicol\u00e1s Maduro requisitava poderes especiais para lidar com a grave crise que afeta o pa\u00eds. O l\u00edder chavista disse que, com a decis\u00e3o, a oposi\u00e7\u00e3o, que tem maioria no Legislativo, \u201cd\u00e1 as costas ao pa\u00eds\u201d.(Estad\u00e3o. http:\/\/goo.gl\/Bc9Fjq, 22.01.2016. Adaptado) O pa\u00eds a que se refere a not\u00edcia \u00e9","provas":[{"id":66121,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:08:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2019648,"hashId":"ceacd3e2b8d28bf77f5fa01a053eec0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Assembleia Nacional rejeitou ontem o decreto de Emerg\u00eancia Econ\u00f4mica com o qual o presidente Nicol\u00e1s Maduro requisitava poderes especiais para lidar com a grave crise que afeta o pa\u00eds. O l\u00edder chavista disse que, com a decis\u00e3o, a oposi\u00e7\u00e3o, que tem maioria no Legislativo, \u201cd\u00e1 as costas ao pa\u00eds\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Estad\u00e3o<\/em>. http:\/\/goo.gl\/Bc9Fjq, 22.01.2016. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pa\u00eds a que se refere a not\u00edcia \u00e9<\/p>","resposta":7864983,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Bol\u00edvia.","id":7864982,"corpo":"<p>a Bol\u00edvia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Venezuela.","id":7864983,"corpo":"<p>a Venezuela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Chile.","id":7864984,"corpo":"<p>o Chile.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Equador.","id":7864985,"corpo":"<p>o Equador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Paraguai.","id":7864986,"corpo":"<p>o Paraguai.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es introduzidas pelo Novo C\u00f3digo de Processo Civil (Lei n\u00ba 13.105\/2015), quanto ao tema \"interven\u00e7\u00e3o de terceiros\", assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":66490,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-direito-a-conversao-de-arquivos-deixou-duas-paginas-fora-com-as-questoes-46-a-50-foi-corrigido-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-30 22:54:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2027294,"hashId":"c5a106c85448ff0516e96b6a0c2858e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es introduzidas pelo Novo C\u00f3digo de Processo Civil (Lei n\u00ba 13.105\/2015), quanto ao tema \"interven\u00e7\u00e3o de terceiros\", assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7897312,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O recurso de 3\u00ba prejudicado foi elevado \u00e0 categoria de interven\u00e7\u00e3o de terceiros pelo Novo C\u00f3digo de Processo Civil.","id":7897309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso de 3\u00ba prejudicado foi elevado \u00e0 categoria de interven\u00e7\u00e3o de terceiros pelo Novo C\u00f3digo de Processo Civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o foi deslocada do rol de procedimentos especiais para ser inserida como modalidade de interven\u00e7\u00e3o de terceiros.","id":7897310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o foi deslocada do rol de procedimentos especiais para ser inserida como modalidade de interven\u00e7\u00e3o de terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica deixou de ser tratado como esp\u00e9cie de interven\u00e7\u00e3o de terceiros e recebeu tratamento adequado no livro destinado ao processo de execu\u00e7\u00e3o.","id":7897311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica deixou de ser tratado como esp\u00e9cie de interven\u00e7\u00e3o de terceiros e recebeu tratamento adequado no livro destinado ao processo de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia, no Novo c\u00f3digo, \u00e9 tratada em capitulo separado do litiscons\u00f3rcio e est\u00e1 no cap\u00edtulo pr\u00f3prio para a interven\u00e7\u00e3o de terceiros.","id":7897312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia, no Novo c\u00f3digo, \u00e9 tratada em capitulo separado do litiscons\u00f3rcio e est\u00e1 no cap\u00edtulo pr\u00f3prio para a interven\u00e7\u00e3o de terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o \u00e0 autoria, que j\u00e1 era regulada pelo C\u00f3digo de Processo Civil de 1973, n\u00e3o sofreu qualquer modifica\u00e7\u00e3o, recebendo o mesmo regramento no Novo c\u00f3digo.","id":7897313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nomea\u00e7\u00e3o \u00e0 autoria, que j\u00e1 era regulada pelo C\u00f3digo de Processo Civil de 1973, n\u00e3o sofreu qualquer modifica\u00e7\u00e3o, recebendo o mesmo regramento no Novo c\u00f3digo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","oab":true,"nome":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402115,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-intervencao-de-terceiros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mantendo-se as ideias do texto original, a passagem do 6\u00ba par\u00e1grafo \u2013 O indiv\u00edduo n\u00e3o s\u00f3 perde a capacidade de pagamento mas tamb\u00e9m enfrenta grande dificuldade para obter novos recursos... \u2013 pode ser reescrita da seguinte forma:","provas":[{"id":24486,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-oficial-de-promotoria-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Oficial de Promotoria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":829708,"hashId":"e4c26836f1a5dee55d09de6aed06bd69","enunciado":"Mantendo-se as ideias do texto original, a passagem do\r\n6\u00ba par\u00e1grafo \u2013 O indiv\u00edduo n\u00e3o s\u00f3 perde a capacidade\r\nde pagamento mas tamb\u00e9m enfrenta grande dificuldade\r\npara obter novos recursos... \u2013 pode ser reescrita da\r\nseguinte forma:","resposta":2869784,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo ou s\u00f3 perde a capacidade de pagamento ou tamb\u00e9m enfrenta grande dificuldade para obter novos recursos.","id":2869782,"corpo":"O indiv\u00edduo ou s\u00f3 perde a capacidade de pagamento\r\nou tamb\u00e9m enfrenta grande dificuldade para obter\r\nnovos recursos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo n\u00e3o s\u00f3 perde a capacidade de pagamento, por\u00e9m enfrenta grande dificuldade para obter novos recursos.","id":2869783,"corpo":"O indiv\u00edduo n\u00e3o s\u00f3 perde a capacidade de pagamento,\r\npor\u00e9m enfrenta grande dificuldade para\r\nobter novos recursos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo perde a capacidade de pagamento e enfrenta grande dificuldade para obter novos recursos.","id":2869784,"corpo":"O indiv\u00edduo perde a capacidade de pagamento\r\ne enfrenta grande dificuldade para obter novos\r\nrecursos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo perde a capacidade de pagamento, portanto tamb\u00e9m enfrenta grande dificuldade para obter novos recursos.","id":2869785,"corpo":"O indiv\u00edduo perde a capacidade de pagamento, portanto\r\ntamb\u00e9m enfrenta grande dificuldade para obter\r\nnovos recursos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo s\u00f3 perde a capacidade de pagamento, mas n\u00e3o enfrenta grande dificuldade para obter novos recursos.","id":2869786,"corpo":"O indiv\u00edduo s\u00f3 perde a capacidade de pagamento,\r\nmas n\u00e3o enfrenta grande dificuldade para obter novos\r\nrecursos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338941,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24486\/765.gif\">","rotulo":2,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/829708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria utiliza o c\u00f3digo da seguinte p\u00e1gina HTML com estilos CSS para o desenvolvimento das suas p\u00e1ginas:Maria deseja listar 2 col\u00e9gios estaduais no formato de listagem, conforme ilustrado na seguinte figura:O trecho de c\u00f3digo que deve ser inserido no corpo da tag para atingir o resultado desejado \u00e9:","provas":[{"id":65300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:18:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1999799,"hashId":"250dc228e7c2c633d8e7aa0eeb31ab4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria utiliza o c\u00f3digo da seguinte p\u00e1gina HTML com estilos CSS para o desenvolvimento das suas p\u00e1ginas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65300\/questao\/1999799-20211028124046000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Maria deseja listar 2 col\u00e9gios estaduais no formato de listagem, conforme ilustrado na seguinte figura:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65300\/questao\/1999799-20211028124046000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho de c\u00f3digo que deve ser inserido no corpo da tag para atingir o resultado desejado \u00e9:<\/p>","resposta":7775237,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt;ul class=\"c\"&gt;&lt;li&gt;C.E. Jo\u00e3o Paulo II&lt;\/li&gt;&lt;li&gt;C.E. Bento XVI&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;","id":7775234,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;ul class=\"c\"&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;li&gt;C.E. Jo\u00e3o Paulo II&lt;\/li&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;li&gt;C.E. Bento XVI&lt;\/li&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/ul&gt;<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&lt;ol class=\"b\"&gt;\t&lt;li&gt;C.E. Jo\u00e3o Paulo II&lt;\/li&gt;\t&lt;li&gt;C.E. Bento XVI&lt;\/li&gt;&lt;\/ol&gt;","id":7775235,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;ol class=\"b\"&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">&lt;li&gt;C.E. Jo\u00e3o Paulo II&lt;\/li&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">&lt;li&gt;C.E. Bento XVI&lt;\/li&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/ol&gt;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt;ul class=\"b\"&gt;\t&lt;li&gt;C.E. Jo\u00e3o Paulo II&lt;\/li&gt;\t&lt;li&gt;C.E. Bento XVI&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;","id":7775236,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;ul class=\"b\"&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">&lt;li&gt;C.E. Jo\u00e3o Paulo II&lt;\/li&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">&lt;li&gt;C.E. Bento XVI&lt;\/li&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/ul&gt;<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&lt;ol class=\"c\"&gt;\t&lt;li&gt;C.E. Jo\u00e3o Paulo II&lt;\/li&gt;\t&lt;li&gt;C.E. Bento XVI&lt;\/li&gt;&lt;\/ol&gt;","id":7775237,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;ol class=\"c\"&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">&lt;li&gt;C.E. Jo\u00e3o Paulo II&lt;\/li&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">&lt;li&gt;C.E. Bento XVI&lt;\/li&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/ol&gt;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&lt;ul class=\"a\"&gt;\t&lt;li&gt;C.E. Jo\u00e3o Paulo II&lt;\/li&gt;\t&lt;li&gt;C.E. Bento XVI&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;","id":7775238,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;ul class=\"a\"&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">&lt;li&gt;C.E. Jo\u00e3o Paulo II&lt;\/li&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">&lt;li&gt;C.E. Bento XVI&lt;\/li&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/ul&gt;<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o trecho de c\u00f3digo na linguagem PHP 5.4.0 que escreve na tela o tipo de browser utilizado por um visitante de um website.","provas":[{"id":65300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:16:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1999771,"hashId":"77a7b946ce0b00558383b80631d2a6d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o trecho de c\u00f3digo na linguagem PHP 5.4.0 que escreve na tela o tipo de browser utilizado por um visitante de um <em>website<\/em>.<\/p>","resposta":7775094,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt;?phpecho $_SERVER['HTTP_USER_AGENTE'];?&gt;","id":7775094,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;?php<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">echo $_SERVER['HTTP_USER_AGENTE'];<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">?&gt;<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&lt;?php\tprint $_CLIENT['HTTP_USER_AGENTE'];?&gt;","id":7775095,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;?php<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\tprint $_CLIENT['HTTP_USER_AGENTE'];<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">?&gt;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt;?php echo $_SERVER['HTTP_BROWSER'];?&gt;","id":7775096,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;?php<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">\techo $_SERVER['HTTP_BROWSER'];<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">?&gt;<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&lt;?php echo $_CLIENT['HTTP_BROWSER'];?&gt;","id":7775097,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;?php<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">\techo $_CLIENT['HTTP_BROWSER'];<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">?&gt;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&lt;?php print $_SERVER['HTTP_BROWSER'];?&gt;","id":7775098,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;?php<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">\tprint $_SERVER['HTTP_BROWSER'];<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">?&gt;<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em JavaScript, uma vari\u00e1vel pode armazenar diferentes tipos de dado e tamb\u00e9m ter seu tipo de dado modificado durante a execu\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo. Nesse contexto, considere a express\u00e3o a seguir. var x = \"5\" + 7;Para retornar o valor da vari\u00e1vel x em JavaScript, utiliza-se a fun\u00e7\u00e3o x.valueOf(). J\u00e1 para retornar seu tipo, utiliza-se o operador typeof x. Considerando a express\u00e3o dada, a chamada \u00e0 fun\u00e7\u00e3o x.valueOf() e ao operador typeof x retornam, respectivamente,","provas":[{"id":65300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:17:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1999787,"hashId":"7e6c55ea6e612e791d201302633964f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em JavaScript, uma vari\u00e1vel pode armazenar diferentes tipos de dado e tamb\u00e9m ter seu tipo de dado modificado durante a execu\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, considere a express\u00e3o a seguir. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">var x = \"5\" + 7;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para retornar o valor da vari\u00e1vel x em JavaScript, utiliza-se a fun\u00e7\u00e3o x.valueOf(). J\u00e1 para retornar seu tipo, utiliza-se o operador typeof x. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a express\u00e3o dada, a chamada \u00e0 fun\u00e7\u00e3o x.valueOf() e ao operador typeof x retornam, respectivamente,<\/p>","resposta":7775174,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"57, string. ","id":7775174,"corpo":"<p>57, <em>string<\/em>. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12, number. ","id":7775175,"corpo":"<p>12, <em>number<\/em>. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NaN, string.","id":7775176,"corpo":"<p>NaN, <em>string<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NaN, number. ","id":7775177,"corpo":"<p>NaN, <em>number<\/em>. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As express\u00f5es retornam erro. ","id":7775178,"corpo":"<p>As express\u00f5es retornam erro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVASCRIPT","oab":false,"nome":"JAVASCRIPT","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7980,"slug":"tecnologia-da-informacao-javascript"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O administrador do servidor Windows 2012 executou o comando bootcfg \/ems on \/port com5 \/baud 115200 no prompt de comandos. O objetivo do administrador, com a execu\u00e7\u00e3o desse comando, foi","provas":[{"id":61255,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-analista-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:19:45","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1864391,"hashId":"daeb592e85ec56cb55abef3ac89ea0ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O administrador do servidor Windows 2012 executou o comando <span class=\"ql-font-monospace\">bootcfg \/ems on \/port com5 \/baud 115200<\/span> no <em>prompt <\/em>de comandos. O objetivo do administrador, com a execu\u00e7\u00e3o desse comando, foi<\/p>","resposta":7174338,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"habilitar o redirecionamento do console Emergency Management Service para um computador remoto.","id":7174338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">habilitar o redirecionamento do console Emergency Management Service para um computador remoto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redirecionar o envio de mensagens de erro Error Message Service para a porta de comunica\u00e7\u00e3o remota com5.","id":7174339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redirecionar o envio de mensagens de erro Error Message Service para a porta de comunica\u00e7\u00e3o remota com5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"habilitar o servi\u00e7o de envio de mensagens Error Message Service para o administrador que est\u00e1 remotamente monitorando o sistema.","id":7174340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">habilitar o servi\u00e7o de envio de mensagens Error Message Service para o administrador que est\u00e1 remotamente monitorando o sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redirecionar a carga das configura\u00e7\u00f5es de boot Enhanced Management Set armazenadas em um dispositivo conectado na porta com5.","id":7174341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redirecionar a carga das configura\u00e7\u00f5es de boot Enhanced Management Set armazenadas em um dispositivo conectado na porta com5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"habilitar o armazenamento do log com erros do processo de boot Error Management System na porta com5.","id":7174342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">habilitar o armazenamento do log com erros do processo de boot Error Management System na porta com5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Novidades Windows Server 2012","oab":false,"nome":"Novidades Windows Server 2012","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429019,"slug":"tecnologia-da-informacao-novidades-windows-server-2012"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No prompt de comandos elevated do servidor Windows 2012, o administrador deve realizar o backup e a recupera\u00e7\u00e3o do sistema utilizando o comando","provas":[{"id":61255,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-analista-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:19:57","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1864398,"hashId":"0167ac391d669466c0eedf7a4336ea2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No <em>prompt <\/em>de comandos <em>elevated <\/em>do servidor Windows 2012, o administrador deve realizar o <em>backup <\/em>e a recupera\u00e7\u00e3o do sistema utilizando o comando<\/p>","resposta":7174371,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"backup.","id":7174369,"corpo":"<p><em>backup<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bckutil.","id":7174370,"corpo":"<p><em>bckutil<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"wbadmin.","id":7174371,"corpo":"<p><em>wbadmin<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recover.","id":7174372,"corpo":"<p><em>recover<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servercmd.","id":7174373,"corpo":"<p><em>servercmd<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Novidades Windows Server 2012","oab":false,"nome":"Novidades Windows Server 2012","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429019,"slug":"tecnologia-da-informacao-novidades-windows-server-2012"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de arquivos utilizado no Open Enterprise Server 2015 e que possui como caracter\u00edstica 64 bits e journaling \u00e9 denominado","provas":[{"id":61255,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-analista-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:21:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1864415,"hashId":"a934915d5e8884141e3b45726663fbb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de arquivos utilizado no Open Enterprise Server 2015 e que possui como caracter\u00edstica 64 bits e <em>journaling <\/em>\u00e9 denominado<\/p>","resposta":7174446,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DST.","id":7174443,"corpo":"<p>DST.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NFS.","id":7174444,"corpo":"<p>NFS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NWFS.","id":7174445,"corpo":"<p>NWFS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NSS.","id":7174446,"corpo":"<p>NSS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NetWare.","id":7174447,"corpo":"<p>NetWare.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistema de arquivos","oab":false,"nome":"Sistema de arquivos","pai":8135,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8137,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para incluir uma nova entrada na estrutura de diret\u00f3rios do LDAP, o administrador deve estabelecer um identificador \u00fanico para a entrada por meio do","provas":[{"id":61255,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-analista-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:22:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1864426,"hashId":"95313754e8ebc5962a4e28d3307e72f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para incluir uma nova entrada na estrutura de diret\u00f3rios do LDAP, o administrador deve estabelecer um identificador \u00fanico para a entrada por meio do<\/p>","resposta":7174493,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dc. ","id":7174492,"corpo":"<p>dc. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dn.","id":7174493,"corpo":"<p>dn.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cn.","id":7174494,"corpo":"<p>cn.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sn. ","id":7174495,"corpo":"<p>sn. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rdn.","id":7174496,"corpo":"<p>rdn.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Protocolo LDAP","oab":false,"nome":"Protocolo LDAP","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429026,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolo-ldap"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que no CREMESP haja uma rede VPN com o protocolo IPSec configurado como mostra a figura abaixo.Neste cen\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que o IPSec","provas":[{"id":61255,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-analista-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:29:58","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1864531,"hashId":"61e29311887e43b1ecded6690a0db289","enunciado":"<p>Considere que no CREMESP haja uma rede VPN com o protocolo IPSec configurado como mostra a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61255\/questao\/1864531-20210824135209000000-0.jpeg\"><\/p><p>Neste cen\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que o IPSec<\/p>","resposta":7174832,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fornece integridade no n\u00edvel da rede, autentica\u00e7\u00e3o de dados e transmiss\u00e3o com criptografia de chaves fortes de 1024 bits, imprimindo um alto grau de seguran\u00e7a na transmiss\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.","id":7174829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornece integridade no n\u00edvel da rede, autentica\u00e7\u00e3o de dados e transmiss\u00e3o com criptografia de chaves fortes de 1024 bits, imprimindo um alto grau de seguran\u00e7a na transmiss\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"protege a rede de tentativas de ataque de hackers impedindo-os de obter qualquer informa\u00e7\u00e3o \u00fatil do tr\u00e1fego da rede, mas apresenta fragilidade quando s\u00e3o colocados grampos nas linhas de comunica\u00e7\u00e3o.","id":7174830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">protege a rede de tentativas de ataque de <em>hackers <\/em>impedindo-os de obter qualquer informa\u00e7\u00e3o \u00fatil do tr\u00e1fego da rede, mas apresenta fragilidade quando s\u00e3o colocados grampos nas linhas de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 em modo de transporte. Nesse modo o cabe\u00e7alho IPSec \u00e9 inserido logo ap\u00f3s o cabe\u00e7alho IP. A criptografia e a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 integridade s\u00e3o feitas no novo cabe\u00e7alho IP.","id":7174831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 em modo de transporte. Nesse modo o cabe\u00e7alho IPSec \u00e9 inserido logo ap\u00f3s o cabe\u00e7alho IP. A criptografia e a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 integridade s\u00e3o feitas no novo cabe\u00e7alho IP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 em modo t\u00fanel. Nesse modo todo o pacote IP, incluindo o cabe\u00e7alho, \u00e9 encapsulado no corpo de um novo pacote IP com um cabe\u00e7alho IP completamente novo.","id":7174832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 em modo t\u00fanel. Nesse modo todo o pacote IP, incluindo o cabe\u00e7alho, \u00e9 encapsulado no corpo de um novo pacote IP com um cabe\u00e7alho IP completamente novo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 em modo de rede. Nesse modo apenas o segmento da camada de rede \u00e9 autenticado e criptografado, sendo o modo padr\u00e3o.","id":7174833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 em modo de rede. Nesse modo apenas o segmento da camada de rede \u00e9 autenticado e criptografado, sendo o modo padr\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"VPN - Virtual Private Network","oab":false,"nome":"VPN - Virtual Private Network","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429573,"slug":"tecnologia-da-informacao-vpn-virtual-private-network"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Copeiro","id":2919}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... n\u00e3o conseguia perceber a ironia na fala do vil\u00e3o.O elemento sublinhado acima evita a repeti\u00e7\u00e3o do termo","provas":[{"id":61251,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-copeiro","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Copeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:29:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1864702,"hashId":"90bc883f11de8b842b49a8ebf044fcd9","enunciado":"<p>... n\u00e3o conseguia perceber a ironia na fala do <u>vil\u00e3o<\/u>.<\/p><p>O elemento sublinhado acima evita a repeti\u00e7\u00e3o do termo<\/p>","resposta":7175503,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autista.","id":7175499,"corpo":"<p><em>autista<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Peter Pan.","id":7175500,"corpo":"<p><em>Peter Pan.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9dico.","id":7175501,"corpo":"<p><em>m\u00e9dico.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garoto.","id":7175502,"corpo":"<p><em>garoto.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capit\u00e3o Gancho.","id":7175503,"corpo":"<p><em>Capit\u00e3o Gancho.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 23.Mam\u00e3e, mam\u00e3e, descobri que o Capit\u00e3o Gancho \u00e9 bonzinho. Ele falou \u201cEu vou cuidar muito bem de voc\u00ea!\u201d, anunciou o garoto durante a consulta, interrompendo a conversa da m\u00e3e com o m\u00e9dico. E repetiu mais duas ou tr\u00eas vezes a descoberta que fizera ao assistir ao filme sobre Peter Pan, para em seguida retomar o sil\u00eancio habitual e voltar a agitar as m\u00e3os para cima e para baixo. Diferentemente de crian\u00e7as de sua idade, o menino de 7 anos atendido pelo psiquiatra infantil n\u00e3o conseguia perceber a ironia na fala do vil\u00e3o, determinada por uma marcante altera\u00e7\u00e3o no tom de voz. Os sinais que o m\u00e9dico observou no garoto s\u00e3o caracter\u00edsticos de um grupo de dist\u00farbios classificados como transtornos do espectro autista ou transtornos globais do desenvolvimento. Esses problemas de origem neuropsicol\u00f3gica se manifestam na inf\u00e2ncia e, com maior ou menor intensidade, prejudicam a capacidade de comunica\u00e7\u00e3o.(Adaptado de: ZORZETTO, Ricardo. Dispon\u00edvel em: revistapesquisa.fapesp.br)","id":471329,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 23.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Mam\u00e3e, mam\u00e3e, descobri que o Capit\u00e3o Gancho \u00e9 bonzinho. Ele falou \u201cEu vou cuidar muito bem de voc\u00ea!\u201d, anunciou o garoto durante a consulta, interrompendo a conversa da m\u00e3e com o m\u00e9dico. E repetiu mais duas ou tr\u00eas vezes a descoberta que fizera ao assistir ao filme sobre Peter Pan, para em seguida retomar o sil\u00eancio habitual e voltar a agitar as m\u00e3os para cima e para baixo. Diferentemente de crian\u00e7as de sua idade, o menino de 7 anos atendido pelo psiquiatra infantil n\u00e3o conseguia perceber a ironia na fala do vil\u00e3o, determinada por uma marcante altera\u00e7\u00e3o no tom de voz. Os sinais que o m\u00e9dico observou no garoto s\u00e3o caracter\u00edsticos de um grupo de dist\u00farbios classificados como transtornos do espectro autista ou transtornos globais do desenvolvimento. Esses problemas de origem neuropsicol\u00f3gica se manifestam na inf\u00e2ncia e, com maior ou menor intensidade, prejudicam a capacidade de comunica\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: ZORZETTO, Ricardo. Dispon\u00edvel em: revistapesquisa.fapesp.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a ACL abaixo para o servidor Proxy Squid.acl rede_local src 192.168.0.0\/255.255.255.0 http_access allow all rede_localEsta ACL","provas":[{"id":61255,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-analista-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:28:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1864464,"hashId":"b64771bfb2469075d0514777b5966659","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a ACL abaixo para o servidor Proxy Squid.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">acl rede_local src 192.168.0.0\/255.255.255.0 http_access allow all rede_local<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta ACL<\/p>","resposta":7174647,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite acesso internet para o IP: 10.0.0.0.","id":7174644,"corpo":"<p>permite acesso internet para o IP: 10.0.0.0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 padr\u00e3o do Squid para rede local Classe A.","id":7174645,"corpo":"<p>\u00e9 padr\u00e3o do Squid para rede local Classe A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permite acesso internet para qualquer IP que termine com 0.","id":7174646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite acesso internet para qualquer IP que termine com 0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permite acesso internet para todos os computadores da rede local.","id":7174647,"corpo":"<p>permite acesso internet para todos os computadores da rede local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"faz com que acessos com destino 192.168.0.255 sejam bloqueados.","id":7174648,"corpo":"<p>faz com que acessos com destino 192.168.0.255 sejam bloqueados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de gerenciamento de nomes de dom\u00ednio \u00e9 composto de servidores distribu\u00eddos hierarquicamente nos v\u00e1rios n\u00edveis do dom\u00ednio da internet. Nesse sistema, quando um computador cliente faz uma solicita\u00e7\u00e3o de nome de dom\u00ednio, ele envia a solicita\u00e7\u00e3o para o ","provas":[{"id":61255,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":23953},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-analista-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:27:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1864450,"hashId":"f5995226f5eba4495ebf7c42e382c7d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de gerenciamento de nomes de dom\u00ednio \u00e9 composto de servidores distribu\u00eddos hierarquicamente nos v\u00e1rios n\u00edveis do dom\u00ednio da internet. Nesse sistema, quando um computador cliente faz uma solicita\u00e7\u00e3o de nome de dom\u00ednio, ele envia a solicita\u00e7\u00e3o para o <\/p>","resposta":7174596,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servidor de nomes local da rede em que est\u00e1 o computador.","id":7174595,"corpo":"<p>servidor de nomes local da rede em que est\u00e1 o computador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resolver localizado no pr\u00f3prio computador.","id":7174596,"corpo":"<p>resolver localizado no pr\u00f3prio computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servidor de nomes raiz da internet.","id":7174597,"corpo":"<p>servidor de nomes raiz da internet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gerenciador de solicita\u00e7\u00f5es localizado no servidor de nomes. ","id":7174598,"corpo":"<p>gerenciador de solicita\u00e7\u00f5es localizado no servidor de nomes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"controlador de nomes de dom\u00ednio de topo. ","id":7174599,"corpo":"<p>controlador de nomes de dom\u00ednio de topo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do sistema operacional Windows 7, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":58663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:56:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1765289,"hashId":"5aab92adf35f2d84f9485e436aa20b52","enunciado":"<p>A respeito do sistema operacional Windows 7, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6727963,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o do Windows 7 com a utiliza\u00e7\u00e3o de pendrive USB faz que esse sistema operacional apresente erro de execu\u00e7\u00e3o.","id":6727961,"corpo":"<p>A instala\u00e7\u00e3o do Windows 7 com a utiliza\u00e7\u00e3o de <em>pendrive <\/em>USB faz que esse sistema operacional apresente erro de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao iniciar o Windows em modo de seguran\u00e7a com rede, o endere\u00e7o IP deve ser colocado manualmente, visto que o protocolo DHCP (Dynamic Host Configuration Protocol) n\u00e3o \u00e9 inicializado automaticamente.","id":6727962,"corpo":"<p>Ao iniciar o Windows em modo de seguran\u00e7a com rede, o endere\u00e7o IP deve ser colocado manualmente, visto que o protocolo DHCP (<em>Dynamic Host Configuration Protocol<\/em>) n\u00e3o \u00e9 inicializado automaticamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para fazer pesquisas mais r\u00e1pidas, o Windows indexa os arquivos mais comuns do computador, inclusive todas as pastas nas bibliotecas. Dessa forma, ao copiar uma pasta para a biblioteca Documentos, o conte\u00fado dessa pasta \u00e9 automaticamente indexado.","id":6727963,"corpo":"<p>Para fazer pesquisas mais r\u00e1pidas, o Windows indexa os arquivos mais comuns do computador, inclusive todas as pastas nas bibliotecas. Dessa forma, ao copiar uma pasta para a biblioteca Documentos, o conte\u00fado dessa pasta \u00e9 automaticamente indexado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As vers\u00f5es de 32 bites e 64 bites suportam processadores com at\u00e9 32 e 64 n\u00facleos, respectivamente.","id":6727964,"corpo":"<p>As vers\u00f5es de 32 bites e 64 bites suportam processadores com at\u00e9 32 e 64 n\u00facleos, respectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para que os arquivos usados na vers\u00e3o anterior do Windows 7 sejam armazenados na pasta Windows.old, deve-se personalizar a instala\u00e7\u00e3o do Windows 7 e formatar a parti\u00e7\u00e3o durante o processo de instala\u00e7\u00e3o.","id":6727965,"corpo":"<p>Para que os arquivos usados na vers\u00e3o anterior do Windows 7 sejam armazenados na pasta Windows.old, deve-se personalizar a instala\u00e7\u00e3o do Windows 7 e formatar a parti\u00e7\u00e3o durante o processo de instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429008,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-7"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao sistema operacional Linux, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":58663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 10:57:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1765298,"hashId":"20ee7f99c30e9379cd0228c27c8d1a77","enunciado":"<p>No que se refere ao sistema operacional Linux, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6728003,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Executar o comando tar -zxvf livro.tar.gz corresponde a usar o comando gunzip para descompactar o arquivo TAR e depois usar o comando tar xvf para extrair os arquivos.","id":6728003,"corpo":"<p>Executar o comando <span class=\"ql-font-monospace\">tar -zxvf livro.tar.gz<\/span> corresponde a usar o comando gunzip para descompactar o arquivo TAR e depois usar o comando <span class=\"ql-font-monospace\">tar xvf <\/span>para extrair os arquivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considere a sequ\u00eancia de comandos:tail -f \/var\/log\/squid\/access.logcd \/etc\/ls -hl!tail\u00c9 correto afirmar que o comando !tail exibe informa\u00e7\u00f5es mostrando qual usu\u00e1rio efetuou o \u00faltimo comando tail, no caso tail -f \/var\/log\/squid\/access.log","id":6728004,"corpo":"<p>Considere a sequ\u00eancia de comandos:<\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">tail -f \/var\/log\/squid\/access.log<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">cd \/etc\/<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">ls -hl<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">!tail<\/span><\/p><p>\u00c9 correto afirmar que o comando <span class=\"ql-font-monospace\">!tail <\/span>exibe informa\u00e7\u00f5es mostrando qual usu\u00e1rio efetuou o \u00faltimo comando <span class=\"ql-font-monospace\">tail,<\/span> no caso <span class=\"ql-font-monospace\">tail -f \/var\/log\/squid\/access.log<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comandos escritos em mai\u00fasculas t\u00eam o mesmo efeito quando escritos em min\u00fasculas.","id":6728005,"corpo":"<p>Comandos escritos em mai\u00fasculas t\u00eam o mesmo efeito quando escritos em min\u00fasculas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O comando lsdev exibe a arquitetura do computador e \u00e9 equivalente ao comando uname \u2013m.","id":6728006,"corpo":"<p>O comando <span class=\"ql-font-monospace\">lsdev <\/span>exibe a arquitetura do computador e \u00e9 equivalente ao comando <span class=\"ql-font-monospace\">uname \u2013m.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por meio do comando chmod 755 arquivoexemplo.txt, atribui-se total permiss\u00e3o (leitura, escrita e execu\u00e7\u00e3o) ao dono do arquivo e permiss\u00e3o de leitura e grava\u00e7\u00e3o para o grupo e outros usu\u00e1rios.","id":6728007,"corpo":"<p>Por meio do comando <span class=\"ql-font-monospace\">chmod <\/span>755 <span class=\"ql-font-monospace\">arquivoexemplo.txt,<\/span> atribui-se total permiss\u00e3o (leitura, escrita e execu\u00e7\u00e3o) ao dono do arquivo e permiss\u00e3o de leitura e grava\u00e7\u00e3o para o grupo e outros usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paial","sigla":"","id":5169,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o os munic\u00edpios catarinenses que fazem limites com Paial?","provas":[{"id":66468,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paial","sigla":"","id":5169,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paial-sc-2016-amauc-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Paial - Fiscal de Tributos - 2016"},{"id":66469,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paial","sigla":"","id":5169,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paial-sc-2016-amauc-medico","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Paial - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:26:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2027601,"hashId":"796c59adadde41b1694cba77a3bd0395","enunciado":"<p>Quais s\u00e3o os munic\u00edpios catarinenses que fazem limites com Paial?<\/p>","resposta":7898499,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seara, It\u00e1 e Chapec\u00f3","id":7898499,"corpo":"<p>Seara, It\u00e1 e Chapec\u00f3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seara, Arvoredo e It\u00e1","id":7898500,"corpo":"<p>Seara, Arvoredo e It\u00e1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Xavantina, Arvoredo e Seara","id":7898501,"corpo":"<p>Xavantina, Arvoredo e Seara<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arvoredo, Chapec\u00f3 e It\u00e1","id":7898502,"corpo":"<p>Arvoredo, Chapec\u00f3 e It\u00e1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"It\u00e1, Seara e Conc\u00f3rdia","id":7898503,"corpo":"<p>It\u00e1, Seara e Conc\u00f3rdia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397333,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-municipios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a charge a seguir.Ela satiriza o(a) ","provas":[{"id":66437,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-professor-area-historia-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":66435,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-professor-area-educacao-fisica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":66440,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-professor-area-educacao-infantil-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"},{"id":66428,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"},{"id":66441,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-professor-area-matematica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"},{"id":66439,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:01:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2027964,"hashId":"460979e2f7cd56dcd574d3e06dc95926","enunciado":"<p>Analise a charge a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66437\/questao\/2027964-20211111120353000000-0.jpeg\"><\/p><p>Ela satiriza o(a) <\/p>","resposta":7900280,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o da madeira da \u00e1rvore.","id":7900278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza\u00e7\u00e3o da madeira da \u00e1rvore.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00edvel de criatividade do funcion\u00e1rio.","id":7900279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00edvel de criatividade do funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00e1tica equivocada de sustentabilidade.","id":7900280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00e1tica equivocada de sustentabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio.","id":7900281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunica\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso da motosserra.","id":7900282,"corpo":"<p>uso da motosserra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a charge a seguir.Ela satiriza o(a)","provas":[{"id":66451,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-guarda-municipal-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Guarda Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:00:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2029072,"hashId":"7883da183b020cd79156c5a77cd99cf7","enunciado":"<p>Analise a charge a seguir.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66451\/questao\/2029072-20211111171911000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Ela satiriza o(a)<\/p>","resposta":7905131,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o da madeira da \u00e1rvore.","id":7905129,"corpo":"<p>utiliza\u00e7\u00e3o da madeira da \u00e1rvore.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00edvel de criatividade do funcion\u00e1rio.","id":7905130,"corpo":"<p>n\u00edvel de criatividade do funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00e1tica equivocada de sustentabilidade.","id":7905131,"corpo":"<p>pr\u00e1tica equivocada de sustentabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio.","id":7905132,"corpo":"<p>comunica\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso da motosserra.","id":7905133,"corpo":"<p>uso da motosserra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a charge:Infere-se que a charge satiriza a falta de","provas":[{"id":66451,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-guarda-municipal-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Guarda Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 21:59:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2029066,"hashId":"8684e5b8bc4babc1af3b1ec45f27fd59","enunciado":"<p>Observe a charge:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66451\/questao\/2029066-20211111171806000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Infere-se que a charge satiriza a falta de<\/p>","resposta":7905108,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respeito.","id":7905104,"corpo":"<p>respeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verdade.","id":7905105,"corpo":"<p>verdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualidade.","id":7905106,"corpo":"<p>qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transpar\u00eancia.","id":7905107,"corpo":"<p>transpar\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9tica.","id":7905108,"corpo":"<p>\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo dados divulgados no site da FECAM, por meio do Sistema de Indicadores de Desenvolvimento Municipal Sustent\u00e1vel (SIDMS), o munic\u00edpio de Iomer\u00ea apresenta indicador geral do IDMS 2014 de 0,713, o qual \u00e9 composto por indicadores de diversas \u00e1reas. Observe os indicadores a seguir, relativos a \u00e1rea educacional do munic\u00edpio:Tomando por base os dados apresentados, analise as afirma\u00e7\u00f5es com base no IDMS-Sa\u00fade 0,707 e suas interliga\u00e7\u00f5es: I. O IDMS-Sa\u00fade \u00e9 superior ao IDMS geral do munic\u00edpio.II. O IDMS-Sa\u00fade \u00e9 puxado para cima em fun\u00e7\u00e3o, dos bons indicadores relativos a propor\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos por 1000 habitantes, consultas m\u00e9dicas (SUS) por habitante e taxa de incid\u00eancia de Hipertens\u00e3o.III. O IDMS- Sa\u00fade \u00e9 puxado para cima em fun\u00e7\u00e3o dos bons indicadores de Cobertura da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Fatores de Riscos e Prote\u00e7\u00e3o e da Mortalidade.IV. A contrata\u00e7\u00e3o de mais m\u00e9dico e aumento do n\u00famero de consultas m\u00e9dicas pelo SUS s\u00e3o fatores contributivos para aumentar o IDMS-Sa\u00fade.V. Em rela\u00e7\u00e3o a melhoria do IDMS-Sa\u00fade, os principais indicadores a serem alavancados se referem aos itens relacionados aos Recursos da sa\u00fade e da Morbidade.S\u00e3o verdadeiras as afirmativas contidas nas proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":64671,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2016-biscaro-consultoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Biscaro Consultoria - Prefeitura de Iomer\u00ea - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:45:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1989230,"hashId":"5a11f8ce472b650dd3e9317ca024e9ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo dados divulgados no site da FECAM, por meio do Sistema de Indicadores de Desenvolvimento Municipal Sustent\u00e1vel (SIDMS), o munic\u00edpio de Iomer\u00ea apresenta indicador geral do IDMS 2014 de 0,713, o qual \u00e9 composto por indicadores de diversas \u00e1reas. Observe os indicadores a seguir, relativos a \u00e1rea educacional do munic\u00edpio:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64666\/questao\/1989181-20211024194341000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tomando por base os dados apresentados, analise as afirma\u00e7\u00f5es com base no IDMS-Sa\u00fade 0,707 e suas interliga\u00e7\u00f5es: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O IDMS-Sa\u00fade \u00e9 superior ao IDMS geral do munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O IDMS-Sa\u00fade \u00e9 puxado para cima em fun\u00e7\u00e3o, dos bons indicadores relativos a propor\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos por 1000 habitantes, consultas m\u00e9dicas (SUS) por habitante e taxa de incid\u00eancia de Hipertens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O IDMS- Sa\u00fade \u00e9 puxado para cima em fun\u00e7\u00e3o dos bons indicadores de Cobertura da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Fatores de Riscos e Prote\u00e7\u00e3o e da Mortalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A contrata\u00e7\u00e3o de mais m\u00e9dico e aumento do n\u00famero de consultas m\u00e9dicas pelo SUS s\u00e3o fatores contributivos para aumentar o IDMS-Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Em rela\u00e7\u00e3o a melhoria do IDMS-Sa\u00fade, os principais indicadores a serem alavancados se referem aos itens relacionados aos Recursos da sa\u00fade e da Morbidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u00e3o verdadeiras as afirmativas contidas nas proposi\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p>","resposta":7726792,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":7726792,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":7726793,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7726794,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":7726795,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":7726796,"corpo":"<p>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, sobre os dist\u00farbios gastrintestinais de origem parasit\u00e1ria em c\u00e3es e gatos:I A infec\u00e7\u00e3o por Cystoisospora spp. em c\u00e3es e gatos est\u00e1 associada com quadros de diarreia, v\u00f4mito, dor abdominal e inapet\u00eancia, principalmente em filhotes. Esses sinais cl\u00ednicos s\u00e3o consequ\u00eancia do parasistismo das c\u00e9lulas do epit\u00e9lio do intestino delgado pelos protozo\u00e1rios.II Toxocara canis s\u00e3o parasitos comuns em c\u00e3es filhotes. Por serem hemat\u00f3fagos, esses helmintos causam quadros de anemia e hipoproteinemia nos animais acometidos.III Ancylostoma caninum \u00e9 um helminto hemat\u00f3fago que pode causar grave processo de enterite nos c\u00e3es.IV A infec\u00e7\u00e3o por Trichuris vulpis geralmente \u00e9 diagnosticada por meio de exame coproparasitol\u00f3gico, observando-se a presen\u00e7a de ovos que possuem dois op\u00e9rculos e casca espessa.Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":61803,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:04:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1888696,"hashId":"acb4cc001780927856747f774ec4ed0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo, sobre os dist\u00farbios gastrintestinais de origem parasit\u00e1ria em c\u00e3es e gatos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A infec\u00e7\u00e3o por <em>Cystoisospora<\/em> spp. em c\u00e3es e gatos est\u00e1 associada com quadros de diarreia, v\u00f4mito, dor abdominal e inapet\u00eancia, principalmente em filhotes. Esses sinais cl\u00ednicos s\u00e3o consequ\u00eancia do parasistismo das c\u00e9lulas do epit\u00e9lio do intestino delgado pelos protozo\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II <em>Toxocara canis<\/em> s\u00e3o parasitos comuns em c\u00e3es filhotes. Por serem hemat\u00f3fagos, esses helmintos causam quadros de anemia e hipoproteinemia nos animais acometidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III <em>Ancylostoma caninum<\/em> \u00e9 um helminto hemat\u00f3fago que pode causar grave processo de enterite nos c\u00e3es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV A infec\u00e7\u00e3o por <em>Trichuris vulpis<\/em> geralmente \u00e9 diagnosticada por meio de exame coproparasitol\u00f3gico, observando-se a presen\u00e7a de ovos que possuem dois op\u00e9rculos e casca espessa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":7274328,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7274324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":7274325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7274326,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, somente.","id":7274327,"corpo":"<p>III e IV, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7274328,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853}],"orgaos":[{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dar \u00e0s verbas ou rendas p\u00fablicas aplica\u00e7\u00e3o diversa da estabelecida em lei configura o seguinte crime:","provas":[{"id":38239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"riosaude-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - RIOSA\u00daDE - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"},{"id":39255,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"riosaude-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - RIOSA\u00daDE - T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1108840,"hashId":"2e50ba0d4321403f5f21046248e33464","enunciado":"<p align=justify>Dar \u00e0s verbas ou rendas p\u00fablicas aplica\u00e7\u00e3o diversa da\r\nestabelecida em lei configura o seguinte crime:<\/p>","resposta":3932726,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"excesso de exa\u00e7\u00e3o","id":3932725,"corpo":"excesso de exa\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emprego irregular de verbas","id":3932726,"corpo":"emprego irregular de verbas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estelionato","id":3932727,"corpo":"estelionato","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coopta\u00e7\u00e3o","id":3932728,"corpo":"coopta\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Emprego irregular de verbas ou rendas p\u00fablicas","oab":true,"nome":"Emprego irregular de verbas ou rendas p\u00fablicas","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406442,"slug":"direito-penal-emprego-irregular-de-verbas-ou-rendas-publicas"}],"slug":"direito-penal\/1108840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para venda de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis para a Administra\u00e7\u00e3o ou de produtos legalmente apreendidos ou penhorados, diz respeito \u00e0 seguinte modalidade:","provas":[{"id":63120,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:21:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1927100,"hashId":"825d384eecfb1523ad173e68da1c8b9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para venda de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis para a Administra\u00e7\u00e3o ou de produtos legalmente apreendidos ou penhorados, diz respeito \u00e0 seguinte modalidade:<\/p>","resposta":7444323,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preg\u00e3o.","id":7444320,"corpo":"<p>preg\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os.","id":7444321,"corpo":"<p>tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convite.","id":7444322,"corpo":"<p>convite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leil\u00e3o.","id":7444323,"corpo":"<p>leil\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Leil\u00e3o","oab":true,"nome":"Leil\u00e3o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404467,"slug":"direito-administrativo-leilao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24643}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre auditoria indique as afirma\u00e7\u00f5es corretas: I. Trabalho de assegura\u00e7\u00e3o significa um trabalho no qual o auditor independente expressa uma conclus\u00e3o com a finalidade de aumentar o grau de confian\u00e7a dos outros usu\u00e1rios previstos, que n\u00e3o seja a parte respons\u00e1vel, acerca do resultado da avalia\u00e7\u00e3o ou mensura\u00e7\u00e3o de determinado objeto de acordo com os crit\u00e9rios aplic\u00e1veis.II. Dentre os objetivos do auditor um seria obter seguran\u00e7a razo\u00e1vel de que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis como um todo est\u00e3o livres de distor\u00e7\u00e3o relevante, independentemente se causadas por fraude ou erro, possibilitando assim que o auditor expresse sua opini\u00e3o sobre se as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis foram elaboradas, em todos os aspectos relevantes, em conformidade com a estrutura de relat\u00f3rio financeiro aplic\u00e1vel.III. Materialidade de auditoria s\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es utilizadas pelo auditor para fundamentar suas conclus\u00f5es em que se baseia a sua opini\u00e3o.","provas":[{"id":67035,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24643},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 05:12:38","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2044542,"hashId":"c8b8df9a891c3f0698093db986ca6784","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre auditoria indique as afirma\u00e7\u00f5es corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Trabalho de assegura\u00e7\u00e3o significa um trabalho no qual o auditor independente expressa uma conclus\u00e3o com a finalidade de aumentar o grau de confian\u00e7a dos outros usu\u00e1rios previstos, que n\u00e3o seja a parte respons\u00e1vel, acerca do resultado da avalia\u00e7\u00e3o ou mensura\u00e7\u00e3o de determinado objeto de acordo com os crit\u00e9rios aplic\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dentre os objetivos do auditor um seria obter seguran\u00e7a razo\u00e1vel de que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis como um todo est\u00e3o livres de distor\u00e7\u00e3o relevante, independentemente se causadas por fraude ou erro, possibilitando assim que o auditor expresse sua opini\u00e3o sobre se as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis foram elaboradas, em todos os aspectos relevantes, em conformidade com a estrutura de relat\u00f3rio financeiro aplic\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Materialidade de auditoria s\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es utilizadas pelo auditor para fundamentar suas conclus\u00f5es em que se baseia a sua opini\u00e3o.<\/p>","resposta":7972574,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":7972573,"corpo":"<p>Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":7972574,"corpo":"<p>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.","id":7972575,"corpo":"<p>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":7972576,"corpo":"<p>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o e Objetivo do Trabalho de Assegura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o e Objetivo do Trabalho de Assegura\u00e7\u00e3o","pai":417006,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":400572,"slug":"auditoria-definicao-e-objetivo-do-trabalho-de-asseguracao"},{"nome_clean":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","oab":false,"nome":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":416995,"slug":"auditoria-auditoria-privada-independente-ou-de-recursos-externos"},{"nome_clean":"NBC TA \u2013 Estrutura Conceitual","oab":false,"nome":"NBC TA \u2013 Estrutura Conceitual","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417006,"slug":"auditoria-nbc-ta-estrutura-conceitual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional cujas atribui\u00e7\u00f5es est\u00e3o vinculadas \u00e0s a\u00e7\u00f5es, entre outras, na transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica e na promo\u00e7\u00e3o de maior integra\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o na comunidade, bem como ao assessoramento na solu\u00e7\u00e3o de problemas institucionais que influam na posi\u00e7\u00e3o da entidade perante a opini\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 o","provas":[{"id":66084,"cargo":{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-agente-de-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Agente de Gest\u00e3o Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 12:22:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2016669,"hashId":"023d50b485c81bd9c8db8a8cd9877e38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional cujas atribui\u00e7\u00f5es est\u00e3o vinculadas \u00e0s a\u00e7\u00f5es, entre outras, na transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica e na promo\u00e7\u00e3o de maior integra\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o na comunidade, bem como ao assessoramento na solu\u00e7\u00e3o de problemas institucionais que influam na posi\u00e7\u00e3o da entidade perante a opini\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 o<\/p>","resposta":7852375,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diretor de marketing.","id":7852371,"corpo":"<p>Diretor de marketing.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assessor de comunica\u00e7\u00e3o institucional.","id":7852372,"corpo":"<p>Assessor de comunica\u00e7\u00e3o institucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gerente de publicidade.","id":7852373,"corpo":"<p>Gerente de publicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ouvidor.","id":7852374,"corpo":"<p>Ouvidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":7852375,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"\u00c9tica em Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica em Comunica\u00e7\u00e3o","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403198,"slug":"relacoes-publicas-etica-em-comunicacao"},{"nome_clean":"Miss\u00e3o Profissional do RP","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o Profissional do RP","pai":403198,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403200,"slug":"relacoes-publicas-missao-profissional-do-rp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Projeto, Processo e Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":11918}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na correspond\u00eancia oficial, respeita-se rigorosamente a norma padr\u00e3o. A seguir foram constru\u00eddas frases. Assinale a alternativa em que h\u00e1 ERRO na an\u00e1lise que acompanha a frase.","provas":[{"id":67039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Projeto, Processo e Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","id":11918},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Engenheiro - \u00c1rea Projeto, Processo e Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 05:13:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2046396,"hashId":"382253411af19403710da4472626a41f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na correspond\u00eancia oficial, respeita-se rigorosamente a norma padr\u00e3o. A seguir foram constru\u00eddas frases. Assinale a alternativa em que h\u00e1 <strong>ERRO <\/strong>na an\u00e1lise que acompanha a frase.<\/p>","resposta":7981360,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de um problema foram resolvidos at\u00e9 a presente data. O per\u00edodo est\u00e1 incorreto, pois, quando o sujeito \u00e9 composto pela express\u00e3o \u201cmais de um\u201d, o verbo deve permanecer no singular.","id":7981357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de um problema foram resolvidos at\u00e9 a presente data. O per\u00edodo est\u00e1 incorreto, pois, quando o sujeito \u00e9 composto pela express\u00e3o \u201cmais de um\u201d, o verbo deve permanecer no singular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A medida faz com que espere-se mais tempo que o estabelecido anteriormente. O per\u00edodo est\u00e1 incorreto, pois h\u00e1 part\u00edcula atrativa, que obriga a pr\u00f3clise.","id":7981358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida faz com que espere-se mais tempo que o estabelecido anteriormente. O per\u00edodo est\u00e1 incorreto, pois h\u00e1 part\u00edcula atrativa, que obriga a pr\u00f3clise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas precisam ser revistas. O per\u00edodo est\u00e1 correto, todas as palavras respeitam as normas ortogr\u00e1ficas vigentes.","id":7981359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas precisam ser revistas. O per\u00edodo est\u00e1 correto, todas as palavras respeitam as normas ortogr\u00e1ficas vigentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V.Sa. deve enviar vossa solicita\u00e7\u00e3o ao setor de deferimento. O per\u00edodo est\u00e1 correto, pois o pronome de tratamento V.Sa. \u00e9 de segunda pessoa, portanto, o pronome possessivo (vossa) deve tamb\u00e9m ser de segunda pessoa.","id":7981360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V.Sa. deve enviar vossa solicita\u00e7\u00e3o ao setor de deferimento. O per\u00edodo est\u00e1 correto, pois o pronome de tratamento V.Sa. \u00e9 de segunda pessoa, portanto, o pronome possessivo (vossa) deve tamb\u00e9m ser de segunda pessoa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24646}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 13933 trata sobre Instala\u00e7\u00f5es internas de g\u00e1s natural (GN) - Projeto e execu\u00e7\u00e3o, esta Norma fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para a elabora\u00e7\u00e3o de projeto e execu\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es destinadas a uso do g\u00e1s natural, com press\u00e3o m\u00e1xima de:I. Qualquer press\u00e3o acima de 35 kPa (0,35 kgf\/cm2).II. 35 kPa (0,35 kgf\/cm2).III. 50 kPa (0,50 kgf\/cm2).IV. Press\u00e3o ilimitada.\u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":67038,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24646},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 05:13:38","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2046315,"hashId":"a035cefde2b99602c9922e3afc72ad16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBR 13933 trata sobre Instala\u00e7\u00f5es internas de g\u00e1s natural (GN) - Projeto e execu\u00e7\u00e3o, esta Norma fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para a elabora\u00e7\u00e3o de projeto e execu\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es destinadas a uso do g\u00e1s natural, com press\u00e3o m\u00e1xima de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. Qualquer press\u00e3o acima de 35 kPa (0,35 kgf\/cm<sup>2<\/sup>).<\/p><p>II. 35 kPa (0,35 kgf\/cm<sup>2<\/sup>).<\/p><p>III. 50 kPa (0,50 kgf\/cm<sup>2<\/sup>).<\/p><p>IV. Press\u00e3o ilimitada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7981016,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as respostas I e III est\u00e3o corretas.","id":7981014,"corpo":"<p>Apenas as respostas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as respostas II e III est\u00e3o corretas.","id":7981015,"corpo":"<p>Apenas as respostas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a resposta II est\u00e1 correta.","id":7981016,"corpo":"<p>Apenas a resposta II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as respostas I e IV est\u00e3o corretas.","id":7981017,"corpo":"<p>Apenas as respostas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 13933 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 13933 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400539,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-13933-abnt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24645}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na correspond\u00eancia oficial, respeita-se rigorosamente a norma padr\u00e3o. A seguir foram constru\u00eddas frases. Assinale a alternativa em que h\u00e1 ERRO na an\u00e1lise que acompanha a frase.","provas":[{"id":67037,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24645},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 05:12:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2046126,"hashId":"f16939d8c1a5057299b5a73c8940acaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na correspond\u00eancia oficial, respeita-se rigorosamente a norma padr\u00e3o. A seguir foram constru\u00eddas frases. Assinale a alternativa em que h\u00e1 <strong>ERRO <\/strong>na an\u00e1lise que acompanha a frase.<\/p>","resposta":7980164,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V.Sa. deve enviar vossa solicita\u00e7\u00e3o ao setor de deferimento. O per\u00edodo est\u00e1 correto, pois o pronome de tratamento V.Sa. \u00e9 de segunda pessoa, portanto, o pronome possessivo (vossa) deve tamb\u00e9m ser de segunda pessoa.","id":7980164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V.Sa. deve enviar vossa solicita\u00e7\u00e3o ao setor de deferimento. O per\u00edodo est\u00e1 correto, pois o pronome de tratamento V.Sa. \u00e9 de segunda pessoa, portanto, o pronome possessivo (vossa) deve tamb\u00e9m ser de segunda pessoa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A medida faz com que espere-se mais tempo que o estabelecido anteriormente. O per\u00edodo est\u00e1 incorreto, pois h\u00e1 part\u00edcula atrativa, que obriga a pr\u00f3clise.","id":7980165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida faz com que espere-se mais tempo que o estabelecido anteriormente. O per\u00edodo est\u00e1 incorreto, pois h\u00e1 part\u00edcula atrativa, que obriga a pr\u00f3clise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais de um problema foram resolvidos at\u00e9 a presente data. O per\u00edodo est\u00e1 incorreto, pois, quando o sujeito \u00e9 composto pela express\u00e3o \u201cmais de um\u201d, o verbo deve permanecer no singular.","id":7980166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de um problema foram resolvidos at\u00e9 a presente data. O per\u00edodo est\u00e1 incorreto, pois, quando o sujeito \u00e9 composto pela express\u00e3o \u201cmais de um\u201d, o verbo deve permanecer no singular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas precisam ser revistas. O per\u00edodo est\u00e1 correto, todas as palavras respeitam as normas ortogr\u00e1ficas vigentes.","id":7980167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas precisam ser revistas. O per\u00edodo est\u00e1 correto, todas as palavras respeitam as normas ortogr\u00e1ficas vigentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Doutor Ulysses","sigla":"","id":5196,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Direito Eleitoral, al\u00e9m de normas infraconstitucionais e resolu\u00e7\u00f5es, h\u00e1 tamb\u00e9m v\u00e1rias quest\u00f5es expressamente disciplinadas constitucionalmente. Nesse sentido, s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade, na forma da lei, para o cargo de Governador e Vice-Governador de Estado e do Distrito Federal:","provas":[{"id":66804,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Doutor Ulysses","sigla":"","id":5196,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESPAR - C\u00e2mara de Doutor Ulysses - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 18:58:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2035136,"hashId":"58c00e866da11672337c7546c4abdbf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Direito Eleitoral, al\u00e9m de normas infraconstitucionais e resolu\u00e7\u00f5es, h\u00e1 tamb\u00e9m v\u00e1rias quest\u00f5es expressamente disciplinadas constitucionalmente. Nesse sentido, s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade, na forma da lei, para o cargo de Governador e Vice-Governador de Estado e do Distrito Federal:<\/p>","resposta":7931889,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A idade m\u00ednima de 35 (trinta e cinco) anos.","id":7931888,"corpo":"<p>A idade m\u00ednima de 35 (trinta e cinco) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A idade m\u00ednima de 30 (trinta) anos.","id":7931889,"corpo":"<p>A idade m\u00ednima de 30 (trinta) anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A idade m\u00ednima de 21 (vinte e um) anos.","id":7931890,"corpo":"<p>A idade m\u00ednima de 21 (vinte e um) anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A idade m\u00ednima de 18 (dezoito) anos.","id":7931891,"corpo":"<p>A idade m\u00ednima de 18 (dezoito) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404029,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos"},{"nome_clean":"Elegibilidade e Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","oab":true,"nome":"Elegibilidade e Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404031,"slug":"direito-eleitoral-elegibilidade-e-condicoes-de-elegibilidade"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407584,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-positivos"},{"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Ativa","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Ativa","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407585,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-ativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.142\/90 que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":65264,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-groairas-ce-2016-consulpam-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Groa\u00edras - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:32:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1998798,"hashId":"9ad3367c3de3a5751ccabefe9b06efbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.142\/90 que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":7770306,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As confer\u00eancias dever\u00e3o acontecer a cada 4 anos com a representa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios segmentos sociais.","id":7770304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As confer\u00eancias dever\u00e3o acontecer a cada 4 anos com a representa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios segmentos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Conselho de Sa\u00fade dever\u00e1 ser composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7os, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios.","id":7770305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho de Sa\u00fade dever\u00e1 ser composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7os, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o do Conselho Municipal de Sa\u00fade \u00e9 selecionar e contratar funcion\u00e1rios para trabalhar na Secretaria de Sa\u00fade.","id":7770306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o do Conselho Municipal de Sa\u00fade \u00e9 selecionar e contratar funcion\u00e1rios para trabalhar na Secretaria de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Confer\u00eancia de Sa\u00fade avalia a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e prop\u00f5e as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo Conselho de Sa\u00fade.","id":7770307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Confer\u00eancia de Sa\u00fade avalia a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e prop\u00f5e as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo Conselho de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 esquistossomose marque o enunciado ERRADO:","provas":[{"id":65262,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-groairas-ce-2016-consulpam-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Groa\u00edras - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:33:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1998863,"hashId":"2b9752afc332030ec68b80c3ffceb79b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 esquistossomose marque o enunciado ERRADO:<\/p>","resposta":7770596,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os caramujos infectados podem eliminar cerc\u00e1rias durante v\u00e1rios meses.","id":7770595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os caramujos infectados podem eliminar cerc\u00e1rias durante v\u00e1rios meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de vida das cerc\u00e1rias \u00e9 de aproximadamente dez dias, por\u00e9m sua infectividade diminui progressivamente durante o tempo em que permanecem livres, a partir do momento da elimina\u00e7\u00e3o.","id":7770596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de vida das cerc\u00e1rias \u00e9 de aproximadamente dez dias, por\u00e9m sua infectividade diminui progressivamente durante o tempo em que permanecem livres, a partir do momento da elimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fase inicial da esquistossomose coincide com a penetra\u00e7\u00e3o da cerc\u00e1ria na pele, que pode ser assintom\u00e1tica ou apresentar intensa manifesta\u00e7\u00e3o pruriginosa \u2013 dermatite cercariana.","id":7770597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase inicial da esquistossomose coincide com a penetra\u00e7\u00e3o da cerc\u00e1ria na pele, que pode ser assintom\u00e1tica ou apresentar intensa manifesta\u00e7\u00e3o pruriginosa \u2013 dermatite cercariana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O hor\u00e1rio no qual as cerc\u00e1rias s\u00e3o vistas, em maior quantidade na \u00e1gua e com maior atividade, \u00e9 entre 10 e 16h, quando a luz solar e o calor s\u00e3o mais intensos.","id":7770598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hor\u00e1rio no qual as cerc\u00e1rias s\u00e3o vistas, em maior quantidade na \u00e1gua e com maior atividade, \u00e9 entre 10 e 16h, quando a luz solar e o calor s\u00e3o mais intensos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As metazoonoses se dividem em quatro tipos em depend\u00eancia dos hospedeiros necess\u00e1rios para a forma\u00e7\u00e3o da cadeia de transmiss\u00e3o. Assinale o enunciado ERRADO:","provas":[{"id":65262,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-groairas-ce-2016-consulpam-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Groa\u00edras - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:32:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1998846,"hashId":"e1eaed223c281b6799436ecf9c1c228f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As metazoonoses se dividem em quatro tipos em depend\u00eancia dos hospedeiros necess\u00e1rios para a forma\u00e7\u00e3o da cadeia de transmiss\u00e3o. Assinale o enunciado ERRADO:<\/p>","resposta":7770519,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Requerem um hospedeiro vertebrado e outro invertebrado. Ex.: Febre amarela.","id":7770517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Requerem um hospedeiro vertebrado e outro invertebrado. Ex.: Febre amarela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Requerem um hospedeiro vertebrado e dois invertebrados. Ex.: Paragonim\u00edase.","id":7770518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Requerem um hospedeiro vertebrado e dois invertebrados. Ex.: Paragonim\u00edase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Requerem dois hospedeiros vertebrados e dois invertebrados. Ex.: Clonorqu\u00edase.","id":7770519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Requerem dois hospedeiros vertebrados e dois invertebrados. Ex.: Clonorqu\u00edase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Representam a transmiss\u00e3o transovariana. Ex.: Encefalite dos carneiros.","id":7770520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representam a transmiss\u00e3o transovariana. Ex.: Encefalite dos carneiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale qual dos seguintes fatores ou obst\u00e1culos N\u00c3O dificulta ou impede as pessoas terem acesso \u00e0s unidades de sa\u00fade:","provas":[{"id":65264,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-groairas-ce-2016-consulpam-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Groa\u00edras - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:32:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1998790,"hashId":"dd748997817b940ef2772074e509b405","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale qual dos seguintes fatores ou obst\u00e1culos N\u00c3O dificulta ou impede as pessoas terem acesso \u00e0s unidades de sa\u00fade:<\/p>","resposta":7770268,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capacidade de atendimento suficiente.","id":7770268,"corpo":"<p>Capacidade de atendimento suficiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Localiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o com barreiras geogr\u00e1ficas ou distantes da comunidade.","id":7770269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o com barreiras geogr\u00e1ficas ou distantes da comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Burocratiza\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o.","id":7770270,"corpo":"<p>Burocratiza\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de transporte insuficiente.","id":7770271,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de transporte insuficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao modo de transmiss\u00e3o e per\u00edodo de transmissibilidade da Dengue, marque V (verdadeiro) ou F (falso) segundo corresponda: I) A f\u00eamea do Aedes aegypti costuma picar as pessoas durante a noite, para viabilizar a matura\u00e7\u00e3o dos ovos. II) O per\u00edodo de transmissibilidade da doen\u00e7a compreende dois ciclos: um extr\u00ednseco, que ocorre no ser humano, e outro intr\u00ednseco, que ocorre no vetor. III) N\u00e3o h\u00e1 transmiss\u00e3o pelo contato de um doente ou suas secre\u00e7\u00f5es com uma pessoa sadia, nem em fontes de \u00e1gua ou alimento.IV) O homem est\u00e1 apto a infectar o mosquito a partir de 1\u00ba dia antes do aparecimento dos sintomas at\u00e9 o 6\u00ba dia da doen\u00e7a.V) A transmiss\u00e3o do ser humano para o mosquito ocorre enquanto houver presen\u00e7a de v\u00edrus no sangue do ser humano, chamado per\u00edodo de viremia. A op\u00e7\u00e3o que agrupa a sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":65262,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-groairas-ce-2016-consulpam-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Groa\u00edras - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:33:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1998861,"hashId":"ce5a8bdd1f9fb315de050d5d5120a368","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao modo de transmiss\u00e3o e per\u00edodo de transmissibilidade da Dengue, marque V (verdadeiro) ou F (falso) segundo corresponda: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) A f\u00eamea do <em>Aedes aegypti<\/em> costuma picar as pessoas durante a noite, para viabilizar a matura\u00e7\u00e3o dos ovos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) O per\u00edodo de transmissibilidade da doen\u00e7a compreende dois ciclos: um extr\u00ednseco, que ocorre no ser humano, e outro intr\u00ednseco, que ocorre no vetor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) N\u00e3o h\u00e1 transmiss\u00e3o pelo contato de um doente ou suas secre\u00e7\u00f5es com uma pessoa sadia, nem em fontes de \u00e1gua ou alimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) O homem est\u00e1 apto a infectar o mosquito a partir de 1\u00ba dia antes do aparecimento dos sintomas at\u00e9 o 6\u00ba dia da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V) A transmiss\u00e3o do ser humano para o mosquito ocorre enquanto houver presen\u00e7a de v\u00edrus no sangue do ser humano, chamado per\u00edodo de viremia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A op\u00e7\u00e3o que agrupa a sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":7770589,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F-F-F-V-V.","id":7770586,"corpo":"<p>F-F-F-V-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-V-V-V-F.","id":7770587,"corpo":"<p>F-V-V-V-F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F-V-F-V-F.","id":7770588,"corpo":"<p>F-V-F-V-F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F-F-V-V-V.","id":7770589,"corpo":"<p>F-F-V-V-V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As zoonoses podem ser divididas, teoricamente, em tr\u00eas grandes grupos. Assinale a doen\u00e7a que \u00e9 grave para o homem, e raramente (ou ligeiramente) prejudicial \u00e0 sa\u00fade animal:","provas":[{"id":65262,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-groairas-ce-2016-consulpam-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Groa\u00edras - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:32:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1998843,"hashId":"fe4c9f2b5ab3b02e3fb939c7f8600791","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As zoonoses podem ser divididas, teoricamente, em tr\u00eas grandes grupos. Assinale a doen\u00e7a que \u00e9 grave para o homem, e raramente (ou ligeiramente) prejudicial \u00e0 sa\u00fade animal:<\/p>","resposta":7770505,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Raiva.","id":7770504,"corpo":"<p>Raiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brucelose.","id":7770505,"corpo":"<p>Brucelose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Febre aftosa.","id":7770506,"corpo":"<p>Febre aftosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pasteurelose.","id":7770507,"corpo":"<p>Pasteurelose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das zoonoses. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao seguinte enunciado: \u201cH\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o de mais de uma esp\u00e9cie de hospedeiro vertebrado na cadeia de transmiss\u00e3o. Ex.: Cisticercose, Hidatidose\u201d.","provas":[{"id":65262,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-groairas-ce-2016-consulpam-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Groa\u00edras - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:33:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1998848,"hashId":"d94f5c4685b8d53dae6bb1d4cc2fe5f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das zoonoses. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao seguinte enunciado: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cH\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o de mais de uma esp\u00e9cie de hospedeiro vertebrado na cadeia de transmiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ex.: Cisticercose, Hidatidose\u201d.<\/p>","resposta":7770528,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zoonoses diretas.","id":7770526,"corpo":"<p>Zoonoses diretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Metazoonoses.","id":7770527,"corpo":"<p>Metazoonoses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ciclozoonoses.","id":7770528,"corpo":"<p>Ciclozoonoses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zoonoses indiretas.","id":7770529,"corpo":"<p>Zoonoses indiretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lan\u00e7ada em 2003, a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) busca p\u00f4r em pr\u00e1tica os princ\u00edpios do SUS no cotidiano dos servi\u00e7os de sa\u00fade, produzindo mudan\u00e7as nos modos de gerir e cuidar. A PNH estimula a comunica\u00e7\u00e3o entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios para construir processos coletivos de enfrentamento de rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto que muitas vezes produzem atitudes e pr\u00e1ticas desumanizadoras que inibem a autonomia e a corresponsabilidade dos profissionais de sa\u00fade em seu trabalho e dos usu\u00e1rios no cuidado de si. Abaixo segue a descri\u00e7\u00e3o de um dos conceitos que norteiam o trabalho da PNH: (...) \u00e9 uma ferramenta te\u00f3rica e pr\u00e1tica cuja finalidade \u00e9 contribuir para uma abordagem cl\u00ednica do adoecimento e do sofrimento, que considere a singularidade do sujeito e a complexidade do processo sa\u00fade\/doen\u00e7a. Permite o enfrentamento da fragmenta\u00e7\u00e3o do conhecimento e das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seus respectivos danos e inefic\u00e1cia. Qual entre os conceitos que norteiam o trabalho da PNH, se encaixa na descri\u00e7\u00e3o apresentada?","provas":[{"id":64671,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2016-biscaro-consultoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Biscaro Consultoria - Prefeitura de Iomer\u00ea - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:42:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1989191,"hashId":"e81d76df9ace5427c2151431b357750c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lan\u00e7ada em 2003, a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) busca p\u00f4r em pr\u00e1tica os princ\u00edpios do SUS no cotidiano dos servi\u00e7os de sa\u00fade, produzindo mudan\u00e7as nos modos de gerir e cuidar. A PNH estimula a comunica\u00e7\u00e3o entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios para construir processos coletivos de enfrentamento de rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto que muitas vezes produzem atitudes e pr\u00e1ticas desumanizadoras que inibem a autonomia e a corresponsabilidade dos profissionais de sa\u00fade em seu trabalho e dos usu\u00e1rios no cuidado de si. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Abaixo segue a descri\u00e7\u00e3o de um dos conceitos que norteiam o trabalho da PNH: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) \u00e9 uma ferramenta te\u00f3rica e pr\u00e1tica cuja finalidade \u00e9 contribuir para uma abordagem cl\u00ednica do adoecimento e do sofrimento, que considere a singularidade do sujeito e a complexidade do processo sa\u00fade\/doen\u00e7a. Permite o enfrentamento da fragmenta\u00e7\u00e3o do conhecimento e das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seus respectivos danos e inefic\u00e1cia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual entre os conceitos que norteiam o trabalho da PNH, se encaixa na descri\u00e7\u00e3o apresentada?<\/p>","resposta":7726600,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acolhimento.","id":7726597,"corpo":"<p>Acolhimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o Participativa e Cogest\u00e3o.","id":7726598,"corpo":"<p>Gest\u00e3o Participativa e Cogest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambi\u00eancia.","id":7726599,"corpo":"<p>Ambi\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cl\u00ednica Ampliada e Compartilhada.","id":7726600,"corpo":"<p>Cl\u00ednica Ampliada e Compartilhada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o do trabalhador.","id":7726601,"corpo":"<p>Valoriza\u00e7\u00e3o do trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo informa\u00e7\u00f5es da Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o pr\u00e9-natal \u00e9 o primeiro passo para cuidar da sa\u00fade da gestante e do beb\u00ea. A mulher deve receber o cart\u00e3o da gestante ao iniciar o acompanhamento pr\u00e9-natal. Esse cart\u00e3o \u00e9 um documento que acompanha toda essa importante fase na vida mulher e da fam\u00edlia e serve como apoio e refer\u00eancia aos servi\u00e7os de sa\u00fade e diferentes profissionais que atender\u00e3o a gestante, inclusive na maternidade ou casa de parto. Estimule-a a conserv\u00e1-lo em bom estado e a lev\u00e1-lo consigo toda vez em que procurar um servi\u00e7o ou profissional de sa\u00fade. Recomenda-se que a mulher fa\u00e7a no m\u00ednimo seis consultas durante o pr\u00e9-natal.Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados com a gestante e a postura da ACS durante as visitas domiciliares, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir em \u201cV\u201d para verdadeira e \u201cF\u201d para falsa:I. Acompanhar se a gestante est\u00e1 indo \u00e0s consultas de pr\u00e9-natal.II. Realizar a busca ativa da gestante faltosa \u00e0s consultas de pr\u00e9-natal.III. Verificar o cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o a fim de saber se a vacina antitet\u00e2nica foi realizada.IV. Verificar com a gestante se a pr\u00f3xima consulta est\u00e1 agendada, independentemente da idade gestacional.V. Perguntar sobre a realiza\u00e7\u00e3o dos exames recomendados, esclarecendo sobre a import\u00e2ncia deles e questionar se ela realizou e buscou o resultado dos exames.VI. Orientar quanto \u00e0 maternidade de refer\u00eancia para o parto e ajudar a gestante a decidir qual \u00e9 o tipo de parto mais adequado para a ela e seu beb\u00ea.S\u00e3o verdadeiras as afirma\u00e7\u00f5es contidas nas proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":64666,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2016-biscaro-consultoria-agente-comunitario","tipo":1,"nome":"Biscaro Consultoria - Prefeitura de Iomer\u00ea - Agente Comunit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:43:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1989145,"hashId":"8f30b859ddf4cd30ba9121de2f19fffa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo informa\u00e7\u00f5es da Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o pr\u00e9-natal \u00e9 o primeiro passo para cuidar da sa\u00fade da gestante e do beb\u00ea. A mulher deve receber o cart\u00e3o da gestante ao iniciar o acompanhamento pr\u00e9-natal. Esse cart\u00e3o \u00e9 um documento que acompanha toda essa importante fase na vida mulher e da fam\u00edlia e serve como apoio e refer\u00eancia aos servi\u00e7os de sa\u00fade e diferentes profissionais que atender\u00e3o a gestante, inclusive na maternidade ou casa de parto. Estimule-a a conserv\u00e1-lo em bom estado e a lev\u00e1-lo consigo toda vez em que procurar um servi\u00e7o ou profissional de sa\u00fade. Recomenda-se que a mulher fa\u00e7a no m\u00ednimo seis consultas durante o pr\u00e9-natal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados com a gestante e a postura da ACS durante as visitas domiciliares, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir em \u201cV\u201d para verdadeira e \u201cF\u201d para falsa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Acompanhar se a gestante est\u00e1 indo \u00e0s consultas de pr\u00e9-natal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Realizar a busca ativa da gestante faltosa \u00e0s consultas de pr\u00e9-natal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Verificar o cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o a fim de saber se a vacina antitet\u00e2nica foi realizada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Verificar com a gestante se a pr\u00f3xima consulta est\u00e1 agendada, independentemente da idade gestacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Perguntar sobre a realiza\u00e7\u00e3o dos exames recomendados, esclarecendo sobre a import\u00e2ncia deles e questionar se ela realizou e buscou o resultado dos exames.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Orientar quanto \u00e0 maternidade de refer\u00eancia para o parto e ajudar a gestante a decidir qual \u00e9 o tipo de parto mais adequado para a ela e seu beb\u00ea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u00e3o verdadeiras as afirma\u00e7\u00f5es contidas nas proposi\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p>","resposta":7726390,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7726387,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, V e VI.","id":7726388,"corpo":"<p>I, III, V e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV e VI.","id":7726389,"corpo":"<p>II, III, IV e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":7726390,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V e VI.","id":7726391,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A boa gest\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade no Brasil dependem sobremaneira dos recursos efetivos a serem destinados ao setor. Os investimentos para o setor est\u00e3o previstos pela Emenda Constitucional 29\/2000 e 86\/2015. Os gastos m\u00ednimos constitucionais na \u00e1rea da sa\u00fade, em valores percentuais, para os Estados e Munic\u00edpios (sobre o produto da arrecada\u00e7\u00e3o dos impostos a que se vinculam) e da Uni\u00e3o ao final do 5\u00ba exerc\u00edcio do aumento escalonado (sobre a receita corrente l\u00edquida do respectivo exerc\u00edcio financeiro), corresponde a:","provas":[{"id":64671,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2016-biscaro-consultoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Biscaro Consultoria - Prefeitura de Iomer\u00ea - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:42:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1989209,"hashId":"0d03f13e4a2ccc79105484f5c948aa80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A boa gest\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade no Brasil dependem sobremaneira dos recursos efetivos a serem destinados ao setor. Os investimentos para o setor est\u00e3o previstos pela Emenda Constitucional 29\/2000 e 86\/2015. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os gastos m\u00ednimos constitucionais na \u00e1rea da sa\u00fade, em valores percentuais, para os Estados e Munic\u00edpios (sobre o produto da arrecada\u00e7\u00e3o dos impostos a que se vinculam) e da Uni\u00e3o ao final do 5\u00ba exerc\u00edcio do aumento escalonado (sobre a receita corrente l\u00edquida do respectivo exerc\u00edcio financeiro), corresponde a:<\/p>","resposta":7726690,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estado 15%, Munic\u00edpio 12% e Uni\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 vincula\u00e7\u00e3o.","id":7726687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estado 15%, Munic\u00edpio 12% e Uni\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 vincula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estado 12%, Munic\u00edpio 15% e Uni\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 vincula\u00e7\u00e3o.","id":7726688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estado 12%, Munic\u00edpio 15% e Uni\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 vincula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o 10%, Estado 15% e Munic\u00edpio 12%.","id":7726689,"corpo":"<p>Uni\u00e3o 10%, Estado 15% e Munic\u00edpio 12%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o 15%, Estado 12% e Munic\u00edpio 15%.","id":7726690,"corpo":"<p>Uni\u00e3o 15%, Estado 12% e Munic\u00edpio 15%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o 15%, Estado 15% e Munic\u00edpio 15%.","id":7726691,"corpo":"<p>Uni\u00e3o 15%, Estado 15% e Munic\u00edpio 15%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aids \u00e9 uma DST causada por um v\u00edrus chamado HIV. Ele age destruindo as c\u00e9lulas que fazem a defesa do corpo contra as doen\u00e7as \u2013 os gl\u00f3bulos brancos. Ao se contaminar, a pessoa pode n\u00e3o apresentar, pelo menos por algum tempo, nenhum sinal ou sintoma. Nesse caso ela \u00e9 chamada de portadora do HIV ou soropositiva para HIV. Quando a pessoa soropositiva para HIV come\u00e7a a apresentar sintomas, ent\u00e3o se diz que ela tem Aids. Qualquer pessoa pode pegar o HIV: homem ou mulher (homo, bi ou heterossexual); gente casada ou solteira; crian\u00e7a, mo\u00e7o ou idoso; rico ou pobre. E tanto faz se a pessoa mora na cidade ou no campo. (Fonte: GACS-MS\/2009, pg. 122). O HIV passa de uma pessoa infectada para outra por meio de quatro l\u00edquidos produzidos pelo nosso corpo, exceto","provas":[{"id":64666,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2016-biscaro-consultoria-agente-comunitario","tipo":1,"nome":"Biscaro Consultoria - Prefeitura de Iomer\u00ea - Agente Comunit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:43:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1989154,"hashId":"280d807b13605bb09475a276e350bd2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aids \u00e9 uma DST causada por um v\u00edrus chamado HIV. Ele age destruindo as c\u00e9lulas que fazem a defesa do corpo contra as doen\u00e7as \u2013 os gl\u00f3bulos brancos. Ao se contaminar, a pessoa pode n\u00e3o apresentar, pelo menos por algum tempo, nenhum sinal ou sintoma. Nesse caso ela \u00e9 chamada de portadora do HIV ou soropositiva para HIV. Quando a pessoa soropositiva para HIV come\u00e7a a apresentar sintomas, ent\u00e3o se diz que ela tem Aids. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Qualquer pessoa pode pegar o HIV: homem ou mulher (homo, bi ou heterossexual); gente casada ou solteira; crian\u00e7a, mo\u00e7o ou idoso; rico ou pobre. E tanto faz se a pessoa mora na cidade ou no campo. (Fonte: GACS-MS\/2009, pg. 122). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O HIV passa de uma pessoa infectada para outra por meio de quatro l\u00edquidos produzidos pelo nosso corpo, exceto<\/p>","resposta":7726431,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o leite do peito da m\u00e3e infectada para o beb\u00ea.","id":7726427,"corpo":"<p>o leite do peito da m\u00e3e infectada para o beb\u00ea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o l\u00edquido da vagina.","id":7726428,"corpo":"<p>o l\u00edquido da vagina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o esperma.","id":7726429,"corpo":"<p>o esperma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sangue.","id":7726430,"corpo":"<p>o sangue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a saliva.","id":7726431,"corpo":"<p>a saliva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade deve ter esp\u00edrito de lideran\u00e7a e de solidariedade, ser recrutado por meio de processo seletivo e residir na comunidade. (fonte: PACS\/2001)Para exercer a fun\u00e7\u00e3o de ACS, o interessado deve preencher alguns requisitos b\u00e1sicos.Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde com os requisitos b\u00e1sicos para exercer a fun\u00e7\u00e3o de Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, estabelecidos pelo PACS.","provas":[{"id":64666,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2016-biscaro-consultoria-agente-comunitario","tipo":1,"nome":"Biscaro Consultoria - Prefeitura de Iomer\u00ea - Agente Comunit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:43:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1989147,"hashId":"aac2c2306796a33badc5717f55d57aa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade deve ter esp\u00edrito de lideran\u00e7a e de solidariedade, ser recrutado por meio de processo seletivo e residir na comunidade. (fonte: PACS\/2001)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para exercer a fun\u00e7\u00e3o de ACS, o interessado deve preencher alguns requisitos b\u00e1sicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde com os requisitos b\u00e1sicos para exercer a fun\u00e7\u00e3o de Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, estabelecidos pelo PACS.<\/p>","resposta":7726398,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter disponibilidade de tempo integral para exercer suas atividades.","id":7726396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter disponibilidade de tempo integral para exercer suas atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Residir na comunidade h\u00e1 pelo menos dois anos.","id":7726397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Residir na comunidade h\u00e1 pelo menos dois anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ensino M\u00e9dio Completo.","id":7726398,"corpo":"<p>Ensino M\u00e9dio Completo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Idade m\u00ednima de 18 anos.","id":7726399,"corpo":"<p>Idade m\u00ednima de 18 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Saber ler e escrever.","id":7726400,"corpo":"<p>Saber ler e escrever.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Testes do Pezinho, Orelhinha e do Olhinho fazem parte de um programa criado pelo em 2001 pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a qual tem por objetivo diagnosticar diversas doen\u00e7as a tempo de fazer o tratamento precocemente, reduzindo ou eliminando sequelas. Qual o nome do Programa correspondente aos testes do Pezinho, Orelhinha e Olhinho?","provas":[{"id":64666,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2016-biscaro-consultoria-agente-comunitario","tipo":1,"nome":"Biscaro Consultoria - Prefeitura de Iomer\u00ea - Agente Comunit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:43:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1989150,"hashId":"fa929120df05592ad0647bc164e47e8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Testes do Pezinho, Orelhinha e do Olhinho fazem parte de um programa criado pelo em 2001 pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a qual tem por objetivo diagnosticar diversas doen\u00e7as a tempo de fazer o tratamento precocemente, reduzindo ou eliminando sequelas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome do Programa correspondente aos testes do Pezinho, Orelhinha e Olhinho?<\/p>","resposta":7726413,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o.","id":7726410,"corpo":"<p>Programa Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":7726411,"corpo":"<p>Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Programa de Sa\u00fade nas Escolas.","id":7726412,"corpo":"<p>Programa de Sa\u00fade nas Escolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa Nacional de Triagem Neonatal.","id":7726413,"corpo":"<p>Programa Nacional de Triagem Neonatal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Programa de Sa\u00fade na Primeira Inf\u00e2ncia.","id":7726414,"corpo":"<p>Programa de Sa\u00fade na Primeira Inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Doutor Ulysses","sigla":"","id":5196,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao cumprimento da senten\u00e7a, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":66804,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Doutor Ulysses","sigla":"","id":5196,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESPAR - C\u00e2mara de Doutor Ulysses - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 05:08:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2035147,"hashId":"8a08d69db2828982924c7d473287cdbf","enunciado":"<p>No que tange ao cumprimento da senten\u00e7a, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7931940,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando o juiz decidir rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica sujeita a condi\u00e7\u00e3o ou termo, o cumprimento da senten\u00e7a depender\u00e1 de demonstra\u00e7\u00e3o de que se realizou a condi\u00e7\u00e3o ou de que ocorreu o termo.","id":7931939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o juiz decidir rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica sujeita a condi\u00e7\u00e3o ou termo, o cumprimento da senten\u00e7a depender\u00e1 de demonstra\u00e7\u00e3o de que se realizou a condi\u00e7\u00e3o ou de que ocorreu o termo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cumprimento da senten\u00e7a poder\u00e1 ser promovido em face do fiador, do coobrigado ou do correspons\u00e1vel que n\u00e3o tiver participado da fase de conhecimento.","id":7931940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cumprimento da senten\u00e7a poder\u00e1 ser promovido em face do fiador, do coobrigado ou do correspons\u00e1vel que n\u00e3o tiver participado da fase de conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o t\u00edtulos executivos judiciais as decis\u00f5es proferidas no processo civil que reconhe\u00e7am a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de pagar quantia, de fazer, de n\u00e3o fazer ou de entregar coisa.","id":7931941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o t\u00edtulos executivos judiciais as decis\u00f5es proferidas no processo civil que reconhe\u00e7am a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de pagar quantia, de fazer, de n\u00e3o fazer ou de entregar coisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as quest\u00f5es relativas \u00e0 validade do procedimento de cumprimento da senten\u00e7a e dos atos executivos subsequentes poder\u00e3o ser arguidas pelo executado nos pr\u00f3prios autos e nestes ser\u00e3o decididas pelo juiz.","id":7931942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as quest\u00f5es relativas \u00e0 validade do procedimento de cumprimento da senten\u00e7a e dos atos executivos subsequentes poder\u00e3o ser arguidas pelo executado nos pr\u00f3prios autos e nestes ser\u00e3o decididas pelo juiz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do cumprimento da senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do cumprimento da senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402165,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-cumprimento-da-sentenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Doutor Ulysses","sigla":"","id":5196,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA acerca do conjunto normativo referente \u00e0 arquivologia:","provas":[{"id":66805,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Doutor Ulysses","sigla":"","id":5196,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESPAR - C\u00e2mara de Doutor Ulysses - Assistente Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 05:08:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2035223,"hashId":"544182a5db4a852a882ee48ea8d7dea0","enunciado":"<p>Assinale a alternativa INCORRETA acerca do conjunto normativo referente \u00e0 arquivologia:<\/p>","resposta":7932292,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabem \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, na forma da lei, a gest\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o governamental e as provid\u00eancias para franquear sua consulta a quantos dela necessitem.","id":7932291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabem \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, na forma da lei, a gest\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o governamental e as provid\u00eancias para franquear sua consulta a quantos dela necessitem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consideram-se arquivos somente os conjuntos de documentos produzidos e recebidos por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter p\u00fablico, em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio de atividades espec\u00edficas, n\u00e3o sendo assim considerados os conjuntos de documentos produzidos ou recebidos por pessoas f\u00edsicas ou de entidades privadas. ","id":7932292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se arquivos somente os conjuntos de documentos produzidos e recebidos por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter p\u00fablico, em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio de atividades espec\u00edficas, n\u00e3o sendo assim considerados os conjuntos de documentos produzidos ou recebidos por pessoas f\u00edsicas ou de entidades privadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular ou de interesse coletivo ou geral contidas em documentos de arquivos.","id":7932293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular ou de interesse coletivo ou geral contidas em documentos de arquivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os arquivos p\u00fablicos s\u00e3o os conjuntos de documentos produzidos e recebidos, no exerc\u00edcio de suas atividades, por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de \u00e2mbito federal, estadual, do distrito federal e municipal em decorr\u00eancia de suas fun\u00e7\u00f5es administrativas, legislativas e judici\u00e1rias.","id":7932294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos p\u00fablicos s\u00e3o os conjuntos de documentos produzidos e recebidos, no exerc\u00edcio de suas atividades, por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de \u00e2mbito federal, estadual, do distrito federal e municipal em decorr\u00eancia de suas fun\u00e7\u00f5es administrativas, legislativas e judici\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na humaniza\u00e7\u00e3o compreendemos a valoriza\u00e7\u00e3o dos diferentes sujeitos implicados no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Os valores que norteiam essa pol\u00edtica s\u00e3o, exceto: ","provas":[{"id":65458,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:29:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2004022,"hashId":"bffce466ff5b61dbfd7c3b253776efea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na humaniza\u00e7\u00e3o compreendemos a valoriza\u00e7\u00e3o dos diferentes sujeitos implicados no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Os valores que norteiam essa pol\u00edtica s\u00e3o, exceto: <\/p>","resposta":7793330,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autonomia e protagonismo dos sujeitos e a corresponsabilidade entre eles.","id":7793327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autonomia e protagonismo dos sujeitos e a corresponsabilidade entre eles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os v\u00ednculos solid\u00e1rios. ","id":7793328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os v\u00ednculos solid\u00e1rios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o coletiva nas pr\u00e1ticas de sa\u00fade.","id":7793329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o coletiva nas pr\u00e1ticas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo sa\u00fade-doen\u00e7a. ","id":7793330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo sa\u00fade-doen\u00e7a. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ci\u00eancia que estuda a distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia das doen\u00e7as e agravos \u00e0 sa\u00fade coletiva, em fun\u00e7\u00e3o de vari\u00e1veis ligadas ao tempo, ao espa\u00e7o \u2013 ambientais e populacionais \u2013 e \u00e0s pessoas, possibilitando o detalhamento do perfil epidemiol\u00f3gico, \u00e9 definida como:","provas":[{"id":65450,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:30:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2004275,"hashId":"57cfdfad614f75466c6786fb0096be2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ci\u00eancia que estuda a distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia das doen\u00e7as e agravos \u00e0 sa\u00fade coletiva, em fun\u00e7\u00e3o de vari\u00e1veis ligadas ao tempo, ao espa\u00e7o \u2013 ambientais e populacionais \u2013 e \u00e0s pessoas, possibilitando o detalhamento do perfil epidemiol\u00f3gico, \u00e9 definida como:<\/p>","resposta":7794517,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epidemiologia Anal\u00edtica.","id":7794516,"corpo":"<p>Epidemiologia Anal\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Epidemiologia Descritiva.","id":7794517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epidemiologia Descritiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epidemiologia Social.","id":7794518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epidemiologia Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Epidemiologia Hipot\u00e9tica. ","id":7794519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epidemiologia Hipot\u00e9tica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Faz parte do trabalho do ACS o acompanhamento de todas as gestantes e crian\u00e7as menores de sete anos de idade contempladas com o benef\u00edcio do programa bolsa fam\u00edlia. Os compromissos da gestante benefici\u00e1ria s\u00e3o:I - Fazer inscri\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-natal e comparecer \u00e0s consultas, conforme o preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.II - Participar de atividades educativas sobre aleitamento materno, orienta\u00e7\u00e3o para uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel da gestante e preparo para o parto. ","provas":[{"id":65458,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:30:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2004040,"hashId":"650985eb8c6ceb33dd883e24784ae8ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz parte do trabalho do ACS o acompanhamento de todas as gestantes e crian\u00e7as menores de sete anos de idade contempladas com o benef\u00edcio do programa bolsa fam\u00edlia. Os compromissos da gestante benefici\u00e1ria s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I - Fazer inscri\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-natal e comparecer \u00e0s consultas, conforme o preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II - Participar de atividades educativas sobre aleitamento materno, orienta\u00e7\u00e3o para uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel da gestante e preparo para o parto. <\/em><\/p>","resposta":7793391,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":7793389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II est\u00e1 correta. ","id":7793390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa II est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":7793391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o incorretas. ","id":7793392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I e II est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ACS, na fun\u00e7\u00e3o de orientar, monitorar, esclarecer e ouvir, passa a exercer tamb\u00e9m o papel de educador. Assim, \u00e9 fundamental que sejam compreendidas as implica\u00e7\u00f5es que isso representa. Para ser bem feita, a visita domiciliar deve ser:","provas":[{"id":65458,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:30:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2004038,"hashId":"19ac2076fb18d4732eaef3927ba20708","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ACS, na fun\u00e7\u00e3o de orientar, monitorar, esclarecer e ouvir, passa a exercer tamb\u00e9m o papel de educador. Assim, \u00e9 fundamental que sejam compreendidas as implica\u00e7\u00f5es que isso representa. Para ser bem feita, a visita domiciliar deve ser:<\/p>","resposta":7793380,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejada.","id":7793380,"corpo":"<p>Planejada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orientada.","id":7793381,"corpo":"<p>Orientada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Supervisionada.","id":7793382,"corpo":"<p>Supervisionada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indicada.","id":7793383,"corpo":"<p>Indicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o em sa\u00fade que \u201cAprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes e normas para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, para a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e o Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS)\u201d, \u00e9 a(o):","provas":[{"id":65217,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:36:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1999388,"hashId":"7d12c67c3f47f9d98b483e1804a3a864","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o em sa\u00fade que \u201cAprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes e normas para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, para a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e o Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS)\u201d, \u00e9 a(o):<\/p>","resposta":7773181,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artigo 196 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":7773179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artigo 196 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei no 8.080, de 19 de setembro de 1990.","id":7773180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 8.080, de 19 de setembro de 1990.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Portaria no 2.488, de 21 de outubro de 2011.","id":7773181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portaria n<sup><u>o<\/u><\/sup> 2.488, de 21 de outubro de 2011.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Norma Operacional da Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (NOAS - SUS\/2001).","id":7773182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norma Operacional da Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (NOAS - SUS\/2001).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade no 8.142, de 28 de dezembro de 1990.","id":7773183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade n<sup><u>o<\/u><\/sup> 8.142, de 28 de dezembro de 1990.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente doen\u00e7a infectocontagiosa transmitida pela inocula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus contido na saliva do animal infectado, principalmente pela mordedura e, mais raramente, pela arranhadura e\/ou lambedura de mucosas.","provas":[{"id":65187,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:37:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995164,"hashId":"65d3ab9a587adf44ce8fa0b53afd8f5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>doen\u00e7a infectocontagiosa transmitida pela inocula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus contido na saliva do animal infectado, principalmente pela mordedura e, mais raramente, pela arranhadura e\/ou lambedura de mucosas.<\/p>","resposta":7753856,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9tano.","id":7753855,"corpo":"<p>T\u00e9tano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Raiva.","id":7753856,"corpo":"<p>Raiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Erisipela.","id":7753857,"corpo":"<p>Erisipela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leptospirose.","id":7753858,"corpo":"<p>Leptospirose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leishmaniose","id":7753859,"corpo":"<p>Leishmaniose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um membro da comunidade, de 50 anos, com obesidade, realiza exames de rotina na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. Ele apresenta ao seu agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade o resultado com duas glicemias de jejum superiores a 130 mg\/dL.Ele deve ser encaminhado ao m\u00e9dico com suspeita de:","provas":[{"id":65187,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:37:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995152,"hashId":"c17098d84dffe45aa1c395e5d053ba81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um membro da comunidade, de 50 anos, com obesidade, realiza exames de rotina na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. Ele apresenta ao seu agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade o resultado com duas glicemias de jejum superiores a 130 mg\/dL.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele deve ser encaminhado ao m\u00e9dico com suspeita de:<\/p>","resposta":7753798,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipercolesterolemia.","id":7753795,"corpo":"<p>Hipercolesterolemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial.","id":7753796,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia renal. ","id":7753797,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia renal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diabetes melitus.","id":7753798,"corpo":"<p>Diabetes melitus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Obesidade m\u00f3rbida.","id":7753799,"corpo":"<p>Obesidade m\u00f3rbida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Operacional B\u00e1sica \u2014 NOB 1\/96 do SUS teve por finalidade primordial promover e consolidar o(a): ","provas":[{"id":64355,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ipm-jp-pb-2016-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:45:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1981601,"hashId":"97cf6d8201f2cf440649fc867f1296ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Operacional B\u00e1sica \u2014 NOB 1\/96 do SUS teve por finalidade primordial promover e consolidar o(a): <\/p>","resposta":7691623,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo de regionaliza\u00e7\u00e3o como estrat\u00e9gia de hierarquiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade e de busca de maior equidade. ","id":7691621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo de regionaliza\u00e7\u00e3o como estrat\u00e9gia de hierarquiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade e de busca de maior equidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o Plena da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Ampliada (GPAB-A), como uma das condi\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o dos sistemas municipais de sa\u00fade. ","id":7691622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o Plena da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Ampliada (GPAB-A), como uma das condi\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o dos sistemas municipais de sa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pleno exerc\u00edcio, por parte do poder p\u00fablico municipal e do Distrito Federal, da fun\u00e7\u00e3o de gestor da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos seus munic\u00edpios. ","id":7691623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pleno exerc\u00edcio, por parte do poder p\u00fablico municipal e do Distrito Federal, da fun\u00e7\u00e3o de gestor da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos seus munic\u00edpios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o - PDR como instrumento de ordenamento do processo de regionaliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia. ","id":7691624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o - PDR como instrumento de ordenamento do processo de regionaliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjunto m\u00ednimo de procedimentos de m\u00e9dia complexidade como primeiro n\u00edvel de refer\u00eancia intermunicipal. ","id":7691625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjunto m\u00ednimo de procedimentos de m\u00e9dia complexidade como primeiro n\u00edvel de refer\u00eancia intermunicipal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, tem-se observado nas \u00faltimas d\u00e9cadas um aumento acentuado de sobrepeso e obesidade. Segundo dados da pesquisa de or\u00e7amentos familiares (POF 2008-2009), cerca de 15% dos adultos apresentam obesidade e cerca de metade da popula\u00e7\u00e3o maior de 20 anos apresenta excesso de peso. A obesidade \u00e9 considerada um agravo de car\u00e1ter multifatorial \u00e0 sa\u00fade devido \u00e0 sua rela\u00e7\u00e3o com complica\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas, como aumento da press\u00e3o arterial, dos n\u00edveis de colesterol e triglicer\u00eddeos sangu\u00edneos e resist\u00eancia \u00e0 insulina. Tal complexidade implica maior desafio da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade para o tratamento e preven\u00e7\u00e3o da obesidade.BRASIL. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. Departamento de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Estrat\u00e9gias para o Cuidado da Pessoa com Doen\u00e7a Cr\u00f4nica: obesidade. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2014. 212 p. (S\u00e9rie Cadernos de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, n. 38).Considerando que, atualmente, preconiza-se que o cuidado desses indiv\u00edduos seja organizado em Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas terap\u00eauticas para o controle da obesidade.","provas":[{"id":64248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2016-ufgd-residencia-em-nutricao-2","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:47:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1968905,"hashId":"e894ba351842f5bbf94711742128a148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, tem-se observado nas \u00faltimas d\u00e9cadas um aumento acentuado de sobrepeso e obesidade. Segundo dados da pesquisa de or\u00e7amentos familiares (POF 2008-2009), cerca de 15% dos adultos apresentam obesidade e cerca de metade da popula\u00e7\u00e3o maior de 20 anos apresenta excesso de peso. A obesidade \u00e9 considerada um agravo de car\u00e1ter multifatorial \u00e0 sa\u00fade devido \u00e0 sua rela\u00e7\u00e3o com complica\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas, como aumento da press\u00e3o arterial, dos n\u00edveis de colesterol e triglicer\u00eddeos sangu\u00edneos e resist\u00eancia \u00e0 insulina. Tal complexidade implica maior desafio da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade para o tratamento e preven\u00e7\u00e3o da obesidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px; color: rgb(230, 0, 0);\">BRASIL. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. Departamento de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Estrat\u00e9gias para o Cuidado da Pessoa com Doen\u00e7a Cr\u00f4nica: obesidade. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2014. 212 p. (S\u00e9rie Cadernos de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, n. 38).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que, atualmente, preconiza-se que o cuidado desses indiv\u00edduos seja organizado em Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas terap\u00eauticas para o controle da obesidade.<\/p>","resposta":7633678,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo indiv\u00edduo que apresentar sobrepeso (IMC de 25 kg\/m\u00b2 a 29,9 kg\/m\u00b2), identificado pela equipe de refer\u00eancia da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, deve ser encaminhado para o atendimento cl\u00ednico individualizado para iniciar a terapia preventiva de agravos \u00e0 sa\u00fade. ","id":7633675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo indiv\u00edduo que apresentar sobrepeso (IMC de 25 kg\/m\u00b2 a 29,9 kg\/m\u00b2), identificado pela equipe de refer\u00eancia da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, deve ser encaminhado para o atendimento cl\u00ednico individualizado para iniciar a terapia preventiva de agravos \u00e0 sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Em fun\u00e7\u00e3o da alta preval\u00eancia de obesidade, a equipe de refer\u00eancia da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve priorizar o tratamento de indiv\u00edduos com IMC superior a 40 kg\/m\u00b2.","id":7633676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em fun\u00e7\u00e3o da alta preval\u00eancia de obesidade, a equipe de refer\u00eancia da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve priorizar o tratamento de indiv\u00edduos com IMC superior a 40 kg\/m\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Indiv\u00edduos com IMC superior a 30 kg\/m\u00b2, com ou sem comorbidades dever\u00e3o ser referenciados para servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o Especializada. ","id":7633677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Indiv\u00edduos com IMC superior a 30 kg\/m\u00b2, com ou sem comorbidades dever\u00e3o ser referenciados para servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o Especializada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Apoio Matricial devem ofertar outras op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas, como grupos operativos, grupos de caminhada e outras atividades f\u00edsicas, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, al\u00e9m das medidas terap\u00eauticas espec\u00edficas de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o do IMC. ","id":7633678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Apoio Matricial devem ofertar outras op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas, como grupos operativos, grupos de caminhada e outras atividades f\u00edsicas, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, al\u00e9m das medidas terap\u00eauticas espec\u00edficas de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o do IMC. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica, a terapia comportamental e a farmacoterapia s\u00e3o indicados para indiv\u00edduos com diagn\u00f3stico confirmado de sobrepeso e obesidade. ","id":7633679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica, a terapia comportamental e a farmacoterapia s\u00e3o indicados para indiv\u00edduos com diagn\u00f3stico confirmado de sobrepeso e obesidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":64186,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-odontologia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:48:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1966206,"hashId":"6e822d9e2b9679eaeeb953d566585b26","enunciado":"<p><strong>Considerando a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":7621526,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"construir a interdisciplinaridade n\u00e3o \u00e9 um desafio posto \u00e0s Equipes Sa\u00fade da Fam\u00edlia no processo de trabalho em equipe.","id":7621524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">construir a interdisciplinaridade n\u00e3o \u00e9 um desafio posto \u00e0s Equipes Sa\u00fade da Fam\u00edlia no processo de trabalho em equipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no trabalho em equipe, todos perdem seu n\u00facleo de atua\u00e7\u00e3o profissional espec\u00edfica, pois a abordagem dos problemas \u00e9 \u00fanica.","id":7621525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no trabalho em equipe, todos perdem seu n\u00facleo de atua\u00e7\u00e3o profissional espec\u00edfica, pois a abordagem dos problemas \u00e9 \u00fanica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"historicamente, as pr\u00e1ticas da sa\u00fade bucal no setor sa\u00fade indicam que ela foi desenvolvida a dist\u00e2ncia, sendo feita praticamente entre quatro paredes, restrita \u00e0 pr\u00e1tica do cirurgi\u00e3o-dentista com seu equipamento odontol\u00f3gico.","id":7621526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">historicamente, as pr\u00e1ticas da sa\u00fade bucal no setor sa\u00fade indicam que ela foi desenvolvida a dist\u00e2ncia, sendo feita praticamente entre quatro paredes, restrita \u00e0 pr\u00e1tica do cirurgi\u00e3o-dentista com seu equipamento odontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a consulta segue os moldes antigos, normatizada, favorecendo o entendimento b\u00e1sico do processo de sa\u00fade-doen\u00e7a da comunidade.","id":7621527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a consulta segue os moldes antigos, normatizada, favorecendo o entendimento b\u00e1sico do processo de sa\u00fade-doen\u00e7a da comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cuidar \u00e9 manter a a\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia, f\u00e1cil para a Equipe de Sa\u00fade Bucal e Equipes da Fam\u00edlia, independentemente da aproxima\u00e7\u00e3o com o usu\u00e1rio.","id":7621528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuidar \u00e9 manter a a\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia, f\u00e1cil para a Equipe de Sa\u00fade Bucal e Equipes da Fam\u00edlia, independentemente da aproxima\u00e7\u00e3o com o usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Cl\u00ednico","id":13906}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelecido pela Lei n\u00ba 8.080, de 19\/09\/1990, s\u00e3o princ\u00edpios organizativos do SUS","provas":[{"id":61480,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Cl\u00ednico","id":13906},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2016-fgv-medico-plantonista-area-clinico","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Cl\u00ednico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:51:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1873907,"hashId":"3eb92e624346354111de7350ccdcc483","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme estabelecido pela Lei n\u00ba 8.080, de 19\/09\/1990, s\u00e3o princ\u00edpios organizativos do SUS<\/p>","resposta":7212528,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, a aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e a aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria.","id":7212526,"corpo":"<p>a Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, a aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e a aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica regionalizada com aten\u00e7\u00e3o especializada de retaguarda","id":7212527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica regionalizada com aten\u00e7\u00e3o especializada de retaguarda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Regionaliza\u00e7\u00e3o, a descentraliza\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o social.","id":7212528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Regionaliza\u00e7\u00e3o, a descentraliza\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Baixa complexidade, a m\u00e9dia complexidade e a alta complexidade.","id":7212529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Baixa complexidade, a m\u00e9dia complexidade e a alta complexidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Equidade na aten\u00e7\u00e3o ambulatorial, hospitalar e farmac\u00eautica.","id":7212530,"corpo":"<p>a Equidade na aten\u00e7\u00e3o ambulatorial, hospitalar e farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 12 da Lei n. 7.498\/1986, do Conselho Federal de Enfermagem, o t\u00e9cnico de enfermagem executa a\u00e7\u00f5es assistenciais de enfermagem, exceto as privativas do enfermeiro. Qual a\u00e7\u00e3o pode ser executada pelo t\u00e9cnico de enfermagem sob supervis\u00e3o do enfermeiro?","provas":[{"id":64003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:50:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1956196,"hashId":"814a7e82aa2d435ca6c4b2d9dc75e36d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 12 da Lei n. 7.498\/1986, do Conselho Federal de Enfermagem, o t\u00e9cnico de enfermagem executa a\u00e7\u00f5es assistenciais de enfermagem, exceto as privativas do enfermeiro. Qual a\u00e7\u00e3o pode ser executada pelo t\u00e9cnico de enfermagem sob supervis\u00e3o do enfermeiro?<\/p>","resposta":7574537,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.","id":7574535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consulta de enfermagem dos programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":7574536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consulta de enfermagem dos programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atividades educativas visando \u00e0 melhoria de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":7574537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades educativas visando \u00e0 melhoria de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejamento das a\u00e7\u00f5es de enfermagem da equipe.","id":7574538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento das a\u00e7\u00f5es de enfermagem da equipe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma esp\u00e9cie apresenta identifica\u00e7\u00e3o duvidosa, necessitando maiores esclarecimentos ou redescri\u00e7\u00e3o, \u00e9 considerada como ","provas":[{"id":61697,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-biologo","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFRA - Bi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 17:22:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1884023,"hashId":"345dee5e97f3a6755792df8b2c76000e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma esp\u00e9cie apresenta identifica\u00e7\u00e3o duvidosa, necessitando maiores esclarecimentos ou redescri\u00e7\u00e3o, \u00e9 considerada como <\/p>","resposta":7255714,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Species inquirenda.","id":7255714,"corpo":"<p><em>Species inquirenda.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sedis incertae.","id":7255715,"corpo":"<p><em>Sedis incertae.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nomen dubium.","id":7255716,"corpo":"<p><em>Nomen dubium.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nomen triviale.","id":7255717,"corpo":"<p><em>Nomen triviale.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nomen igneus.","id":7255718,"corpo":"<p><em>Nomen igneus.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em taxonomia, quando duas esp\u00e9cies diferentes possuem o mesmo nome espec\u00edfico, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":61697,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-biologo","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFRA - Bi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 17:22:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1884018,"hashId":"38b366d789019ba68e1db8bc302a01da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em taxonomia, quando duas esp\u00e9cies diferentes possuem o mesmo nome espec\u00edfico, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7255690,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um autor se baseou no hol\u00f3tipo e outro autor se baseou em par\u00e1tipos.","id":7255689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um autor se baseou no hol\u00f3tipo e outro autor se baseou em par\u00e1tipos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as esp\u00e9cies podem ser consideradas hom\u00f4nimas.","id":7255690,"corpo":"<p>as esp\u00e9cies podem ser consideradas hom\u00f4nimas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira esp\u00e9cie descrita torna-se sin\u00f4nima da segunda.","id":7255691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira esp\u00e9cie descrita torna-se sin\u00f4nima da segunda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira esp\u00e9cie \u00e9 considerada hol\u00f3tipo e a segunda al\u00f3tipo. ","id":7255692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira esp\u00e9cie \u00e9 considerada hol\u00f3tipo e a segunda al\u00f3tipo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a segunda esp\u00e9cie descrita torna-se uma subesp\u00e9cie. ","id":7255693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a segunda esp\u00e9cie descrita torna-se uma subesp\u00e9cie. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a preserva\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de rica biodiversidade e beleza c\u00eanica brasileira, o Governo Federal criou \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o e legislou com decretos, leis e instru\u00e7\u00f5es normativas. Foram, assim, institu\u00eddos parques e reservas, como unidades de conserva\u00e7\u00e3o federais. Essas unidades est\u00e3o divididas em dois grupos: grupo de prote\u00e7\u00e3o integral e o grupo de uso sustent\u00e1vel. Respectivamente, s\u00e3o exemplos destes grupos","provas":[{"id":61697,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-biologo","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFRA - Bi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 17:23:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1884034,"hashId":"7bf9271b98b06e9a6df3a50ead7e5845","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a preserva\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de rica biodiversidade e beleza c\u00eanica brasileira, o Governo Federal criou \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o e legislou com decretos, leis e instru\u00e7\u00f5es normativas. Foram, assim, institu\u00eddos parques e reservas, como unidades de conserva\u00e7\u00e3o federais. Essas unidades est\u00e3o divididas em dois grupos: grupo de prote\u00e7\u00e3o integral e o grupo de uso sustent\u00e1vel. Respectivamente, s\u00e3o exemplos destes grupos<\/p>","resposta":7255769,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esta\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ESEC) e floresta nacional (FLONA).","id":7255769,"corpo":"<p>esta\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ESEC) e floresta nacional (FLONA).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reserva biol\u00f3gica (REBIO) e parque nacional (PARNA).","id":7255770,"corpo":"<p>reserva biol\u00f3gica (REBIO) e parque nacional (PARNA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental (APA) e \u00e1rea de relevante interesse ecol\u00f3gico (ARIE).","id":7255771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental (APA) e \u00e1rea de relevante interesse ecol\u00f3gico (ARIE).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"monumento natural (MN) e ref\u00fagio de vida silvestre (REVIS).","id":7255772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monumento natural (MN) e ref\u00fagio de vida silvestre (REVIS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reserva extrativista (RESEX) e reserva de fauna (REFAU).","id":7255773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reserva extrativista (RESEX) e reserva de fauna (REFAU).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa fez um levantamento sobre o curr\u00edculo dos candidatos a um cargo da mesma e obteve os seguintes resultados a respeito do n\u00edvel de escolaridade espec\u00edfica na \u00e1rea da qual est\u00e3o se candidatando: \u2219 60% dos candidatos t\u00eam curso superior; \u2219 44% dos candidatos t\u00eam curso t\u00e9cnico; e, \u2219 10% dos candidatos n\u00e3o possuem curso superior ou curso t\u00e9cnico. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas e sabendo que qualquer candidato pode ter ambos os n\u00edveis de curso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63072,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 19:04:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1924663,"hashId":"ce70be6f5f0bd714de93bb3d9997195b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa fez um levantamento sobre o curr\u00edculo dos candidatos a um cargo da mesma e obteve os seguintes resultados a respeito do n\u00edvel de escolaridade espec\u00edfica na \u00e1rea da qual est\u00e3o se candidatando: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  <em>60% dos candidatos t\u00eam curso superior; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  44% dos candidatos t\u00eam curso t\u00e9cnico; e, <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  10% dos candidatos n\u00e3o possuem curso superior ou curso t\u00e9cnico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas e sabendo que qualquer candidato pode ter ambos os n\u00edveis de curso, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7434552,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00famero de candidatos com cursos t\u00e9cnico e superior \u00e9 13%.","id":7434549,"corpo":"<p>O n\u00famero de candidatos com cursos t\u00e9cnico e superior \u00e9 13%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o n\u00famero total de candidatos for 350, ent\u00e3o o n\u00famero de candidatos com curso t\u00e9cnico \u00e9 155.","id":7434550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o n\u00famero total de candidatos for 350, ent\u00e3o o n\u00famero de candidatos com curso t\u00e9cnico \u00e9 155.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o n\u00famero total de candidatos for 250, ent\u00e3o o n\u00famero de candidatos com cursos t\u00e9cnico e superior \u00e9 30.","id":7434551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o n\u00famero total de candidatos for 250, ent\u00e3o o n\u00famero de candidatos com cursos t\u00e9cnico e superior \u00e9 30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o n\u00famero de candidatos com apenas curso superior for 138, ent\u00e3o o n\u00famero de candidatos com apenas curso t\u00e9cnico \u00e9 90.","id":7434552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o n\u00famero de candidatos com apenas curso superior for 138, ent\u00e3o o n\u00famero de candidatos com apenas curso t\u00e9cnico \u00e9 90.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","pai":408604,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408609,"slug":"matematica-representacao-por-diagramacao-diagrama-de-euler-venn"},{"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado (DVA) apresenta o quanto a entidade agrega de valor aos insumos adquiridos de terceiros e que s\u00e3o vendidos ou consumidos durante determinado per\u00edodo. Sobre a DVA, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":63072,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 19:05:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1924681,"hashId":"4542beefa541dd002f2b4cf6e72d9f2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado (DVA) apresenta o quanto a entidade agrega de valor aos insumos adquiridos de terceiros e que s\u00e3o vendidos ou consumidos durante determinado per\u00edodo. Sobre a DVA, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7434622,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em sua primeira parte deve apresentar de forma detalhada a riqueza criada por terceiros.","id":7434621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sua primeira parte deve apresentar de forma detalhada a riqueza criada por terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em sua primeira parte deve apresentar de forma detalhada a riqueza criada pela entidade. ","id":7434622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sua primeira parte deve apresentar de forma detalhada a riqueza criada pela entidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em sua segunda parte deve apresentar de forma detalhada a riqueza criada pela entidade.","id":7434623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sua segunda parte deve apresentar de forma detalhada a riqueza criada pela entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em sua primeira parte deve apresentar de forma generalizada e sem detalhes a riqueza criada pela entidade.","id":7434624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sua primeira parte deve apresentar de forma generalizada e sem detalhes a riqueza criada pela entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416834,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-valor-adicionado-dva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a imagem a seguir obtida do editor de texto Microsoft Office Word 2007 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o).Esta op\u00e7\u00e3o est\u00e1 contida na guia In\u00edcio do aplicativo em quest\u00e3o e \u00e9 utilizada para:","provas":[{"id":63072,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 19:04:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1924632,"hashId":"ea3a44b1c212771df36b08bfc13ffd6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a imagem a seguir obtida do editor de texto<em> Microsoft Office Word<\/em> 2007 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63072\/questao\/1924632-20210923185119000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta op\u00e7\u00e3o est\u00e1 contida na guia In\u00edcio do aplicativo em quest\u00e3o e \u00e9 utilizada para:<\/p>","resposta":7434425,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alterar o estilo do texto. ","id":7434425,"corpo":"<p>Alterar o estilo do texto.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alterar as margens do texto. ","id":7434426,"corpo":"<p>Alterar as margens do texto.   <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adicionar coment\u00e1rios a um texto","id":7434427,"corpo":"<p>Adicionar coment\u00e1rios a um texto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Localizar uma palavra em um texto. ","id":7434428,"corpo":"<p>Localizar uma palavra em um texto.  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24643}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"________________________, \u00e9 o sistema de custeio em que o objeto de custo s\u00e3o massas de unidades id\u00eanticas ou similares, de um produto ou servi\u00e7o.","provas":[{"id":67035,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24643},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 20:20:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2044546,"hashId":"460b5b3e459915deb7aeba57c71427dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">________________________, \u00e9 o sistema de custeio em que o objeto de custo s\u00e3o massas de unidades id\u00eanticas ou similares, de um produto ou servi\u00e7o.<\/p>","resposta":7972591,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de Custeio H\u00edbrido.","id":7972590,"corpo":"<p>Sistema de Custeio H\u00edbrido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema de Custeio por Processo.","id":7972591,"corpo":"<p>Sistema de Custeio por Processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema de Custeio Operacional.","id":7972592,"corpo":"<p>Sistema de Custeio Operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema de Custeio por Ordem de Servi\u00e7o.","id":7972593,"corpo":"<p>Sistema de Custeio por Ordem de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sistemas de Custeio","oab":false,"nome":"Sistemas de Custeio","pai":3948,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3949,"slug":"contabilidade-de-custos-sistemas-de-custeio"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"Sistemas de Custeio","oab":false,"nome":"Sistemas de Custeio","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416688,"slug":"contabilidade-de-custos-sistemas-de-custeio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bloqueio \u00e9 um fundamento no voleibol que foi aperfei\u00e7oado nos \u00faltimos anos, principalmente em raz\u00e3o da maior estatura dos atletas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s d\u00e9cadas anteriores. Com rela\u00e7\u00e3o a esse fundamento, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":66435,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-professor-area-educacao-fisica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 22:53:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2028340,"hashId":"8d90fa4e7c198585c0403712a4bfa0b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O bloqueio \u00e9 um fundamento no voleibol que foi aperfei\u00e7oado nos \u00faltimos anos, principalmente em raz\u00e3o da maior estatura dos atletas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s d\u00e9cadas anteriores. Com rela\u00e7\u00e3o a esse fundamento, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":7901962,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 base para toda defesa e ponto de partida para o sistema defensivo.","id":7901962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 base para toda defesa e ponto de partida para o sistema defensivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O bloqueio apenas amortece a a\u00e7\u00e3o da bola vinda do advers\u00e1rio.","id":7901963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bloqueio apenas amortece a a\u00e7\u00e3o da bola vinda do advers\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A altura do bloqueio pode ser melhorada com a flex\u00e3o dos cotovelos.","id":7901964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A altura do bloqueio pode ser melhorada com a flex\u00e3o dos cotovelos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O bloqueio n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o eficiente para dificultar a a\u00e7\u00e3o do atacante advers\u00e1rio. ","id":7901965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bloqueio n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o eficiente para dificultar a a\u00e7\u00e3o do atacante advers\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os deslocamentos s\u00e3o lateral (dist\u00e2ncias longas), frontal (dist\u00e2ncias curtas), cruzado (dist\u00e2ncias intermedi\u00e1rias) e misto.","id":7901966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os deslocamentos s\u00e3o lateral (dist\u00e2ncias longas), frontal (dist\u00e2ncias curtas), cruzado (dist\u00e2ncias intermedi\u00e1rias) e misto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) \u00e9 amplamente utilizado em avalia\u00e7\u00f5es antropom\u00e9tricas no ambiente escolar, por\u00e9m apresenta algumas limita\u00e7\u00f5es. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica uma limita\u00e7\u00e3o do IMC.","provas":[{"id":66435,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-professor-area-educacao-fisica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 22:51:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2028305,"hashId":"18c2404d479aa777812e61ea42bb0419","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) \u00e9 amplamente utilizado em avalia\u00e7\u00f5es antropom\u00e9tricas no ambiente escolar, por\u00e9m apresenta algumas limita\u00e7\u00f5es. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica uma limita\u00e7\u00e3o do IMC.<\/p>","resposta":7901804,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o necessita de instrumentos sofisticados para sua obten\u00e7\u00e3o.","id":7901802,"corpo":"<p>N\u00e3o necessita de instrumentos sofisticados para sua obten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o possui rela\u00e7\u00e3o com doen\u00e7a coron\u00e1ria card\u00edaca.","id":7901803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o possui rela\u00e7\u00e3o com doen\u00e7a coron\u00e1ria card\u00edaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o distingue massa de gordura e massa livre de gordura.","id":7901804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o distingue massa de gordura e massa livre de gordura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser utilizado na avalia\u00e7\u00e3o populacional.","id":7901805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode ser utilizado na avalia\u00e7\u00e3o populacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o demanda tempo para a obten\u00e7\u00e3o das medidas.","id":7901806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o demanda tempo para a obten\u00e7\u00e3o das medidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paial","sigla":"","id":5169,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 157 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece como se d\u00e1 a reparti\u00e7\u00e3o das receitas entre os Entes da Federa\u00e7\u00e3o. Sendo assim, pertence ao Munic\u00edpio:","provas":[{"id":66468,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paial","sigla":"","id":5169,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paial-sc-2016-amauc-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Paial - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-29 18:39:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2027632,"hashId":"99ed913fe007d21801649043a0e80aeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O art. 157 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece como se d\u00e1 a reparti\u00e7\u00e3o das receitas entre os Entes da Federa\u00e7\u00e3o. Sendo assim, pertence ao Munic\u00edpio:<\/p>","resposta":7898655,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vinte por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto que a Uni\u00e3o instituir no exerc\u00edcio da compet\u00eancia que lhe \u00e9 atribu\u00edda pelo art. 154, I;","id":7898654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinte por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto que a Uni\u00e3o instituir no exerc\u00edcio da compet\u00eancia que lhe \u00e9 atribu\u00edda pelo art. 154, I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre renda e proventos de qualquer natureza, incidente na fonte, sobre rendimentos pagos, a qualquer t\u00edtulo, por eles, suas autarquias e pelas funda\u00e7\u00f5es que institu\u00edrem e mantiverem;","id":7898655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre renda e proventos de qualquer natureza, incidente na fonte, sobre rendimentos pagos, a qualquer t\u00edtulo, por eles, suas autarquias e pelas funda\u00e7\u00f5es que institu\u00edrem e mantiverem;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quarenta por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores licenciados em seus territ\u00f3rios;","id":7898656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quarenta por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores licenciados em seus territ\u00f3rios;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trinta por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o; vinte e cinco por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o;","id":7898657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trinta por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o; vinte e cinco por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quarenta por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre a propriedade territorial rural, relativamente aos im\u00f3veis neles situados, cabendo a totalidade na hip\u00f3tese da op\u00e7\u00e3o a que se refere o art. 153, \u00a7 4\u00ba, III.","id":7898658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quarenta por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre a propriedade territorial rural, relativamente aos im\u00f3veis neles situados, cabendo a totalidade na hip\u00f3tese da op\u00e7\u00e3o a que se refere o art. 153, \u00a7 4\u00ba, III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405297,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-receitas-tributarias-artigos-157-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407192,"slug":"direito-tributario-reparticao-das-receitas-tributarias-discriminacao-de-rendas"},{"nome_clean":"Casos de Reparti\u00e7\u00e3o na CF\/88","oab":false,"nome":"Casos de Reparti\u00e7\u00e3o na CF\/88","pai":407192,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415974,"slug":"direito-tributario-casos-de-reparticao-na-cf-88"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancias Diretas","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Diretas","pai":415974,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415976,"slug":"direito-tributario-transferencias-diretas"},{"nome_clean":"Da Uni\u00e3o para os Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Da Uni\u00e3o para os Munic\u00edpios","pai":415976,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417806,"slug":"direito-tributario-da-uniao-para-os-municipios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paial","sigla":"","id":5169,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 156 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os Munic\u00edpios n\u00e3o podem legislar sobre:","provas":[{"id":66468,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paial","sigla":"","id":5169,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paial-sc-2016-amauc-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Paial - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-29 18:38:32","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2027630,"hashId":"a1100de3eb262243fd322bc2f522b31e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 156 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os Munic\u00edpios n\u00e3o podem legislar sobre:<\/p>","resposta":7898647,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propriedade predial;","id":7898644,"corpo":"<p>Propriedade predial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os de qualquer natureza, n\u00e3o compreendidos no art. 155, II, definidos em lei complementar;","id":7898645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os de qualquer natureza, n\u00e3o compreendidos no art. 155, II, definidos em lei complementar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transmiss\u00e3o \"inter vivos\", a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica, e de direitos reais sobre im\u00f3veis, exceto os de garantia, bem como cess\u00e3o de direitos a sua aquisi\u00e7\u00e3o;","id":7898646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transmiss\u00e3o \"inter vivos\", a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica, e de direitos reais sobre im\u00f3veis, exceto os de garantia, bem como cess\u00e3o de direitos a sua aquisi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o, ainda que as opera\u00e7\u00f5es e as presta\u00e7\u00f5es se iniciem no exterior;","id":7898647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o, ainda que as opera\u00e7\u00f5es e as presta\u00e7\u00f5es se iniciem no exterior;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Propriedade territorial urbana;","id":7898648,"corpo":"<p>Propriedade territorial urbana;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Impostos dos munic\u00edpios (artigo 156 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos dos munic\u00edpios (artigo 156 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405296,"slug":"direito-constitucional-impostos-dos-municipios-artigo-156-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAlice tinha diminu\u00eddo tanto de tamanho que tomou um camundongo por um hipop\u00f3tamo.\u201d (8\u00ba\u00a7) A articula\u00e7\u00e3o das ora\u00e7\u00f5es do per\u00edodo expressa uma ideia de","provas":[{"id":63079,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 19:05:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1928175,"hashId":"5a5791ecebb517e6d1d586d655effaef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAlice tinha diminu\u00eddo tanto de tamanho que tomou um camundongo por um hipop\u00f3tamo.\u201d <\/em>(8\u00ba\u00a7) A articula\u00e7\u00e3o das ora\u00e7\u00f5es do per\u00edodo expressa uma ideia de<\/p>","resposta":7448977,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o. ","id":7448974,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o. ","id":7448975,"corpo":"<p>conclus\u00e3o.  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o. ","id":7448976,"corpo":"<p>concess\u00e3o.   <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia. ","id":7448977,"corpo":"<p>consequ\u00eancia.  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para Maria da Gra\u00e7a Agora, que chegaste \u00e0 idade avan\u00e7ada de 15 anos, Maria da Gra\u00e7a, eu te dou este livro: Alice na pa\u00eds das maravilhas. Este livro \u00e9 doido, Maria. Isto \u00e9: o sentido dele est\u00e1 em ti. N\u00e3o te espantes quando o mundo amanhecer irreconhec\u00edvel. Para melhor ou pior, isso acontece muitas vezes por ano. \u201cQuem sou eu no mundo?\u201d Essa indaga\u00e7\u00e3o perplexa \u00e9 o lugar\u2010comum de cada hist\u00f3ria de gente. Quantas vezes mais decifrares essa charada, t\u00e3o entranhada em ti mesma como os teus ossos, mais forte ficar\u00e1s. N\u00e3o importa qual seja a resposta; o importante \u00e9 dar ou inventar uma resposta. Ainda que seja mentira. A sozinhez (esquece essa palavra que inventei agora sem querer) \u00e9 inevit\u00e1vel. Foi o que Alice falou no fundo do po\u00e7o: \u201cEstou t\u00e3o cansada de estar aqui sozinha!\u201d O importante \u00e9 que ela conseguiu sair de l\u00e1, abrindo a porta. A porta do po\u00e7o! S\u00f3 as criaturas humanas (nem mesmo os grandes macacos e os c\u00e3es amestrados) conseguem abrir uma porta bem fechada, e vice\u2010versa, isto \u00e9, fechar uma porta bem aberta. Somos t\u00e3o bobos, Maria. Praticamos uma a\u00e7\u00e3o trivial, e temos a presun\u00e7\u00e3o petulante de esperar dela grandes consequ\u00eancias. Quando Alice comeu o bolo, e n\u00e3o cresceu de tamanho, ficou no maior dos espantos. Apesar de ser isso o que acontece, geralmente, \u00e0s pessoas que comem bolo. Os homens vivem apostando corrida, Maria. Nos escrit\u00f3rios, na pol\u00edtica, nacional e internacional, nos clubes, nos bares, nas artes, na literatura, at\u00e9 amigos, at\u00e9 irm\u00e3os, at\u00e9 marido e mulher, at\u00e9 namorados, todos vivem apostando corrida. S\u00e3o competi\u00e7\u00f5es t\u00e3o confusas, t\u00e3o cheias de truques, t\u00e3o desnecess\u00e1rias, t\u00e3o fingindo que n\u00e3o \u00e9, t\u00e3o rid\u00edculas muitas vezes, por caminhos t\u00e3o escondidos, que, quando os atletas chegam exaustos a um ponto, costumam perguntar: \u201cA corrida terminou! Mas quem ganhou?\u201d \u00c9 bobice, Maria da Gra\u00e7a, disputar uma corrida se a gente n\u00e3o ir\u00e1 saber quem venceu. Se tiveres de ir a algum lugar, n\u00e3o te preocupe a vaidade fatigante de ser a primeira a chegar. Se chegares aonde quiseres, ganhaste. Os milagres sempre acontecem na vida de cada um e na vida de todos. Mas, ao contr\u00e1rio do que se pensa, os melhores e mais fundos milagres n\u00e3o acontecem de repente, mas devagar, muito devagar. Quero dizer o seguinte: a palavra depress\u00e3o cair\u00e1 de moda mais cedo ou mais tarde. Como talvez seja mais tarde, prepara\u2010te para a visita do monstro, e n\u00e3o te desesperes ao triste pensamento de Alice: \u201cDevo estar diminuindo de novo\u201d. Em algum lugar, h\u00e1 cogumelos que nos fazem crescer novamente. E escuta esta par\u00e1bola perfeita: Alice tinha diminu\u00eddo tanto de tamanho que tomou um camundongo por um hipop\u00f3tamo. Isso acontece muito, Mariazinha. Mas n\u00e3o sejamos ing\u00eanuos, pois o contr\u00e1rio tamb\u00e9m acontece. E \u00e9 um outro escritor ingl\u00eas que nos fala mais ou menos assim: O camundongo que expulsamos ontem passou a ser um terr\u00edvel rinoceronte. \u00c9 isso mesmo. A alma da gente \u00e9 uma m\u00e1quina complicada que produz durante a vida uma quantidade imensa de camundongos que parecem hipop\u00f3tamos e de rinocerontes que parecem camundongos. O jeito \u00e9 rir no caso da primeira confus\u00e3o e ficar bem disposto para enfrentar o rinoceronte que entrou em nossos dom\u00ednios disfar\u00e7ado de camundongo. E como tomar o pequeno por grande e o grande por pequeno \u00e9 sempre meio c\u00f4mico, nunca devemos perder o bom humor. Por fim, mais uma palavra de bolso: \u00e0s vezes, uma pessoa se abandona de tal forma ao sofrimento, com uma tal complac\u00eancia, que tem medo de n\u00e3o poder sair de l\u00e1. A dor tamb\u00e9m tem seu feiti\u00e7o, e este vira contra o enfeiti\u00e7ado. Por isso Alice, depois de ter chorado um lago pensava: \u201cAgora serei castigada, afogando\u2010me em minhas pr\u00f3prias l\u00e1grimas\u201d. Conclus\u00e3o: a pr\u00f3pria dor deve ter a sua medida: \u00c9 feio, \u00e9 imodesto, \u00e9 v\u00e3o, \u00e9 perigoso ultrapassar a fronteira de nossa dor, Maria da Gra\u00e7a. (Paulo Mendes Campos \u2013 de \u201cO colunista do morro\u201d \u2013 Elenco de Cronistas Modernos \u2013 Texto adaptado.)","id":478873,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Para Maria da Gra\u00e7a <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Agora, que chegaste \u00e0 idade avan\u00e7ada de 15 anos, Maria da Gra\u00e7a, eu te dou este livro: Alice na pa\u00eds das maravilhas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Este livro \u00e9 doido, Maria. Isto \u00e9: o sentido dele est\u00e1 em ti. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o te espantes quando o mundo amanhecer irreconhec\u00edvel. Para melhor ou pior, isso acontece muitas vezes por ano. \u201cQuem sou eu no mundo?\u201d Essa indaga\u00e7\u00e3o perplexa \u00e9 o lugar\u2010comum de cada hist\u00f3ria de gente. Quantas vezes mais decifrares essa charada, t\u00e3o entranhada em ti mesma como os teus ossos, mais forte ficar\u00e1s. N\u00e3o importa qual seja a resposta; o importante \u00e9 dar ou inventar uma resposta. Ainda que seja mentira. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A sozinhez (esquece essa palavra que inventei agora sem querer) \u00e9 inevit\u00e1vel. Foi o que Alice falou no fundo do po\u00e7o: \u201cEstou t\u00e3o cansada de estar aqui sozinha!\u201d O importante \u00e9 que ela conseguiu sair de l\u00e1, abrindo a porta. A porta do po\u00e7o! S\u00f3 as criaturas humanas (nem mesmo os grandes macacos e os c\u00e3es amestrados) conseguem abrir uma porta bem fechada, e vice\u2010versa, isto \u00e9, fechar uma porta bem aberta. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Somos t\u00e3o bobos, Maria. Praticamos uma a\u00e7\u00e3o trivial, e temos a presun\u00e7\u00e3o petulante de esperar dela grandes consequ\u00eancias. Quando Alice comeu o bolo, e n\u00e3o cresceu de tamanho, ficou no maior dos espantos. Apesar de ser isso o que acontece, geralmente, \u00e0s pessoas que comem bolo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os homens vivem apostando corrida, Maria. Nos escrit\u00f3rios, na pol\u00edtica, nacional e internacional, nos clubes, nos bares, nas artes, na literatura, at\u00e9 amigos, at\u00e9 irm\u00e3os, at\u00e9 marido e mulher, at\u00e9 namorados, todos vivem apostando corrida. S\u00e3o competi\u00e7\u00f5es t\u00e3o confusas, t\u00e3o cheias de truques, t\u00e3o desnecess\u00e1rias, t\u00e3o fingindo que n\u00e3o \u00e9, t\u00e3o rid\u00edculas muitas vezes, por caminhos t\u00e3o escondidos, que, quando os atletas chegam exaustos a um ponto, costumam perguntar: \u201cA corrida terminou! Mas quem ganhou?\u201d \u00c9 bobice, Maria da Gra\u00e7a, disputar uma corrida se a gente n\u00e3o ir\u00e1 saber quem venceu. Se tiveres de ir a algum lugar, n\u00e3o te preocupe a vaidade fatigante de ser a primeira a chegar. Se chegares aonde quiseres, ganhaste. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os milagres sempre acontecem na vida de cada um e na vida de todos. Mas, ao contr\u00e1rio do que se pensa, os melhores e mais fundos milagres n\u00e3o acontecem de repente, mas devagar, muito devagar. Quero dizer o seguinte: a palavra depress\u00e3o cair\u00e1 de moda mais cedo ou mais tarde. Como talvez seja mais tarde, prepara\u2010te para a visita do monstro, e n\u00e3o te desesperes ao triste pensamento de Alice: \u201cDevo estar diminuindo de novo\u201d. Em algum lugar, h\u00e1 cogumelos que nos fazem crescer novamente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E escuta esta par\u00e1bola perfeita: Alice tinha diminu\u00eddo tanto de tamanho que tomou um camundongo por um hipop\u00f3tamo. Isso acontece muito, Mariazinha. Mas n\u00e3o sejamos ing\u00eanuos, pois o contr\u00e1rio tamb\u00e9m acontece. E \u00e9 um outro escritor ingl\u00eas que nos fala mais ou menos assim: O camundongo que expulsamos ontem passou a ser um terr\u00edvel rinoceronte. \u00c9 isso mesmo. A alma da gente \u00e9 uma m\u00e1quina complicada que produz durante a vida uma quantidade imensa de camundongos que parecem hipop\u00f3tamos e de rinocerontes que parecem camundongos. O jeito \u00e9 rir no caso da primeira confus\u00e3o e ficar bem disposto para enfrentar o rinoceronte que entrou em nossos dom\u00ednios disfar\u00e7ado de camundongo. E como tomar o pequeno por grande e o grande por pequeno \u00e9 sempre meio c\u00f4mico, nunca devemos perder o bom humor. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por fim, mais uma palavra de bolso: \u00e0s vezes, uma pessoa se abandona de tal forma ao sofrimento, com uma tal complac\u00eancia, que tem medo de n\u00e3o poder sair de l\u00e1. A dor tamb\u00e9m tem seu feiti\u00e7o, e este vira contra o enfeiti\u00e7ado. Por isso Alice, depois de ter chorado um lago pensava: \u201cAgora serei castigada, afogando\u2010me em minhas pr\u00f3prias l\u00e1grimas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Conclus\u00e3o: a pr\u00f3pria dor deve ter a sua medida: \u00c9 feio, \u00e9 imodesto, \u00e9 v\u00e3o, \u00e9 perigoso ultrapassar a fronteira de nossa dor, Maria da Gra\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><strong><em>(Paulo Mendes Campos \u2013 de \u201cO colunista do morro\u201d \u2013 Elenco de Cronistas Modernos \u2013 Texto adaptado.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24643}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es, que tipo de informa\u00e7\u00f5es podemos retirar do Balan\u00e7o Patrimonial?","provas":[{"id":67035,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24643},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 21:00:14","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2044529,"hashId":"69d8422184db88c24cd57cc6e57c1214","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es, que tipo de informa\u00e7\u00f5es podemos retirar do Balan\u00e7o Patrimonial?<\/p>","resposta":7972518,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribut\u00e1rias e Econ\u00f4micas.","id":7972516,"corpo":"<p>Tribut\u00e1rias e Econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Econ\u00f4micas e Financeiras.","id":7972517,"corpo":"<p>Econ\u00f4micas e Financeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Financeiras e Patrimoniais.","id":7972518,"corpo":"<p>Financeiras e Patrimoniais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patrimoniais e Econ\u00f4micas.","id":7972519,"corpo":"<p>Patrimoniais e Econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24643}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a fatos cont\u00e1beis qual afirma\u00e7\u00e3o abaixo N\u00c3O \u00e9 correta?","provas":[{"id":67035,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24643},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 20:59:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2044524,"hashId":"c346ff70d66e0c3ba6d71fb22ca55781","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a fatos cont\u00e1beis qual afirma\u00e7\u00e3o abaixo <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 correta?<\/p>","resposta":7972493,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fatos cont\u00e1beis modificativos s\u00e3o fatos que somente alteram a distribui\u00e7\u00e3o de valores entre bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es, sem alterar o montante do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":7972493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fatos cont\u00e1beis modificativos s\u00e3o fatos que somente alteram a distribui\u00e7\u00e3o de valores entre bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es, sem alterar o montante do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fatos Modificativos s\u00e3o aqueles em que, n\u00e3o havendo troca de valores entre elementos do patrim\u00f4nio, h\u00e1 surgimento ou desaparecimento de um elemento que enseja o aumento ou a diminui\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio (altera\u00e7\u00e3o do valor do Patrim\u00f4nio L\u00edquido).","id":7972494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fatos Modificativos s\u00e3o aqueles em que, n\u00e3o havendo troca de valores entre elementos do patrim\u00f4nio, h\u00e1 surgimento ou desaparecimento de um elemento que enseja o aumento ou a diminui\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio (altera\u00e7\u00e3o do valor do Patrim\u00f4nio L\u00edquido).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fatos cont\u00e1beis mistos s\u00e3o fatos que, ao mesmo tempo, s\u00e3o permutativos e modificativos, ou seja, h\u00e1 troca de valor entre elementos patrimoniais (bens, direitos ou obriga\u00e7\u00f5es) e altera\u00e7\u00e3o do valor do Patrim\u00f4nio l\u00edquido, com lucro ou preju\u00edzo.","id":7972495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fatos cont\u00e1beis mistos s\u00e3o fatos que, ao mesmo tempo, s\u00e3o permutativos e modificativos, ou seja, h\u00e1 troca de valor entre elementos patrimoniais (bens, direitos ou obriga\u00e7\u00f5es) e altera\u00e7\u00e3o do valor do Patrim\u00f4nio l\u00edquido, com lucro ou preju\u00edzo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fatos cont\u00e1beis s\u00e3o ocorr\u00eancias que t\u00eam por efeito a altera\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio, seja ela qualitativa ou quantitativa.","id":7972496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fatos cont\u00e1beis s\u00e3o ocorr\u00eancias que t\u00eam por efeito a altera\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio, seja ela qualitativa ou quantitativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma papelaria vende kits com l\u00e1pis, canetas e borrachas de tr\u00eas tamanhos diferentes de acordo com a tabela a seguir.TamanhoL\u00e1pisCanetasBorrachasPequeno111M\u00e9dio322Grande543Em certo dia foram vendidos kits totalizando 38 l\u00e1pis, 30 canetas e 27 borrachas. O n\u00famero de kits que foram vendidos nesse dia foi igual a:","provas":[{"id":63212,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 22:30:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1933302,"hashId":"072a0cde08e6cec4f5ecc41a43bfb4f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma papelaria vende <em>kits<\/em> com l\u00e1pis, canetas e borrachas de tr\u00eas tamanhos diferentes de acordo com a tabela a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 404px;\"><colgroup><col width=\"104\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Tamanho<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>L\u00e1pis<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Canetas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Borrachas<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pequeno<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M\u00e9dio<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Grande<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em certo dia foram vendidos <em>kits<\/em> totalizando 38 l\u00e1pis, 30 canetas e 27 borrachas. O n\u00famero de <em>kits<\/em> que foram vendidos nesse dia foi igual a:<\/p>","resposta":7472484,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14.","id":7472483,"corpo":"<p>14.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16.","id":7472484,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18.","id":7472485,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20.","id":7472486,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Curr\u00edculo de Matem\u00e1tica do Estado de S\u00e3o Paulo lemos na p\u00e1gina 54:Em todas as tarefas espec\u00edficas relacionadas com o conte\u00fado matem\u00e1tico \u2013 N\u00fameros, Geometria, Rela\u00e7\u00f5es, ou mais especificamente \u00c1lgebra, Fun\u00e7\u00f5es, Equa\u00e7\u00f5es, N\u00fameros Complexos, Geometria, Trigonometria, Combinat\u00f3ria, Matrizes etc. \u2013, as compet\u00eancias gerais, norteadoras do Curr\u00edculo em todas as \u00e1reas, devem estar no foco das aten\u00e7\u00f5es. Nunca \u00e9 demais lembrar que \u00e9 por meio das ideias fundamentais presentes em tais conte\u00fados \u2013 equival\u00eancia, ordem, proporcionalidade, medida, aproxima\u00e7\u00e3o, problematiza\u00e7\u00e3o, otimiza\u00e7\u00e3o, entre outras \u2013 que se busca construir uma ponte que conduza dos conte\u00fados \u00e0s compet\u00eancias pessoais:Capacidade de express\u00e3oCapacidade de compreens\u00e3oCapacidade de argumenta\u00e7\u00e3oCapacidade propositivaCapacidade de contextualizarCapacidade de abstrairConsidere as seguintes atividades do aluno:Relacionar conceitos e teorias com situa\u00e7\u00f5es reaisElaborar resumosImaginar situa\u00e7\u00f5es fict\u00edciasFazer demonstra\u00e7\u00f5esEssas atividades est\u00e3o relacionadas, respectivamente, \u00e0s capacidades:","provas":[{"id":61483,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2016-fgv-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 01:51:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1875031,"hashId":"f5312690ee7be2131e0e1ca7f1ec40da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Curr\u00edculo de Matem\u00e1tica do Estado de S\u00e3o Paulo lemos na p\u00e1gina 54:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em todas as tarefas espec\u00edficas relacionadas com o conte\u00fado matem\u00e1tico \u2013 <em>N\u00fameros, Geometria, Rela\u00e7\u00f5es, <\/em>ou mais especificamente<em> \u00c1lgebra, Fun\u00e7\u00f5es, Equa\u00e7\u00f5es, N\u00fameros Complexos, Geometria, Trigonometria, Combinat\u00f3ria, Matrizes<\/em> etc. \u2013, as compet\u00eancias gerais, norteadoras do Curr\u00edculo em todas as \u00e1reas, devem estar no foco das aten\u00e7\u00f5es. Nunca \u00e9 demais lembrar que \u00e9 por meio das ideias fundamentais presentes em tais conte\u00fados \u2013 <em>equival\u00eancia, ordem, proporcionalidade, medida, aproxima\u00e7\u00e3o, problematiza\u00e7\u00e3o, otimiza\u00e7\u00e3o, <\/em>entre outras \u2013 que se busca construir uma ponte que conduza dos conte\u00fados \u00e0s compet\u00eancias pessoais:<\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Capacidade de express\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Capacidade de compreens\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Capacidade de argumenta\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Capacidade propositiva<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Capacidade de contextualizar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Capacidade de abstrair<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes atividades do aluno:<\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Relacionar conceitos e teorias com situa\u00e7\u00f5es reais<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Elaborar resumos<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Imaginar situa\u00e7\u00f5es fict\u00edcias<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Fazer demonstra\u00e7\u00f5es<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">Essas atividades est\u00e3o relacionadas, respectivamente, \u00e0s capacidades:<\/p>","resposta":7217277,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5, 2, 6 e 3.","id":7217277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 2, 6 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 6, 4 e 1.","id":7217278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 6, 4 e 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5, 3, 5 e 2.","id":7217279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 3, 5 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 2, 5 e 6.","id":7217280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 2, 5 e 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 1, 6 e 3.","id":7217281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 1, 6 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}