{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161507,"perPage":"100","pages":21616,"page":12415,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No terceiro quadrinho, o pensamento de Mafalda \u00e9 introduzido por uma ora\u00e7\u00e3o adversativa, que apresenta ideia que contrasta com as ideias veiculadas nos quadrinhos anteriores.","provas":[{"id":23767,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-31 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":804990,"hashId":"7711103d6df67c99a133790bb39988fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No terceiro quadrinho, o pensamento de Mafalda \u00e9 introduzido por uma ora\u00e7\u00e3o adversativa, que apresenta ideia que contrasta com as ideias veiculadas nos quadrinhos anteriores.<\/p>","resposta":2772227,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2772227,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2772228,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quino. Toda Mafalda, 2003, p. 349, tira 2.Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos da tirinha apresentada, da personagem Mafalda.","id":334560,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/23767\/grupo-questao\/334560-20210922085500000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"292\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Quino. Toda Mafalda, 2003, p. 349, tira 2.<\/sub><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos da tirinha apresentada, da personagem Mafalda.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/804990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o valor de \u201cb\u201d na equa\u00e7\u00e3o a seguir? 0,5 b2=\u22122b","provas":[{"id":67810,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"},{"id":67811,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 04:40:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2066467,"hashId":"a078822928cad9ae4355b1d0263d9360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o valor de \u201cb\u201d na equa\u00e7\u00e3o a seguir? 0,5 <em>b<\/em><sup>2<\/sup>=\u22122<em>b<\/em><\/p>","resposta":8070100,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-2","id":8070099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-4","id":8070100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,5","id":8070101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2","id":8070102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403842,"slug":"matematica-solucao-de-equacao-do-2o-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o determinante da matriz a seguir det M=\u00bf [(\u22121)2(1)3\u200b\u221224\u200b] =? \u00bf","provas":[{"id":67810,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"},{"id":67811,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 04:40:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2066472,"hashId":"0f791401561a603cf189fe0daac3223d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o determinante da matriz a seguir det M=\u00bf <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} (-1)^2 &amp; -2\\\\  (1)^3 &amp; 4 \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> =? \u00bf<\/p>","resposta":8070124,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-1","id":8070121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-3","id":8070122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":8070123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":8070124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Determinante de uma matriz quadrada","oab":false,"nome":"Determinante de uma matriz quadrada","pai":403902,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408815,"slug":"matematica-determinante-de-uma-matriz-quadrada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":3094}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As formata\u00e7\u00f5es mais comuns aplicadas em apresenta\u00e7\u00f5es de slides por meio do MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, s\u00e3o as formata\u00e7\u00f5es relativas a Fonte e Par\u00e1grafo. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome da guia em que os grupos Fonte e Par\u00e1grafo est\u00e3o localizados.","provas":[{"id":66069,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":3094},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-agente-de-seguranca-patrimonial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 08:52:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2020378,"hashId":"e357c245c5c60b7b11e9a946cde7bbdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As formata\u00e7\u00f5es mais comuns aplicadas em apresenta\u00e7\u00f5es de slides por meio do MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, s\u00e3o as formata\u00e7\u00f5es relativas a Fonte e Par\u00e1grafo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome da guia em que os grupos Fonte e Par\u00e1grafo est\u00e3o localizados.<\/p>","resposta":7868227,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inserir.","id":7868226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial.","id":7868227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1gina Inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":7868228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o.","id":7868229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Design.","id":7868230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Design.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um profissional decide enviar, por meio do MS-Outlook 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um e-mail para v\u00e1rios destinat\u00e1rios distintos, mas quer que um dos destinat\u00e1rios n\u00e3o seja visto pelos demais. Para isso, o profissional deve colocar o e-mail desse destinat\u00e1rio no campo","provas":[{"id":66070,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Auxiliar de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 08:52:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2021826,"hashId":"abd4cf502b69830416712b56ab5167e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um profissional decide enviar, por meio do MS-Outlook 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um e-mail para v\u00e1rios destinat\u00e1rios distintos, mas quer que um dos destinat\u00e1rios n\u00e3o seja visto pelos demais. Para isso, o profissional deve colocar o e-mail desse destinat\u00e1rio no campo<\/p>","resposta":7875149,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para.","id":7875146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cc.","id":7875147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assunto.","id":7875148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cco.","id":7875149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oculto.","id":7875150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oculto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420463,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um microcomputador com Windows 7 em portugu\u00eas, foram criadas, usando-se o Windows Explorer, tr\u00eas novas pastas P1, P2 e P3 no disco C:. Em seguida, foram criadas duas planilhas, Pla1 e Pla2, e gravadas na pasta P1. Considerando que a pasta P3 foi compartilhada e est\u00e1 em uso por outro computador da rede, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. A pasta P1 n\u00e3o pode ser exclu\u00edda, porque n\u00e3o est\u00e1 vazia.II. A pasta P2 n\u00e3o pode ser renomeada, porque est\u00e1 vazia.III. Para incluir um arquivo na pasta P3 \u00e9 preciso antes eliminar o compartilhamento. \u00c9 INCORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":68949,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - Auditor de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 08:37:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2101744,"hashId":"251ad1e31e924f5bf203168b364cc090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um microcomputador com Windows 7 em portugu\u00eas, foram criadas, usando-se o Windows Explorer, tr\u00eas novas pastas P1, P2 e P3 no disco C:. Em seguida, foram criadas duas planilhas, Pla1 e Pla2, e gravadas na pasta P1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a pasta P3 foi compartilhada e est\u00e1 em uso por outro computador da rede, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A pasta P1 n\u00e3o pode ser exclu\u00edda, porque n\u00e3o est\u00e1 vazia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A pasta P2 n\u00e3o pode ser renomeada, porque est\u00e1 vazia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para incluir um arquivo na pasta P3 \u00e9 preciso antes eliminar o compartilhamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>INCORRETO <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":8217713,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":8217710,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":8217711,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":8217712,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8217713,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matozinhos","sigla":"","id":2587,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tecla de atalho que aplica o efeito \u201cit\u00e1lico\u201d na fonte de um texto do Microsoft Word, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2010:","provas":[{"id":67433,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matozinhos","sigla":"","id":2587,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Matozinhos - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 08:43:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2055161,"hashId":"c32a52f281b7618665ca591ff8e3e553","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecla de atalho que aplica o efeito \u201cit\u00e1lico\u201d na fonte de um texto do Microsoft Word, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2010:<\/p>","resposta":8017733,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt+I.","id":8017731,"corpo":"<p>Alt+I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl+Alt+I","id":8017732,"corpo":"<p>Ctrl+Alt+I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl+I.","id":8017733,"corpo":"<p>Ctrl+I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Shift+I","id":8017734,"corpo":"<p>Shift+I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo. I. O pacote Open Office \u00e9 gratuito apenas para usu\u00e1rios pessoais. II. O pacote Microsoft Office \u00e9 gratuito apenas na plataforma Linux. III. Os softwares do pacote Open Office funcionam tanto em ambiente Windows quanto em Linux. \u00c9 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":68949,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - Auditor de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 08:37:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2101740,"hashId":"a29cc086e5320b91e3ca5b68f9ea0a14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O pacote Open Office \u00e9 gratuito apenas para usu\u00e1rios pessoais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O pacote Microsoft Office \u00e9 gratuito apenas na plataforma Linux. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os softwares do pacote Open Office funcionam tanto em ambiente Windows quanto em Linux. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":8217694,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":8217692,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8217693,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":8217694,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8217695,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Word a ferramenta pincel serve para:","provas":[{"id":66737,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go-2016-itame-agente-comunitario-de-saude-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aragoi\u00e2nia - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 08:47:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2032783,"hashId":"b4f4324bc45b7b141ca52f9976fe1721","enunciado":"<p>No Microsoft Word a ferramenta pincel serve para:<\/p>","resposta":7921304,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inserir um elemento multim\u00eddia no documento em edi\u00e7\u00e3o.","id":7921302,"corpo":"<p>Inserir um elemento multim\u00eddia no documento em edi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente mudar a cor da fonte.","id":7921303,"corpo":"<p>Somente mudar a cor da fonte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Copiar uma formata\u00e7\u00e3o de um texto ou par\u00e1grafo previamente selecionado.","id":7921304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Copiar uma formata\u00e7\u00e3o de um texto ou par\u00e1grafo previamente selecionado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente alterar o tamanho da fonte.","id":7921305,"corpo":"<p>Somente alterar o tamanho da fonte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em condi\u00e7\u00f5es normais na instala\u00e7\u00e3o de uma porta em madeira, os ajustes dever\u00e3o ser feitos deixando uma folga de 3 mm da folha em rela\u00e7\u00e3o ao batente, nas laterais e na parte superior. Em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel final do piso acabado, essa folga deve ser, aproximadamente, de","provas":[{"id":68395,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Fiscal de Obras - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 09:56:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2078826,"hashId":"c4e66a4476d410bd24496666b1a42bd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em condi\u00e7\u00f5es normais na instala\u00e7\u00e3o de uma porta em madeira, os ajustes dever\u00e3o ser feitos deixando uma folga de 3 mm da folha em rela\u00e7\u00e3o ao batente, nas laterais e na parte superior. Em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel final do piso acabado, essa folga deve ser, aproximadamente, de<\/p>","resposta":8123849,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 mm.","id":8123847,"corpo":"<p>3 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 mm.","id":8123848,"corpo":"<p>5 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 mm.","id":8123849,"corpo":"<p>8 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 mm.","id":8123850,"corpo":"<p>10 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 mm.","id":8123851,"corpo":"<p>15 mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos maiores problemas em um laborat\u00f3rio qu\u00edmico \u00e9 o tipo de descarte a ser feito de um res\u00edduo, ainda mais quando ele n\u00e3o est\u00e1 identificado. Indique o procedimento que deve ser feito para o descarte correto de res\u00edduo que contenha halog\u00eanio.","provas":[{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 15:33:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1937758,"hashId":"53c6e3d8163d7318d42be704ec737614","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos maiores problemas em um laborat\u00f3rio qu\u00edmico \u00e9 o tipo de descarte a ser feito de um res\u00edduo, ainda mais quando ele n\u00e3o est\u00e1 identificado. Indique o procedimento que deve ser feito para o descarte correto de res\u00edduo que contenha halog\u00eanio.<\/p>","resposta":7492040,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adicione uma gota de \u00e1gua e observe se h\u00e1 a forma\u00e7\u00e3o de chama, gera\u00e7\u00e3o de g\u00e1s, ou qualquer outra rea\u00e7\u00e3o violenta.","id":7492039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adicione uma gota de \u00e1gua e observe se h\u00e1 a forma\u00e7\u00e3o de chama, gera\u00e7\u00e3o de g\u00e1s, ou qualquer outra rea\u00e7\u00e3o violenta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coloque um fio de cobre limpo e previamente aquecido ao rubro no res\u00edduo. Leve \u00e0 chama e observe uma colora\u00e7\u00e3o verde.","id":7492040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coloque um fio de cobre limpo e previamente aquecido ao rubro no res\u00edduo. Leve \u00e0 chama e observe uma colora\u00e7\u00e3o verde.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na amostra acidulada com HCl, o papel embebido em acetato de chumbo fica enegrecido quando na presen\u00e7a de sulfetos.","id":7492041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na amostra acidulada com HCl, o papel embebido em acetato de chumbo fica enegrecido quando na presen\u00e7a de sulfetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usar papel indicador ou pHmetro.","id":7492042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar papel indicador ou pHmetro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enfie um palito de cer\u00e2mica no res\u00edduo, deixe escorrer o excesso e coloque-o na chama.","id":7492043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfie um palito de cer\u00e2mica no res\u00edduo, deixe escorrer o excesso e coloque-o na chama.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":400906,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":401003,"slug":"quimica-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nitroglicerina \u00e9 um explosivo poderoso que ao detonar forma quatro gases diferentes, conforme apresentado na rea\u00e7\u00e3o n\u00e3o balanceada:C3H5(NO3)3 (\u2113) \u2192 N2 (g) + O2 (g) + CO2 (g) + H2O (g)Determine a energia liberada (kJ\/mol) na detona\u00e7\u00e3o de 100 g de nitroglicerina, a partir da tabela abaixo e considerando que H = 1u; C = 12u; N = 14u; O = 16u:Subst\u00e2ncia\u0394 Hfo (kJ\/mol)CO2 (g)- 393,5H2O (g)- 241,8C3H5(NO3)3 (\u2113)- 364,0","provas":[{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 15:31:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1937702,"hashId":"f5b7618e9aa73228ccd0e242396d36c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nitroglicerina \u00e9 um explosivo poderoso que ao detonar forma quatro gases diferentes, conforme apresentado na rea\u00e7\u00e3o n\u00e3o balanceada:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">C<sub>3<\/sub>H<sub>5<\/sub>(NO<sub>3<\/sub>)<sub>3<\/sub> (<span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u2113<\/span>) <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> N<sub>2<\/sub> (g) + O<sub>2<\/sub> (g) + CO<sub>2<\/sub> (g) + H<sub>2<\/sub>O (g)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Determine a energia liberada (kJ\/mol) na detona\u00e7\u00e3o de 100 g de nitroglicerina, a partir da tabela abaixo e considerando que H = 1u; C = 12u; N = 14u; O = 16u:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 233px;\"><colgroup><col width=\"114\"><col width=\"119\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xdlk\"><td data-row=\"row-xdlk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xdlk\" data-cell=\"cell-56yn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Subst\u00e2ncia<\/p><\/td><td data-row=\"row-xdlk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xdlk\" data-cell=\"cell-qp3d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Delta \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u0394<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> H<sub>f<\/sub><sup>o<\/sup> (kJ\/mol)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-g1mf\"><td data-row=\"row-g1mf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g1mf\" data-cell=\"cell-b1wq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">CO<sub>2<\/sub> (g)<\/p><\/td><td data-row=\"row-g1mf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g1mf\" data-cell=\"cell-e3vq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">- 393,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9fuy\"><td data-row=\"row-9fuy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9fuy\" data-cell=\"cell-n4vv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">H<sub>2<\/sub>O (g)<\/p><\/td><td data-row=\"row-9fuy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9fuy\" data-cell=\"cell-ce6n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">- 241,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vdrh\"><td data-row=\"row-vdrh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vdrh\" data-cell=\"cell-cnyq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">C<sub>3<\/sub>H<sub>5<\/sub>(NO<sub>3<\/sub>)<sub>3<\/sub> (\u2113)<\/p><\/td><td data-row=\"row-vdrh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vdrh\" data-cell=\"cell-dao2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">- 364,0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7491761,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"625.","id":7491761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">625.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"62,5.","id":7491762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">62,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.842.","id":7491763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.842.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"312.","id":7491764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">312.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1250.","id":7491765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1250.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os componentes das misturas podem ser separados. H\u00e1 algumas t\u00e9cnicas para realizar a separa\u00e7\u00e3o de misturas. O tipo de separa\u00e7\u00e3o depende do tipo de mistura. Numa mistura de dicromato de pot\u00e1ssio s\u00f3lido com carv\u00e3o ativado, a melhor t\u00e9cnica a ser usada para a separa\u00e7\u00e3o das duas substancias \u00e9, dentre as alternativas apresentadas, a","provas":[{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 15:34:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1937761,"hashId":"7c8a78364a3e17ecafdfdda15d94055c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os componentes das misturas podem ser separados. H\u00e1 algumas t\u00e9cnicas para realizar a separa\u00e7\u00e3o de misturas. O tipo de separa\u00e7\u00e3o depende do tipo de mistura. Numa mistura de dicromato de pot\u00e1ssio s\u00f3lido com carv\u00e3o ativado, a melhor t\u00e9cnica a ser usada para a separa\u00e7\u00e3o das duas substancias \u00e9, dentre as alternativas apresentadas, a<\/p>","resposta":7492057,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peneira\u00e7\u00e3o.","id":7492054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peneira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica.","id":7492055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">separa\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"flocula\u00e7\u00e3o.","id":7492056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">flocula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dissolu\u00e7\u00e3o fracionada.","id":7492057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dissolu\u00e7\u00e3o fracionada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cata\u00e7\u00e3o.","id":7492058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417277,"slug":"quimica-estudo-da-materia-substancias-misturas-processos-de-separacao"},{"nome_clean":"Materiais homog\u00eaneos e heterog\u00eaneos. Separa\u00e7\u00e3o de misturas.","oab":false,"nome":"Materiais homog\u00eaneos e heterog\u00eaneos. Separa\u00e7\u00e3o de misturas.","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417349,"slug":"quimica-materiais-homogeneos-e-heterogeneos-separacao-de-misturas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A chuva \u00e1cida \u00e9 um dos grandes problemas ambientais da atualidade. Esse fen\u00f4meno \u00e9 muito comum nos centros urbanos e industrializados, onde ocorre a polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica decorrente da libera\u00e7\u00e3o de \u00f3xidos de elementos qu\u00edmicos, sobretudo pela queima do carv\u00e3o mineral e de outros combust\u00edveis de origem f\u00f3ssil. Assinale a alternativa que apresenta um dos elementos qu\u00edmicos capazes de provocar a chuva \u00e1cida.","provas":[{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 15:33:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1937754,"hashId":"76986ae3b05750d2bea01a65716511f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A chuva \u00e1cida \u00e9 um dos grandes problemas ambientais da atualidade. Esse fen\u00f4meno \u00e9 muito comum nos centros urbanos e industrializados, onde ocorre a polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica decorrente da libera\u00e7\u00e3o de \u00f3xidos de elementos qu\u00edmicos, sobretudo pela queima do carv\u00e3o mineral e de outros combust\u00edveis de origem f\u00f3ssil. Assinale a alternativa que apresenta um dos elementos qu\u00edmicos capazes de provocar a chuva \u00e1cida.<\/p>","resposta":7492019,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S.","id":7492019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Al.","id":7492020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na.","id":7492021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"K.","id":7492022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">K.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mg.","id":7492023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Energias Qu\u00edmicas no Cotidiano","oab":false,"nome":"Energias Qu\u00edmicas no Cotidiano","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417243,"slug":"quimica-energias-quimicas-no-cotidiano"},{"nome_clean":"Chuva \u00c1cida e Efeito Estufa","oab":false,"nome":"Chuva \u00c1cida e Efeito Estufa","pai":417243,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417245,"slug":"quimica-chuva-acida-e-efeito-estufa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o ambiente representado em planta na figura seguinte.Se esse piso for revestido com ladrilhos cer\u00e2micos de 25 x 25 cm, a \u00e1rea a ser revestida e a quantidade de pe\u00e7as necess\u00e1rias ser\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":68395,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Fiscal de Obras - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 09:55:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2078823,"hashId":"d342a5f3be5a43a8655468e3648e29b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o ambiente representado em planta na figura seguinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68395\/questao\/2078823-20211210143344000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se esse piso for revestido com ladrilhos cer\u00e2micos de 25 x 25 cm, a \u00e1rea a ser revestida e a quantidade de pe\u00e7as necess\u00e1rias ser\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":8123834,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15,0 m2 e 240 pe\u00e7as.","id":8123832,"corpo":"<p>15,0 m<sup>2<\/sup> e 240 pe\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16,5 m2 e 264 pe\u00e7as.","id":8123833,"corpo":"<p>16,5 m<sup>2<\/sup> e 264 pe\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18,5 m2 e 296 pe\u00e7as.","id":8123834,"corpo":"<p>18,5 m<sup>2<\/sup> e 296 pe\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20,0 m2 e 320 pe\u00e7as.","id":8123835,"corpo":"<p>20,0 m<sup>2<\/sup> e 320 pe\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"22,5 m2 e 360 pe\u00e7as.","id":8123836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">22,5 m<sup>2<\/sup> e 360 pe\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es, conforme estabelecido na Lei Municipal n\u00ba 67\/93, a parte da decis\u00e3o que n\u00e3o tenha sido objeto de recurso, nos casos de recurso volunt\u00e1rio parcial, tornar-se-\u00e1, desde logo,","provas":[{"id":66077,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Fiscal de Rendas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 18:29:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2023313,"hashId":"8bbb3be1c87c8c99931b0b724774fbad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es, conforme estabelecido na Lei Municipal n\u00ba 67\/93, a parte da decis\u00e3o que n\u00e3o tenha sido objeto de recurso, nos casos de recurso volunt\u00e1rio parcial, tornar-se-\u00e1, desde logo,<\/p>","resposta":7879789,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indeterminada.","id":7879786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indeterminada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determin\u00e1vel.","id":7879787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determin\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inexistente.","id":7879788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inexistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"definitiva.","id":7879789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recorr\u00edvel.","id":7879790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recorr\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do processo, conforme determinado pela Lei n\u00ba 467\/99 do Munic\u00edpio de Alum\u00ednio, o instrumento formal pelo qual a Prefeitura comunica diretamente ao respons\u00e1vel, dentre outras situa\u00e7\u00f5es que especifica, a gravidade do ato e as penalidades poss\u00edveis, denomina-se","provas":[{"id":66077,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Fiscal de Rendas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 18:29:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2023319,"hashId":"ff8411e03ee13b90b146a289bac50485","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do processo, conforme determinado pela Lei n\u00ba 467\/99 do Munic\u00edpio de Alum\u00ednio, o instrumento formal pelo qual a Prefeitura comunica diretamente ao respons\u00e1vel, dentre outras situa\u00e7\u00f5es que especifica, a gravidade do ato e as penalidades poss\u00edveis, denomina-se<\/p>","resposta":7879810,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portaria.","id":7879807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portaria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cita\u00e7\u00e3o.","id":7879808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intima\u00e7\u00e3o.","id":7879809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Notifica\u00e7\u00e3o.","id":7879810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aviso.","id":7879811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aviso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela mostra a dura\u00e7\u00e3o de cada uma das 5 faixas de um CD de m\u00fasica cl\u00e1ssica.faixasdura\u00e7\u00e3o1 5 minutos e 30 segundos2?3 6 minutos e 18 segundos44 minutos e 42 segundos55 minutos e 45 segundosSabendo-se que o tempo total de dura\u00e7\u00e3o dessas 5 faixas \u00e9 28 minutos e 27 segundos, ent\u00e3o, o tempo de dura\u00e7\u00e3o da 2\u00aa faixa \u00e9","provas":[{"id":66077,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Fiscal de Rendas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 04:32:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2023226,"hashId":"3c5041f7de7ad167a1a0222bfc72b58c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela mostra a dura\u00e7\u00e3o de cada uma das 5 faixas de um CD de m\u00fasica cl\u00e1ssica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 237px;\"><colgroup><col width=\"57.991477966308594\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"180.98863220214844\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-mked\"><td data-row=\"row-mked\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mked\" data-cell=\"cell-07jv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">faixas<\/p><\/td><td data-row=\"row-mked\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mked\" data-cell=\"cell-l2bt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">dura\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-h8rg\"><td data-row=\"row-h8rg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h8rg\" data-cell=\"cell-mh4a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-h8rg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h8rg\" data-cell=\"cell-vwlq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 5 minutos e 30 segundos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-71a2\"><td data-row=\"row-71a2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-71a2\" data-cell=\"cell-lqyb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-71a2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-71a2\" data-cell=\"cell-4bzd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">?<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w6g8\"><td data-row=\"row-w6g8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w6g8\" data-cell=\"cell-maw7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-w6g8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w6g8\" data-cell=\"cell-jg2f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 6 minutos e 18 segundos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-futa\"><td data-row=\"row-futa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-futa\" data-cell=\"cell-s7oo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-futa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-futa\" data-cell=\"cell-rnk4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4 minutos e 42 segundos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xn3n\"><td data-row=\"row-xn3n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xn3n\" data-cell=\"cell-76ln\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-xn3n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xn3n\" data-cell=\"cell-tbej\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5 minutos e 45 segundos<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que o tempo total de dura\u00e7\u00e3o dessas 5 faixas \u00e9 28 minutos e 27 segundos, ent\u00e3o, o tempo de dura\u00e7\u00e3o da 2\u00aa faixa \u00e9<\/p>","resposta":7879475,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 minutos e 50 segundos.","id":7879471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 minutos e 50 segundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 minutos e 56 segundos.","id":7879472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 minutos e 56 segundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 minutos e 02 segundos.","id":7879473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 minutos e 02 segundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 minutos e 08 segundos.","id":7879474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 minutos e 08 segundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 minutos e 12 segundos.","id":7879475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 minutos e 12 segundos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico mostra a varia\u00e7\u00e3o da massa corporal, em kg, de uma pessoa no decorrer dos seis primeiros meses do ano de 2016.De acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no gr\u00e1fico, \u00e9 correto afirmar que a massa corporal dessa pessoa","provas":[{"id":66077,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Fiscal de Rendas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 04:32:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2023228,"hashId":"547350de6a1da2c38ae7c783c016e5df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico mostra a varia\u00e7\u00e3o da massa corporal, em kg, de uma pessoa no decorrer dos seis primeiros meses do ano de 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66077\/questao\/2023228-20211109143938000000-0.png\" width=\"448\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no gr\u00e1fico, \u00e9 correto afirmar que a massa corporal dessa pessoa<\/p>","resposta":7879482,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sempre diminuiu entre mar\u00e7o e junho.","id":7879481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sempre diminuiu entre mar\u00e7o e junho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentou a maior redu\u00e7\u00e3o mensal entre mar\u00e7o e abril.","id":7879482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentou a maior redu\u00e7\u00e3o mensal entre mar\u00e7o e abril.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atingiu o menor valor em maio.","id":7879483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atingiu o menor valor em maio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentou somente entre janeiro e mar\u00e7o.","id":7879484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentou somente entre janeiro e mar\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentou o maior aumento mensal entre maio e junho.","id":7879485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentou o maior aumento mensal entre maio e junho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 importante reconhecer o padr\u00e3o de endere\u00e7os de e-mails v\u00e1lidos no momento em que se anota o endere\u00e7o de e-mail de algu\u00e9m, de modo a minimizar a chance de anot\u00e1-lo erroneamente. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o formato correto para endere\u00e7os de e-mail.","provas":[{"id":66077,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Fiscal de Rendas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 07:47:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2023293,"hashId":"f4834618cacc2cdeb9d003baa0d36af8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante reconhecer o padr\u00e3o de endere\u00e7os de e-mails v\u00e1lidos no momento em que se anota o endere\u00e7o de e-mail de algu\u00e9m, de modo a minimizar a chance de anot\u00e1-lo erroneamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o formato correto para endere\u00e7os de e-mail.<\/p>","resposta":7879718,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bla.blabla.com.br","id":7879716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bla.blabla.com.br<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"blabla@br","id":7879717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">blabla@br<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bla@blabla.com.br","id":7879718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bla@blabla.com.br<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"www.bla.com.br","id":7879719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">www.bla.com.br<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"@blabla.com.br","id":7879720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">@blabla.com.br<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420221,"slug":"informatica-conceitos-basicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em alguns cargos, \u00e9 comum a necessidade de anotar recados ou outras pequenas informa\u00e7\u00f5es. No MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, existe um aplicativo acess\u00f3rio que permite fazer anota\u00e7\u00f5es na forma de bilhetes na \u00c1rea de Trabalho. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o aplicativo descrito no enunciado.","provas":[{"id":66077,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Fiscal de Rendas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2023263,"hashId":"2705f70aa19bf44d907319ae3b46db15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em alguns cargos, \u00e9 comum a necessidade de anotar recados ou outras pequenas informa\u00e7\u00f5es. No MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, existe um aplicativo acess\u00f3rio que permite fazer anota\u00e7\u00f5es na forma de bilhetes na \u00c1rea de Trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o aplicativo descrito no enunciado.<\/p>","resposta":7879615,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bloco de Notas.","id":7879611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloco de Notas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WordPad.","id":7879612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WordPad.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acessibilidade.","id":7879613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acessibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recados.","id":7879614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Notas Autoadesivas.","id":7879615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notas Autoadesivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"nome_clean":"Programas Utilit\u00e1rios","oab":false,"nome":"Programas Utilit\u00e1rios","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420721,"slug":"informatica-programas-utilitarios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":19670}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qualquer subst\u00e2ncia ou mistura cuja inala\u00e7\u00e3o, ingest\u00e3o ou absor\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea tenha sido cientificamente comprovada como tendo efeito adverso (t\u00f3xico, carcinog\u00eanico, mutag\u00eanico, teratog\u00eanico ou ecotoxicol\u00f3gico). Assinale a alternativa correta quanto ao conceito acima.","provas":[{"id":66614,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":19670},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-agente-de-servicos-publicos-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:09:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2033631,"hashId":"c02172ad505745dca9bbb0da54e15497","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer subst\u00e2ncia ou mistura cuja inala\u00e7\u00e3o, ingest\u00e3o ou absor\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea tenha sido cientificamente comprovada como tendo efeito adverso (t\u00f3xico, carcinog\u00eanico, mutag\u00eanico, teratog\u00eanico ou ecotoxicol\u00f3gico). Assinale a alternativa correta quanto ao conceito acima.<\/p>","resposta":7925241,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toxicidade","id":7925240,"corpo":"<p>Toxicidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agente t\u00f3xico","id":7925241,"corpo":"<p>Agente t\u00f3xico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Periculosidade","id":7925242,"corpo":"<p>Periculosidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma das alternativas ","id":7925243,"corpo":"<p>nenhuma das alternativas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":19670}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esta ferramenta \u00e9 usada pelos carpinteiros para tra\u00e7ar riscos paralelos nas bordas da madeira, fazer as marca\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie e precisas, de acordo com o uso espec\u00edfico que se quer dar a esse material transformado. Ex: Uma viga, ripa ou caibro que se quer trabalhar nas mesmas para fazer a cobertura residencial atrav\u00e9s dos telhados. Assinale a alternativa correta quanto a ferramenta conceituada acima.","provas":[{"id":66614,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":19670},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-agente-de-servicos-publicos-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:09:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2033637,"hashId":"0d5bb024f61f15673149d5bcd3a14027","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta ferramenta \u00e9 usada pelos carpinteiros para tra\u00e7ar riscos paralelos nas bordas da madeira, fazer as marca\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie e precisas, de acordo com o uso espec\u00edfico que se quer dar a esse material transformado. Ex: Uma viga, ripa ou caibro que se quer trabalhar nas mesmas para fazer a cobertura residencial atrav\u00e9s dos telhados. Assinale a alternativa correta quanto a ferramenta conceituada acima.<\/p>","resposta":7925266,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Form\u00e3o","id":7925264,"corpo":"<p>Form\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grossa","id":7925265,"corpo":"<p>Grossa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Graminho ","id":7925266,"corpo":"<p>Graminho <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as alternativas","id":7925267,"corpo":"<p>todas as alternativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental, analise as afirma\u00e7\u00f5es e marque a afirmativa correta. ","provas":[{"id":66302,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al-2016-fapec-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"FAPEC - Prefeitura de Ouro Branco - Agente de Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:51:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2028637,"hashId":"12549f475a11eb0f74a660622a1aa2d3","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental, analise as afirma\u00e7\u00f5es e marque a afirmativa correta. <\/p>","resposta":7903308,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 a a\u00e7\u00e3o educativa n\u00e3o dur\u00e1vel e aborda as quest\u00f5es ambientais da comunidade. ","id":7903305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 a a\u00e7\u00e3o educativa n\u00e3o dur\u00e1vel e aborda as quest\u00f5es ambientais da comunidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 a a\u00e7\u00e3o educativa que dissemina o conhecimento sobre o ambiente e \u00e9 restrita apenas a alguns grupos de estudiosos do assunto. ","id":7903306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 a a\u00e7\u00e3o educativa que dissemina o conhecimento sobre o ambiente e \u00e9 restrita apenas a alguns grupos de estudiosos do assunto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o ambiental n\u00e3o \u00e9 muito necess\u00e1ria ao planeta, mas \u00e9 muito importante em alguns pa\u00edses industrializados. ","id":7903307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o ambiental n\u00e3o \u00e9 muito necess\u00e1ria ao planeta, mas \u00e9 muito importante em alguns pa\u00edses industrializados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o ambiental s\u00e3o os processos por meio dos quais o indiv\u00edduo e a coletividade constroem valores sociais, conhecimento, habilidade, atitudes e compet\u00eancias voltadas para a conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, bem de uso comum do povo, essencial \u00e0 qualidade vida. ","id":7903308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o ambiental s\u00e3o os processos por meio dos quais o indiv\u00edduo e a coletividade constroem valores sociais, conhecimento, habilidade, atitudes e compet\u00eancias voltadas para a conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, bem de uso comum do povo, essencial \u00e0 qualidade vida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401118,"slug":"meio-ambiente-educacao-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto a seguir. \"Um rito externo para ser administrado na Igreja como sinal vis\u00edvel da verdade salvadora da f\u00e9 crist\u00e3.\u201d Segundo Thiessen (2010), essa defini\u00e7\u00e3o refere-se:","provas":[{"id":67729,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:01:40","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064550,"hashId":"6627ebe408828f9234a051b4f1a2d100","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Um rito externo para ser administrado na Igreja como sinal vis\u00edvel da verdade salvadora da f\u00e9 crist\u00e3.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo Thiessen (2010), essa defini\u00e7\u00e3o refere-se:<\/p>","resposta":8061510,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos Sacramentos.","id":8061508,"corpo":"<p>aos Sacramentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos Meios de Gra\u00e7a.","id":8061509,"corpo":"<p>aos Meios de Gra\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s Ordenan\u00e7as.","id":8061510,"corpo":"<p>\u00e0s Ordenan\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s Liturgias.","id":8061511,"corpo":"<p>\u00e0s Liturgias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos Rituais.","id":8061512,"corpo":"<p>aos Rituais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o evangelho de Mateus, cap.9, ver, 35, pode-se considerar como uma s\u00edntese ou resumo do minist\u00e9rio de Jesus Cristo na Galileia e na Judeia, a seguinte tr\u00edade;","provas":[{"id":67725,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:05:40","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064795,"hashId":"055e20ccf7de6733f4052be4d6a877e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o evangelho de Mateus, cap.9, ver, 35, pode-se considerar como uma s\u00edntese ou resumo do minist\u00e9rio de Jesus Cristo na Galileia e na Judeia, a seguinte tr\u00edade;<\/p>","resposta":8062512,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ensino nas praias, prega\u00e7\u00e3o do evangelho do reino e cura de toda sorte de doen\u00e7as e enfermidades.","id":8062508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino nas praias, prega\u00e7\u00e3o do evangelho do reino e cura de toda sorte de doen\u00e7as e enfermidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ensino nas sinagogas, prega\u00e7\u00e3o nas casas e cura de toda sorte de doen\u00e7as e enfermidades.","id":8062509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino nas sinagogas, prega\u00e7\u00e3o nas casas e cura de toda sorte de doen\u00e7as e enfermidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ensino nas sinagogas, prega\u00e7\u00e3o do evangelho do reino e cura de lun\u00e1ticos e endemoninhados.","id":8062510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino nas sinagogas, prega\u00e7\u00e3o do evangelho do reino e cura de lun\u00e1ticos e endemoninhados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ensino nas praias, prega\u00e7\u00e3o do evangelho do reino e cura de lun\u00e1ticos e endemoninhados.","id":8062511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino nas praias, prega\u00e7\u00e3o do evangelho do reino e cura de lun\u00e1ticos e endemoninhados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ensino nas sinagogas, prega\u00e7\u00e3o do evangelho do reino e cura de toda sorte de doen\u00e7as e enfermidades.","id":8062512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino nas sinagogas, prega\u00e7\u00e3o do evangelho do reino e cura de toda sorte de doen\u00e7as e enfermidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"},{"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. \"No estudo mais amplo da Teologia, \u00e9 comum dividir a mesma em duas disciplinas. A primeira, estrutura a mensagem dos livros da Biblia em seu ambiente formativo hist\u00f3rico sendo, basicamente, uma disciplina descritiva, cuja tarefa \u00e9 expor a teologia encontrada na B\u00edblia em seu contexto hist\u00f3rico, com seus principais termos, categorias e formas de pensamento. A segunda disciplina, busca primeiramente o significado final dos ensinos da B\u00edblia ou sua relev\u00e2ncia para os dias atuais.\" (Ladd, 2003) Com base no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as duas disciplinas da teologia apresentadas pelo autor.","provas":[{"id":67725,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:06:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064806,"hashId":"9fa11ca29d8d0d08db0915534b39ba01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"No estudo mais amplo da Teologia, \u00e9 comum dividir a mesma em duas disciplinas. A primeira, estrutura a mensagem dos livros da Biblia em seu ambiente formativo hist\u00f3rico sendo, basicamente, uma disciplina descritiva, cuja tarefa \u00e9 expor a teologia encontrada na B\u00edblia em seu contexto hist\u00f3rico, com seus principais termos, categorias e formas de pensamento. A segunda disciplina, busca primeiramente o significado final dos ensinos da B\u00edblia ou sua relev\u00e2ncia para os dias atuais.\" (Ladd, 2003) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as duas disciplinas da teologia apresentadas pelo autor.<\/p>","resposta":8062562,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teologia B\u00edblica e Teologia Sistem\u00e1tica.","id":8062562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teologia B\u00edblica e Teologia Sistem\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teologia do Antigo Testamento e Teologia do Novo Testamento.","id":8062563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teologia do Antigo Testamento e Teologia do Novo Testamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teologia Exeg\u00e9tica e Teologia Homil\u00e9tica.","id":8062564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teologia Exeg\u00e9tica e Teologia Homil\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teologia B\u00edblica e Teologia Reformada.","id":8062565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teologia B\u00edblica e Teologia Reformada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teologia Sistem\u00e1tica e Teologia Reformada.","id":8062566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teologia Sistem\u00e1tica e Teologia Reformada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gilberto (2008), no coment\u00e1rio sobre os dons de manifesta\u00e7\u00e3o do Espirito Santo, afirma que os dons manifestam o saber de Deus, o poder de Deus e a mensagem de Deus. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um dom correspondente a cada uma dessas categorias, respectivamente.","provas":[{"id":67729,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:02:53","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064628,"hashId":"287382d3d80ff931f2a4930a51ac1f11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gilberto (2008), no coment\u00e1rio sobre os dons de manifesta\u00e7\u00e3o do Espirito Santo, afirma que os dons manifestam o saber de Deus, o poder de Deus e a mensagem de Deus. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um dom correspondente a cada uma dessas categorias, respectivamente.<\/p>","resposta":8061785,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Palavra da sabedoria, palavra da ci\u00eancia e profecia.","id":8061782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palavra da sabedoria, palavra da ci\u00eancia e profecia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Variedade de l\u00ednguas, palavra da ci\u00eancia e f\u00e9.","id":8061783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Variedade de l\u00ednguas, palavra da ci\u00eancia e f\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Palavra da sabedoria, variedade de l\u00ednguas e discernir esp\u00edritos.","id":8061784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palavra da sabedoria, variedade de l\u00ednguas e discernir esp\u00edritos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Palavra da ci\u00eancia, dons de curar e interpreta\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas.","id":8061785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palavra da ci\u00eancia, dons de curar e interpreta\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Palavra da ci\u00eancia, opera\u00e7\u00e3o de maravilhas e f\u00e9.","id":8061786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palavra da ci\u00eancia, opera\u00e7\u00e3o de maravilhas e f\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra hebraica, empregada no Antigo Testamento, cuja tradu\u00e7\u00e3o oscila entre \"Sepultura\", Inferno\" e \"Cova\" \u00e9:","provas":[{"id":67729,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:02:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064574,"hashId":"98c1e56e117f78c9465be262e3218557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra hebraica, empregada no Antigo Testamento, cuja tradu\u00e7\u00e3o oscila entre \"Sepultura\", Inferno\" e \"Cova\" \u00e9:<\/p>","resposta":8061603,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tartaro.","id":8061600,"corpo":"<p><em>tartaro.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qeber.","id":8061601,"corpo":"<p><em>qeber.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qodesh.","id":8061602,"corpo":"<p><em>qodesh.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sheol.","id":8061603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>sheol.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hades.","id":8061604,"corpo":"<p><em>hades.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Collins (2011), ao comentar sobre as t\u00e9cnicas de aconselhamento, afirma que uma delas caracteriza-se por contato visual, postura e gestos. Qual t\u00e9cnica b\u00e1sica usada em situa\u00e7\u00f5es de aconselhamento possui essas caracter\u00edsticas?","provas":[{"id":67729,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:04:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064639,"hashId":"1d3bbf650847784fc7bea40216f37ae0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Collins (2011), ao comentar sobre as t\u00e9cnicas de aconselhamento, afirma que uma delas caracteriza-se por contato visual, postura e gestos. Qual t\u00e9cnica b\u00e1sica usada em situa\u00e7\u00f5es de aconselhamento possui essas caracter\u00edsticas?<\/p>","resposta":8061813,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar aten\u00e7\u00e3o. ","id":8061813,"corpo":"<p>Dar aten\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ouvir.","id":8061814,"corpo":"<p>Ouvir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Responder.","id":8061815,"corpo":"<p>Responder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ensinar.","id":8061816,"corpo":"<p>Ensinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Filtrar.","id":8061817,"corpo":"<p>Filtrar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o religiosa dos judeus na forma\u00e7\u00e3o do cristianismo, correlacione os conceitos \u00e0s suas defini\u00e7\u00f5es assinalando, a seguir, a op\u00e7\u00e3o correta.CONCEITOS I - Monote\u00edsmoII - Esperan\u00e7a Messi\u00e2nicaIII- Sistema \u00c9ticoIV - Antigo Testamento V - Filosofia da Hist\u00f3riaVI - SinagogaDEFINI\u00c7\u00d5ES ( ) A expectativa crist\u00e3 da segunda vinda de Cristo se parece com a expectativa no mundo judeu da vinda do Messias. ( ) O Novo Testamento revela a rever\u00eancia que Cristo e os ap\u00f3stolos davam ao Antigo Testamento como palavra de Deus para o homem. ( ) Oposi\u00e7\u00e3o a toda e qualquer vis\u00e3o que deixasse a hist\u00f3ria sem significado.( ) A mensagem de Deus para eles atrav\u00e9s de Mois\u00e9s ligava-os ao \u00fanico Deus verdadeiro. ( ) Nascida durante o cativeiro babil\u00f4nico e da aus\u00eancia do templo de Jerusal\u00e9m, tornou-se a casa da prega\u00e7\u00e3o do cristianismo primitivo. ( ) Estabelecia elevado padr\u00e3o moral, no qual o pecado n\u00e3o era o fracasso externo, mec\u00e2nico e contratual, mas uma viola\u00e7\u00e3o da vontade de Deus.","provas":[{"id":67725,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:11:46","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064945,"hashId":"bed3e3d11e8e98a8c29dcdb675d1e6bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o religiosa dos judeus na forma\u00e7\u00e3o do cristianismo, correlacione os conceitos \u00e0s suas defini\u00e7\u00f5es assinalando, a seguir, a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>CONCEITOS <\/p><p>I - Monote\u00edsmo<\/p><p>II - Esperan\u00e7a Messi\u00e2nica<\/p><p>III- Sistema \u00c9tico<\/p><p>IV - Antigo Testamento <\/p><p>V - Filosofia da Hist\u00f3ria<\/p><p>VI - Sinagoga<\/p><p style=\"text-align: justify;\">DEFINI\u00c7\u00d5ES <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A expectativa crist\u00e3 da segunda vinda de Cristo se parece com a expectativa no mundo judeu da vinda do Messias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Novo Testamento revela a rever\u00eancia que Cristo e os ap\u00f3stolos davam ao Antigo Testamento como palavra de Deus para o homem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Oposi\u00e7\u00e3o a toda e qualquer vis\u00e3o que deixasse a hist\u00f3ria sem significado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A mensagem de Deus para eles atrav\u00e9s de Mois\u00e9s ligava-os ao \u00fanico Deus verdadeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nascida durante o cativeiro babil\u00f4nico e da aus\u00eancia do templo de Jerusal\u00e9m, tornou-se a casa da prega\u00e7\u00e3o do cristianismo primitivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estabelecia elevado padr\u00e3o moral, no qual o pecado n\u00e3o era o fracasso externo, mec\u00e2nico e contratual, mas uma viola\u00e7\u00e3o da vontade de Deus.<\/p>","resposta":8063068,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(I) (IV) (II) (VI) (III) (V)","id":8063064,"corpo":"<p>(I) (IV) (II) (VI) (III) (V)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(II) (IV) (I) (III) (VI) (V)","id":8063065,"corpo":"<p>(II) (IV) (I) (III) (VI) (V)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V) (II) (IV) (III) (I) (VI)","id":8063066,"corpo":"<p>(V) (II) (IV) (III) (I) (VI)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(I) (IV) (II) (III) (I) (VI)","id":8063067,"corpo":"<p>(I) (IV) (II) (III) (I) (VI)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(II) (IV) (V) (I) (VI) (III)","id":8063068,"corpo":"<p>(II) (IV) (V) (I) (VI) (III)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que expressa um princ\u00edpio b\u00edblico para uma evangeliza\u00e7\u00e3o contextualizada, de acordo com Ronaldo Lid\u00f3rio {2011) .","provas":[{"id":67725,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:09:40","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064869,"hashId":"1b80de17e4b8643d819670cb8f971d72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que expressa um princ\u00edpio b\u00edblico para uma evangeliza\u00e7\u00e3o contextualizada, de acordo com Ronaldo Lid\u00f3rio {2011) .<\/p>","resposta":8062799,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao apresentar o Deus b\u00edblico, \u00e9 correto relativizar a ideia do pecado humano e do total estado de car\u00eancia de salva\u00e7\u00e3o do homem.","id":8062797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao apresentar o Deus b\u00edblico, \u00e9 correto relativizar a ideia do pecado humano e do total estado de car\u00eancia de salva\u00e7\u00e3o do homem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o do Evangelho, o correto \u00e9 partir da cultura para a B\u00edblia.","id":8062798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o do Evangelho, o correto \u00e9 partir da cultura para a B\u00edblia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra de Deus \u00e9 supracultural, atemporal e suficiente para comunicar a verdade de Deus a todo homem, em todas as culturas e em todos os tempos.","id":8062799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra de Deus \u00e9 supracultural, atemporal e suficiente para comunicar a verdade de Deus a todo homem, em todas as culturas e em todos os tempos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ainda que o Evangelho n\u00e3o esteja sendo proclamado, a presen\u00e7a mission\u00e1ria da Igreja se justifica pelo trabalho social e de compreens\u00e3o cultural.","id":8062800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que o Evangelho n\u00e3o esteja sendo proclamado, a presen\u00e7a mission\u00e1ria da Igreja se justifica pelo trabalho social e de compreens\u00e3o cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A rejei\u00e7\u00e3o do Evangelho \u00e9 sempre consequ\u00eancia de uma contextualiza\u00e7\u00e3o malfeita.","id":8062801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rejei\u00e7\u00e3o do Evangelho \u00e9 sempre consequ\u00eancia de uma contextualiza\u00e7\u00e3o malfeita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diverg\u00eancia entre Lutero e Zu\u00ednglio sobre a ceia do Senhor, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":67725,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:09:10","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064856,"hashId":"5f3e68091494551607d4a4168e18cd55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diverg\u00eancia entre Lutero e Zu\u00ednglio sobre a ceia do Senhor, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8062760,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diverg\u00eancia entre Lutero e Zu\u00ednglio sobre a ceia do Senhor, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","id":8062758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diverg\u00eancia entre Lutero e Zu\u00ednglio sobre a ceia do Senhor, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lutero ensinava que a express\u00e3o \"isto \u00e9 o meu corpo\" dita por Jesus comprova a consubstancia\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio de Zu\u00ednglio que defendia a transubstancia\u00e7\u00e3o,","id":8062759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lutero ensinava que a express\u00e3o \"isto \u00e9 o meu corpo\" dita por Jesus comprova a consubstancia\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio de Zu\u00ednglio que defendia a transubstancia\u00e7\u00e3o,<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lutero ensinava que a express\u00e3o \"isto \u00e9 o meu corpo\" dita por Jesus comprova a consubstancia\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio de Zu\u00ednglio que defendia que a ceia do Senhor \u00e9 apenas uma comemora\u00e7\u00e3o da morte de Cristo,","id":8062760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lutero ensinava que a express\u00e3o \"isto \u00e9 o meu corpo\" dita por Jesus comprova a consubstancia\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio de Zu\u00ednglio que defendia que a ceia do Senhor \u00e9 apenas uma comemora\u00e7\u00e3o da morte de Cristo,<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zu\u00ednglio ensinava que a express\u00e3o \"isto \u00e9 o meu corpo\" dita por Jesus comprova a transubstancia\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio de Lutero que defendia que a ceia do Senhor \u00e9 apenas uma comemora\u00e7\u00e3o da morte de Cristo.","id":8062761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zu\u00ednglio ensinava que a express\u00e3o \"isto \u00e9 o meu corpo\" dita por Jesus comprova a transubstancia\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio de Lutero que defendia que a ceia do Senhor \u00e9 apenas uma comemora\u00e7\u00e3o da morte de Cristo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Zu\u00ednglio ensinava que a express\u00e3o \"isto \u00e9 o meu corpo\" dita por Jesus comprova a consubstancia\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio de Lutero que defendia que a ceia do Senhor \u00e9 apenas uma comemora\u00e7\u00e3o da morte de Cristo.","id":8062762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zu\u00ednglio ensinava que a express\u00e3o \"isto \u00e9 o meu corpo\" dita por Jesus comprova a consubstancia\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio de Lutero que defendia que a ceia do Senhor \u00e9 apenas uma comemora\u00e7\u00e3o da morte de Cristo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. \"Porque, assim como, em Ad\u00e3o, todos morrem, assim tamb\u00e9m todos ser\u00e3o vivificados em Cristo. Cada um, por\u00e9m, por sua pr\u00f3pria ordem: Cristo, as prim\u00edcias: depois, os que s\u00e3o de Cristo, na sua vinda. E, ent\u00e3o, vir\u00e1 o fim, quando houver destru\u00eddo todo principado, bem como toda potestade e poder.\" (B\u00edblia Sagrada, Primeira carta aos Cor\u00edntios, 15:22-24) Assinale, a op\u00e7\u00e3o que apresenta o voc\u00e1bulo grego transliterado para o portugu\u00eas, que, na Escatologia, passou a ser sin\u00f4nimo da segunda vinda do Senhor, ilustrada no texto acima.","provas":[{"id":67725,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:07:50","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064827,"hashId":"19a48b4d2b53a332e0985b8cd163626a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Porque, assim como, em Ad\u00e3o, todos morrem, assim tamb\u00e9m todos ser\u00e3o vivificados em Cristo. Cada um, por\u00e9m, por sua pr\u00f3pria ordem: Cristo, as prim\u00edcias: depois, os que s\u00e3o de Cristo, na sua vinda. E, ent\u00e3o, vir\u00e1 o fim, quando houver destru\u00eddo todo principado, bem como toda potestade e poder.\" (B\u00edblia Sagrada, Primeira carta aos Cor\u00edntios, 15:22-24) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale, a op\u00e7\u00e3o que apresenta o voc\u00e1bulo grego transliterado para o portugu\u00eas, que, na Escatologia, passou a ser sin\u00f4nimo da segunda vinda do Senhor, ilustrada no texto acima.<\/p>","resposta":8062659,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epifan\u00eda.","id":8062656,"corpo":"<p>Epifan\u00eda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apocal\u00edptico.","id":8062657,"corpo":"<p>Apocal\u00edptico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doxologia.","id":8062658,"corpo":"<p>Doxologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parousia.","id":8062659,"corpo":"<p>Parousia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eklesia.","id":8062660,"corpo":"<p>Eklesia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo. \"E o Verbo se fez carne e habitou entre n\u00f3s, cheio de gra\u00e7a e de verdade, e vimos a sua gl\u00f3ria, gl\u00f3ria como do unig\u00eanito do Pai.\" (Biblia Sagrada, 1997). O pensamento teol\u00f3gico do Novo Testamento \u00e9 que Jesus, como o Deus-Filho, assumiu natureza humana, no tempo e no espa\u00e7o, em um ato livre e aut\u00f4nomo da sua vontade. O texto b\u00edblico acima, retirado do Evangelho de Jo\u00e3o, cap, 1, ver.14 exemplifica tal pensamento teol\u00f3gico. Esse ato divino \u00e9 chamado teologicamente de","provas":[{"id":67725,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:07:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064816,"hashId":"f4f3c9944bac0b6377582851c9ea83c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"E o Verbo se fez carne e habitou entre n\u00f3s, cheio de gra\u00e7a e de verdade, e vimos a sua gl\u00f3ria, gl\u00f3ria como do unig\u00eanito do Pai.\" (Biblia Sagrada, 1997). O pensamento teol\u00f3gico do Novo Testamento \u00e9 que Jesus, como o Deus-Filho, assumiu natureza humana, no tempo e no espa\u00e7o, em um ato livre e aut\u00f4nomo da sua vontade. O texto b\u00edblico acima, retirado do Evangelho de Jo\u00e3o, cap, 1, ver.14 exemplifica tal pensamento teol\u00f3gico. Esse ato divino \u00e9 chamado teologicamente de<\/p>","resposta":8062613,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aparecimento.","id":8062612,"corpo":"<p>aparecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encarna\u00e7\u00e3o,","id":8062613,"corpo":"<p>encarna\u00e7\u00e3o,<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"epifania.","id":8062614,"corpo":"<p>epifania.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regenera\u00e7\u00e3o.","id":8062615,"corpo":"<p>regenera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dediviniza\u00e7\u00e3o.","id":8062616,"corpo":"<p>dediviniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a B\u00edblia de Estudo Pentecostal, s\u00e3o provas do genu\u00edno batismo com o Esp\u00edrito Santo.","provas":[{"id":67729,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:59:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064461,"hashId":"0cfb0802566db15b502ba04e8e0fe8bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a B\u00edblia de Estudo Pentecostal, s\u00e3o provas do genu\u00edno batismo com o Esp\u00edrito Santo.<\/p>","resposta":8061109,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O batismo por imers\u00e3o em \u00e1guas.","id":8061105,"corpo":"<p>O batismo por imers\u00e3o em \u00e1guas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fruto do Esp\u00edrito na vida do crist\u00e3o.","id":8061106,"corpo":"<p>O fruto do Esp\u00edrito na vida do crist\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 precedido do abandono do pecado, visto que isso acontecer\u00e1 com tempo de vida crist\u00e3.","id":8061107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 precedido do abandono do pecado, visto que isso acontecer\u00e1 com tempo de vida crist\u00e3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A evid\u00eancia inicial \u00e9 a regenera\u00e7\u00e3o ela santifica\u00e7\u00e3o no exato momento do batismo.","id":8061108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A evid\u00eancia inicial \u00e9 a regenera\u00e7\u00e3o ela santifica\u00e7\u00e3o no exato momento do batismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Levar\u00e1 a pessoa a amar, exaltar e glorificar a Deus pai e ao Senhor Jesus Cristo mais do que antes.","id":8061109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levar\u00e1 a pessoa a amar, exaltar e glorificar a Deus pai e ao Senhor Jesus Cristo mais do que antes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na filosofia de Arist\u00f3teles, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o movimento da Idade M\u00e9dia que pode ser definido como a tentativa de racionalizar a teologia, para que se sustente a f\u00e9 com a raz\u00e3o.","provas":[{"id":67729,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:00:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064513,"hashId":"5b742fcc7560845a023a067996d28848","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na filosofia de Arist\u00f3teles, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o movimento da Idade M\u00e9dia que pode ser definido como a tentativa de racionalizar a teologia, para que se sustente a f\u00e9 com a raz\u00e3o.<\/p>","resposta":8061347,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Renascen\u00e7a.","id":8061343,"corpo":"<p>Renascen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neo-ortodoxia.","id":8061344,"corpo":"<p>Neo-ortodoxia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reforma mon\u00e1stica.","id":8061345,"corpo":"<p>Reforma mon\u00e1stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Liberalismo teol\u00f3gico,","id":8061346,"corpo":"<p>Liberalismo teol\u00f3gico,<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escolasticismo.","id":8061347,"corpo":"<p>Escolasticismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. \"A perda de tempo \u00e9, pois, o primeiro e, em princ\u00edpio, o mais funesto dos pecados. A dura\u00e7\u00e3o da vida humana \u00e9 por demais curta e preciosa para garantir a pr\u00f3pria escolha. A perda de tempo na vida social, em conversas ociosas, em luxos e mesmo em dormir mais que o necess\u00e1rio para a sa\u00fade, de seis at\u00e9 o m\u00e1ximo de oito horas, \u00e9 merecedora de absoluta condena\u00e7\u00e3o moral\". Segundo Quintaneiro (2011), conforme o trecho acima, as caracter\u00edsticas descritas por Max Weber referem-se a um determinado grupo religioso que condenava o \u00f3cio, o luxo, a perda de tempo e a pregui\u00e7a. Que grupo \u00e9 esse?","provas":[{"id":67729,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:59:44","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064473,"hashId":"b91f6395cb47f0dccb900cd944cb5b00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A perda de tempo \u00e9, pois, o primeiro e, em princ\u00edpio, o mais funesto dos pecados. A dura\u00e7\u00e3o da vida humana \u00e9 por demais curta e preciosa para garantir a pr\u00f3pria escolha. A perda de tempo na vida social, em conversas ociosas, em luxos e mesmo em dormir mais que o necess\u00e1rio para a sa\u00fade, de seis at\u00e9 o m\u00e1ximo de oito horas, \u00e9 merecedora de absoluta condena\u00e7\u00e3o moral\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo Quintaneiro (2011), conforme o trecho acima, as caracter\u00edsticas descritas por Max Weber referem-se a um determinado grupo religioso que condenava o \u00f3cio, o luxo, a perda de tempo e a pregui\u00e7a. Que grupo \u00e9 esse?<\/p>","resposta":8061162,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cat\u00f3licos.","id":8061161,"corpo":"<p>Cat\u00f3licos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Puritanos.","id":8061162,"corpo":"<p>Puritanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pietistas.","id":8061163,"corpo":"<p>Pietistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pentecostais.","id":8061164,"corpo":"<p>Pentecostais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anglicanos.","id":8061165,"corpo":"<p>Anglicanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a defini\u00e7\u00e3o a seguir. \"E a a\u00e7\u00e3o decisiva e instant\u00e2nea do Espirito Santo, mediante a qual Ele cria de novo a natureza interior\". Baseando-se na Obra Salv\u00edfica de Cristo, a defini\u00e7\u00e3o acima se refere \u00e0","provas":[{"id":67729,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:59:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064465,"hashId":"bb49fc4b9bc6297272553343b65fefb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a defini\u00e7\u00e3o a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"E a a\u00e7\u00e3o decisiva e instant\u00e2nea do Espirito Santo, mediante a qual Ele cria de novo a natureza interior\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseando-se na Obra Salv\u00edfica de Cristo, a defini\u00e7\u00e3o acima se refere \u00e0<\/p>","resposta":8061124,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regenera\u00e7\u00e3o.","id":8061124,"corpo":"<p>regenera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"santifica\u00e7\u00e3o.","id":8061125,"corpo":"<p>santifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"justifica\u00e7\u00e3o.","id":8061126,"corpo":"<p>justifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"glorifica\u00e7\u00e3o.","id":8061127,"corpo":"<p>glorifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perseveran\u00e7a.","id":8061128,"corpo":"<p>perseveran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Halley (2001), os judeus que regressaram do cativeiro babil\u00f4nico voltaram para Jerusal\u00e9m em tr\u00eas grupos: o primeiro em 538 a.C., o segundo em 458 a.C. e o terceiro em 444 a.C.. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os l\u00edderes desses grupos, respectivamente.","provas":[{"id":67729,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:59:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064464,"hashId":"f29ccd6c885e69ed0608894596d0fad9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Halley (2001), os judeus que regressaram do cativeiro babil\u00f4nico voltaram para Jerusal\u00e9m em tr\u00eas grupos: o primeiro em 538 a.C., o segundo em 458 a.C. e o terceiro em 444 a.C.. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os l\u00edderes desses grupos, respectivamente.<\/p>","resposta":8061119,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zorobabel, Esdras e Neemias.","id":8061119,"corpo":"<p>Zorobabel, Esdras e Neemias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neemias, Esdras e Zorobabel.","id":8061120,"corpo":"<p>Neemias, Esdras e Zorobabel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esdras, Zorobabel e Neemias.","id":8061121,"corpo":"<p>Esdras, Zorobabel e Neemias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zorobabel, Neemias e Esdras.","id":8061122,"corpo":"<p>Zorobabel, Neemias e Esdras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neemias, Zorobabel e Esdras.","id":8061123,"corpo":"<p>Neemias, Zorobabel e Esdras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rentabilidade da Nota do Tesouro Nacional s\u00e9rie B Principal (NTN-B Principal) \u00e9 composta por uma taxa anual pactuada no momento da compra mais a varia\u00e7\u00e3o do \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor (INPC).","provas":[{"id":24162,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32613,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32616,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32617,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32618,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32619,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:03:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":817768,"hashId":"c3f9523ea7e3dcbca998d9c05796e3d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rentabilidade da Nota do Tesouro Nacional s\u00e9rie B Principal (NTN-B Principal) \u00e9 composta por uma taxa anual pactuada no momento da compra mais a varia\u00e7\u00e3o do \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor (INPC).<\/p>","resposta":2818138,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818137,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818138,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos t\u00edtulos p\u00fablicos e do tesouro direto, julgue os itens que se seguem.","id":337150,"enunciado":"<p>A respeito dos t\u00edtulos p\u00fablicos e do tesouro direto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Fundo multimercado","oab":false,"nome":"Fundo multimercado","pai":429982,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404833,"slug":"conhecimentos-bancarios-fundo-multimercado"}],"slug":"financas\/817768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 compet\u00eancia do BCB conceder autoriza\u00e7\u00f5es a institui\u00e7\u00f5es financeiras para serem transformadas, fundidas, incorporadas ou encampadas.","provas":[{"id":24162,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32613,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32616,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32617,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32618,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32619,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:03:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":817771,"hashId":"e782b060ef28e9fa0c056388b5f12be8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 compet\u00eancia do BCB conceder autoriza\u00e7\u00f5es a institui\u00e7\u00f5es financeiras para serem transformadas, fundidas, incorporadas ou encampadas.<\/p>","resposta":2818143,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818143,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818144,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Monet\u00e1rio Nacional (CMN), do Banco Central do Brasil (BCB), da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM), da Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar (PREVIC) e da Superintend\u00eancia de Seguros Privados (SUSEP), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":337151,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Monet\u00e1rio Nacional (CMN), do Banco Central do Brasil (BCB), da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM), da Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar (PREVIC) e da Superintend\u00eancia de Seguros Privados (SUSEP), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Banco Central do Brasil - BACEN","oab":true,"nome":"Banco Central do Brasil - BACEN","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397213,"slug":"legislacao-dos-orgaos-banco-central-do-brasil-bacen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/817771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A PREVIC \u00e9 respons\u00e1vel por autorizar a movimenta\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o de bens e valores obrigatoriamente inscritos em garantia das reservas t\u00e9cnicas e do capital vinculado das sociedades seguradoras.","provas":[{"id":24162,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32613,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32616,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32617,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32618,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32619,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:03:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":817773,"hashId":"6ea84fa8380f65b8df36172eb3a2f8d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A PREVIC \u00e9 respons\u00e1vel por autorizar a movimenta\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o de bens e valores obrigatoriamente inscritos em garantia das reservas t\u00e9cnicas e do capital vinculado das sociedades seguradoras.<\/p>","resposta":2818148,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818147,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818148,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Monet\u00e1rio Nacional (CMN), do Banco Central do Brasil (BCB), da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM), da Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar (PREVIC) e da Superintend\u00eancia de Seguros Privados (SUSEP), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":337151,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Monet\u00e1rio Nacional (CMN), do Banco Central do Brasil (BCB), da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM), da Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar (PREVIC) e da Superintend\u00eancia de Seguros Privados (SUSEP), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FUNPRESP-JUD","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FUNPRESP-JUD","pai":400447,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400448,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-funpresp-jud"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/817773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CVM tem a responsabilidade de expedir normas para que demonstra\u00e7\u00f5es financeiras de emissores de a\u00e7\u00f5es sejam auditadas por auditor independente nela registrado.","provas":[{"id":24162,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32613,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32616,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32617,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32618,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32619,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:03:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":817774,"hashId":"f09df40de00f3109dc3ab42f6e690689","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A CVM tem a responsabilidade de expedir normas para que demonstra\u00e7\u00f5es financeiras de emissores de a\u00e7\u00f5es sejam auditadas por auditor independente nela registrado.<\/p>","resposta":2818149,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818149,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818150,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Monet\u00e1rio Nacional (CMN), do Banco Central do Brasil (BCB), da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM), da Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar (PREVIC) e da Superintend\u00eancia de Seguros Privados (SUSEP), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":337151,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Monet\u00e1rio Nacional (CMN), do Banco Central do Brasil (BCB), da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM), da Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar (PREVIC) e da Superintend\u00eancia de Seguros Privados (SUSEP), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CVM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CVM","pai":396137,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399737,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cvm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/817774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A compet\u00eancia dos estados para suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal sobre normas gerais \u00e9 indeleg\u00e1vel. As compet\u00eancias oriundas do seu poder remanescente, por sua vez, s\u00e3o deleg\u00e1veis, conforme disposi\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o estadual.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:03:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820465,"hashId":"a673b67d8535e1209c38cd36e50a1b06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia dos estados para suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal sobre normas gerais \u00e9 indeleg\u00e1vel. As compet\u00eancias oriundas do seu poder remanescente, por sua vez, s\u00e3o deleg\u00e1veis, conforme disposi\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>","resposta":2827687,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827686,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827687,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do regime constitucional de distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias normativas, julgue os itens subsequentes.","id":337638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do regime constitucional de distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias normativas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","pai":405233,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405234,"slug":"direito-constitucional-reorganizacao-territorial-formacao-de-novos-estados-municipios-e-territorios-federais-ou-alteracao-na-estrutura-da-federacao"}],"slug":"direito-constitucional\/820465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A incid\u00eancia de lei emanada da Uni\u00e3o \u00e9 determinada na pr\u00f3pria lei, independentemente das regras constitucionais federais sobre reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias: \u00e9 a previs\u00e3o na pr\u00f3pria lei, quando de sua edi\u00e7\u00e3o, que determinar\u00e1 se ela se aplicar\u00e1 aos demais entes federativos (lei nacional, portanto) ou apenas \u00e0 Uni\u00e3o (lei federal, por conseguinte).","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:03:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820467,"hashId":"5e36ae465f9240805ad886992c84acf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A incid\u00eancia de lei emanada da Uni\u00e3o \u00e9 determinada na pr\u00f3pria lei, independentemente das regras constitucionais federais sobre reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias: \u00e9 a previs\u00e3o na pr\u00f3pria lei, quando de sua edi\u00e7\u00e3o, que determinar\u00e1 se ela se aplicar\u00e1 aos demais entes federativos (lei nacional, portanto) ou apenas \u00e0 Uni\u00e3o (lei federal, por conseguinte).<\/p>","resposta":2827691,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827690,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827691,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do regime constitucional de distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias normativas, julgue os itens subsequentes.","id":337638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do regime constitucional de distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias normativas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/820467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao instituir sistema estadual de controle abstrato de normas, o estado n\u00e3o estar\u00e1 obrigado a prever em sua Constitui\u00e7\u00e3o um rol de legitimados para a a\u00e7\u00e3o necessariamente equivalente \u00e0quele previsto para o controle abstrato de normas no STF.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:03:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820470,"hashId":"a5bcffd905fa2302caf5dcddc81ca926","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao instituir sistema estadual de controle abstrato de normas, o estado n\u00e3o estar\u00e1 obrigado a prever em sua Constitui\u00e7\u00e3o um rol de legitimados para a a\u00e7\u00e3o necessariamente equivalente \u00e0quele previsto para o controle abstrato de normas no STF.<\/p>","resposta":2827696,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827696,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827697,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca do poder de auto-organiza\u00e7\u00e3o atribu\u00eddo aos estados-membros no \u00e2mbito da Federa\u00e7\u00e3o brasileira.","id":337639,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, acerca do poder de auto-organiza\u00e7\u00e3o atribu\u00eddo aos estados-membros no \u00e2mbito da Federa\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/820470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A despeito do seu papel auxiliar em rela\u00e7\u00e3o a algumas compet\u00eancias das assembleias legislativas, os tribunais de contas dos estados t\u00eam igualmente a atribui\u00e7\u00e3o de fiscaliz\u00e1-las, n\u00e3o podendo as Constitui\u00e7\u00f5es estaduais vedar-lhes tal incumb\u00eancia.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:03:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820471,"hashId":"91f4509869c72b388713fc2413444e75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A despeito do seu papel auxiliar em rela\u00e7\u00e3o a algumas compet\u00eancias das assembleias legislativas, os tribunais de contas dos estados t\u00eam igualmente a atribui\u00e7\u00e3o de fiscaliz\u00e1-las, n\u00e3o podendo as Constitui\u00e7\u00f5es estaduais vedar-lhes tal incumb\u00eancia.<\/p>","resposta":2827698,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827698,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827699,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca do poder de auto-organiza\u00e7\u00e3o atribu\u00eddo aos estados-membros no \u00e2mbito da Federa\u00e7\u00e3o brasileira.","id":337639,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, acerca do poder de auto-organiza\u00e7\u00e3o atribu\u00eddo aos estados-membros no \u00e2mbito da Federa\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/820471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria da responsabilidade civil objetiva aplica-se a atos il\u00edcitos praticados por agentes de autarquias estaduais.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 07:44:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820538,"hashId":"a71aa5951add6526803db30ec9267a89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria da responsabilidade civil objetiva aplica-se a atos il\u00edcitos praticados por agentes de autarquias estaduais.<\/p>","resposta":2827832,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827832,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827833,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de direitos da personalidade, responsabilidade civil objetiva e prova de fato jur\u00eddico, julgue os itens seguintes.","id":337657,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de direitos da personalidade, responsabilidade civil objetiva e prova de fato jur\u00eddico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/820538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem a seguir mostra um slide, em um layout padr\u00e3o, sendo editado por meio do MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original.O nome dado \u00e0 \u00e1rea demarcada contendo o n\u00famero 1, na imagem apresentada, \u00e9","provas":[{"id":68395,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Fiscal de Obras - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 07:45:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2078791,"hashId":"662a922e7076761f00d0507b59d4c25b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem a seguir mostra um slide, em um layout padr\u00e3o, sendo editado por meio do MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68395\/questao\/2078791-20211210142837000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nome dado \u00e0 \u00e1rea demarcada contendo o n\u00famero 1, na imagem apresentada, \u00e9<\/p>","resposta":8123680,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00edtulo.","id":8123680,"corpo":"<p>T\u00edtulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conte\u00fado.","id":8123681,"corpo":"<p>Conte\u00fado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Numera\u00e7\u00e3o de Slides.","id":8123682,"corpo":"<p>Numera\u00e7\u00e3o de Slides.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabe\u00e7alho.","id":8123683,"corpo":"<p>Cabe\u00e7alho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rodap\u00e9.","id":8123684,"corpo":"<p>Rodap\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"},{"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420408,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"nome_clean":"Layout do Slide","oab":false,"nome":"Layout do Slide","pai":420408,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420428,"slug":"informatica-layout-do-slide"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio de esbulho, Ronaldo obteve a posse de lote urbano pertencente ao estado do Amazonas. Nesse lote, ele construiu sua resid\u00eancia, na qual edificou uma s\u00e9rie de benfeitorias, tais como piscina e churrasqueira. O estado do Amazonas, por interm\u00e9dio de sua procuradoria, ingressou em ju\u00edzo para reaver o im\u00f3vel. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Ronaldo poder\u00e1 exigir indeniza\u00e7\u00e3o por todas as benfeitorias realizadas e exercer o direito de reten\u00e7\u00e3o enquanto n\u00e3o for pago o valor da indeniza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 08:00:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820549,"hashId":"740d7006069a2a4a09ec939854f661f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio de esbulho, Ronaldo obteve a posse de lote urbano pertencente ao estado do Amazonas. Nesse lote, ele construiu sua resid\u00eancia, na qual edificou uma s\u00e9rie de benfeitorias, tais como piscina e churrasqueira. O estado do Amazonas, por interm\u00e9dio de sua procuradoria, ingressou em ju\u00edzo para reaver o im\u00f3vel. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Ronaldo poder\u00e1 exigir indeniza\u00e7\u00e3o por todas as benfeitorias realizadas e exercer o direito de reten\u00e7\u00e3o enquanto n\u00e3o for pago o valor da indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2827855,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827854,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827855,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos pr\u00f3ximos itens, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a respeito de extin\u00e7\u00e3o dos contratos, direito de posse e aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":337661,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada um dos pr\u00f3ximos itens, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a respeito de extin\u00e7\u00e3o dos contratos, direito de posse e aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/820549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Santos (2014), \u201c[...] as 5 dimens\u00f5es da \u00e9tica foram desenvolvidas para que as pessoas compreendam que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel refletir \u00e9tica analisando o contexto de maneira fragmentada, pois se devem ter claro todas as dimens\u00f5es para desenvolver pol\u00edticas \u00e9ticas\u201d. A esse respeito, relacione a COLUNA I com a COLUNA II, associando as dimens\u00f5es \u00e0s suas defini\u00e7\u00f5es. COLUNA I 1. Sustentabilidade 2. Respeito \u00e0 multicultura 3. Aprendizado cont\u00ednuo 4. Inova\u00e7\u00e3o 5. Governan\u00e7a corporativa COLUNA II ( ) S\u00e3o necess\u00e1rios para acompanhar as novas realidades sociais e at\u00e9 os impactos sociais. ( ) \u00c9 necess\u00e1rio para desenvolver novas tecnologias e processos \u00e9ticos, capazes de contribuir com a sociedade. ( ) Consiste em criar condi\u00e7\u00f5es para um processo ser realizado ou para algu\u00e9m ou algo existir. ( ) \u00c9 o sistema pelo qual as organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o dirigidas e incentivadas, envolvendo as pr\u00e1ticas e os relacionamentos entre propriet\u00e1rios, conselho de administra\u00e7\u00e3o, diretoria e \u00f3rg\u00e3os de controle. ( ) O respeito e as pol\u00edticas que consideram as diferen\u00e7as individuais devem permear todas as pr\u00e1ticas corporativas. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":24339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifnmg-2016-fundep-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IFNMG - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 10:38:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":823566,"hashId":"6123f6c92b7118e20094efe7761a29f4","enunciado":"<P>Segundo Santos (2014), \u201c[...] as 5 dimens\u00f5es da \u00e9tica foram desenvolvidas para que as pessoas compreendam que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel refletir \u00e9tica analisando o contexto de maneira fragmentada, pois se devem ter claro todas as dimens\u00f5es para desenvolver pol\u00edticas \u00e9ticas\u201d. A esse respeito, relacione a COLUNA I com a COLUNA II, associando as dimens\u00f5es \u00e0s suas defini\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P>COLUNA I <\/P>\r\n<P>1. Sustentabilidade <\/P>\r\n<P>2. Respeito \u00e0 multicultura <\/P>\r\n<P>3. Aprendizado cont\u00ednuo <\/P>\r\n<P>4. Inova\u00e7\u00e3o <\/P>\r\n<P>5. Governan\u00e7a corporativa <\/P>\r\n<P>COLUNA II <\/P>\r\n<P>( ) S\u00e3o necess\u00e1rios para acompanhar as novas realidades sociais e at\u00e9 os impactos sociais. <\/P>\r\n<P>( ) \u00c9 necess\u00e1rio para desenvolver novas tecnologias e processos \u00e9ticos, capazes de contribuir com a sociedade. <\/P>\r\n<P>( ) Consiste em criar condi\u00e7\u00f5es para um processo ser realizado ou para algu\u00e9m ou algo existir. <\/P>\r\n<P>( ) \u00c9 o sistema pelo qual as organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o dirigidas e incentivadas, envolvendo as pr\u00e1ticas e os relacionamentos entre propriet\u00e1rios, conselho de administra\u00e7\u00e3o, diretoria e \u00f3rg\u00e3os de controle. <\/P>\r\n<P>( ) O respeito e as pol\u00edticas que consideram as diferen\u00e7as individuais devem permear todas as pr\u00e1ticas corporativas. <\/P>\r\n<P>Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.<\/P>","resposta":2840733,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 1 5 3 2","id":2840731,"corpo":"4 1 5 3 2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 3 4 2 1","id":2840732,"corpo":"5 3 4 2 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 4 1 5 2","id":2840733,"corpo":"3 4 1 5 2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 5 3 1 4","id":2840734,"corpo":"2 5 3 1 4","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338134,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/823566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Par\u00e1 \u00e9 conhecido por sua culin\u00e1ria peculiar e seus temperos inigual\u00e1veis que atraem muitos turistas. Dentre essas iguarias, destacam-se o Tacac\u00e1, a Mani\u00e7oba e o Pato no Tucupi. Em uma pesquisa para saber qual prato regional \u00e9 considerado o mais saboroso, foram consultados 420 turistas. A tabela a seguir mostra a resposta dos entrevistados.Pratos regionaisN\u00famero de Pessoas Tacac\u00e1266Mani\u00e7oba232Pato no Tucupi242Tacac\u00e1 e Mani\u00e7oba 128Mani\u00e7oba e Pato no Tucupi115Tacac\u00e1 e Pato no Tucupi 160Tacac\u00e1, Mani\u00e7oba e Pato no Tucupi83Considerando que todos os turistas entrevistados gostaram de pelo menos um prato, a alternativa CORRETA que indica quantas pessoas gostaram APENAS de Mani\u00e7oba \u00e9:","provas":[{"id":59785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 10:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1967094,"hashId":"51a2cf49d399d931c5fa8b6841a959b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Par\u00e1 \u00e9 conhecido por sua culin\u00e1ria peculiar e seus temperos inigual\u00e1veis que atraem muitos turistas. Dentre essas iguarias, destacam-se o Tacac\u00e1, a Mani\u00e7oba e o Pato no Tucupi. Em uma pesquisa para saber qual prato regional \u00e9 considerado o mais saboroso, foram consultados 420 turistas. A tabela a seguir mostra a resposta dos entrevistados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 639px;\"><colgroup><col width=\"326\"><col width=\"313\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-j8fa\"><td data-row=\"row-j8fa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j8fa\" data-cell=\"cell-dtpr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pratos regionais<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-j8fa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j8fa\" data-cell=\"cell-5bm6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00famero de Pessoas <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4kk2\"><td data-row=\"row-4kk2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4kk2\" data-cell=\"cell-xsq6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Tacac\u00e1<\/p><\/td><td data-row=\"row-4kk2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4kk2\" data-cell=\"cell-1hx8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">266<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9bac\"><td data-row=\"row-9bac\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9bac\" data-cell=\"cell-5hm1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mani\u00e7oba<\/p><\/td><td data-row=\"row-9bac\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9bac\" data-cell=\"cell-u4zx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">232<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l22a\"><td data-row=\"row-l22a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l22a\" data-cell=\"cell-w8xt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pato no Tucupi<\/p><\/td><td data-row=\"row-l22a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l22a\" data-cell=\"cell-fdmw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">242<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ky3t\"><td data-row=\"row-ky3t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ky3t\" data-cell=\"cell-cx54\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Tacac\u00e1 e Mani\u00e7oba <\/p><\/td><td data-row=\"row-ky3t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ky3t\" data-cell=\"cell-vm3d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">128<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vzfi\"><td data-row=\"row-vzfi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vzfi\" data-cell=\"cell-x7he\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mani\u00e7oba e Pato no Tucupi<\/p><\/td><td data-row=\"row-vzfi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vzfi\" data-cell=\"cell-bmea\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">115<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nqx7\"><td data-row=\"row-nqx7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nqx7\" data-cell=\"cell-790c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Tacac\u00e1 e Pato no Tucupi <\/p><\/td><td data-row=\"row-nqx7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nqx7\" data-cell=\"cell-jlyg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">160<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yiz7\"><td data-row=\"row-yiz7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yiz7\" data-cell=\"cell-ccip\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Tacac\u00e1, Mani\u00e7oba e Pato no Tucupi<\/p><\/td><td data-row=\"row-yiz7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yiz7\" data-cell=\"cell-ytkr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">83<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que todos os turistas entrevistados gostaram de pelo menos um prato, a alternativa<strong> CORRETA<\/strong> que indica quantas pessoas gostaram <strong>APENAS<\/strong> de Mani\u00e7oba \u00e9:<\/p>","resposta":7625967,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50.","id":7625964,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"61.","id":7625965,"corpo":"<p>61.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"71.","id":7625966,"corpo":"<p>71.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"72.","id":7625967,"corpo":"<p>72.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"82.","id":7625968,"corpo":"<p>82.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem abaixo.Fonte: KUGLER, H. Ci\u00eancia Hoje On-line. Dispon\u00edvel em: .Acesso em: 07\/07\/2015. Os pa\u00edses destacados representam o que ficou conhecido como BRICS. Este conjunto de pa\u00edses possui caracter\u00edsticas semelhantes no que diz respeito ao desenvolvimento. Desta maneira, assinale a alternativa que identifica CORRETAMENTE esses pa\u00edses e apresenta uma caracter\u00edstica comum a eles","provas":[{"id":59790,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 10:50:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1798707,"hashId":"f89e63019f8f214b1a368c07a620b396","enunciado":"<p>Analise a imagem abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59790\/questao\/1798707-20210715101858000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Fonte: KUGLER, H. Ci\u00eancia Hoje On-line. Dispon\u00edvel em: .Acesso em: 07\/07\/2015.<\/p><p>\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tOs pa\u00edses destacados representam o que ficou conhecido como BRICS. Este conjunto de pa\u00edses possui caracter\u00edsticas semelhantes no que diz respeito ao desenvolvimento. Desta maneira, assinale a alternativa que identifica <strong>CORRETAMENTE<\/strong> esses pa\u00edses e apresenta uma caracter\u00edstica comum a eles<\/p>","resposta":6879395,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brasil, \u00cdndia, China, R\u00fassia e Som\u00e1lia; grandes extens\u00f5es territoriais.","id":6879391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasil, \u00cdndia, China, R\u00fassia e Som\u00e1lia; grandes extens\u00f5es territoriais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Brasil, \u00cdndia, China, R\u00fassia e \u00c1frica do Sul; relev\u00e2ncia das atividades econ\u00f4micas de alta tecnologia","id":6879392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Brasil, \u00cdndia, China, R\u00fassia e \u00c1frica do Sul; relev\u00e2ncia das atividades econ\u00f4micas de alta tecnologia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brasil, Ir\u00e3, Camar\u00f5es, R\u00fassia e \u00c1frica do Sul; atividades agr\u00edcolas predominantes na economia.","id":6879393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasil, Ir\u00e3, Camar\u00f5es, R\u00fassia e \u00c1frica do Sul; atividades agr\u00edcolas predominantes na economia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brasil, Inglaterra, Chile, Ruanda e Alemanha; culturas semelhantes.","id":6879394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasil, Inglaterra, Chile, Ruanda e Alemanha; culturas semelhantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Brasil, \u00cdndia, China, R\u00fassia e \u00c1frica do Sul; possuem fartos recursos energ\u00e9ticos e minerais.","id":6879395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Brasil, \u00cdndia, China, R\u00fassia e \u00c1frica do Sul; possuem fartos recursos energ\u00e9ticos e minerais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407372,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blocos-economicos-e-grupos-de-paises"},{"nome_clean":"BRICS","oab":false,"nome":"BRICS","pai":407372,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427813,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brics"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 leg\u00edtimo o contrato de penhor de ve\u00edculo firmado mediante instrumento p\u00fablico ou particular, cujo prazo m\u00e1ximo de vig\u00eancia \u00e9 de dois anos, prorrog\u00e1vel at\u00e9 o limite de igual per\u00edodo.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 07:18:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820552,"hashId":"153879610a8127a57ef3b377852bb866","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 leg\u00edtimo o contrato de penhor de ve\u00edculo firmado mediante instrumento p\u00fablico ou particular, cujo prazo m\u00e1ximo de vig\u00eancia \u00e9 de dois anos, prorrog\u00e1vel at\u00e9 o limite de igual per\u00edodo.<\/p>","resposta":2827860,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827860,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827861,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de contrato de penhor, direito de heran\u00e7a e registros p\u00fablicos, julgue os seguintes itens.","id":337662,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de contrato de penhor, direito de heran\u00e7a e registros p\u00fablicos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/820552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos acidentes do trabalho, \u00e9 verdadeira a seguinte afirmativa:","provas":[{"id":66206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:26:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2021292,"hashId":"0becd40ef4ef2f24139332ffbf97cf1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos acidentes do trabalho, \u00e9 verdadeira a seguinte afirmativa:<\/p>","resposta":7872676,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A doen\u00e7a degenerativa \u00e9 considerada como doen\u00e7a do trabalho.","id":7872673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a degenerativa \u00e9 considerada como doen\u00e7a do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a inerente a grupo et\u00e1rio \u00e9 considerada como doen\u00e7a do trabalho.","id":7872674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a inerente a grupo et\u00e1rio \u00e9 considerada como doen\u00e7a do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um ato de agress\u00e3o sofrido pelo segurado e praticado por companheiro de trabalho n\u00e3o \u00e9 considerado acidente do trabalho, ainda que tenha ocorrido no local e hor\u00e1rio de trabalho.","id":7872675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ato de agress\u00e3o sofrido pelo segurado e praticado por companheiro de trabalho n\u00e3o \u00e9 considerado acidente do trabalho, ainda que tenha ocorrido no local e hor\u00e1rio de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a produzida ou desencadeada pelo exerc\u00edcio do trabalho peculiar \u00e0 determinada atividade \u00e9 considerada acidente do trabalho.","id":7872676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a produzida ou desencadeada pelo exerc\u00edcio do trabalho peculiar \u00e0 determinada atividade \u00e9 considerada acidente do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As les\u00f5es causadas no segurado por um inc\u00eandio no local de trabalho n\u00e3o caracterizam acidente do trabalho.","id":7872677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es causadas no segurado por um inc\u00eandio no local de trabalho n\u00e3o caracterizam acidente do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A associa\u00e7\u00e3o de fatores laborais, como a carga de trabalho, a press\u00e3o temporal, a infraestrutura organizacional, com fatores individuais e fatores sociais pode desencadear","provas":[{"id":66206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:26:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2021309,"hashId":"79f80ecdb846de88ca72b513ad269234","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A associa\u00e7\u00e3o de fatores laborais, como a carga de trabalho, a press\u00e3o temporal, a infraestrutura organizacional, com fatores individuais e fatores sociais pode desencadear<\/p>","resposta":7872758,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico. ","id":7872756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a S\u00edndrome de fadiga neurast\u00eanica.","id":7872757,"corpo":"<p>a S\u00edndrome de fadiga neurast\u00eanica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a S\u00edndrome do esgotamento profissional.","id":7872758,"corpo":"<p>a S\u00edndrome do esgotamento profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Transtorno cognitivo prim\u00e1rio.","id":7872759,"corpo":"<p>o Transtorno cognitivo prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Transtorno mental org\u00e2nico ou sintom\u00e1tico.","id":7872760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Transtorno mental org\u00e2nico ou sintom\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as formas de transmiss\u00e3o das parasitoses intestinais, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Na giard\u00edase, a elimina\u00e7\u00e3o do parasita infectante ocorre desde o momento de elimina\u00e7\u00e3o das fezes, o que permite sua transmiss\u00e3o atrav\u00e9s do contato entre seres humanos mesmo em ambientes saneados. ( ) No caso da oxiur\u00edase, os ovos podem ser transmitidos diretamente para os contatos da pessoa infectada, indiretamente atrav\u00e9s de poeiras, alimentos ou roupas contaminados, e, tamb\u00e9m, pode haver a retroinfesta\u00e7\u00e3o, com a migra\u00e7\u00e3o das larvas para as regi\u00f5es superiores do intestino. ( ) Quanto \u00e0 estrongiloid\u00edase, \u00e9 transmitida pela penetra\u00e7\u00e3o da larva filarioide atrav\u00e9s da pele, chegando aos pulm\u00f5es e, destes, ao trato gastrointestinal, onde se desenvolve o indiv\u00edduo adulto. As formas adultas liberam larvas n\u00e3o infectantes que, no meio externo, podem tornar-se infectantes ou indiv\u00edduos adultos de vida livre, com capacidade de acasalamento, mantendo o ciclo de infesta\u00e7\u00e3o. ( ) A forma de transmiss\u00e3o da ameb\u00edase \u00e9 atrav\u00e9s da ingest\u00e3o de \u00e1gua e\/ou alimentos contaminados por dejetos contendo cistos do protozo\u00e1rio. Animais dom\u00e9sticos (gatos e cachorros), al\u00e9m do homem, podem ser reservat\u00f3rios deste parasita. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":68956,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:25:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2102212,"hashId":"3fa04e672b51742f0e851b2672f6c844","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as formas de transmiss\u00e3o das parasitoses intestinais, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es e assinale com<strong> V <\/strong>as verdadeiras e com <strong>F <\/strong>as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na giard\u00edase, a elimina\u00e7\u00e3o do parasita infectante ocorre desde o momento de elimina\u00e7\u00e3o das fezes, o que permite sua transmiss\u00e3o atrav\u00e9s do contato entre seres humanos mesmo em ambientes saneados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No caso da oxiur\u00edase, os ovos podem ser transmitidos diretamente para os contatos da pessoa infectada, indiretamente atrav\u00e9s de poeiras, alimentos ou roupas contaminados, e, tamb\u00e9m, pode haver a retroinfesta\u00e7\u00e3o, com a migra\u00e7\u00e3o das larvas para as regi\u00f5es superiores do intestino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quanto \u00e0 estrongiloid\u00edase, \u00e9 transmitida pela penetra\u00e7\u00e3o da larva filarioide atrav\u00e9s da pele, chegando aos pulm\u00f5es e, destes, ao trato gastrointestinal, onde se desenvolve o indiv\u00edduo adulto. As formas adultas liberam larvas n\u00e3o infectantes que, no meio externo, podem tornar-se infectantes ou indiv\u00edduos adultos de vida livre, com capacidade de acasalamento, mantendo o ciclo de infesta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A forma de transmiss\u00e3o da ameb\u00edase \u00e9 atrav\u00e9s da ingest\u00e3o de \u00e1gua e\/ou alimentos contaminados por dejetos contendo cistos do protozo\u00e1rio. Animais dom\u00e9sticos (gatos e cachorros), al\u00e9m do homem, podem ser reservat\u00f3rios deste parasita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8219917,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":8219916,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":8219917,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":8219918,"corpo":"<p>F, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V. ","id":8219919,"corpo":"<p>V, V, F, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A salmonelose septic\u00eamica prolongada \u00e9 uma s\u00edndrome em cuja etiologia est\u00e1 implicada a associa\u00e7\u00e3o da salmonelose com a infec\u00e7\u00e3o\/infesta\u00e7\u00e3o do ser humano por esp\u00e9cies do g\u00eanero","provas":[{"id":68956,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:25:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2102171,"hashId":"23d3b7e36bc932e37af1757ea387ae63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A salmonelose septic\u00eamica prolongada \u00e9 uma s\u00edndrome em cuja etiologia est\u00e1 implicada a associa\u00e7\u00e3o da salmonelose com a infec\u00e7\u00e3o\/infesta\u00e7\u00e3o do ser humano por esp\u00e9cies do g\u00eanero<\/p>","resposta":8219741,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Schistosoma.","id":8219741,"corpo":"<p>Schistosoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plasmodium.","id":8219742,"corpo":"<p>Plasmodium.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leishmania.","id":8219743,"corpo":"<p>Leishmania.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trypanosoma. ","id":8219744,"corpo":"<p>Trypanosoma. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente \u00e0s seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre Escore de C\u00e1lcio (EC): I. A quantifica\u00e7\u00e3o da calcifica\u00e7\u00e3o nas art\u00e9rias coron\u00e1rias, pelo EC, se correlaciona com o total de carga de aterosclerose. II. Tem forte associa\u00e7\u00e3o com o risco de eventos cardiovasculares futuros, na depend\u00eancia de tamb\u00e9m estarem presentes os fatores de risco tradicionais para a isquemia mioc\u00e1rdica. III. Atualmente, a principal utiliza\u00e7\u00e3o do EC \u00e9 como ferramenta para estratifica\u00e7\u00e3o de risco cardiovascular por meio da detec\u00e7\u00e3o de aterosclerose subcl\u00ednica, especialmente em pacientes assintom\u00e1ticos de risco intermedi\u00e1rio. IV. O EC \u00e9 considerado um fator agravante que, quando presente, reclassifica o indiv\u00edduo para um risco cardiovascular mais alto. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":68956,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:25:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2102163,"hashId":"e780ee8b11a2c0ba2ca1d34349931b73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente \u00e0s seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre Escore de C\u00e1lcio (EC): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A quantifica\u00e7\u00e3o da calcifica\u00e7\u00e3o nas art\u00e9rias coron\u00e1rias, pelo EC, se correlaciona com o total de carga de aterosclerose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tem forte associa\u00e7\u00e3o com o risco de eventos cardiovasculares futuros, na depend\u00eancia de tamb\u00e9m estarem presentes os fatores de risco tradicionais para a isquemia mioc\u00e1rdica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Atualmente, a principal utiliza\u00e7\u00e3o do EC \u00e9 como ferramenta para estratifica\u00e7\u00e3o de risco cardiovascular por meio da detec\u00e7\u00e3o de aterosclerose subcl\u00ednica, especialmente em pacientes assintom\u00e1ticos de risco intermedi\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O EC \u00e9 considerado um fator agravante que, quando presente, reclassifica o indiv\u00edduo para um risco cardiovascular mais alto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":8219708,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":8219706,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":8219707,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV apenas.","id":8219708,"corpo":"<p>I, III e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8219709,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu primeiro epis\u00f3dio, a trombose idiop\u00e1tica (TVP - trombose venosa profunda \/ TEP - tromboembolismo pulmonar) requer tratamento por anticoagulante oral durante pelo menos","provas":[{"id":68956,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:25:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2102193,"hashId":"c882ef78b65693974e2ba80109ab80d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em seu primeiro epis\u00f3dio, a trombose idiop\u00e1tica (TVP - trombose venosa profunda \/ TEP - tromboembolismo pulmonar) requer tratamento por anticoagulante oral durante pelo menos<\/p>","resposta":8219837,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 m\u00eas.","id":8219835,"corpo":"<p>1 m\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 meses.","id":8219836,"corpo":"<p>3 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 meses.","id":8219837,"corpo":"<p>6 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 meses. ","id":8219838,"corpo":"<p>12 meses. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sociedade Brasileira de Diabetes (SBD) estabeleceu a meta de hemoglobina glicada (HbA1c) &lt; 7% para a caracteriza\u00e7\u00e3o do bom controle glic\u00eamico. Mais recentemente, os resultados da hemoglobina glicada (em %) v\u00eam sendo convertidos em resultados de glicemia m\u00e9dia estimada (em mg\/dL). Nessa opera\u00e7\u00e3o de convers\u00e3o, HbA1c = 7% corresponde, em miligramas por decilitro, a uma glicemia estimada de","provas":[{"id":68956,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:26:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2102216,"hashId":"0c8e5692d6e98c037d5bb0eff885067a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Sociedade Brasileira de Diabetes (SBD) estabeleceu a meta de hemoglobina glicada (HbA1c) &lt; 7% para a caracteriza\u00e7\u00e3o do bom controle glic\u00eamico. Mais recentemente, os resultados da hemoglobina glicada (em %) v\u00eam sendo convertidos em resultados de glicemia m\u00e9dia estimada (em mg\/dL). Nessa opera\u00e7\u00e3o de convers\u00e3o, HbA1c = 7% corresponde, em miligramas por decilitro, a uma glicemia estimada de<\/p>","resposta":8219935,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"97. ","id":8219933,"corpo":"<p>97. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"126.","id":8219934,"corpo":"<p>126.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"154.","id":8219935,"corpo":"<p>154.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"183.","id":8219936,"corpo":"<p>183.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob a \u00f3tica da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e, em conson\u00e2ncia com o Programa de Controle do Tabagismo e outros Fatores de Risco de C\u00e2ncer, o governo federal, em decreto de 2014, regulamenta a Lei que disp\u00f5e sobre o consumo de produtos de tabaco em ambientes coletivos. De acordo com esse decreto,","provas":[{"id":66206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:27:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2021337,"hashId":"4e1bb8bc700207c2c88d707673b320c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob a \u00f3tica da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e, em conson\u00e2ncia com o Programa de Controle do Tabagismo e outros Fatores de Risco de C\u00e2ncer, o governo federal, em decreto de 2014, regulamenta a Lei que disp\u00f5e sobre o consumo de produtos de tabaco em ambientes coletivos. De acordo com esse decreto,<\/p>","resposta":7872898,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os narguil\u00e9s est\u00e3o liberados para locais privados de uso coletivo.","id":7872894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os narguil\u00e9s est\u00e3o liberados para locais privados de uso coletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o consumo de tabaco est\u00e1 liberado nos ambientes de trabalho parcialmente fechados por parede, divis\u00f3ria, teto ou toldo.","id":7872895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o consumo de tabaco est\u00e1 liberado nos ambientes de trabalho parcialmente fechados por parede, divis\u00f3ria, teto ou toldo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o de fumar aplica-se a restaurantes, bares, escolas, universidades, casas de shows e n\u00e3o se aplica por completo aos hot\u00e9is e a pousadas, em seus dormit\u00f3rios.","id":7872896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a proibi\u00e7\u00e3o de fumar aplica-se a restaurantes, bares, escolas, universidades, casas de shows e n\u00e3o se aplica por completo aos hot\u00e9is e a pousadas, em seus dormit\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o de fumar aplica-se inclusive para os locais destinados \u00e0 pesquisa e ao desenvolvimento de produtos fum\u00edgenos derivados ou n\u00e3o do tabaco.","id":7872897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a proibi\u00e7\u00e3o de fumar aplica-se inclusive para os locais destinados \u00e0 pesquisa e ao desenvolvimento de produtos fum\u00edgenos derivados ou n\u00e3o do tabaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 proibido fumar cigarros, charutos, cachimbos em locais de uso coletivo, p\u00fablicos ou privados, de todo o pa\u00eds.","id":7872898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 proibido fumar cigarros, charutos, cachimbos em locais de uso coletivo, p\u00fablicos ou privados, de todo o pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exame admissional oftalmol\u00f3gico de um candidato \u00e0 dire\u00e7\u00e3o veicular, que se enquadre na categoria B, o trabalhador","provas":[{"id":66206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:27:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2021320,"hashId":"4ce8c78d0ac38c962c6b5cc8dc7fa2be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No exame admissional oftalmol\u00f3gico de um candidato \u00e0 dire\u00e7\u00e3o veicular, que se enquadre na categoria B, o trabalhador<\/p>","resposta":7872813,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o necessita ter boa vis\u00e3o em baixa luminosidade.","id":7872810,"corpo":"<p>n\u00e3o necessita ter boa vis\u00e3o em baixa luminosidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dalt\u00f4nico deve reconhecer as cores azul, vermelha e amarela.","id":7872811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dalt\u00f4nico deve reconhecer as cores azul, vermelha e amarela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o precisa se submeter a exame de campo visual, pois as disfun\u00e7\u00f5es nesse par\u00e2metro n\u00e3o comprometem a dirigibilidade.","id":7872812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o precisa se submeter a exame de campo visual, pois as disfun\u00e7\u00f5es nesse par\u00e2metro n\u00e3o comprometem a dirigibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"portador de estrabismo, sob determinadas condi\u00e7\u00f5es, pode ser considerado apto para essa atividade.","id":7872813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">portador de estrabismo, sob determinadas condi\u00e7\u00f5es, pode ser considerado apto para essa atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sem percep\u00e7\u00e3o luminosa (SPL) em um dos olhos n\u00e3o ser\u00e1 aprovado em nenhuma circunst\u00e2ncia.","id":7872814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem percep\u00e7\u00e3o luminosa (SPL) em um dos olhos n\u00e3o ser\u00e1 aprovado em nenhuma circunst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar sobre a subst\u00e2ncia inibidora Mulleriana MIS:","provas":[{"id":66081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-medico-urologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - M\u00e9dico Urologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:30:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2020282,"hashId":"8c0c26ab5a3b9a9c90be2e4a0b23f73c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar sobre a subst\u00e2ncia inibidora Mulleriana MIS:<\/p>","resposta":7867779,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 secretada pelo test\u00edculo fetal na 10\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o in\u00edcio da produ\u00e7\u00e3o de testosterona.","id":7867775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 secretada pelo test\u00edculo fetal na 10\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o in\u00edcio da produ\u00e7\u00e3o de testosterona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 secretada pelas c\u00e9lulas de Leydig fetal.","id":7867776,"corpo":"<p>\u00e9 secretada pelas c\u00e9lulas de Leydig fetal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"age sistemicamente para regress\u00e3o dos ductos de Muller.","id":7867777,"corpo":"<p>age sistemicamente para regress\u00e3o dos ductos de Muller.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 secretada entre a 4\u00aa e 5\u00aa semanas de gesta\u00e7\u00e3o, representando a primeira produ\u00e7\u00e3o de testosterona.","id":7867778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 secretada entre a 4\u00aa e 5\u00aa semanas de gesta\u00e7\u00e3o, representando a primeira produ\u00e7\u00e3o de testosterona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 secretada entre a 6\u00aa e 8\u00aa semanas de gesta\u00e7\u00e3o e representa a fun\u00e7\u00e3o end\u00f3crina inicial do test\u00edculo.","id":7867779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 secretada entre a 6\u00aa e 8\u00aa semanas de gesta\u00e7\u00e3o e representa a fun\u00e7\u00e3o end\u00f3crina inicial do test\u00edculo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a melhor maneira de tratar um paciente com traumatismo medular espinhal logo ap\u00f3s a les\u00e3o?","provas":[{"id":66081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-medico-urologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - M\u00e9dico Urologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:29:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2020247,"hashId":"159e1d396333e39349606f154082566a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a melhor maneira de tratar um paciente com traumatismo medular espinhal logo ap\u00f3s a les\u00e3o?<\/p>","resposta":7867618,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antibi\u00f3ticoterapia de largo espectro.","id":7867614,"corpo":"<p>Antibi\u00f3ticoterapia de largo espectro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Urodin\u00e2mica.","id":7867615,"corpo":"<p>Urodin\u00e2mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Observar o volume de urina residual, se for baixo manter sem outro tratamento.","id":7867616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar o volume de urina residual, se for baixo manter sem outro tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cateterismo intermitente imediato.","id":7867617,"corpo":"<p>Cateterismo intermitente imediato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sonda vesical de demora e, ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o, iniciar cateterismo intermitente.","id":7867618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sonda vesical de demora e, ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o, iniciar cateterismo intermitente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um paciente adulto, portador de criptorquidia bilateral, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-medico-urologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - M\u00e9dico Urologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:30:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2020276,"hashId":"eba6ae69ab685321b39bce89044beda5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um paciente adulto, portador de criptorquidia bilateral, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7867751,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente \u00e9 est\u00e9ril.","id":7867747,"corpo":"<p>O paciente \u00e9 est\u00e9ril.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O risco de desenvolver c\u00e2ncer no test\u00edculo \u00e9 semelhante \u00e0 popula\u00e7\u00e3o normal.","id":7867748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco de desenvolver c\u00e2ncer no test\u00edculo \u00e9 semelhante \u00e0 popula\u00e7\u00e3o normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o testicular mais afetada \u00e9 a end\u00f3crina.","id":7867749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o testicular mais afetada \u00e9 a end\u00f3crina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser submetido \u00e0 orquiectomia bilateral.","id":7867750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser submetido \u00e0 orquiectomia bilateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve ser avaliado para orquidopexia.","id":7867751,"corpo":"<p>Deve ser avaliado para orquidopexia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 60 anos apresenta massa heterog\u00eanea no hilo renal direito. A tomografia revela n\u00f3dulos linf\u00e1ticos interaortocavais de at\u00e9 2,5 cm. O rX e a cintilografia \u00f3ssea s\u00e3o normais o rim contralateral n\u00e3o tem altera\u00e7\u00f5es e a creatinina \u00e9 de 1,0mL\/dL. Qual a melhor conduta?","provas":[{"id":66081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-medico-urologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - M\u00e9dico Urologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2020330,"hashId":"f3a6cdacbaba0b447571295ef2e28ef2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 60 anos apresenta massa heterog\u00eanea no hilo renal direito. A tomografia revela n\u00f3dulos linf\u00e1ticos interaortocavais de at\u00e9 2,5 cm. O rX e a cintilografia \u00f3ssea s\u00e3o normais o rim contralateral n\u00e3o tem altera\u00e7\u00f5es e a creatinina \u00e9 de 1,0mL\/dL. Qual a melhor conduta?<\/p>","resposta":7868000,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nefrectomia radical direita e linfadenectomia.","id":7868000,"corpo":"<p>Nefrectomia radical direita e linfadenectomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Biopsia percut\u00e2nea orientada por tomografia computadorizada dos n\u00f3dulos linf\u00e1ticos.","id":7868001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Biopsia percut\u00e2nea orientada por tomografia computadorizada dos n\u00f3dulos linf\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Biopsia percut\u00e2nea orientada por tomografia computadorizada da massa renal.","id":7868002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Biopsia percut\u00e2nea orientada por tomografia computadorizada da massa renal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imunoterapia sist\u00eamica e posteriormente nefrectomia radical.","id":7868003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imunoterapia sist\u00eamica e posteriormente nefrectomia radical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imunoterapia sist\u00eamica, radioterapia e posteriormente nefrectomia radical.","id":7868004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imunoterapia sist\u00eamica, radioterapia e posteriormente nefrectomia radical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por qual raz\u00e3o os antibi\u00f3ticos s\u00e3o ineficazes no tratamento dos c\u00e1lculos de estruvita?","provas":[{"id":66081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-medico-urologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - M\u00e9dico Urologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:28:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2020226,"hashId":"cf564331ab07c6b13ad5b46a986ed4ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por qual raz\u00e3o os antibi\u00f3ticos s\u00e3o ineficazes no tratamento dos c\u00e1lculos de estruvita?<\/p>","resposta":7867518,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dificuldade de excre\u00e7\u00e3o renal dos antibi\u00f3ticos.","id":7867516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificuldade de excre\u00e7\u00e3o renal dos antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia bacteriana. ","id":7867517,"corpo":"<p>Resist\u00eancia bacteriana. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os antibi\u00f3ticos n\u00e3o atingem as bact\u00e9rias.","id":7867518,"corpo":"<p>Os antibi\u00f3ticos n\u00e3o atingem as bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inativa\u00e7\u00e3o dos antibi\u00f3ticos pelo metabolismo bacteriano.","id":7867519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inativa\u00e7\u00e3o dos antibi\u00f3ticos pelo metabolismo bacteriano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os c\u00e1lculos inativam os antibi\u00f3ticos.","id":7867520,"corpo":"<p>Os c\u00e1lculos inativam os antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s les\u00e3o uretral, o hematoma em asa de borboleta no per\u00edneo indica les\u00e3o","provas":[{"id":66081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-medico-urologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - M\u00e9dico Urologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:29:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2020237,"hashId":"f8704d6d6e2621e9a1cbb18eaf7d4350","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s les\u00e3o uretral, o hematoma em asa de borboleta no per\u00edneo indica les\u00e3o<\/p>","resposta":7867568,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da f\u00e1scia de Buck e les\u00e3o da f\u00e1scia de Colles.","id":7867567,"corpo":"<p>da f\u00e1scia de Buck e les\u00e3o da f\u00e1scia de Colles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da f\u00e1scia de Buck sem les\u00e3o da f\u00e1scia de Colles. ","id":7867568,"corpo":"<p>da f\u00e1scia de Buck sem les\u00e3o da f\u00e1scia de Colles. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uretral sem les\u00e3o das f\u00e1scias.","id":7867569,"corpo":"<p>uretral sem les\u00e3o das f\u00e1scias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da f\u00e1scia de Colles e preserva\u00e7\u00e3o da f\u00e1scia de Buck.","id":7867570,"corpo":"<p>da f\u00e1scia de Colles e preserva\u00e7\u00e3o da f\u00e1scia de Buck.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uretral e les\u00e3o muscular perineal sem les\u00e3o de f\u00e1scias.","id":7867571,"corpo":"<p>uretral e les\u00e3o muscular perineal sem les\u00e3o de f\u00e1scias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pun\u00e7\u00e3o para nefrolitotomia percut\u00e2nea, qual \u00e9 o local mais prov\u00e1vel para ocorrer sangramento arterial?","provas":[{"id":66081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-medico-urologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - M\u00e9dico Urologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:28:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2020231,"hashId":"28adcab137dba30a08995c75820f54d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pun\u00e7\u00e3o para nefrolitotomia percut\u00e2nea, qual \u00e9 o local mais prov\u00e1vel para ocorrer sangramento arterial?<\/p>","resposta":7867540,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posterolateral.","id":7867539,"corpo":"<p>Posterolateral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Posteromedial.","id":7867540,"corpo":"<p>Posteromedial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter\u00e7o superior.","id":7867541,"corpo":"<p>Ter\u00e7o superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter\u00e7o m\u00e9dio.","id":7867542,"corpo":"<p>Ter\u00e7o m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ter\u00e7o inferior","id":7867543,"corpo":"<p>Ter\u00e7o inferior<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, n\u00e3o caberia a utiliza\u00e7\u00e3o do procedimento licitat\u00f3rio na modalidade concorr\u00eancia.","provas":[{"id":68088,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 17:27:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2072635,"hashId":"2affa47b83428934bb54fd147933cdfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, n\u00e3o caberia a utiliza\u00e7\u00e3o do procedimento licitat\u00f3rio na modalidade concorr\u00eancia.<\/p>","resposta":8095651,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8095650,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8095651,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ana \u00e9 a servidora respons\u00e1vel pela aquisi\u00e7\u00e3o de livros para as escolas de determinado munic\u00edpio. Em uma compra, no valor de R$ 80.000,00, ela optou pelo procedimento licitat\u00f3rio na modalidade convite. Apesar da exist\u00eancia de v\u00e1rias empresas interessadas e aptas a fornecer os livros, foram escolhidas e convidadas apenas duas empresas previamente cadastradas para participar do certame. Ao final do procedimento, sem que tenha havido, comprovadamente, dano ao er\u00e1rio, dolo ou m\u00e1-f\u00e9 de Ana, foi contratada para o fornecimento dos livros a empresa de um sobrinho do vice-prefeito do munic\u00edpio. O Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao tomar conhecimento dos fatos, ingressou com a\u00e7\u00e3o de improbidade contra Ana, sob o argumento de que a servidora violou princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens com fundamento na Lei n.\u00ba 8.666\/1993 \u2014 Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos \u2014 e na Lei n.\u00ba 8.429\/1992, que trata da a\u00e7\u00e3o de improbidade.","id":495346,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Ana \u00e9 a servidora respons\u00e1vel pela aquisi\u00e7\u00e3o de livros para as escolas de determinado munic\u00edpio. Em uma compra, no valor de R$ 80.000,00, ela optou pelo procedimento licitat\u00f3rio na modalidade convite. Apesar da exist\u00eancia de v\u00e1rias empresas interessadas e aptas a fornecer os livros, foram escolhidas e convidadas apenas duas empresas previamente cadastradas para participar do certame. Ao final do procedimento, sem que tenha havido, comprovadamente, dano ao er\u00e1rio, dolo ou m\u00e1-f\u00e9 de Ana, foi contratada para o fornecimento dos livros a empresa de um sobrinho do vice-prefeito do munic\u00edpio. O Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao tomar conhecimento dos fatos, ingressou com a\u00e7\u00e3o de improbidade contra Ana, sob o argumento de que a servidora violou princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens com fundamento na Lei n.\u00ba 8.666\/1993 \u2014 Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos \u2014 e na Lei n.\u00ba 8.429\/1992, que trata da a\u00e7\u00e3o de improbidade.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna da seguinte frase: \u201cSegundo uma das facetas do princ\u00edpio da ______________, o ato praticado pelo agente p\u00fablico deve ser atribu\u00eddo \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e n\u00e3o ao indiv\u00edduo que o praticou, vedando-se a promo\u00e7\u00e3o pessoal\u201d. ","provas":[{"id":68962,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tiangu\u00e1","sigla":"","id":3036,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Tiangu\u00e1 - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 17:24:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2102524,"hashId":"50c9d86e6e5937bbb88d24c66e4e5f73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna da seguinte frase: \u201cSegundo uma das facetas do princ\u00edpio da ______________, o ato praticado pelo agente p\u00fablico deve ser atribu\u00eddo \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e n\u00e3o ao indiv\u00edduo que o praticou, vedando-se a promo\u00e7\u00e3o pessoal\u201d. <\/p>","resposta":8221444,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade","id":8221443,"corpo":"<p>legalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impessoalidade","id":8221444,"corpo":"<p>impessoalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autotutela","id":8221445,"corpo":"<p>autotutela<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proporcionalidade","id":8221446,"corpo":"<p>proporcionalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o se exige que a minuta do futuro contrato integre o edital convocat\u00f3rio da licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":68088,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 17:51:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2072771,"hashId":"e7dd0eec5f8a7287f9ff651117a86d26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se exige que a minuta do futuro contrato integre o edital convocat\u00f3rio da licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8096025,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8096024,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8096025,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com base na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":495370,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda com base na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apendicite aguda \u00e9 a causa mais frequente de abdome agudo no adulto jovem. O tratamento de escolha \u00e9 a apendicectomia por via videolaparosc\u00f3pica. Assinale a alternativa correta quanto ao acesso cir\u00fargico por via videolaparosc\u00f3pica.","provas":[{"id":65223,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-area-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:31:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2006771,"hashId":"f92063350ca769ad2c842fadf7ada7a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apendicite aguda \u00e9 a causa mais frequente de abdome agudo no adulto jovem. O tratamento de escolha \u00e9 a apendicectomia por via videolaparosc\u00f3pica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> quanto ao acesso cir\u00fargico por via videolaparosc\u00f3pica.<\/p>","resposta":7806059,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 acesso umbilical para a \u00f3tica de 10 ou 12 mm e 2 acessos de 5 mm, um na regi\u00e3o suprap\u00fabica e outro na fossa il\u00edaca esquerda para as pin\u00e7as.","id":7806059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 acesso umbilical para a \u00f3tica de 10 ou 12 mm e 2 acessos de 5 mm, um na regi\u00e3o suprap\u00fabica e outro na fossa il\u00edaca esquerda para as pin\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 acesso umbilical para a \u00f3tica de 10 ou 12 mm e 2 acessos de 5 mm, um na regi\u00e3o suprap\u00fabica e outro na fossa il\u00edaca direita para as pin\u00e7as.","id":7806060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 acesso umbilical para a \u00f3tica de 10 ou 12 mm e 2 acessos de 5 mm, um na regi\u00e3o suprap\u00fabica e outro na fossa il\u00edaca direita para as pin\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 acesso umbilical para a \u00f3tica de 10 ou 12 mm e 2 acessos de 5 mm, um na regi\u00e3o subcostal direita e outro na fossa il\u00edaca direita para as pin\u00e7as.","id":7806061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 acesso umbilical para a \u00f3tica de 10 ou 12 mm e 2 acessos de 5 mm, um na regi\u00e3o subcostal direita e outro na fossa il\u00edaca direita para as pin\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 acesso suprap\u00fabico para a \u00f3tica de 10 ou 12 mm e 1 acesso de 5 mm na regi\u00e3o subcostal direita.","id":7806062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 acesso suprap\u00fabico para a \u00f3tica de 10 ou 12 mm e 1 acesso de 5 mm na regi\u00e3o subcostal direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 acesso suprap\u00fabico para a \u00f3tica de 10 ou 12 mm e 1 acesso de 5 mm na regi\u00e3o subcostal esquerda.","id":7806063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 acesso suprap\u00fabico para a \u00f3tica de 10 ou 12 mm e 1 acesso de 5 mm na regi\u00e3o subcostal esquerda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto refere-se ao per\u00edodo","provas":[{"id":36615,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2016-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2016"},{"id":36616,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2016-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050404,"hashId":"7f9ffff727db682a640047b0ca24fd40","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36615\/211.gif\"><\/p><p>O texto refere-se ao per\u00edodo<\/p>","resposta":3677581,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" da expans\u00e3o mu\u00e7ulmana na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica.","id":3677579,"corpo":" da expans\u00e3o mu\u00e7ulmana na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do in\u00edcio da Idade M\u00e9dia.","id":3677580,"corpo":"do in\u00edcio da Idade M\u00e9dia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da Renascen\u00e7a.","id":3677581,"corpo":"da Renascen\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Iluminismo.","id":3677582,"corpo":"do Iluminismo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Imp\u00e9rio Napole\u00f4nico.","id":3677583,"corpo":"do Imp\u00e9rio Napole\u00f4nico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378202,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/1050404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concorr\u00eancia p\u00fablica n\u00e3o constitui uma modalidade de licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":68088,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 17:49:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2072767,"hashId":"4b9ba5a59c1b217d1ad0223681023479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concorr\u00eancia p\u00fablica n\u00e3o constitui uma modalidade de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8096017,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8096016,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8096017,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens subsecutivos, a respeito de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":495369,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens subsecutivos, a respeito de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto o servidor p\u00fablico do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade contratante quanto o respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o podem dela participar.","provas":[{"id":68088,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 17:48:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2072764,"hashId":"51b00ab77ebbb1d0da614e6eaecec09c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto o servidor p\u00fablico do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade contratante quanto o respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o podem dela participar.<\/p>","resposta":8096009,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8096008,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8096009,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens subsecutivos, a respeito de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":495369,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens subsecutivos, a respeito de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitido que empresas se consorciem para participar de procedimento licitat\u00f3rio.","provas":[{"id":68088,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 17:46:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2072761,"hashId":"478cdebaef8986d1ec9302f7825f3a5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitido que empresas se consorciem para participar de procedimento licitat\u00f3rio.<\/p>","resposta":8096000,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8095999,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8096000,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens subsecutivos, a respeito de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":495369,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens subsecutivos, a respeito de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nulidade da licita\u00e7\u00e3o induz \u00e0 do contrato, em qualquer hip\u00f3tese.","provas":[{"id":68088,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 17:49:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2072768,"hashId":"3840c0c3bdab607e5cc668fdc2aa9bc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nulidade da licita\u00e7\u00e3o induz \u00e0 do contrato, em qualquer hip\u00f3tese.<\/p>","resposta":8096019,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8096018,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8096019,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com base na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":495370,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda com base na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12807},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":10740},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia para a aplica\u00e7\u00e3o das penas disciplinares previstas no Estatuto do Policial Civil do Estado de Pernambuco, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27194,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2016"},{"id":27195,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2016"},{"id":27196,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2016"},{"id":27333,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"},{"id":25207,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2016"},{"id":25208,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2016"},{"id":25209,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25210,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12807},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":25215,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2016"},{"id":25216,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2016"},{"id":25217,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2016"},{"id":25218,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25219,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25220,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25225,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2016"},{"id":25226,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":10740},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2016"},{"id":25227,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2016"},{"id":25228,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2016"},{"id":25238,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2016"},{"id":25239,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2016"},{"id":25240,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2016"},{"id":25241,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2016"},{"id":25253,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":25254,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"},{"id":25255,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"},{"id":27092,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2016"},{"id":27093,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":10740},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2016"},{"id":27132,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2016"},{"id":27133,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2016"},{"id":27134,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":27135,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12807},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":27166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2016"},{"id":27214,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":27215,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":27216,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":27237,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"},{"id":27238,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"},{"id":27256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - M\u00e9dico Legista - 2016"},{"id":27257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - M\u00e9dico Legista - 2016"},{"id":27277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":27278,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"},{"id":27281,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"},{"id":27332,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":854574,"hashId":"9023862b534d962dffc93dbdb3b822fb","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia para a aplica\u00e7\u00e3o das penas disciplinares\r\nprevistas no Estatuto do Policial Civil do Estado de Pernambuco,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2956145,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compet\u00eancia do secret\u00e1rio de Defesa Social para a aplica\u00e7\u00e3o de penas disciplinares limita-se \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de repreens\u00e3o e de suspens\u00e3o por per\u00edodo superior a vinte dias.","id":2956141,"corpo":"A compet\u00eancia do secret\u00e1rio de Defesa Social para a aplica\u00e7\u00e3o\r\nde penas disciplinares limita-se \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de repreens\u00e3o e de\r\nsuspens\u00e3o por per\u00edodo superior a vinte dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a presen\u00e7a de servidor e a sua perman\u00eancia no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o policial puder interferir na apura\u00e7\u00e3o de transgress\u00e3o disciplinar a ele atribu\u00edda, o titular da apura\u00e7\u00e3o, qualquer que seja o seu cargo, dever\u00e1 determinar a suspens\u00e3o preventiva do servidor por at\u00e9 trinta dias.","id":2956142,"corpo":"Se a presen\u00e7a de servidor e a sua perman\u00eancia no exerc\u00edcio da\r\nfun\u00e7\u00e3o policial puder interferir na apura\u00e7\u00e3o de transgress\u00e3o\r\ndisciplinar a ele atribu\u00edda, o titular da apura\u00e7\u00e3o, qualquer que\r\nseja o seu cargo, dever\u00e1 determinar a suspens\u00e3o preventiva do\r\nservidor por at\u00e9 trinta dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sendo contumaz a pr\u00e1tica de transgress\u00f5es disciplinares, qualquer que seja a sua natureza, a aplica\u00e7\u00e3o da respectiva san\u00e7\u00e3o disciplinar ser\u00e1 da compet\u00eancia exclusiva do secret\u00e1rio de Defesa Social.","id":2956143,"corpo":"Sendo contumaz a pr\u00e1tica de transgress\u00f5es disciplinares,\r\nqualquer que seja a sua natureza, a aplica\u00e7\u00e3o da respectiva\r\nsan\u00e7\u00e3o disciplinar ser\u00e1 da compet\u00eancia exclusiva do secret\u00e1rio\r\nde Defesa Social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O governador do estado det\u00e9m compet\u00eancia apenas para a aplica\u00e7\u00e3o das penas de demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade.","id":2956144,"corpo":"O governador do estado det\u00e9m compet\u00eancia apenas para a\r\naplica\u00e7\u00e3o das penas de demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou\r\ndisponibilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o competentes para a aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o por per\u00edodo de at\u00e9 dez dias os titulares de delegacias, os delegados de pol\u00edcia, os m\u00e9dicos legistas e os peritos criminais.","id":2956145,"corpo":"S\u00e3o competentes para a aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o por\r\nper\u00edodo de at\u00e9 dez dias os titulares de delegacias, os delegados\r\nde pol\u00edcia, os m\u00e9dicos legistas e os peritos criminais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343707,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC PE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC PE","pai":400443,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400444,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pc-pe"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/854574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Essa influ\u00eancia cultural brasileira t\u00e3o forte em Benin, na \u00c1frica, pode ser explicada em grande parte:","provas":[{"id":24195,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":818871,"hashId":"df5a288693650852798ce818ac70e1a5","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24195\/14.gif><\/P>\r\n<P>Essa influ\u00eancia cultural brasileira t\u00e3o forte em Benin, na \u00c1frica, pode ser explicada em grande parte:<\/P>","resposta":2821310,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo fato de que os escravos que aportaram no Brasil no per\u00edodo colonial, eram Bantos, origin\u00e1rios de Benin.","id":2821308,"corpo":"Pelo fato de que os escravos que aportaram no Brasil no per\u00edodo colonial, eram Bantos, origin\u00e1rios de Benin.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela exig\u00eancia da Coroa Portuguesa de que em Daom\u00e9 (hoje Benin), a cultura brasileira fosse respeitada e divulgada.","id":2821309,"corpo":"Pela exig\u00eancia da Coroa Portuguesa de que em Daom\u00e9 (hoje Benin), a cultura brasileira fosse respeitada e divulgada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pela presen\u00e7a marcante de brasileiros e de escravos que, libertos, puderam regressar \u00e0 \u00c1frica entre os s\u00e9culos XVIII e XIX.","id":2821310,"corpo":"Pela presen\u00e7a marcante de brasileiros e de escravos que, libertos, puderam regressar \u00e0 \u00c1frica entre os s\u00e9culos XVIII e\r\nXIX.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo ambiente ecl\u00e9tico que reinava em Benin, com coloniza\u00e7\u00f5es diversas entre os quais se destacavam os lusitanos, os franceses e os holandeses.","id":2821311,"corpo":"Pelo ambiente ecl\u00e9tico que reinava em Benin, com coloniza\u00e7\u00f5es diversas entre os quais se destacavam os lusitanos,\r\nos franceses e os holandeses.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337425,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/818871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matozinhos","sigla":"","id":2587,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm: \u201cEnt\u00e3o o Pedro \u2013 que, apesar do nome, n\u00e3o costuma dar bandeira [...]\u201d, a melhor interpreta\u00e7\u00e3o para dar bandeira \u00e9","provas":[{"id":67433,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matozinhos","sigla":"","id":2587,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Matozinhos - Assistente Administrativo - 2016"},{"id":67449,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matozinhos","sigla":"","id":2587,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Matozinhos - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 23:17:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2055130,"hashId":"2bfacae36fadb92e65060e22ab7dbc19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm: \u201cEnt\u00e3o o Pedro \u2013 que, apesar do nome, n\u00e3o costuma <strong>dar bandeira <\/strong>[...]\u201d, a <strong>melhor <\/strong>interpreta\u00e7\u00e3o para <strong>dar bandeira <\/strong>\u00e9<\/p>","resposta":8017609,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arriscar.","id":8017607,"corpo":"<p>arriscar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"envergonhar-se.","id":8017608,"corpo":"<p>envergonhar-se.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expor-se.","id":8017609,"corpo":"<p>expor-se.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"titubear.","id":8017610,"corpo":"<p>titubear.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia, atentamente, o texto a seguir: UM PA\u00cdS SE FAZ COM SAPATOS E LIVROS Leo Cunha\tOutro dia, numa palestra, eu escutei uma frase genial do Pedro Bandeira, aquele escritor que voc\u00ea deve estar cansado de conhecer. [...]\tPois bem: o Pedro estava num col\u00e9gio car\u00e9rrimo e chiqu\u00e9rrimo de S\u00e3o Paulo quando uma madame veio reclamar do pre\u00e7o dos livros. Nosso caro escritor - car\u00e9rrimo, segundo a madame - olhou pros filhos dela e viu que os dois estavam de t\u00eanis importado.\tEnt\u00e3o o Pedro \u2013 que, apesar do nome, n\u00e3o costuma dar bandeira \u2013 virou pra ela e soltou a seguinte frase: \u201c\u00d4, minha senhora, n\u00e3o \u00e9 o livro que \u00e9 caro. \u00c9 a senhora que prefere investir no p\u00e9 do que na cabe\u00e7a dos seus filhos\u201d.\tO audit\u00f3rio aplaudiu de p\u00e9 aquela hist\u00f3ria. Palmas, gritos, gargalhadas. Eu, disfar\u00e7adamente, olhei pra baixo pra ver se n\u00e3o estava cal\u00e7ando meu bom e velho Nike branco. N\u00e3o tenho a menor inten\u00e7\u00e3o de fazer propaganda pra ningu\u00e9m, pelo contr\u00e1rio: n\u00e3o perco uma chance de comentar aquelas acusa\u00e7\u00f5es que a Nike vive recebendo, de explorar o trabalho infantil na \u00c1sia. Mas n\u00e3o posso negar que me bateu um sentimento de culpa ao escutar aquela frase. Felizmente eu estava cal\u00e7ando um discret\u00edssimo mocassim preto, ent\u00e3o pude aplaudir com mais entusiasmo a tirada do Pedro.\tTirada, ali\u00e1s, que me fez lembrar um caso divertido da minha inf\u00e2ncia. Foi no in\u00edcio da d\u00e9cada de 80, eu e minha irm\u00e3 est\u00e1vamos entrando na adolesc\u00eancia e estud\u00e1vamos num grande col\u00e9gio de BH.\tUm dia, est\u00e1vamos em casa quando a m\u00e3e de um colega da minha irm\u00e3 bateu a campainha. Abrimos a janela e vimos a tal senhora debru\u00e7ada sobre o port\u00e3o, em l\u00e1grimas. Pronto, morreu algu\u00e9m!, pensamos logo.\tMas n\u00e3o. A coitada come\u00e7ou a explicar, aos solu\u00e7os: \u201cEu n\u00e3o estou dando conta dos meus servi\u00e7ais, eles n\u00e3o param de brigar!\u201d. Juro, foi assim que ela falou: \u201cmeus servi\u00e7ais\u201d. Se eu me lembro bem, a casa dessa senhora era imensa e ocupava quase um quarteir\u00e3o. Para manter o castelo em ordem, ela precisava de pelo menos uns oito \u201cservi\u00e7ais\u201d. Era a\u00ed que o neg\u00f3cio complicava, pois controlar tanta gente se mostrava uma tarefa \u00e1rdua, que exigia muito preparo e psicologia.\tFicamos muito consternados com a pobrezinha, ela agradeceu o apoio moral, mas completou que esse n\u00e3o era o motivo da visita. O que era ent\u00e3o? E foi a\u00ed que veio a bomba. O col\u00e9gio tinha mandado os meninos lerem um livro assim assim (esqueci o t\u00edtulo) e ela queria saber se minha irm\u00e3 j\u00e1 tinha terminado, pra poder emprestar pro filho dela!\tMinha m\u00e3e ficou congelada, n\u00e3o sabia se tinha ouvido direito. Ent\u00e3o quer dizer que a madame podia contratar oito servi\u00e7ais pra se engalfinharem e n\u00e3o podia comprar um livro, um m\u00edsero livro, coitadinho, que nunca brigou com ningu\u00e9m?\tMinha m\u00e3e era livreira, professora, escrevia resenhas para a imprensa e tinha uma biblioteca imensa, inclusive com alguns livros repetidos. Deve ser por isso que, se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, n\u00f3s n\u00e3o apenas emprestamos, como demos o livro para a mulher.\tA frase do Pedro Bandeira completa perfeitamente o caso, e vice-versa. Ningu\u00e9m est\u00e1 negando que o livro, ou alguns livros, poderiam ser mais baratos, mas de que adianta baixar o pre\u00e7o do produto se n\u00f3s n\u00e3o dermos valor a ele, se ele n\u00e3o for importante em nossas vidas? Se a gente prefere entrar numa sapataria e investir no p\u00e9 de nossos filhos. Se a gente entra num McDonald\u2019s da vida e pede pelo n\u00famero, pede pelo n\u00famero deixando as letras para depois, ou para nunca. Dispon\u00edvel em: http:\/\/dicasdeleitores.blogspot.com.br\/2012\/09\/um-pais-se-fazcom-sapatos-e-livros.html Acesso em 28 mar. 2016 (Adaptado)","id":493340,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia, atentamente, o texto a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>UM PA\u00cdS SE FAZ COM SAPATOS E LIVROS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Leo Cunha<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOutro dia, numa palestra, eu escutei uma frase genial do Pedro Bandeira, aquele escritor que voc\u00ea deve estar cansado de conhecer. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPois bem: o Pedro estava num col\u00e9gio car\u00e9rrimo e chiqu\u00e9rrimo de S\u00e3o Paulo quando uma madame veio reclamar do pre\u00e7o dos livros. Nosso caro escritor - car\u00e9rrimo, segundo a madame - olhou pros filhos dela e viu que os dois estavam de t\u00eanis importado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEnt\u00e3o o Pedro \u2013 que, apesar do nome, n\u00e3o costuma dar bandeira \u2013 virou pra ela e soltou a seguinte frase: \u201c\u00d4, minha senhora, n\u00e3o \u00e9 o livro que \u00e9 caro. \u00c9 a senhora que prefere investir no p\u00e9 do que na cabe\u00e7a dos seus filhos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO audit\u00f3rio aplaudiu de p\u00e9 aquela hist\u00f3ria. Palmas, gritos, gargalhadas. Eu, disfar\u00e7adamente, olhei pra baixo pra ver se n\u00e3o estava cal\u00e7ando meu bom e velho Nike branco. N\u00e3o tenho a menor inten\u00e7\u00e3o de fazer propaganda pra ningu\u00e9m, pelo contr\u00e1rio: n\u00e3o perco uma chance de comentar aquelas acusa\u00e7\u00f5es que a Nike vive recebendo, de explorar o trabalho infantil na \u00c1sia. Mas n\u00e3o posso negar que me bateu um sentimento de culpa ao escutar aquela frase. Felizmente eu estava cal\u00e7ando um discret\u00edssimo mocassim preto, ent\u00e3o pude aplaudir com mais entusiasmo a tirada do Pedro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tTirada, ali\u00e1s, que me fez lembrar um caso divertido da minha inf\u00e2ncia. Foi no in\u00edcio da d\u00e9cada de 80, eu e minha irm\u00e3 est\u00e1vamos entrando na adolesc\u00eancia e estud\u00e1vamos num grande col\u00e9gio de BH.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUm dia, est\u00e1vamos em casa quando a m\u00e3e de um colega da minha irm\u00e3 bateu a campainha. Abrimos a janela e vimos a tal senhora debru\u00e7ada sobre o port\u00e3o, em l\u00e1grimas. Pronto, morreu algu\u00e9m!, pensamos logo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMas n\u00e3o. A coitada come\u00e7ou a explicar, aos solu\u00e7os: \u201cEu n\u00e3o estou dando conta dos meus servi\u00e7ais, eles n\u00e3o param de brigar!\u201d. Juro, foi assim que ela falou: \u201cmeus servi\u00e7ais\u201d. Se eu me lembro bem, a casa dessa senhora era imensa e ocupava quase um quarteir\u00e3o. Para manter o castelo em ordem, ela precisava de pelo menos uns oito \u201cservi\u00e7ais\u201d. Era a\u00ed que o neg\u00f3cio complicava, pois controlar tanta gente se mostrava uma tarefa \u00e1rdua, que exigia muito preparo e psicologia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFicamos muito consternados com a pobrezinha, ela agradeceu o apoio moral, mas completou que esse n\u00e3o era o motivo da visita. O que era ent\u00e3o? E foi a\u00ed que veio a bomba. O col\u00e9gio tinha mandado os meninos lerem um livro assim assim (esqueci o t\u00edtulo) e ela queria saber se minha irm\u00e3 j\u00e1 tinha terminado, pra poder emprestar pro filho dela!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMinha m\u00e3e ficou congelada, n\u00e3o sabia se tinha ouvido direito. Ent\u00e3o quer dizer que a madame podia contratar oito servi\u00e7ais pra se engalfinharem e n\u00e3o podia comprar um livro, um m\u00edsero livro, coitadinho, que nunca brigou com ningu\u00e9m?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMinha m\u00e3e era livreira, professora, escrevia resenhas para a imprensa e tinha uma biblioteca imensa, inclusive com alguns livros repetidos. Deve ser por isso que, se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, n\u00f3s n\u00e3o apenas emprestamos, como demos o livro para a mulher.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA frase do Pedro Bandeira completa perfeitamente o caso, e vice-versa. Ningu\u00e9m est\u00e1 negando que o livro, ou alguns livros, poderiam ser mais baratos, mas de que adianta baixar o pre\u00e7o do produto se n\u00f3s n\u00e3o dermos valor a ele, se ele n\u00e3o for importante em nossas vidas? Se a gente prefere entrar numa sapataria e investir no p\u00e9 de nossos filhos. Se a gente entra num McDonald\u2019s da vida e pede pelo n\u00famero, pede pelo n\u00famero deixando as letras para depois, ou para nunca.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDispon\u00edvel em: <u>http:\/\/dicasdeleitores.blogspot.com.br\/2012\/09\/um-pais-se-fazcom-sapatos-e-livros.html<\/u> Acesso em 28 mar. 2016 (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ubirat\u00e3","sigla":"Prefeitura de Ubirata","id":2785,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que cont\u00e9m a preposi\u00e7\u00e3o que pode ser usada na lacuna da ora\u00e7\u00e3o \u201cOs oper\u00e1rios come\u00e7aram _ trabalhar somente depois que o seu sal\u00e1rio foi pago.\u201d:","provas":[{"id":66648,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ubirat\u00e3","sigla":"Prefeitura de Ubirata","id":2785,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ubirata-pr-2016-fafipa-advogado","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Ubirat\u00e3 - Advogado - 2016"},{"id":66658,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ubirat\u00e3","sigla":"Prefeitura de Ubirata","id":2785,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ubirata-pr-2016-fafipa-medico","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Ubirat\u00e3 - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 01:11:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2033260,"hashId":"48c9f281787b80e818f2fec415194f81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a preposi\u00e7\u00e3o que pode ser usada na lacuna da ora\u00e7\u00e3o \u201cOs oper\u00e1rios come\u00e7aram _ trabalhar somente depois que o seu sal\u00e1rio foi pago.\u201d:<\/p>","resposta":7923604,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para.","id":7923601,"corpo":"<p>para.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em.","id":7923602,"corpo":"<p>em.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de.","id":7923603,"corpo":"<p>de.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a.","id":7923604,"corpo":"<p>a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Terremoto Mariana Araguaia de Castro S\u00e1 Lima Segundo o mini Aur\u00e9lio, terremoto significa \u201cmovimentos do interior da Terra, tremor de terra\u201d. Esses movimentos repentinos s\u00e3o resultantes de falhas geol\u00f3gicas e atividades vulc\u00e2nicas. Alguns tamb\u00e9m consideram como terremotos certos tremores de causa antr\u00f3pica (causados pelo ser humano), como os produzidos por explos\u00f5es nucleares. A teoria da Tect\u00f4nica de Placas consiste na ideia de que a litosfera est\u00e1 dividida em certo n\u00famero de placas que se movimentam horizontalmente. Tal deslocamento ocorre pelo fato de a litosfera, relativamente mais leve e fria, sobrepor-se \u00e0s regi\u00f5es integrantes da astenosfera, mais quentes, densas e fundidas: nesse local s\u00e3o geradas as correntes de convec\u00e7\u00e3o. Essas movimenta\u00e7\u00f5es de placas s\u00e3o classificadas em tr\u00eas tipos: divergentes (movimenta\u00e7\u00e3o de placas em dire\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias), convergentes (choque de placas) e de deslocamento horizontal (separa\u00e7\u00e3o de placas que est\u00e3o se deslocando lateralmente). Assim, quando h\u00e1 colis\u00e3o, superando a resist\u00eancia da rocha, ela se rompe e libera energia em forma de ondas s\u00edsmicas, que podem se espalhar em diversas dire\u00e7\u00f5es e causar tremores, que variam de acordo com fatores como a localiza\u00e7\u00e3o, a velocidade e a magnitude do choque. Vulc\u00f5es geralmente ocorrem nas bordas dessas placas, onde o magma presente no topo da astenosfera sobe at\u00e9 a superf\u00edcie, derramando-se ao passar por fissuras. Geralmente, a intensidade de terremotos \u00e9 medida a partir de observa\u00e7\u00f5es dos danos ocasionados. Uma escala muito utilizada para esse fim foi proposta por Mercalli: \u00e9 constitu\u00edda de 12 graus, indicados em algarismos romanos, sendo crescente de acordo com a magnitude. Apenas para termos informativos, a intensidade de escala I corresponde a um terremoto que n\u00e3o \u00e9 sentido; na escala VI, notam-se, dentre outras caracter\u00edsticas, o deslocamento de mob\u00edlias e rachaduras na parede. J\u00e1 na escala X, percebem-se desabamentos, rachaduras no solo, destrui\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto armado e danos severos a constru\u00e7\u00f5es como barragens e estradas de ferro. A magnitude \u00e9 uma medida qualitativa do tamanho do terremoto. Por meio da f\u00f3rmula descrita por Gutenberg e Richter, pode-se relacionar a magnitude e a energia do evento. A escala Richter \u00e9 pontuada de 1 a 9. Cada grau subsequente corresponde a ondas maiores. Um terremoto com valor inferior a 3,5 graus \u00e9 identificado apenas por sism\u00f3grafos (instrumentos utilizados para registrar a hora, a dura\u00e7\u00e3o e a amplitude de vibra\u00e7\u00f5es). Valores at\u00e9 aproximadamente 6 produzem danos em constru\u00e7\u00f5es menos resistentes. Acima de 8, como o ocorrido na China em maio de 2008, causam grandes estragos em centenas de milhares de quil\u00f4metros.Adaptado de: &lt;http:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/curiosidades\/terremoto-2.htm&gt;","id":490647,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Terremoto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mariana Araguaia de Castro S\u00e1 Lima <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o mini Aur\u00e9lio, terremoto significa \u201cmovimentos do interior da Terra, tremor de terra\u201d. Esses movimentos repentinos s\u00e3o resultantes de falhas geol\u00f3gicas e atividades vulc\u00e2nicas. Alguns tamb\u00e9m consideram como terremotos certos tremores de causa antr\u00f3pica (causados pelo ser humano), como os produzidos por explos\u00f5es nucleares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A teoria da Tect\u00f4nica de Placas consiste na ideia de que a litosfera est\u00e1 dividida em certo n\u00famero de placas que se movimentam horizontalmente. Tal deslocamento ocorre pelo fato de a litosfera, relativamente mais leve e fria, sobrepor-se \u00e0s regi\u00f5es integrantes da astenosfera, mais quentes, densas e fundidas: nesse local s\u00e3o geradas as correntes de convec\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas movimenta\u00e7\u00f5es de placas s\u00e3o classificadas em tr\u00eas tipos: divergentes (movimenta\u00e7\u00e3o de placas em dire\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias), convergentes (choque de placas) e de deslocamento horizontal (separa\u00e7\u00e3o de placas que est\u00e3o se deslocando lateralmente). Assim, quando h\u00e1 colis\u00e3o, superando a resist\u00eancia da rocha, ela se rompe e libera energia em forma de ondas s\u00edsmicas, que podem se espalhar em diversas dire\u00e7\u00f5es e causar tremores, que variam de acordo com fatores como a localiza\u00e7\u00e3o, a velocidade e a magnitude do choque. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vulc\u00f5es geralmente ocorrem nas bordas dessas placas, onde o magma presente no topo da astenosfera sobe at\u00e9 a superf\u00edcie, derramando-se ao passar por fissuras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Geralmente, a intensidade de terremotos \u00e9 medida a partir de observa\u00e7\u00f5es dos danos ocasionados. Uma escala muito utilizada para esse fim foi proposta por Mercalli: \u00e9 constitu\u00edda de 12 graus, indicados em algarismos romanos, sendo crescente de acordo com a magnitude. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apenas para termos informativos, a intensidade de escala I corresponde a um terremoto que n\u00e3o \u00e9 sentido; na escala VI, notam-se, dentre outras caracter\u00edsticas, o deslocamento de mob\u00edlias e rachaduras na parede. J\u00e1 na escala X, percebem-se desabamentos, rachaduras no solo, destrui\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto armado e danos severos a constru\u00e7\u00f5es como barragens e estradas de ferro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A magnitude \u00e9 uma medida qualitativa do tamanho do terremoto. Por meio da f\u00f3rmula descrita por Gutenberg e Richter, pode-se relacionar a magnitude e a energia do evento. A escala Richter \u00e9 pontuada de 1 a 9. Cada grau subsequente corresponde a ondas maiores. Um terremoto com valor inferior a 3,5 graus \u00e9 identificado apenas por sism\u00f3grafos (instrumentos utilizados para registrar a hora, a dura\u00e7\u00e3o e a amplitude de vibra\u00e7\u00f5es). Valores at\u00e9 aproximadamente 6 produzem danos em constru\u00e7\u00f5es menos resistentes. Acima de 8, como o ocorrido na China em maio de 2008, causam grandes estragos em centenas de milhares de quil\u00f4metros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de:  &lt;<u>http:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/curiosidades\/terremoto-2.htm<\/u>&gt;<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409291,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-preposicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, o arranha-c\u00e9u \u00e9 visto como devorador de verdes e azuis, exceto porque:","provas":[{"id":66737,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go-2016-itame-agente-comunitario-de-saude-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aragoi\u00e2nia - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 01:05:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2032737,"hashId":"9e358ddea5cfa3e35614481d52fd9c6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o arranha-c\u00e9u \u00e9 visto como devorador de verdes e azuis, exceto porque:<\/p>","resposta":7921098,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afeta a beleza da paisagem. ","id":7921096,"corpo":"<p>Afeta a beleza da paisagem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quebra a harmonia da natureza. ","id":7921097,"corpo":"<p>Quebra a harmonia da natureza. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a sua constru\u00e7\u00e3o foi necess\u00e1rio que se derrubassem \u00e1rvores.","id":7921098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a sua constru\u00e7\u00e3o foi necess\u00e1rio que se derrubassem \u00e1rvores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obriga as pessoas a viverem confinadas.","id":7921099,"corpo":"<p>Obriga as pessoas a viverem confinadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1, 2 ,3, 4 e 5.Poema de circunst\u00e2nciaOnde est\u00e3o os meus verdes?Os meus azuis?O arranha-c\u00e9u comeu!E ainda falam nos mastodontes, nos brontossauros,nos tiranossauros,Que mais sei eu ...Os verdadeiros monstros, os pap\u00f5es s\u00e3o eles, osarranha-c\u00e9us!DaquiDo fundoDas suas goelas,S\u00f3 vemos o c\u00e9u, estreitamente, atrav\u00e9s de suasgargantas ressecas.Para que lhes serviu beberem tanta luz?Defronte\u00c0 janela onde trabalhoH\u00e1 uma grande \u00e1rvore ...Mas j\u00e1 est\u00e3o gestando um monstro de permeio!Sim, h\u00e1 uma grande \u00e1rvore ...Enquanto h\u00e1 verde,Pastai, pastai, olhos meus ...Uma grande \u00e1rvore muito verde ... Ah!Todos os meus olhares s\u00e3o de adeusComo o \u00faltimo olhar de um condenado!(M\u00e1rio Quintana \u2013 Antologia po\u00e9tica)","id":490604,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es 1, 2 ,3, 4 e 5.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Poema de circunst\u00e2ncia<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Onde est\u00e3o os meus verdes?<\/p><p>Os meus azuis?<\/p><p>O arranha-c\u00e9u comeu!<\/p><p>E ainda falam nos mastodontes, nos brontossauros,<\/p><p>nos tiranossauros,<\/p><p>Que mais sei eu ...<\/p><p>Os verdadeiros monstros, os pap\u00f5es s\u00e3o eles, os<\/p><p>arranha-c\u00e9us!<\/p><p>Daqui<\/p><p>Do fundo<\/p><p>Das suas goelas,<\/p><p>S\u00f3 vemos o c\u00e9u, estreitamente, atrav\u00e9s de suas<\/p><p>gargantas ressecas.<\/p><p>Para que lhes serviu beberem tanta luz?<\/p><p>Defronte<\/p><p>\u00c0 janela onde trabalho<\/p><p>H\u00e1 uma grande \u00e1rvore ...<\/p><p>Mas j\u00e1 est\u00e3o gestando um monstro de permeio!<\/p><p>Sim, h\u00e1 uma grande \u00e1rvore ...<\/p><p>Enquanto h\u00e1 verde,<\/p><p>Pastai, pastai, olhos meus ...<\/p><p>Uma grande \u00e1rvore muito verde ... Ah!<\/p><p>Todos os meus olhares s\u00e3o de adeus<\/p><p>Como o \u00faltimo olhar de um condenado!<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(M\u00e1rio Quintana \u2013 Antologia po\u00e9tica)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":19019}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"assinale as alternativas que completa corretamente as lacunas da frase abaixo:Pedro, o pessoal pediu para ________ marcar a data da festa, mas antes devo _______ para conversar ________ sobre a organiza\u00e7\u00e3o da mesma.","provas":[{"id":66740,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":19019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragoi\u00e2nia","sigla":"","id":3863,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aragoiania-go-2016-itame-fiscal-de-posturas-e-vigilancia-sanitaria-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aragoi\u00e2nia - Fiscal de Posturas e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 01:04:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2034632,"hashId":"f262001dbf9a84bad53ac36c29639914","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">assinale as alternativas que completa corretamente as lacunas da frase abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pedro, o pessoal pediu para ________ marcar a data da festa, mas antes devo _______ para conversar ________ sobre a organiza\u00e7\u00e3o da mesma.<\/p>","resposta":7929642,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mim \/ encontrar-lhe \/ consigo","id":7929640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mim \/ encontrar-lhe \/ consigo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mim \/ encontrar-te \/ contigo","id":7929641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mim \/ encontrar-te \/ contigo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eu \/ encontr\u00e1-lo \/ com voc\u00ea","id":7929642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eu \/ encontr\u00e1-lo \/ com voc\u00ea<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eu \/ encontrar-lhe \/ com voc\u00ea","id":7929643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eu \/ encontrar-lhe \/ com voc\u00ea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angical do Piau\u00ed","sigla":"","id":1805,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comparando as ideias do texto I e do texto II, podemos afirmar que h\u00e1 semelhan\u00e7as entre eles quanto ao fato de:","provas":[{"id":67134,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angical do Piau\u00ed","sigla":"","id":1805,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Angical do Piau\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 00:38:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2046915,"hashId":"8a5f9b4b6796883dce89e1e4d3faf2ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparando as ideias do texto I e do texto II, podemos afirmar que h\u00e1 semelhan\u00e7as entre eles quanto ao fato de:<\/p>","resposta":7983635,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os enunciadores dos dois textos apostam interven\u00e7\u00e3o do governo para a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas apresentados.","id":7983634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os enunciadores dos dois textos apostam interven\u00e7\u00e3o do governo para a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas apresentados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os enunciadores dos dois textos apostam na educa\u00e7\u00e3o e na conscientiza\u00e7\u00e3o para a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas apresentados.","id":7983635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os enunciadores dos dois textos apostam na educa\u00e7\u00e3o e na conscientiza\u00e7\u00e3o para a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas apresentados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os enunciadores dos dois textos utilizam o imperativo na constru\u00e7\u00e3o de seus textos.","id":7983636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os enunciadores dos dois textos utilizam o imperativo na constru\u00e7\u00e3o de seus textos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os enunciadores dos dois textos indagam o leitor na busca de uma resposta coletiva.","id":7983637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os enunciadores dos dois textos indagam o leitor na busca de uma resposta coletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os enunciadores dos dois textos apostam nas campanhas sociais para a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas apresentados.","id":7983638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os enunciadores dos dois textos apostam nas campanhas sociais para a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas apresentados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 01 a 06: O pedestre tamb\u00e9m faz parte do tr\u00e2nsito (D\u00e9bora Monteiro)O pedestre tamb\u00e9m faz parte do tr\u00e2nsito e merece respeito. Por mais simples que seja esta afirma\u00e7\u00e3o, est\u00e1 claro que ela ainda n\u00e3o foi bem assimilada por toda a sociedade, que parece entender que quem caminha pelas ruas est\u00e1 l\u00e1 s\u00f3 para atrasar o trajeto dos motoristas.O pedestre, ali\u00e1s, \u00e9 o personagem do tr\u00e2nsito que ocupa o menor espa\u00e7o, que menos polui e que \u00e9 o mais vulner\u00e1vel. Essas s\u00e3o caracter\u00edsticas suficientes para exigir mais respeito e torcer para que mais pessoas ocupem o lugar de pedestre, desafogando o tr\u00e2nsito ca\u00f3tico que somos obrigados a vivenciar diariamente. \u00c9 verdade que somos ref\u00e9m de uma desestrutura urbana que nos obriga a depender de um carro para nos locomover. Assim, aprendemos a dirigir, mas n\u00e3o aprendemos a respeitar.Vale lembrar que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 de direitos que vive o pedestre. A obriga\u00e7\u00e3o de atravessar na faixa ou na passarela \u00e9 algo que pode faz\u00ea-lo perder alguns minutos, mas pode salvar sua vida. Enquanto motoristas, reclamamos do pedestre. Enquanto pedestre, reclamamos do motorista. Enquanto cidad\u00e3os, o que fazemos para melhorar nossa realidade? Reclamar nas redes sociais n\u00e3o muda a sociedade. Agir como cidad\u00e3o consciente sim.\u00c9 importante observar o quanto o tr\u00e2nsito reflete a educa\u00e7\u00e3o de uma sociedade. Quem j\u00e1 se viu pedestre nas cidades onde o respeito predomina, sabe o quanto \u00e9 vergonhoso compararmos com a din\u00e2mica do tr\u00e2nsito de cidades brasileiras, onde o pedestre n\u00e3o tem vez.Em algumas culturas como a nossa, o ego do indiv\u00edduo est\u00e1 diretamente ligado ao modelo do autom\u00f3vel que dirige, fazendo-o acreditar que se encontra em uma posi\u00e7\u00e3o superior \u00e0quele que caminha pelas ruas. N\u00e3o importa se voc\u00ea tem consci\u00eancia c\u00edvica, caso voc\u00ea esteja no papel de pedestre, ser\u00e1 inevitavelmente visto como algu\u00e9m que n\u00e3o merece aten\u00e7\u00e3o dos demais integrantes do tr\u00e2nsito.(Dispon\u00edvel em:http:\/\/www.opovo.com.br\/app\/fortaleza\/2015\/09\/22\/noticiafortaleza,3507841\/cronica-o-pedestre-tambem-faz-parte-do-transito.shtml Adaptado para fins did\u00e1ticos.)Texto para as quest\u00f5es de 07 a 10: Para apoiar a Campanha de combate \u00e0 dengue \u201cLimpa Geral\u201d, Faneco, que \u00e9 pipoqueira e organizadora de festas, pichou o muro de sua resid\u00eancia com a frase: \u201cQuantas pessoas ter\u00e3o que morrer para que voc\u00ea limpe seu quintal?\u201d Maria In\u00eas teve o intuito de chamar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o local para colaborar com a campanha.Segundo Faneco, na \u00e9poca da publica\u00e7\u00e3o, a mat\u00e9ria alcan\u00e7ou 43 mil compartilhamentos em sua p\u00e1gina do Facebook. Em entrevista ao JCNet, a bauruense disse estar contente com a divulga\u00e7\u00e3o de sua iniciativa tamb\u00e9m em outros estados. \u201c\u00c9 uma forma de as pessoas lerem sobre esse assunto e saberem que a dengue pode levar \u00e0 morte\u201d, disse.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.jcnet.com.br.html , acessoem 22 de dezembro de 2015)","id":495629,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 01 a 06: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O pedestre tamb\u00e9m faz parte do tr\u00e2nsito <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(D\u00e9bora Monteiro)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pedestre tamb\u00e9m faz parte do tr\u00e2nsito e merece respeito. Por mais simples que seja esta afirma\u00e7\u00e3o, est\u00e1 claro que ela ainda n\u00e3o foi bem assimilada por toda a sociedade, que parece entender que quem caminha pelas ruas est\u00e1 l\u00e1 s\u00f3 para atrasar o trajeto dos motoristas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pedestre, ali\u00e1s, \u00e9 o personagem do tr\u00e2nsito que ocupa o menor espa\u00e7o, que menos polui e que \u00e9 o mais vulner\u00e1vel. Essas s\u00e3o caracter\u00edsticas suficientes para exigir mais respeito e torcer para que mais pessoas ocupem o lugar de pedestre, desafogando o tr\u00e2nsito ca\u00f3tico que somos obrigados a vivenciar diariamente. \u00c9 verdade que somos ref\u00e9m de uma desestrutura urbana que nos obriga a depender de um carro para nos locomover. Assim, aprendemos a dirigir, mas n\u00e3o aprendemos a respeitar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vale lembrar que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 de direitos que vive o pedestre. A obriga\u00e7\u00e3o de atravessar na faixa ou na passarela \u00e9 algo que pode faz\u00ea-lo perder alguns minutos, mas pode salvar sua vida. Enquanto motoristas, reclamamos do pedestre. Enquanto pedestre, reclamamos do motorista. Enquanto cidad\u00e3os, o que fazemos para melhorar nossa realidade? Reclamar nas redes sociais n\u00e3o muda a sociedade. Agir como cidad\u00e3o consciente sim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante observar o quanto o tr\u00e2nsito reflete a educa\u00e7\u00e3o de uma sociedade. Quem j\u00e1 se viu pedestre nas cidades onde o respeito predomina, sabe o quanto \u00e9 vergonhoso compararmos com a din\u00e2mica do tr\u00e2nsito de cidades brasileiras, onde o pedestre n\u00e3o tem vez.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em algumas culturas como a nossa, o ego do indiv\u00edduo est\u00e1 diretamente ligado ao modelo do autom\u00f3vel que dirige, fazendo-o acreditar que se encontra em uma posi\u00e7\u00e3o superior \u00e0quele que caminha pelas ruas. N\u00e3o importa se voc\u00ea tem consci\u00eancia c\u00edvica, caso voc\u00ea esteja no papel de pedestre, ser\u00e1 inevitavelmente visto como algu\u00e9m que n\u00e3o merece aten\u00e7\u00e3o dos demais integrantes do tr\u00e2nsito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right;\">http:\/\/www.opovo.com.br\/app\/fortaleza\/2015\/09\/22\/noti<\/p><p style=\"text-align: right;\">ciafortaleza,3507841\/cronica-o-pedestre-tambem-faz-<\/p><p style=\"text-align: right;\">parte-do-transito.shtml Adaptado para fins did\u00e1ticos.)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 07 a 10: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para apoiar a Campanha de combate \u00e0 dengue \u201cLimpa Geral\u201d, Faneco, que \u00e9 pipoqueira e organizadora de festas, pichou o muro de sua resid\u00eancia com a frase: \u201cQuantas pessoas ter\u00e3o que morrer para que voc\u00ea limpe seu quintal?\u201d Maria In\u00eas teve o intuito de chamar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o local para colaborar com a campanha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo Faneco, na \u00e9poca da publica\u00e7\u00e3o, a mat\u00e9ria alcan\u00e7ou 43 mil compartilhamentos em sua p\u00e1gina do Facebook. Em entrevista ao JCNet, a bauruense disse estar contente com a divulga\u00e7\u00e3o de sua iniciativa tamb\u00e9m em outros estados. \u201c\u00c9 uma forma de as pessoas lerem sobre esse assunto e saberem que a dengue pode levar \u00e0 morte\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67134\/grupo-questao\/492271-20211123141828000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.jcnet.com.br.html , acesso<\/p><p style=\"text-align: right;\">em 22 de dezembro de 2015)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogo","id":16195},{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22067},{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":22074},{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068},{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":22069},{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: M\u00fasica\/Educa\u00e7\u00e3o Musical","id":22070},{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Teatro","id":22071},{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22072},{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia","id":22073},{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":22075},{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22076},{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: M\u00fasica (Percuss\u00e3o)","id":22077},{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: M\u00fasica (Trombone)","id":22078},{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: M\u00fasica (Trompete)","id":22079},{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":22080}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a an\u00e1lise dos dados, as pesquisadoras americanas utilizaram, como m\u00e9todo,","provas":[{"id":34622,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogo","id":16195},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogo - 2016"},{"id":55730,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22067},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"},{"id":55740,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":22074},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-historia","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":55734,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais","id":22068},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Artes Visuais - 2016"},{"id":55735,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":22069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-danca","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Dan\u00e7a - 2016"},{"id":55736,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: M\u00fasica\/Educa\u00e7\u00e3o Musical","id":22070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-musica-educacao-musical","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: M\u00fasica\/Educa\u00e7\u00e3o Musical - 2016"},{"id":55737,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Teatro","id":22071},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-teatro","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Teatro - 2016"},{"id":55738,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22072},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":55739,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia","id":22073},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-geografia","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":55741,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":22075},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":null},{"id":55742,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22076},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"},{"id":55744,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: M\u00fasica (Percuss\u00e3o)","id":22077},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-musica-percussao","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: M\u00fasica (Percuss\u00e3o) - 2016"},{"id":55745,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: M\u00fasica (Trombone)","id":22078},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-musica-trombone","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: M\u00fasica (Trombone) - 2016"},{"id":55746,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: M\u00fasica (Trompete)","id":22079},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-musica-trompete","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: M\u00fasica (Trompete) - 2016"},{"id":55747,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":22080},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2016-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-portugues","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:03:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1026725,"hashId":"19bb4320af4c18731ca5287f337d0635","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a an\u00e1lise dos dados, as pesquisadoras americanas utilizaram, como m\u00e9todo,<\/p>","resposta":3593982,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as mudan\u00e7as culturais e hist\u00f3ricas ocorridas entre os tr\u00eas per\u00edodos escolhidos e aquelas que se deram no interior de um mesmo per\u00edodo, redefinindo os pap\u00e9is masculinos e femininos.","id":3593981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as mudan\u00e7as culturais e hist\u00f3ricas ocorridas entre os tr\u00eas per\u00edodos escolhidos e aquelas que se deram no interior de um mesmo per\u00edodo, redefinindo os pap\u00e9is masculinos e femininos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a contagem do n\u00famero de personagens masculinos e femininos, das palavras ditas por homens e mulheres nos filmes e dos elogios recebidos por cada categoria pela apar\u00eancia e pelas habilidades.","id":3593982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contagem do n\u00famero de personagens masculinos e femininos, das palavras ditas por homens e mulheres nos filmes e dos elogios recebidos por cada categoria pela apar\u00eancia e pelas habilidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as diferen\u00e7as relativas ao ideal feminino e masculino existentes nas hist\u00f3rias de princesa dos contos tradicionais e nos filmes infantis produzidos pela Disney em tr\u00eas diferentes \u00e9pocas.","id":3593983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as diferen\u00e7as relativas ao ideal feminino e masculino existentes nas hist\u00f3rias de princesa dos contos tradicionais e nos filmes infantis produzidos pela Disney em tr\u00eas diferentes \u00e9pocas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a porcentagem das ocorr\u00eancias de cenas de a\u00e7\u00e3o, dos di\u00e1logos protagonizados pelos her\u00f3is e pelas hero\u00ednas e a quantidade de pap\u00e9is representados por auxiliares masculinos e femininos.","id":3593984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a porcentagem das ocorr\u00eancias de cenas de a\u00e7\u00e3o, dos di\u00e1logos protagonizados pelos her\u00f3is e pelas hero\u00ednas e a quantidade de pap\u00e9is representados por auxiliares masculinos e femininos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07.Texto 1 Objetivo de princesas da Disney n\u00e3o \u00e9 mais o casamento, revela estudoMaria Clara MoreiraQuando Walt Disney trouxe para as telas a vers\u00e3o animada de \"Branca de Neve\" (1937), cl\u00e1ssico alem\u00e3o imortalizado pelos irm\u00e3os Grimm, lan\u00e7ou as bases para o que se tornaria um \u00edcone cultural infantil.Desde ent\u00e3o, sucessoras como Ariel, de \"A Pequena Sereia\", e Tiana, de \"A Princesa e o Sapo\", colaboram para a forma\u00e7\u00e3o do ideal de feminilidade de milhares de meninas mundo afora. Em suas hist\u00f3rias, carregam pap\u00e9is e ideais que pautam, ainda na inf\u00e2ncia, os valores sociais.Foi essa ideia que levou as pesquisadoras americanas Carmen Fought, do Pitzer College, e Karen Eisenhauer, da North Carolina State University, a aplicarem princ\u00edpios da lingu\u00edstica para analisar como os filmes da Disney expressam as diferen\u00e7as entre homens e mulheres e como essa abordagem mudou nos \u00faltimos anos.\"A feminilidade n\u00e3o vem do nascimento, \u00e9 algo desenvolvido a partir de intera\u00e7\u00f5es com a ideologia da nossa sociedade, e os filmes da Disney atuam como uma fonte de ideias sobre o que \u00e9 ser mulher\", defende Carmen.Ela e Karen categorizaram os filmes em tr\u00eas eras cronol\u00f3gicas: Cl\u00e1ssica, de \"Branca de Neve\" (1937) a \"A Bela Adormecida\" (1959); Renascentista, de \"A Pequena Sereia\" (1989) a \"Mulan\" (1998); e a Nova Era, de \"A Princesa e o Sapo\" (2009) a \"Frozen\" (2013) \u2212 este \u00faltimo n\u00e3o \u00e9 reconhecido pela Disney como parte da franquia, mas tamb\u00e9m foi considerado pela pesquisa.Fora \"Aladdin\" (1992), todos os longas da franquia das princesas s\u00e3o protagonizados por mulheres, embora dominados por personagens masculinos. O n\u00famero de homens foi superior ao de mulheres em quase todos os exemplos, com o empate em \"Cinderela\" (1950), \u00fanica exce\u00e7\u00e3o.Carmen n\u00e3o acredita que povoar os longas com homens seja uma escolha consciente por parte dos produtores. Ao contr\u00e1rio, explica o fen\u00f4meno como uma decis\u00e3o autom\u00e1tica e inconsciente de assumir o masculino como norma.\"Nossa imagem de m\u00e9dicos e advogados, por exemplo, costuma ser masculina, mesmo com muitas mulheres nessas profiss\u00f5es. Nos filmes analisados, quase todos os pap\u00e9is al\u00e9m da protagonista v\u00e3o automaticamente para homens. Acho que \u00e9 autom\u00e1tico [para eles] colocar personagens homens como o bra\u00e7o direito engra\u00e7adinho e em fun\u00e7\u00f5es menores, que passam batido\", argumenta.DIFEREN\u00c7A GERACIONAL? Entre as eras Cl\u00e1ssica e Renascentista, h\u00e1 uma diferen\u00e7a geracional. Os 30 anos entre \"A Bela Adormecida\" e \"A Pequena Sereia\" viram desde a luta pelos direitos civis dos negros nos EUA \u00e0 morte de Walt Disney, passando pela segunda onda do feminismo.As mudan\u00e7as culturais levaram a uma princesa supostamente diferente. A sereia Ariel foi recebida pela cr\u00edtica como uma rebelde, cuja independ\u00eancia em muito diferia da submiss\u00e3o das predecessoras.O estudo de Carmen e Karen, no entanto, prova o contr\u00e1rio. Se desde \"Branca de Neve\" a quantidade de palavras ditas por personagens femininas vinha crescendo (passando de 50% para 71% em 1959), Ariel e suas sucessoras da era Renascentista reverteram a tend\u00eancia de forma dr\u00e1stica. Todos os cinco filmes do per\u00edodo viram domin\u00e2ncia masculina, cujo \u00e1pice foi \"Aladdin\" (90%).\"Os filmes mais recentes mostram evolu\u00e7\u00e3o em algumas \u00e1reas. Em geral, as ideias est\u00e3o sendo atualizadas. A ideia de ser salva por um homem parece ter mudado, e o casamento como meta \u00fanica tamb\u00e9m. Um exemplo \u00e9 Tiana, de 'A Princesa e o Sapo', cujo sonho \u00e9 ter um restaurante\", explica Carmen. \"\u00c9 poss\u00edvel argumentar que se esfor\u00e7aram ao incluir duas princesas que salvam a si mesmas em 'Frozen'. Ao mesmo tempo, a maioria de seus personagens \u00e9 masculina, e os homens ganham a maior parte do di\u00e1logo (59%).\"BELEZA N\u00c3O \u00c9 TUDO Instigadas n\u00e3o apenas pela soberania do discurso, mas tamb\u00e9m por seu conte\u00fado, as americanas catalogaram os elogios distribu\u00eddos ao longo dos 12 filmes, buscando descobrir se as personagens mulheres s\u00e3o mais elogiadas por sua apar\u00eancia que por suas habilidades, e se o padr\u00e3o se op\u00f5e \u00e0 tend\u00eancia masculina.Aqui, \"A Pequena Sereia\" se mostrou progressista. O filme deu in\u00edcio \u00e0 era Disney que reduziu de 55% para 38% a quantidade de elogios \u00e0 beleza das personagens. No lugar, as princesas passaram a ser celebradas por suas habilidades (um aumento de 12 pontos percentuais em rela\u00e7\u00e3o aos filmes cl\u00e1ssicos) e personalidades. A tend\u00eancia se manteve durante a Nova Era.Na contram\u00e3o da diminui\u00e7\u00e3o dos elogios \u00e0 apar\u00eancia das personagens femininas, a pesquisa descobriu que personagens masculinos cada vez mais t\u00eam a beleza, e n\u00e3o as habilidades, elogiada.Os n\u00fameros refletem a inclus\u00e3o de profissionais mulheres em seu processo de cria\u00e7\u00e3o. Entre os exemplos not\u00e1veis est\u00e3o \"A Bela e a Fera\" e \"Valente\". Idealizados por mulheres (Linda Woolverton e Brenda Chapman, respectivamente), os dois t\u00eam hero\u00ednas criadas para serem novos modelos para meninas, desta vez baseados em for\u00e7a de vontade e independ\u00eancia. \"Tor\u00e7o para que fa\u00e7am filmes mais representativos. \u00c9 algo que necessitamos em toda a m\u00eddia, n\u00e3o s\u00f3 na Disney\", opina Carmen. \"Se n\u00f3s n\u00e3o tomarmos a decis\u00e3o de incluir maior diversidade \u00e9tnica, et\u00e1ria e de g\u00eanero na m\u00eddia, continuaremos a escolher automaticamente a maioria, ou seja, homens brancos.\"Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ilustrada\/2016\/02\/1734943-objetivode-princesas-da-disney-nao-e-mais-o-casamento-revela-estudo.shtml &gt;. Acesso em: 13abr. 2016. [Adaptado].","id":374111,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Objetivo de princesas da Disney n\u00e3o \u00e9 mais o casamento, revela estudo<\/p><p style=\"text-align: right;\">Maria Clara Moreira<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando Walt Disney trouxe para as telas a vers\u00e3o animada de \"Branca de Neve\" (1937), cl\u00e1ssico alem\u00e3o imortalizado pelos irm\u00e3os Grimm, lan\u00e7ou as bases para o que se tornaria um \u00edcone cultural infantil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desde ent\u00e3o, sucessoras como Ariel, de \"A Pequena Sereia\", e Tiana, de \"A Princesa e o Sapo\", colaboram para a forma\u00e7\u00e3o do ideal de feminilidade de milhares de meninas mundo afora. Em suas hist\u00f3rias, carregam pap\u00e9is e ideais que pautam, ainda na inf\u00e2ncia, os valores sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi essa ideia que levou as pesquisadoras americanas Carmen Fought, do Pitzer College, e Karen Eisenhauer, da North Carolina State University, a aplicarem princ\u00edpios da lingu\u00edstica para analisar como os filmes da Disney expressam as diferen\u00e7as entre homens e mulheres e como essa abordagem mudou nos \u00faltimos anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A feminilidade n\u00e3o vem do nascimento, \u00e9 algo desenvolvido a partir de intera\u00e7\u00f5es com a ideologia da nossa sociedade, e os filmes da Disney atuam como uma fonte de ideias sobre o que \u00e9 ser mulher\", defende Carmen.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ela e Karen categorizaram os filmes em tr\u00eas eras cronol\u00f3gicas: Cl\u00e1ssica, de \"Branca de Neve\" (1937) a \"A Bela Adormecida\" (1959); Renascentista, de \"A Pequena Sereia\" (1989) a \"Mulan\" (1998); e a Nova Era, de \"A Princesa e o Sapo\" (2009) a \"Frozen\" (2013) \u2212 este \u00faltimo n\u00e3o \u00e9 reconhecido pela Disney como parte da franquia, mas tamb\u00e9m foi considerado pela pesquisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fora \"Aladdin\" (1992), todos os longas da franquia das princesas s\u00e3o protagonizados por mulheres, embora dominados por personagens masculinos. O n\u00famero de homens foi superior ao de mulheres em quase todos os exemplos, com o empate em \"Cinderela\" (1950), \u00fanica exce\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carmen n\u00e3o acredita que povoar os longas com homens seja uma escolha consciente por parte dos produtores. Ao contr\u00e1rio, explica o fen\u00f4meno como uma decis\u00e3o autom\u00e1tica e inconsciente de assumir o masculino como norma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Nossa imagem de m\u00e9dicos e advogados, por exemplo, costuma ser masculina, mesmo com muitas mulheres nessas profiss\u00f5es. Nos filmes analisados, quase todos os pap\u00e9is al\u00e9m da protagonista v\u00e3o automaticamente para homens. Acho que \u00e9 autom\u00e1tico [para eles] colocar personagens homens como o bra\u00e7o direito engra\u00e7adinho e em fun\u00e7\u00f5es menores, que passam batido\", argumenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>DIFEREN\u00c7A GERACIONAL? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as eras Cl\u00e1ssica e Renascentista, h\u00e1 uma diferen\u00e7a geracional. Os 30 anos entre \"A Bela Adormecida\" e \"A Pequena Sereia\" viram desde a luta pelos direitos civis dos negros nos EUA \u00e0 morte de Walt Disney, passando pela segunda onda do feminismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As mudan\u00e7as culturais levaram a uma princesa supostamente diferente. A sereia Ariel foi recebida pela cr\u00edtica como uma rebelde, cuja independ\u00eancia em muito diferia da submiss\u00e3o das predecessoras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estudo de Carmen e Karen, no entanto, prova o contr\u00e1rio. Se desde \"Branca de Neve\" a quantidade de palavras ditas por personagens femininas vinha crescendo (passando de 50% para 71% em 1959), Ariel e suas sucessoras da era Renascentista reverteram a tend\u00eancia de forma dr\u00e1stica. Todos os cinco filmes do per\u00edodo viram domin\u00e2ncia masculina, cujo \u00e1pice foi \"Aladdin\" (90%).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Os filmes mais recentes mostram evolu\u00e7\u00e3o em algumas \u00e1reas. Em geral, as ideias est\u00e3o sendo atualizadas. A ideia de ser salva por um homem parece ter mudado, e o casamento como meta \u00fanica tamb\u00e9m. Um exemplo \u00e9 Tiana, de 'A Princesa e o Sapo', cujo sonho \u00e9 ter um restaurante\", explica Carmen. \"\u00c9 poss\u00edvel argumentar que se esfor\u00e7aram ao incluir duas princesas que salvam a si mesmas em 'Frozen'. Ao mesmo tempo, a maioria de seus personagens \u00e9 masculina, e os homens ganham a maior parte do di\u00e1logo (59%).\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>BELEZA N\u00c3O \u00c9 TUDO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Instigadas n\u00e3o apenas pela soberania do discurso, mas tamb\u00e9m por seu conte\u00fado, as americanas catalogaram os elogios distribu\u00eddos ao longo dos 12 filmes, buscando descobrir se as personagens mulheres s\u00e3o mais elogiadas por sua apar\u00eancia que por suas habilidades, e se o padr\u00e3o se op\u00f5e \u00e0 tend\u00eancia masculina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aqui, \"A Pequena Sereia\" se mostrou progressista. O filme deu in\u00edcio \u00e0 era Disney que reduziu de 55% para 38% a quantidade de elogios \u00e0 beleza das personagens. No lugar, as princesas passaram a ser celebradas por suas habilidades (um aumento de 12 pontos percentuais em rela\u00e7\u00e3o aos filmes cl\u00e1ssicos) e personalidades. A tend\u00eancia se manteve durante a Nova Era.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na contram\u00e3o da diminui\u00e7\u00e3o dos elogios \u00e0 apar\u00eancia das personagens femininas, a pesquisa descobriu que personagens masculinos cada vez mais t\u00eam a beleza, e n\u00e3o as habilidades, elogiada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00fameros refletem a inclus\u00e3o de profissionais mulheres em seu processo de cria\u00e7\u00e3o. Entre os exemplos not\u00e1veis est\u00e3o \"A Bela e a Fera\" e \"Valente\". Idealizados por mulheres (Linda Woolverton e Brenda Chapman, respectivamente), os dois t\u00eam hero\u00ednas criadas para serem novos modelos para meninas, desta vez baseados em for\u00e7a de vontade e independ\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Tor\u00e7o para que fa\u00e7am filmes mais representativos. \u00c9 algo que necessitamos em toda a m\u00eddia, n\u00e3o s\u00f3 na Disney\", opina Carmen. \"Se n\u00f3s n\u00e3o tomarmos a decis\u00e3o de incluir maior diversidade \u00e9tnica, et\u00e1ria e de g\u00eanero na m\u00eddia, continuaremos a escolher automaticamente a maioria, ou seja, homens brancos.\"<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ilustrada\/2016\/02\/1734943-objetivode-princesas-da-disney-nao-e-mais-o-casamento-revela-estudo.shtml &gt;. Acesso em: 13<\/p><p style=\"text-align: right;\">abr. 2016. [Adaptado].<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1026725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 9","id":4717,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Or\u00e7amento (Lei n\u00ba 4.320), Tributo \u00e9 a receita derivada institu\u00edda pelas entidades de direito p\u00fablico, compreendendo os impostos, as taxas e contribui\u00e7\u00f5es nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o e das leis vigentes em mat\u00e9ria financeira, destinando-se o seu produto ao custeio de atividades gerais ou espec\u00edficas exercidas por essas entidades. Nesse sentido, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57297,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 9","id":4717,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-9-pr-2016-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRQ 9 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:12:01","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1719789,"hashId":"897d41fadf9e9332a1b6dd5331782224","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Or\u00e7amento (Lei n\u00ba 4.320), Tributo \u00e9 a receita derivada institu\u00edda pelas entidades de direito p\u00fablico, compreendendo os impostos, as taxas e contribui\u00e7\u00f5es nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o e das leis vigentes em mat\u00e9ria financeira, destinando-se o seu produto ao custeio de atividades gerais ou espec\u00edficas exercidas por essas entidades. Nesse sentido, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6524430,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A receita ser\u00e1 classificada nas seguintes categorias econ\u00f4micas: Receita Corrente e Receita de Capital.","id":6524426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita ser\u00e1 classificada nas seguintes categorias econ\u00f4micas: Receita Corrente e Receita de Capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Receitas Correntes as receitas tribut\u00e1ria, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimonial, agropecu\u00e1ria, industrial, de servi\u00e7os e outras e, ainda, as provenientes de recursos financeiros recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado, quando destinadas a atender despesas classific\u00e1veis em Despesas Correntes.","id":6524427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Receitas Correntes as receitas tribut\u00e1ria, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimonial, agropecu\u00e1ria, industrial, de servi\u00e7os e outras e, ainda, as provenientes de recursos financeiros recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado, quando destinadas a atender despesas classific\u00e1veis em Despesas Correntes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Receitas de Capital as provenientes da realiza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros oriundos de constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas; da convers\u00e3o, em esp\u00e9cie, de bens e direitos; os recursos recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado, destinados a atender despesas classific\u00e1veis em Despesas de Capital e, ainda, o super\u00e1vit do Or\u00e7amento Corrente.","id":6524428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Receitas de Capital as provenientes da realiza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros oriundos de constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas; da convers\u00e3o, em esp\u00e9cie, de bens e direitos; os recursos recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado, destinados a atender despesas classific\u00e1veis em Despesas de Capital e, ainda, o super\u00e1vit do Or\u00e7amento Corrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como exemplos de Receitas Correntes, podemos citar: Receita Tribut\u00e1ria, Impostos e Contribui\u00e7\u00f5es de Melhoria.","id":6524429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como exemplos de Receitas Correntes, podemos citar: Receita Tribut\u00e1ria, Impostos e Contribui\u00e7\u00f5es de Melhoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como exemplos de Receitas de Capital, podemos citar: Aliena\u00e7\u00e3o de Bens, Transfer\u00eancia de Capital e Receita de Servi\u00e7os.","id":6524430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como exemplos de Receitas de Capital, podemos citar: Aliena\u00e7\u00e3o de Bens, Transfer\u00eancia de Capital e Receita de Servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411854,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-natureza-da-receita-niveis-e-digitos"},{"nome_clean":"Origem (2\u00ba N\u00edvel e 2\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Origem (2\u00ba N\u00edvel e 2\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411856,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origem-2o-nivel-e-2o-digito"},{"nome_clean":"Origens das Receitas de Capital","oab":false,"nome":"Origens das Receitas de Capital","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411858,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-de-capital"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I- Para que as coisas sejam diferentes n\u00e3o podemos fazer as mesmas coisas. II- A Ford est\u00e1 buscando solu\u00e7\u00f5es para resolver o problema da polui\u00e7\u00e3o ambiental causada por autom\u00f3veis. III- At\u00e9 2050, o planeta ter\u00e1 4 bilh\u00f5es de carros no planeta e durante a palestra n\u00e3o foi apresentada nenhuma solu\u00e7\u00e3o fundamental para o problema. IV- No Brasil, o sistema de tr\u00e2nsito rodovi\u00e1rio \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o de transporte nas grandes cidades. V- Pensando diferente, bicicletas e carros deveriam viver perfeitamente bem e em harmonia no tr\u00e2nsito. De acordo com o texto acima somente est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es: ","provas":[{"id":66475,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-enfermeiro-so-localizei-o-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"GSA - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 09:30:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2034239,"hashId":"005d13d9d9973582af864643ba27d36b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Para que as coisas sejam diferentes n\u00e3o podemos fazer as mesmas coisas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A Ford est\u00e1 buscando solu\u00e7\u00f5es para resolver o problema da polui\u00e7\u00e3o ambiental causada por autom\u00f3veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- At\u00e9 2050, o planeta ter\u00e1 4 bilh\u00f5es de carros no planeta e durante a palestra n\u00e3o foi apresentada nenhuma solu\u00e7\u00e3o fundamental para o problema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- No Brasil, o sistema de tr\u00e2nsito rodovi\u00e1rio \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o de transporte nas grandes cidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Pensando diferente, bicicletas e carros deveriam viver perfeitamente bem e em harmonia no tr\u00e2nsito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto acima somente est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es: <\/p>","resposta":7927924,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e V. ","id":7927924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":7927925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":7927926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":7927927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 hora de pensar diferente\"N\u00e3o h\u00e1 nada mais insano que fazer as coisas sempre da mesma maneira e esperar que os resultados sejam diferentes.\" Lembrei-me da famosa frase de Einstein quando vi a palestra de Bill Ford no TED 2011. Cheio de boas inten\u00e7\u00f5es, ele apresentou as solu\u00e7\u00f5es que a Ford, empresa que seu av\u00f4 criou, est\u00e1 buscando para resolver o problema da polui\u00e7\u00e3o ambiental causada por autom\u00f3veis. Falou de integrar os carros de maneira inteligente, de efici\u00eancia de combust\u00edvel, etc.Esperei o momento em que ele falaria de uma solu\u00e7\u00e3o radical para o fato de que teremos 4 bilh\u00f5es de carros no planeta at\u00e9 2050. Qualquer um que anda por S\u00e3o Paulo ou qualquer grande cidade do Brasil v\u00ea que o sistema de tr\u00e2nsito rodovi\u00e1rio \u00e9 uma grande falha como solu\u00e7\u00e3o de transporte. Uma falha \u00e9pica, como o engarrafamento que no ano passado durou nove dias - sim, nove dias - na China. Foi para fugir dessa sina que h\u00e1 dez anos decidi n\u00e3o usar mais o carro para ir ao trabalho.Certa vez, sa\u00edmos de uma reuni\u00e3o e falei que ia embora de metr\u00f4. Um conhecido se compadeceu de mim, pois eu n\u00e3o tinha carro. Ofereceu carona insistentemente. Tr\u00eas vezes. Falou de um jeito que soou superior - algo como: \"Eu te fa\u00e7o este favor de te dar uma carona\". Fui obrigado a ser r\u00edspido e falar que, ao contr\u00e1rio dele, eu n\u00e3o iria pegar o tr\u00e2nsito da avenida Paulista todo dia no fim de tarde...Um tempo depois, passei a precisar pegar o trem para trabalhar. Meus colegas engravatados se assustavam e olhavam como se eu fosse um Indiana Jones no meio de abor\u00edgenes. Mal sabiam eles que o trem vinha vazio naquele hor\u00e1rio. E com ar-condicionado...De uns tr\u00eas anos para c\u00e1, essa facilidade acabou. O metr\u00f4 parou de cobrir meu trajeto. Vou confessar que v\u00e1rias vezes pensei em ir de bike, mas n\u00e3o tenho coragem, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia e das ruas movimentadas pelas quais teria de passar. Quem sabe isso mude um dia. Se n\u00e3o para mim, pelo menos para meus filhos. Mas acho que, para isso, vamos ter que pensar diferente e encontrar um jeito de fazer carros e bicicletas conviverem em harmonia. E n\u00e3o apenas pensar que os carros podem ser mais eficientes.Rodrigo Vieira da Cunha \u2013 Revista Vida Simples \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 123 \u2013 outubro 2012.","id":490747,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u00c9 hora de pensar diferente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\"N\u00e3o h\u00e1 nada mais insano que fazer as coisas sempre da mesma maneira e esperar que os resultados sejam diferentes.\" Lembrei-me da famosa frase de Einstein quando vi a palestra de Bill Ford no TED 2011. Cheio de boas inten\u00e7\u00f5es, ele apresentou as solu\u00e7\u00f5es que a Ford, empresa que seu av\u00f4 criou, est\u00e1 buscando para resolver o problema da polui\u00e7\u00e3o ambiental causada por autom\u00f3veis. Falou de integrar os carros de maneira inteligente, de efici\u00eancia de combust\u00edvel, etc.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Esperei o momento em que ele falaria de uma solu\u00e7\u00e3o radical para o fato de que teremos 4 bilh\u00f5es de carros no planeta at\u00e9 2050. Qualquer um que anda por S\u00e3o Paulo ou qualquer grande cidade do Brasil v\u00ea que o sistema de tr\u00e2nsito rodovi\u00e1rio \u00e9 uma grande falha como solu\u00e7\u00e3o de transporte. Uma falha \u00e9pica, como o engarrafamento que no ano passado durou nove dias - sim, nove dias - na China. Foi para fugir dessa sina que h\u00e1 dez anos decidi n\u00e3o usar mais o carro para ir ao trabalho.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Certa vez, sa\u00edmos de uma reuni\u00e3o e falei que ia embora de metr\u00f4. Um conhecido se compadeceu de mim, pois eu n\u00e3o tinha carro. Ofereceu carona insistentemente. Tr\u00eas vezes. Falou de um jeito que soou superior - algo como: \"Eu te fa\u00e7o este favor de te dar uma carona\". Fui obrigado a ser r\u00edspido e falar que, ao contr\u00e1rio dele, eu n\u00e3o iria pegar o tr\u00e2nsito da avenida Paulista todo dia no fim de tarde...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Um tempo depois, passei a precisar pegar o trem para trabalhar. Meus colegas engravatados se assustavam e olhavam como se eu fosse um Indiana Jones no meio de abor\u00edgenes. Mal sabiam eles que o trem vinha vazio naquele hor\u00e1rio. E com ar-condicionado...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">De uns tr\u00eas anos para c\u00e1, essa facilidade acabou. O metr\u00f4 parou de cobrir meu trajeto. Vou confessar que v\u00e1rias vezes pensei em ir de bike, mas n\u00e3o tenho coragem, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia e das ruas movimentadas pelas quais teria de passar. Quem sabe isso mude um dia. Se n\u00e3o para mim, pelo menos para meus filhos. Mas acho que, para isso, vamos ter que pensar diferente e encontrar um jeito de fazer carros e bicicletas conviverem em harmonia. E n\u00e3o apenas pensar que os carros podem ser mais eficientes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Rodrigo Vieira da Cunha \u2013 Revista Vida Simples \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 123 \u2013 outubro 2012.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que cont\u00e9m palavras retiradas do texto que seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":66475,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - GSA","sigla":"GSA","oab":false,"id":496},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-enfermeiro-so-localizei-o-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"GSA - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 09:30:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2034253,"hashId":"66f0861408cea2e706a8a6fae199aa61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que cont\u00e9m palavras retiradas do texto que seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7927991,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cv\u00ea\u201d \u2013 \u201cav\u00f4\u201d \u2013 \u201ctr\u00eas\u201d.","id":7927990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cv\u00ea\u201d \u2013 \u201cav\u00f4\u201d \u2013 \u201ctr\u00eas\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cautom\u00f3veis\u201d \u2013 \u201cefici\u00eancia\u201d \u2013 \u201ccombust\u00edvel\u201d.","id":7927991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cautom\u00f3veis\u201d \u2013 \u201cefici\u00eancia\u201d \u2013 \u201ccombust\u00edvel\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cest\u00e1\u201d \u2013 \u201cat\u00e9\u201d \u2013 \u201ctr\u00e2nsito\u201d.","id":7927992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cest\u00e1\u201d \u2013 \u201cat\u00e9\u201d \u2013 \u201ctr\u00e2nsito\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cr\u00edspido\u201d \u2013 \u201cabor\u00edgenes\u201d \u2013 \u201csa\u00edmos\u201d.","id":7927993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cr\u00edspido\u201d \u2013 \u201cabor\u00edgenes\u201d \u2013 \u201csa\u00edmos\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 hora de pensar diferente\"N\u00e3o h\u00e1 nada mais insano que fazer as coisas sempre da mesma maneira e esperar que os resultados sejam diferentes.\" Lembrei-me da famosa frase de Einstein quando vi a palestra de Bill Ford no TED 2011. Cheio de boas inten\u00e7\u00f5es, ele apresentou as solu\u00e7\u00f5es que a Ford, empresa que seu av\u00f4 criou, est\u00e1 buscando para resolver o problema da polui\u00e7\u00e3o ambiental causada por autom\u00f3veis. Falou de integrar os carros de maneira inteligente, de efici\u00eancia de combust\u00edvel, etc.Esperei o momento em que ele falaria de uma solu\u00e7\u00e3o radical para o fato de que teremos 4 bilh\u00f5es de carros no planeta at\u00e9 2050. Qualquer um que anda por S\u00e3o Paulo ou qualquer grande cidade do Brasil v\u00ea que o sistema de tr\u00e2nsito rodovi\u00e1rio \u00e9 uma grande falha como solu\u00e7\u00e3o de transporte. Uma falha \u00e9pica, como o engarrafamento que no ano passado durou nove dias - sim, nove dias - na China. Foi para fugir dessa sina que h\u00e1 dez anos decidi n\u00e3o usar mais o carro para ir ao trabalho.Certa vez, sa\u00edmos de uma reuni\u00e3o e falei que ia embora de metr\u00f4. Um conhecido se compadeceu de mim, pois eu n\u00e3o tinha carro. Ofereceu carona insistentemente. Tr\u00eas vezes. Falou de um jeito que soou superior - algo como: \"Eu te fa\u00e7o este favor de te dar uma carona\". Fui obrigado a ser r\u00edspido e falar que, ao contr\u00e1rio dele, eu n\u00e3o iria pegar o tr\u00e2nsito da avenida Paulista todo dia no fim de tarde...Um tempo depois, passei a precisar pegar o trem para trabalhar. Meus colegas engravatados se assustavam e olhavam como se eu fosse um Indiana Jones no meio de abor\u00edgenes. Mal sabiam eles que o trem vinha vazio naquele hor\u00e1rio. E com ar-condicionado...De uns tr\u00eas anos para c\u00e1, essa facilidade acabou. O metr\u00f4 parou de cobrir meu trajeto. Vou confessar que v\u00e1rias vezes pensei em ir de bike, mas n\u00e3o tenho coragem, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia e das ruas movimentadas pelas quais teria de passar. Quem sabe isso mude um dia. Se n\u00e3o para mim, pelo menos para meus filhos. Mas acho que, para isso, vamos ter que pensar diferente e encontrar um jeito de fazer carros e bicicletas conviverem em harmonia. E n\u00e3o apenas pensar que os carros podem ser mais eficientes.Rodrigo Vieira da Cunha \u2013 Revista Vida Simples \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 123 \u2013 outubro 2012.","id":490747,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u00c9 hora de pensar diferente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\"N\u00e3o h\u00e1 nada mais insano que fazer as coisas sempre da mesma maneira e esperar que os resultados sejam diferentes.\" Lembrei-me da famosa frase de Einstein quando vi a palestra de Bill Ford no TED 2011. Cheio de boas inten\u00e7\u00f5es, ele apresentou as solu\u00e7\u00f5es que a Ford, empresa que seu av\u00f4 criou, est\u00e1 buscando para resolver o problema da polui\u00e7\u00e3o ambiental causada por autom\u00f3veis. Falou de integrar os carros de maneira inteligente, de efici\u00eancia de combust\u00edvel, etc.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Esperei o momento em que ele falaria de uma solu\u00e7\u00e3o radical para o fato de que teremos 4 bilh\u00f5es de carros no planeta at\u00e9 2050. Qualquer um que anda por S\u00e3o Paulo ou qualquer grande cidade do Brasil v\u00ea que o sistema de tr\u00e2nsito rodovi\u00e1rio \u00e9 uma grande falha como solu\u00e7\u00e3o de transporte. Uma falha \u00e9pica, como o engarrafamento que no ano passado durou nove dias - sim, nove dias - na China. Foi para fugir dessa sina que h\u00e1 dez anos decidi n\u00e3o usar mais o carro para ir ao trabalho.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Certa vez, sa\u00edmos de uma reuni\u00e3o e falei que ia embora de metr\u00f4. Um conhecido se compadeceu de mim, pois eu n\u00e3o tinha carro. Ofereceu carona insistentemente. Tr\u00eas vezes. Falou de um jeito que soou superior - algo como: \"Eu te fa\u00e7o este favor de te dar uma carona\". Fui obrigado a ser r\u00edspido e falar que, ao contr\u00e1rio dele, eu n\u00e3o iria pegar o tr\u00e2nsito da avenida Paulista todo dia no fim de tarde...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Um tempo depois, passei a precisar pegar o trem para trabalhar. Meus colegas engravatados se assustavam e olhavam como se eu fosse um Indiana Jones no meio de abor\u00edgenes. Mal sabiam eles que o trem vinha vazio naquele hor\u00e1rio. E com ar-condicionado...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">De uns tr\u00eas anos para c\u00e1, essa facilidade acabou. O metr\u00f4 parou de cobrir meu trajeto. Vou confessar que v\u00e1rias vezes pensei em ir de bike, mas n\u00e3o tenho coragem, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia e das ruas movimentadas pelas quais teria de passar. Quem sabe isso mude um dia. Se n\u00e3o para mim, pelo menos para meus filhos. Mas acho que, para isso, vamos ter que pensar diferente e encontrar um jeito de fazer carros e bicicletas conviverem em harmonia. E n\u00e3o apenas pensar que os carros podem ser mais eficientes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Rodrigo Vieira da Cunha \u2013 Revista Vida Simples \u2013 Edi\u00e7\u00e3o 123 \u2013 outubro 2012.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo \u00e9 feita de acordo com o assunto ou tema do documento.","provas":[{"id":24704,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 08:09:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":838381,"hashId":"963d5b0c54d4da6bd5201eea473b328d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo \u00e9 feita de acordo com o assunto ou tema do documento.<\/p>","resposta":2897175,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897174,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897175,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das t\u00e9cnicas de organiza\u00e7\u00e3o de arquivos, julgue os itens que se seguem.","id":340847,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das t\u00e9cnicas de organiza\u00e7\u00e3o de arquivos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404780,"slug":"arquivologia-organizacao-e-administracao-de-arquivos"}],"slug":"direito-administrativo\/838381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em termos processuais, o elemento central entre sele\u00e7\u00e3o de pessoas, avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e treinamento e desenvolvimento \u00e9 a tomada de decis\u00e3o em gest\u00e3o de pessoas acerca de compet\u00eancias e demais requisitos necess\u00e1rios para que a organiza\u00e7\u00e3o obtenha excel\u00eancia em termos de desempenho.","provas":[{"id":24704,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 08:09:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":838370,"hashId":"d88197c69af298aafe677e20d5d29f23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em termos processuais, o elemento central entre sele\u00e7\u00e3o de pessoas, avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e treinamento e desenvolvimento \u00e9 a tomada de decis\u00e3o em gest\u00e3o de pessoas acerca de compet\u00eancias e demais requisitos necess\u00e1rios para que a organiza\u00e7\u00e3o obtenha excel\u00eancia em termos de desempenho.<\/p>","resposta":2897152,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897152,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897153,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de pessoas, fun\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas, pol\u00edticas e sistemas de informa\u00e7\u00f5es gerenciais, gest\u00e3o de pessoas baseada em compet\u00eancias e aprendizagem organizacional, julgue os itens a seguir.","id":469533,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da gest\u00e3o de pessoas, fun\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas, pol\u00edticas e sistemas de informa\u00e7\u00f5es gerenciais, gest\u00e3o de pessoas baseada em compet\u00eancias e aprendizagem organizacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/838370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a senten\u00e7a que apresenta erro quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.","provas":[{"id":66300,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al-2016-fapec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAPEC - Prefeitura de Ouro Branco - Agente Administrativo - 2016"},{"id":66301,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al-2016-fapec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAPEC - Prefeitura de Ouro Branco - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"},{"id":66303,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al-2016-fapec-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FAPEC - Prefeitura de Ouro Branco - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2016"},{"id":66304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al-2016-fapec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAPEC - Prefeitura de Ouro Branco - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 09:35:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2027100,"hashId":"35274ea12cbf7c5bfdf4653e92f84a71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a senten\u00e7a que apresenta erro quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","resposta":7896393,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O grupo de estudantes pedia bis ao ator.","id":7896390,"corpo":"<p>O grupo de estudantes pedia bis ao ator.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O povo aclamou o candidato.","id":7896391,"corpo":"<p>O povo aclamou o candidato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contos novos \u00e9 uma grande obra de M\u00e1rio de Andrade.","id":7896392,"corpo":"<p><em>Contos novos<\/em> \u00e9 uma grande obra de M\u00e1rio de Andrade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O advogado e a filha compareceu \u00e0 audi\u00eancia dos desabrigados pelo desastre. ","id":7896393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O advogado e a filha compareceu \u00e0 audi\u00eancia dos desabrigados pelo desastre. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei org\u00e2nica municipal de Porto Uni\u00e3o, revisada e atualizada em 2011, O Prefeito e o Vice-Prefeito n\u00e3o poder\u00e3o, desde a posse, sob pena de perda de mandato? Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":66616,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-enfermeiro-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 19:25:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2063063,"hashId":"c6c5a87fac3aa446aaac999fe5bea6b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei org\u00e2nica municipal de Porto Uni\u00e3o, revisada e atualizada em 2011, O Prefeito e o Vice-Prefeito n\u00e3o poder\u00e3o, desde a posse, sob pena de perda de mandato? Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8054714,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Firmar ou manter contrato com o Munic\u00edpio ou com suas autarquias, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista, funda\u00e7\u00f5es ou empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico municipal; ","id":8054711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Firmar ou manter contrato com o Munic\u00edpio ou com suas autarquias, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista, funda\u00e7\u00f5es ou empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico municipal; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser propriet\u00e1rio, controlador ou diretor de empresa que goze de favorecimento decorrente de contrato celebrado com o Munic\u00edpio ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada;","id":8054712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser propriet\u00e1rio, controlador ou diretor de empresa que goze de favorecimento decorrente de contrato celebrado com o Munic\u00edpio ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patrocinar causas em que seja interessada qualquer entidade mencionada no inciso I deste Artigo;","id":8054713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrocinar causas em que seja interessada qualquer entidade mencionada no inciso I deste Artigo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o corretas","id":8054714,"corpo":"<p>todas as alternativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o primeiro par\u00e1grafo do texto, o engajamento s\u00f3 n\u00e3o adv\u00e9m","provas":[{"id":48476,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2016-fgv-auditor-fiscal-tributario-municipal","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:09:19","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"}],"id":1468957,"hashId":"938195a4640fe043ba3d8c81a90783eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o primeiro par\u00e1grafo do texto, o engajamento s\u00f3 <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> adv\u00e9m<\/p>","resposta":5458073,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de pequenas e reveladoras conversas revolucion\u00e1rias.","id":5458070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de pequenas e reveladoras conversas revolucion\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do contato com as diversas diferen\u00e7as, que s\u00e3o os outros.","id":5458071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do contato com as diversas diferen\u00e7as, que s\u00e3o os outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do acesso a distintos campos do conhecimento.","id":5458072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do acesso a distintos campos do conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos a um objeto digital ou anal\u00f3gico.","id":5458073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos a um objeto digital ou anal\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do direcionamento do pensamento em busca de seu pr\u00f3prio progresso.","id":5458074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do direcionamento do pensamento em busca de seu pr\u00f3prio progresso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TextoOs porqu\u00eas da diversidadeDas coisas mais marcantes da adolesc\u00eancia, minha mem\u00f3ria traz os tempos de estudo e d\u00favidas sobre o futuro. De forma contr\u00e1ria \u00e0s principais cr\u00edticas que se ouve hoje, meus anos de Ensino M\u00e9dio foram, sim, muito significativos para uma forma\u00e7\u00e3o dita cidad\u00e3, e n\u00e3o s\u00f3 voltada aos vestibulares. Hoje trabalhando com educa\u00e7\u00e3o, tenho plena consci\u00eancia de que um ensino inovador pode surgir a partir de pr\u00e1ticas consideradas tradicionais e que uma roda de conversa na escola pode ser t\u00e3o ou mais revolucion\u00e1ria quanto qualquer aplicativo educacional. Percebo que o que torna o aluno socialmente engajado \u00e9 a reflex\u00e3o constante, a troca de experi\u00eancias, a diversidade de conhecimentos e opini\u00f5es que ele aplica e v\u00ea aplicarem a um objeto de estudo, de forma digital ou anal\u00f3gica. [....] \u00c9 disso que trata a educa\u00e7\u00e3o: formar indiv\u00edduos engajados uns com os outros, socialmente e que saibam conviver. Est\u00e1 a\u00ed tamb\u00e9m a grande diferen\u00e7a da educa\u00e7\u00e3o familiar, quando convivemos apenas com nossos pares. A escola nos permite entrar em contato de forma sistem\u00e1tica com outros mundos, outros olhares, outros saberes, opini\u00f5es diferentes das nossas, culturas at\u00e9 ent\u00e3o desconhecidas. \u00c9 o conv\u00edvio com professores e colegas que nos d\u00e1 suporte para refletir sobre nossas posi\u00e7\u00f5es, sermos questionados sobre opini\u00f5es divergentes e, assim, pensarmos num projeto de vida de forma plena. (Ivan Aguirra, Educatrix, Moderna, ano 5, n\u00ba 9 2015.)","id":426809,"enunciado":"<p>Texto<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os porqu\u00eas da diversidade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Das coisas mais marcantes da adolesc\u00eancia, minha mem\u00f3ria traz os tempos de estudo e d\u00favidas sobre o futuro. De forma contr\u00e1ria \u00e0s principais cr\u00edticas que se ouve hoje, meus anos de Ensino M\u00e9dio foram, sim, muito significativos para uma forma\u00e7\u00e3o dita cidad\u00e3, e n\u00e3o s\u00f3 voltada aos vestibulares. Hoje trabalhando com educa\u00e7\u00e3o, tenho plena consci\u00eancia de que um ensino inovador pode surgir a partir de pr\u00e1ticas consideradas tradicionais e que uma roda de conversa na escola pode ser t\u00e3o ou mais revolucion\u00e1ria quanto qualquer aplicativo educacional. Percebo que o que torna o aluno socialmente engajado \u00e9 a reflex\u00e3o constante, a troca de experi\u00eancias, a diversidade de conhecimentos e opini\u00f5es que ele aplica e v\u00ea aplicarem a um objeto de estudo, de forma digital ou anal\u00f3gica. [....] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\u00c9 disso que trata a educa\u00e7\u00e3o: formar indiv\u00edduos engajados uns com os outros, socialmente e que saibam conviver. Est\u00e1 a\u00ed tamb\u00e9m a grande diferen\u00e7a da educa\u00e7\u00e3o familiar, quando convivemos apenas com nossos pares. A escola nos permite entrar em contato de forma sistem\u00e1tica com outros mundos, outros olhares, outros saberes, opini\u00f5es diferentes das nossas, culturas at\u00e9 ent\u00e3o desconhecidas. \u00c9 o conv\u00edvio com professores e colegas que nos d\u00e1 suporte para refletir sobre nossas posi\u00e7\u00f5es, sermos questionados sobre opini\u00f5es divergentes e, assim, pensarmos num projeto de vida de forma plena. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">(<strong>Ivan Aguirra<\/strong>, <em>Educatrix<\/em>, Moderna, ano 5, n\u00ba 9 2015.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1468957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Denomina-se repasse a transfer\u00eancia de parte do cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio de uma unidade gestora para entidade integrante da estrutura administrativa de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico diverso.","provas":[{"id":24074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12328},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2016-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":814705,"hashId":"e4d4cac35ed7297e42ea57e38f343e35","enunciado":"Denomina-se repasse a transfer\u00eancia de parte do cr\u00e9dito\r\nor\u00e7ament\u00e1rio de uma unidade gestora para entidade integrante\r\nda estrutura administrativa de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico diverso.","resposta":2806044,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2806043,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2806044,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens que se seguem.","id":336514,"enunciado":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Destaque","oab":false,"nome":"Destaque","pai":411904,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411906,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-destaque"},{"nome_clean":"Repasse","oab":false,"nome":"Repasse","pai":411905,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411909,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-repasse"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/814705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aos descontos concedidos no momento da compra e que, por este motivo, j\u00e1 constam no total da nota fiscal emitida pelo fornecedor, chamamos de \u201cDescontos Incondicionais\u201d. Qual o tratamento cont\u00e1bil a ser dado a esse tipo de desconto no momento do registro cont\u00e1bil? ","provas":[{"id":57206,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:14:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1717178,"hashId":"6845e9ea66934353a6d8b81e68ea519f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos descontos concedidos no momento da compra e que, por este motivo, j\u00e1 constam no total da nota fiscal emitida pelo fornecedor, chamamos de \u201cDescontos Incondicionais\u201d. Qual o tratamento cont\u00e1bil a ser dado a esse tipo de desconto no momento do registro cont\u00e1bil? <\/p>","resposta":6511477,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9bito no passivo reduzindo o valor devido aos fornecedores. ","id":6511475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9bito no passivo reduzindo o valor devido aos fornecedores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Cr\u00e9dito no ativo reduzindo o impacto no caixa no momento do pagamento.","id":6511476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Cr\u00e9dito no ativo reduzindo o impacto no caixa no momento do pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Descontos incondicionais n\u00e3o necessitam ser contabilizados.","id":6511477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Descontos incondicionais n\u00e3o necessitam ser contabilizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito no ativo reduzindo o valor dos estoques no momento da compra.","id":6511478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito no ativo reduzindo o valor dos estoques no momento da compra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito no resultado no momento do pagamento.","id":6511479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito no resultado no momento do pagamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Desconto de Duplicatas","oab":false,"nome":"Desconto de Duplicatas","pai":4398,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416775,"slug":"contabilidade-geral-desconto-de-duplicatas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao g\u00eanero, os arquivos podem ser:","provas":[{"id":63427,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-funrio-secretario-executivo-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Secret\u00e1rio Executivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:28:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1936901,"hashId":"df43231a5f77631abc5c342cf3af8dc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao g\u00eanero, os arquivos podem ser:<\/p>","resposta":7488092,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Textuais: manuscritos, datilografados ou impressos.","id":7488088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Textuais: manuscritos, datilografados ou impressos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Audiovisuais: filmes, disquetes, v\u00eddeos, CD-ROM, fotografias, microfilmes, fitas magn\u00e9ticas.","id":7488089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Audiovisuais: filmes, disquetes, v\u00eddeos, CD-ROM, fotografias, microfilmes, fitas magn\u00e9ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cartogr\u00e1ficos: mapas, atlas, plantas.","id":7488090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cartogr\u00e1ficos: mapas, atlas, plantas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iconogr\u00e1ficos: gravuras, desenhos, etc.","id":7488091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iconogr\u00e1ficos: gravuras, desenhos, etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas acima.","id":7488092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas acima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto ao g\u00eanero","oab":false,"nome":"Quanto ao g\u00eanero","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404690,"slug":"arquivologia-quanto-ao-genero"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cristina, Miguel, Patr\u00edcia e Ant\u00f4nio combinaram um encontro \u00e0s 13 horas para assistir a uma apresenta\u00e7\u00e3o de gin\u00e1stica art\u00edstica. Por\u00e9m, eles n\u00e3o sincronizaram seus rel\u00f3gios, sendo que todos vir\u00e3o separadamente uns dos outros. Sabe-se que: O rel\u00f3gio de Cristina est\u00e1 oito minutos adiantado em rela\u00e7\u00e3o ao de Ant\u00f4nio; O de Ant\u00f4nio est\u00e1 dois minutos atrasado em rela\u00e7\u00e3o ao de Miguel; eO de Patr\u00edcia est\u00e1 sete minutos adiantado em rela\u00e7\u00e3o ao de Miguel. Se todos devem chegar exatamente \u00e0s 13 horas, com base no hor\u00e1rio de seus respectivos rel\u00f3gios, ent\u00e3o","provas":[{"id":60811,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmpa-rs-2016-colegio-militar-de-porto-alegre-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre - CMPA - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:20:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1877542,"hashId":"0c95d1a3d487b6ce50e22b86dfc7e35d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>C<\/strong>ristina, <strong>M<\/strong>iguel, <strong>P<\/strong>atr\u00edcia e <strong>A<\/strong>nt\u00f4nio combinaram um encontro \u00e0s 13 horas para assistir a uma apresenta\u00e7\u00e3o de gin\u00e1stica art\u00edstica. Por\u00e9m, eles n\u00e3o sincronizaram seus rel\u00f3gios, sendo que todos vir\u00e3o separadamente uns dos outros. Sabe-se que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O rel\u00f3gio de Cristina est\u00e1 oito minutos adiantado em rela\u00e7\u00e3o ao de Ant\u00f4nio; <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O de Ant\u00f4nio est\u00e1 dois minutos atrasado em rela\u00e7\u00e3o ao de Miguel; e<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O de Patr\u00edcia est\u00e1 sete minutos adiantado em rela\u00e7\u00e3o ao de Miguel. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se todos devem chegar exatamente \u00e0s 13 horas, com base no hor\u00e1rio de seus respectivos rel\u00f3gios, ent\u00e3o<\/p>","resposta":7228621,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cristina chegar\u00e1 seis minutos depois que Miguel.","id":7228619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cristina chegar\u00e1 seis minutos depois que Miguel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio chegar\u00e1 seis minutos antes que Patr\u00edcia.","id":7228620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio chegar\u00e1 seis minutos antes que Patr\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patr\u00edcia chegar\u00e1 um minuto antes que Cristina.","id":7228621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patr\u00edcia chegar\u00e1 um minuto antes que Cristina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o primeiro a chegar ser\u00e1 Ant\u00f4nio.","id":7228622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o primeiro a chegar ser\u00e1 Ant\u00f4nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o \u00faltimo a chegar ser\u00e1 Miguel.","id":7228623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00faltimo a chegar ser\u00e1 Miguel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}